{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158229,"perPage":"100","pages":21583,"page":7715,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Economia da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CORECON 3 Regiao","id":3646,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"corecon-3a-regiao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39283,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Economia da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CORECON 3 Regiao","id":3646,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"corecon-3a-regiao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"corecon-3a-regiao-pe-2019-quadrix-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CORECON 3\u00aa Regi\u00e3o - Assessor Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1149909,"hashId":"1a2d466b3a72f7bc6a54748ff0919385","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4106182,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sentido sociol\u00f3gico defende que uma Constitui\u00e7\u00e3o, para ser considerada como leg\u00edtima, deve representar o efetivo poder social, refletindo as for\u00e7as sociais que constituem o poder.","id":4106182,"corpo":"<p align=justify>O sentido sociol\u00f3gico defende que uma Constitui\u00e7\u00e3o,\r\npara ser considerada como leg\u00edtima, deve representar\r\no efetivo poder social, refletindo as for\u00e7as sociais que\r\nconstituem o poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sentido pol\u00edtico, defendido por Ferdinand Lassalle, afirma que a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 produto de decis\u00e3o pol\u00edtica do povo, prescindindo do titular do poder constituinte.","id":4106184,"corpo":"<p align=justify>O sentido pol\u00edtico, defendido por Ferdinand Lassalle,\r\nafirma que a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 produto de decis\u00e3o pol\u00edtica\r\ndo povo, prescindindo do titular do poder constituinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o sentido material, o que mais interessa \u00e9 a forma como a norma foi introduzida no ordenamento jur\u00eddico.","id":4106186,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o sentido material, o que mais interessa\r\n\u00e9 a forma como a norma foi introduzida no\r\nordenamento jur\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sentido jur\u00eddico de Carl Schmitt define a Constitui\u00e7\u00e3o no mundo do ser, e n\u00e3o do dever-ser, sendo fruto das leis naturais, e n\u00e3o da vontade racional do homem.","id":4106189,"corpo":"<p align=justify>O sentido jur\u00eddico de Carl Schmitt define a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nno mundo do ser, e n\u00e3o do dever-ser, sendo fruto das\r\nleis naturais, e n\u00e3o da vontade racional do homem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o sentido formal, a observa\u00e7\u00e3o deve centrar-se no conte\u00fado, independentemente da forma por meio da qual a norma foi introduzida no ordenamento jur\u00eddico.","id":4106190,"corpo":"<p align=justify>Para o sentido formal, a observa\u00e7\u00e3o deve centrar-se no\r\nconte\u00fado, independentemente da forma por meio da\r\nqual a norma foi introduzida no ordenamento jur\u00eddico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1149909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Economia da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CORECON 3 Regiao","id":3646,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"corecon-3a-regiao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meio a embates t\u00e9cnicos, solicitou-se que um assessor jur\u00eddico interpretasse determinadas normas constitucionais. Ele o fez por meio da an\u00e1lise, partindo do problema concreto para a norma e atribuindo \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o um car\u00e1ter pr\u00e1tico na busca da solu\u00e7\u00e3o dos problemas concretizados. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que o m\u00e9todo de interpreta\u00e7\u00e3o utilizado pelo assessor jur\u00eddico foi o m\u00e9todo","provas":[{"id":39283,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Economia da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CORECON 3 Regiao","id":3646,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"corecon-3a-regiao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"corecon-3a-regiao-pe-2019-quadrix-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CORECON 3\u00aa Regi\u00e3o - Assessor Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1149918,"hashId":"969cb422acf24c1c12c55a483532cd24","enunciado":"<p align=\"justify\">Em meio a embates t\u00e9cnicos, solicitou-se que um\r\nassessor jur\u00eddico interpretasse determinadas normas\r\nconstitucionais. Ele o fez por meio da an\u00e1lise, partindo do\r\nproblema concreto para a norma e atribuindo \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o\r\num car\u00e1ter pr\u00e1tico na busca da solu\u00e7\u00e3o dos problemas\r\nconcretizados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que o\r\nm\u00e9todo de interpreta\u00e7\u00e3o utilizado pelo assessor jur\u00eddico foi o\r\nm\u00e9todo<\/p>","resposta":4106221,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jur\u00eddico.","id":4106217,"corpo":"jur\u00eddico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hermen\u00eautico cl\u00e1ssico.","id":4106218,"corpo":"hermen\u00eautico cl\u00e1ssico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hermen\u00eautico-concretizador.","id":4106219,"corpo":"hermen\u00eautico-concretizador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cient\u00edfico-espiritual.","id":4106220,"corpo":"cient\u00edfico-espiritual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00f3pico-problem\u00e1tico.","id":4106221,"corpo":"t\u00f3pico-problem\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","oab":true,"nome":"M\u00e9todos de Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","pai":405208,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407552,"slug":"direito-constitucional-metodos-de-interpretacao-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1149918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional","id":17219,"slug":"agente-censitario-operacional"},{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218,"slug":"coordenador-censitario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA bike da estudante permaneceu apenas uma hora no biciclet\u00e1rio em frente ao Shopping. O tempo necess\u00e1rio para que dois homens a escolhessem a dedo \u2013 tratava-se de um modelo el\u00e9trico, com valor estimado de R$5 mil \u2013, violassem o seu cadeado e a levassem dali\u201d. (Zona Sul, 17\/08\/2019, p. 3) O texto acima aborda mais um roubo praticado no Rio de Janeiro; sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do termo \u201capenas\u201d nessa not\u00edcia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39299,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional","id":17219,"slug":"agente-censitario-operacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-agente-censitario-operacional-3","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Operacional - 2019"},{"id":39306,"cargo":{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218,"slug":"coordenador-censitario"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-coordenador-censitario-3","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Coordenador Censit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1150762,"hashId":"e1844669cddbfb4393b0c3b8a3714536","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA bike da estudante permaneceu apenas uma hora no biciclet\u00e1rio em frente ao Shopping. O tempo necess\u00e1rio para que dois homens a escolhessem a dedo \u2013 tratava-se de um modelo el\u00e9trico, com valor estimado de R$5 mil \u2013, violassem o seu cadeado e a levassem dali\u201d. (Zona Sul, 17\/08\/2019, p. 3)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O texto acima aborda mais um roubo praticado no Rio de Janeiro; sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do termo \u201capenas\u201d nessa not\u00edcia, \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4109931,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indica o pouco tempo em que a estudante ficou no Shopping;","id":4109929,"corpo":"<p align=justify>indica o pouco tempo em que a estudante ficou no Shopping;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mostra uma cr\u00edtica indireta \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do biciclet\u00e1rio;","id":4109930,"corpo":"mostra uma cr\u00edtica indireta \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do biciclet\u00e1rio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demonstra a efici\u00eancia e o planejamento dos ladr\u00f5es;","id":4109931,"corpo":"<p align=justify>demonstra a efici\u00eancia e o planejamento dos ladr\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informa que a bicicleta roubada era a \u00fanica no biciclet\u00e1rio;","id":4109932,"corpo":"<p align=justify>informa que a bicicleta roubada era a \u00fanica no biciclet\u00e1rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insere uma opini\u00e3o do autor do texto sobre a atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia.","id":4109933,"corpo":"<p align=justify>insere uma opini\u00e3o do autor do texto sobre a atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1150762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional","id":17219,"slug":"agente-censitario-operacional"},{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218,"slug":"coordenador-censitario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA dificuldade de aumentar o Fundo Eleitoral para as elei\u00e7\u00f5es municipais do ano que vem est\u00e1 revivendo entre deputados e senadores a necessidade do financiamento privado das campanhas eleitorais. Com o aumento do custo pela volta da propaganda no r\u00e1dio e na televis\u00e3o, haver\u00e1 necessidade de novo tipo de financiamento\u201d. (Uma quest\u00e3o de dinheiro, Merval Pereira). Os termos abaixo que mostram, respectivamente, as ideias de causa e consequ\u00eancia s\u00e3o:","provas":[{"id":39299,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional","id":17219,"slug":"agente-censitario-operacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-agente-censitario-operacional-3","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Operacional - 2019"},{"id":39306,"cargo":{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218,"slug":"coordenador-censitario"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-coordenador-censitario-3","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Coordenador Censit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1150768,"hashId":"e1da21740ea67eb8191a7bcf747e470d","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA dificuldade de aumentar o Fundo Eleitoral para as elei\u00e7\u00f5es municipais do ano que vem est\u00e1 revivendo entre deputados e senadores a necessidade do financiamento privado das campanhas eleitorais. Com o aumento do custo pela volta da propaganda no r\u00e1dio e na televis\u00e3o, haver\u00e1 necessidade de novo tipo de financiamento\u201d. (Uma quest\u00e3o de dinheiro, Merval Pereira).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Os termos abaixo que mostram, respectivamente, as ideias de causa e consequ\u00eancia s\u00e3o:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4109951,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dificuldade de aumentar o Fundo Eleitoral \/ a necessidade do financiamento privado das campanhas;","id":4109951,"corpo":"<p align=justify>a dificuldade de aumentar o Fundo Eleitoral \/ a necessidade do financiamento privado das campanhas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o aumento de custo das campanhas eleitorais \/ a volta da propaganda no r\u00e1dio e na televis\u00e3o;","id":4109952,"corpo":"<p align=justify>o aumento de custo das campanhas eleitorais \/ a volta da propaganda no r\u00e1dio e na televis\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a necessidade de novo tipo de financiamento \/ o aumento de custo das campanhas eleitorais;","id":4109953,"corpo":"<p align=justify>a necessidade de novo tipo de financiamento \/ o aumento de custo das campanhas eleitorais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a necessidade do financiamento privado das campanhas \/ a dificuldade de aumentar o Fundo Eleitoral;","id":4109954,"corpo":"<p align=justify>a necessidade do financiamento privado das campanhas \/ a dificuldade de aumentar o Fundo Eleitoral;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aumento de custo das campanhas eleitorais \/ a dificuldade de aumentar o Fundo Eleitoral.","id":4109955,"corpo":"<p align=justify>o aumento de custo das campanhas eleitorais \/ a dificuldade de aumentar o Fundo Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409575,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-de-causa-e-consequencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1150768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional","id":17219,"slug":"agente-censitario-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Coordenador Jo\u00e3o precisa gravar diversos arquivos em um dispositivo de armazenamento de dados e pediu ajuda a seus colaboradores. Cada colaborador ofereceu um dispositivo com a seguinte capacidade de armazenamento: Lucas, 2TB L\u00facia, 256KB Helena, 128GB Arthur, 64MB Thomas, 1024B Jo\u00e3o queria o dispositivo com maior capacidade de armazenamento, portanto aceitou a oferta de:","provas":[{"id":39299,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional","id":17219,"slug":"agente-censitario-operacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-agente-censitario-operacional-3","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1150956,"hashId":"715986f07403317bd677a5d02f58d737","enunciado":"<p align=\"justify\">O Coordenador Jo\u00e3o precisa gravar diversos arquivos em um dispositivo de armazenamento de dados e pediu ajuda a seus colaboradores. Cada colaborador ofereceu um dispositivo com a seguinte capacidade de armazenamento:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Lucas, 2TB\r\n<\/p><p align=\"justify\">L\u00facia, 256KB\r\n<\/p><p align=\"justify\">Helena, 128GB\r\n<\/p><p align=\"justify\">Arthur, 64MB\r\n<\/p><p align=\"justify\">Thomas, 1024B\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Jo\u00e3o queria o dispositivo com maior capacidade de armazenamento, portanto aceitou a oferta de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4110786,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lucas;","id":4110786,"corpo":"<p align=justify>Lucas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00facia;","id":4110787,"corpo":"<p align=justify>L\u00facia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Helena;","id":4110788,"corpo":"<p align=justify>Helena;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arthur;","id":4110789,"corpo":"<p align=justify>Arthur;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Thomas.","id":4110790,"corpo":"<p align=justify>Thomas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"}],"slug":"informatica\/1150956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional","id":17219,"slug":"agente-censitario-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da resolu\u00e7\u00e3o da tela de monitores de v\u00eddeo e notebooks, a denomina\u00e7\u00e3o \u201cFull HD\u201d refere-se a uma configura\u00e7\u00e3o na qual a quantidade de pixels em cada sentido, horizontal e vertical respectivamente, \u00e9:","provas":[{"id":39299,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional","id":17219,"slug":"agente-censitario-operacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-agente-censitario-operacional-3","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1150969,"hashId":"173e73de2d3f2c9f26aa76d1c095ab77","enunciado":"<p align=justify>No contexto da resolu\u00e7\u00e3o da tela de monitores de v\u00eddeo e notebooks, a denomina\u00e7\u00e3o \u201cFull HD\u201d refere-se a uma configura\u00e7\u00e3o na qual a quantidade de pixels em cada sentido, horizontal e vertical respectivamente, \u00e9:<\/p>","resposta":4110857,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1366 e 768;","id":4110856,"corpo":"<p align=justify>1366 e 768;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1920 e 1080;","id":4110857,"corpo":"<p align=justify>1920 e 1080;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2180 e 1340;","id":4110858,"corpo":"<p align=justify>2180 e 1340;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2590 e 3800;","id":4110859,"corpo":"<p align=justify>2590 e 3800;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3840 e 2160.","id":4110860,"corpo":"<p align=justify>3840 e 2160.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1150969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional","id":17219,"slug":"agente-censitario-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma planilha MS Excel 2010 BR que cont\u00e9m, nas c\u00e9lulas A1, B1 e C1, respectivamente, os valores 120, 20 e 45 e, na c\u00e9lula A2, a f\u00f3rmula \u201d=A$1+$B1\u201d. Considere agora a sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es a seguir. 1. a c\u00e9lula A2 \u00e9 selecionada e copiada com Ctrl-C; 2. a regi\u00e3o compreendendo as c\u00e9lulas B2 e C2 \u00e9 selecionada; 3. o conte\u00fado copiado \u00e9 colado na sele\u00e7\u00e3o com Ctrl-V. Os valores exibidos nas c\u00e9lulas B2 e C2, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":39299,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Operacional","id":17219,"slug":"agente-censitario-operacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-agente-censitario-operacional-3","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1150970,"hashId":"7712588300e98064f3c0304043043e8b","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere uma planilha MS Excel 2010 BR que cont\u00e9m, nas c\u00e9lulas A1, B1 e C1, respectivamente, os valores 120, 20 e 45 e, na c\u00e9lula A2, a f\u00f3rmula \u201d=A$1+$B1\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considere agora a sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. a c\u00e9lula A2 \u00e9 selecionada e copiada com Ctrl-C;\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. a regi\u00e3o compreendendo as c\u00e9lulas B2 e C2 \u00e9 selecionada;\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. o conte\u00fado copiado \u00e9 colado na sele\u00e7\u00e3o com Ctrl-V.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Os valores exibidos nas c\u00e9lulas B2 e C2, respectivamente, s\u00e3o:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4110863,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 e 45;","id":4110861,"corpo":"<p align=justify>20 e 45;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 e 65;","id":4110862,"corpo":"<p align=justify>20 e 65;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 e 65;","id":4110863,"corpo":"<p align=justify>40 e 65;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 e 65;","id":4110864,"corpo":"<p align=justify>60 e 65;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"140 e 45.","id":4110865,"corpo":"<p align=justify>140 e 45.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1150970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da pontua\u00e7\u00e3o do texto, afirma-se corretamente:","provas":[{"id":39303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1150986,"hashId":"b649c306576118b97ed105d5c02ab3f1","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito da pontua\u00e7\u00e3o do texto, afirma-se corretamente:<\/p>","resposta":4111060,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o, no segmento Com a luz azul \u00e9 diferente: ela sinaliza a chegada da manh\u00e3 (2\u00b0 par\u00e1grafo), o sinal de dois-pontos pode ser substitu\u00eddo por pois, precedido de v\u00edrgula.","id":4111060,"corpo":"<p align=\"justify\">Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o, no segmento <em>Com a luz azul \u00e9 diferente: ela sinaliza a chegada da manh\u00e3 <\/em>(2\u00b0 par\u00e1grafo), o sinal\r\nde dois-pontos pode ser substitu\u00eddo por <em>pois<\/em>, precedido de v\u00edrgula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em Seus sintomas incluem falta de apetite, dificuldade para controlar o peso, baixa imunidade e flutua\u00e7\u00f5es de humor (1\u00b0 par\u00e1grafo), as v\u00edrgulas isolam um segmento explicativo.","id":4111061,"corpo":"<p align=\"justify\">Em <em>Seus sintomas incluem falta de apetite, dificuldade para controlar o peso, baixa imunidade e flutua\u00e7\u00f5es de humor<\/em>\r\n(1\u00b0 par\u00e1grafo), as v\u00edrgulas isolam um segmento explicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No trecho Essa enfermidade \u00e9 a priva\u00e7\u00e3o de sono cr\u00f4nica, que vem crescendo na esteira de dispositivos que emitem luz azul (1\u00b0 par\u00e1grafo), uma v\u00edrgula pode ser colocada imediatamente ap\u00f3s \u201cdispositivos\u201d, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o e do sentido.","id":4111062,"corpo":"<p align=\"justify\">No trecho <em>Essa enfermidade \u00e9 a priva\u00e7\u00e3o de sono cr\u00f4nica, que vem crescendo na esteira de dispositivos que emitem luz azul\r\n<\/em>(1\u00b0 par\u00e1grafo), uma v\u00edrgula pode ser colocada imediatamente ap\u00f3s \u201cdispositivos\u201d, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o e do sentido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No trecho - e muitos gastam bem mais que isso (4\u00ba par\u00e1grafo), o sinal de travess\u00e3o introduz uma oposi\u00e7\u00e3o.","id":4111063,"corpo":"<p align=\"justify\">No trecho - <em>e muitos gastam bem mais que isso<\/em> (4\u00ba par\u00e1grafo), o sinal de travess\u00e3o introduz uma oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No segmento Por mil\u00eanios, a luz azul existiu apenas durante o dia (2\u00ba par\u00e1grafo), a v\u00edrgula indica mudan\u00e7a de sujeito.","id":4111064,"corpo":"<p align=\"justify\">No segmento<em> Por mil\u00eanios, a luz azul existiu apenas durante o dia<\/em> (2\u00ba par\u00e1grafo), a v\u00edrgula indica mudan\u00e7a de sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391116,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39303\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1150986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218,"slug":"coordenador-censitario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio est\u00e1 se candidatando, em uma sele\u00e7\u00e3o interna da organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha, a uma vaga de coordenador na \u00e1rea de recursos humanos cujas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritas como \u201cdesenho de programas de treinamento; defini\u00e7\u00e3o das tarefas dos subordinados; avalia\u00e7\u00e3o do desempenho dos subordinados\u201d. Essas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e3o relacionadas, respectivamente, \u00e0s seguintes fun\u00e7\u00f5es administrativas:","provas":[{"id":39306,"cargo":{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218,"slug":"coordenador-censitario"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-coordenador-censitario-3","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Coordenador Censit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1151005,"hashId":"faa5d5d26870012eda053970d277768d","enunciado":"<p align=\"justify\">Um funcion\u00e1rio est\u00e1 se candidatando, em uma sele\u00e7\u00e3o interna da organiza\u00e7\u00e3o em que trabalha, a uma vaga de coordenador na \u00e1rea de recursos humanos cujas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritas como \u201cdesenho de programas de treinamento; defini\u00e7\u00e3o das tarefas dos subordinados; avalia\u00e7\u00e3o do desempenho dos subordinados\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Essas atribui\u00e7\u00f5es est\u00e3o relacionadas, respectivamente, \u00e0s seguintes fun\u00e7\u00f5es administrativas:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4111001,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento; dire\u00e7\u00e3o; dire\u00e7\u00e3o;","id":4111000,"corpo":"<p align=justify>planejamento; dire\u00e7\u00e3o; dire\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o; organiza\u00e7\u00e3o; controle;","id":4111001,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o; organiza\u00e7\u00e3o; controle;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o; dire\u00e7\u00e3o; controle;","id":4111002,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o; dire\u00e7\u00e3o; controle;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejamento; organiza\u00e7\u00e3o; controle;","id":4111003,"corpo":"<p align=justify>planejamento; organiza\u00e7\u00e3o; controle;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o; planejamento; dire\u00e7\u00e3o.","id":4111004,"corpo":"<p align=justify>dire\u00e7\u00e3o; planejamento; dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/1151005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218,"slug":"coordenador-censitario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das fun\u00e7\u00f5es administrativas \u00e9 a respons\u00e1vel \u201cpela distribui\u00e7\u00e3o das tarefas e recursos pelos membros e unidades da empresa\u201d (Sobral e Peci, 2014, p. 251). Essa fun\u00e7\u00e3o administrativa e uma de suas atribui\u00e7\u00f5es essenciais s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":39306,"cargo":{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218,"slug":"coordenador-censitario"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-coordenador-censitario-3","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Coordenador Censit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1151007,"hashId":"63625ccd0f3a579b2ec571bd4a033cf2","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma das fun\u00e7\u00f5es administrativas \u00e9 a respons\u00e1vel \u201cpela distribui\u00e7\u00e3o das tarefas e recursos pelos membros e unidades da empresa\u201d (Sobral e Peci, 2014, p. 251).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Essa fun\u00e7\u00e3o administrativa e uma de suas atribui\u00e7\u00f5es essenciais s\u00e3o, respectivamente:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4111011,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle; monitoramento das atividades;","id":4111009,"corpo":"<p align=justify>controle; monitoramento das atividades;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o; defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades;","id":4111010,"corpo":"<p align=justify>dire\u00e7\u00e3o; defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o; desenho da estrutura organizacional;","id":4111011,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o; desenho da estrutura organizacional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejamento; defini\u00e7\u00e3o de objetivos;","id":4111012,"corpo":"<p align=justify>planejamento; defini\u00e7\u00e3o de objetivos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejamento-organiza\u00e7\u00e3o; defini\u00e7\u00e3o de metas e aloca\u00e7\u00e3o de recursos.","id":4111013,"corpo":"<p align=justify>planejamento-organiza\u00e7\u00e3o; defini\u00e7\u00e3o de metas e aloca\u00e7\u00e3o de recursos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/1151007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218,"slug":"coordenador-censitario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um importante marco na evolu\u00e7\u00e3o do pensamento administrativo deu-se com o enfoque contingencial, cuja perspectiva pode ser resumida na frase \u201cn\u00e3o existe uma \u00fanica maneira indicada de administrar e organizar\u201d (Sobral e Peci, 2013, p. 81). Fortemente baseados em pesquisas emp\u00edricas, autores desse enfoque - como Woodward, Lawrence e Lorsch, Burns e Stalker e outros - identificaram fatores de conting\u00eancia que influenciam a estrutura organizacional e que devem ser considerados pelos administradores, na busca por efic\u00e1cia organizacional. S\u00e3o fatores de conting\u00eancia que influenciam a estrutura:","provas":[{"id":39306,"cargo":{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218,"slug":"coordenador-censitario"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-coordenador-censitario-3","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Coordenador Censit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1151034,"hashId":"13c0ead067e8414c4500036197327903","enunciado":"<p align=\"justify\">Um importante marco na evolu\u00e7\u00e3o do pensamento\r\nadministrativo deu-se com o enfoque contingencial, cuja\r\nperspectiva pode ser resumida na frase \u201cn\u00e3o existe uma \u00fanica\r\nmaneira indicada de administrar e organizar\u201d (Sobral e Peci,\r\n2013, p. 81). Fortemente baseados em pesquisas emp\u00edricas,\r\nautores desse enfoque - como Woodward, Lawrence e Lorsch,\r\nBurns e Stalker e outros - identificaram fatores de conting\u00eancia\r\nque influenciam a estrutura organizacional e que devem ser\r\nconsiderados pelos administradores, na busca por efic\u00e1cia\r\norganizacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o fatores de conting\u00eancia que influenciam a estrutura:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4111149,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grau de centraliza\u00e7\u00e3o e tipo de processo produtivo;","id":4111145,"corpo":"<p align=justify>grau de centraliza\u00e7\u00e3o e tipo de processo produtivo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambiente e fatia do mercado (market share);","id":4111146,"corpo":"<p align=justify>ambiente e fatia do mercado (market share);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o do mercado e cultura organizacional;","id":4111147,"corpo":"<p align=justify>concentra\u00e7\u00e3o do mercado e cultura organizacional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra e estrat\u00e9gia;","id":4111148,"corpo":"<p align=justify>composi\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra e estrat\u00e9gia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tecnologia e tamanho da organiza\u00e7\u00e3o.","id":4111149,"corpo":"<p align=justify>tecnologia e tamanho da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria contingencial","oab":false,"nome":"Teoria contingencial","pai":404591,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404592,"slug":"administracao-geral-teoria-contingencial"}],"slug":"administracao-geral\/1151034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218,"slug":"coordenador-censitario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle dos processos e atividades organizacionais \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos gestores. O controle pode ser realizado em diferentes momentos: antes, durante ou depois de as atividades organizacionais serem realizadas. O controle simult\u00e2neo consiste no monitoramento cont\u00ednuo das atividades enquanto s\u00e3o realizadas, corrigindo-se os problemas no momento em que surgem. \u00c9 um exemplo de controle simult\u00e2neo:","provas":[{"id":39306,"cargo":{"descricao":"Coordenador Censit\u00e1rio","id":17218,"slug":"coordenador-censitario"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2019-fgv-coordenador-censitario-3","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Coordenador Censit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1151035,"hashId":"4db2cc8e630ba1b130d46f5c78c4ee63","enunciado":"<p align=\"justify\">O controle dos processos e atividades organizacionais \u00e9 uma\r\natribui\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos gestores. O controle pode ser realizado em\r\ndiferentes momentos: antes, durante ou depois de as atividades\r\norganizacionais serem realizadas. O controle simult\u00e2neo consiste\r\nno monitoramento cont\u00ednuo das atividades enquanto s\u00e3o\r\nrealizadas, corrigindo-se os problemas no momento em que\r\nsurgem.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u00c9 um exemplo de controle simult\u00e2neo:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4111150,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supervis\u00e3o direta;","id":4111150,"corpo":"<p align=justify>supervis\u00e3o direta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00f3digo de \u00e9tica;","id":4111151,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3digo de \u00e9tica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de desempenho;","id":4111152,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o de desempenho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rios financeiros;","id":4111153,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rios financeiros;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auditoria.","id":4111154,"corpo":"<p align=justify>auditoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/1151035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro introduziu um novo m\u00e9todo na fabrica\u00e7\u00e3o de um produto que reduziu o custo de fabrica\u00e7\u00e3o em 50%. Um ano depois, outra modifica\u00e7\u00e3o no processo de fabrica\u00e7\u00e3o foi feita e reduziu o custo em 15%. Ap\u00f3s as duas modifica\u00e7\u00f5es na produ\u00e7\u00e3o, o custo inicial, em porcentagem, foi reduzido em","provas":[{"id":39303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1151190,"hashId":"801ecda3268d59b3ece3a9f3c124e551","enunciado":"<p align=\"justify\">Um engenheiro introduziu um novo m\u00e9todo na fabrica\u00e7\u00e3o de um produto que reduziu o custo de fabrica\u00e7\u00e3o em 50%. Um ano\r\ndepois, outra modifica\u00e7\u00e3o no processo de fabrica\u00e7\u00e3o foi feita e reduziu o custo em 15%. Ap\u00f3s as duas modifica\u00e7\u00f5es na produ\u00e7\u00e3o,\r\no custo inicial, em porcentagem, foi reduzido em<\/p>","resposta":4111846,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"57,5.","id":4111846,"corpo":"57,5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45,5.","id":4111847,"corpo":"45,5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65,5.","id":4111848,"corpo":"65,5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"63,5.","id":4111849,"corpo":"63,5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"47,5.","id":4111850,"corpo":"47,5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Percentual","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Percentual","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408582,"slug":"matematica-variacao-percentual"}],"slug":"matematica\/1151190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0s licen\u00e7as e afastamentos dos servidores p\u00fablicos, a Lei n\u00ba 8.112\/1990, que estabelece o regime jur\u00eddico aplic\u00e1vel aos servidores p\u00fablicos federais, disp\u00f5e que","provas":[{"id":39303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1151471,"hashId":"76d0b488bb820ad580abb04900383ea0","enunciado":"<p align=\"justify\">No tocante \u00e0s licen\u00e7as e afastamentos dos servidores p\u00fablicos, a Lei n\u00ba 8.112\/1990, que estabelece o regime jur\u00eddico aplic\u00e1vel\r\naos servidores p\u00fablicos federais, disp\u00f5e que<\/p>","resposta":4113145,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servidor candidato a cargo eletivo na localidade onde desempenha suas fun\u00e7\u00f5es e que exer\u00e7a cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia, assessoramento, arrecada\u00e7\u00e3o ou fiscaliza\u00e7\u00e3o, dele ser\u00e1 afastado, a partir do dia imediato ao do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral, somente a ele retornando no ano seguinte ao pleito.","id":4113141,"corpo":"<p align=\"justify\">o servidor candidato a cargo eletivo na localidade onde desempenha suas fun\u00e7\u00f5es e que exer\u00e7a cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia,\r\nassessoramento, arrecada\u00e7\u00e3o ou fiscaliza\u00e7\u00e3o, dele ser\u00e1 afastado, a partir do dia imediato ao do registro de sua\r\ncandidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral, somente a ele retornando no ano seguinte ao pleito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s cada quinqu\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio, o servidor poder\u00e1, a seu exclusivo crit\u00e9rio, afastar-se do exerc\u00edcio do cargo efetivo, com a respectiva remunera\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 tr\u00eas meses, para tratar de interesses particulares.","id":4113142,"corpo":"<p align=\"justify\">ap\u00f3s cada quinqu\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio, o servidor poder\u00e1, a seu exclusivo crit\u00e9rio, afastar-se do exerc\u00edcio do cargo\r\nefetivo, com a respectiva remunera\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 tr\u00eas meses, para tratar de interesses particulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a ao servidor para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro, que foi deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, para o exterior ou para o exerc\u00edcio de mandato eletivo dos Poderes Executivo e Legislativo, ser\u00e1 por prazo indeterminado e com proventos proporcionais.","id":4113143,"corpo":"<p align=\"justify\">a licen\u00e7a ao servidor para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro, que foi deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional,\r\npara o exterior ou para o exerc\u00edcio de mandato eletivo dos Poderes Executivo e Legislativo, ser\u00e1 por prazo indeterminado e\r\ncom proventos proporcionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor investido em mandato eletivo ou classista poder\u00e1 ser removido ou redistribu\u00eddo de of\u00edcio para localidade diversa daquela onde exerce o mandato, desde que justificadamente.","id":4113144,"corpo":"<p align=\"justify\">o servidor investido em mandato eletivo ou classista poder\u00e1 ser removido ou redistribu\u00eddo de of\u00edcio para localidade diversa\r\ndaquela onde exerce o mandato, desde que justificadamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia somente ser\u00e1 deferida se a assist\u00eancia direta do servidor for indispens\u00e1vel e n\u00e3o puder ser prestada simultaneamente com o exerc\u00edcio do cargo ou mediante compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio.","id":4113145,"corpo":"<p align=\"justify\">a licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia somente ser\u00e1 deferida se a assist\u00eancia direta do servidor\r\nfor indispens\u00e1vel e n\u00e3o puder ser prestada simultaneamente com o exerc\u00edcio do cargo ou mediante compensa\u00e7\u00e3o de\r\nhor\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404508,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-licencas"}],"slug":"direito-administrativo\/1151471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Civilidade significa assegurar a cada um o que \u00e9 seu por direito.","provas":[{"id":39331,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1152134,"hashId":"9a559d7c06f1443288e83771de39f8e0","enunciado":"<p align=justify>Civilidade significa assegurar a cada um o que \u00e9 seu por\r\ndireito.<\/p>","resposta":4116046,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4116045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4116046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de 51 a 55.","id":391221,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de 51 a 55.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/1152134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em respeito \u00e0 hierarquia, que \u00e9 considerada como um princ\u00edpio \u00e9tico, o servidor n\u00e3o poder\u00e1 representar contra seu chefe imediato.","provas":[{"id":39331,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1152185,"hashId":"3ebb03bdc81354a7c54377b907aa3a36","enunciado":"<p align=justify>Em respeito \u00e0 hierarquia, que \u00e9 considerada como um\r\nprinc\u00edpio \u00e9tico, o servidor n\u00e3o poder\u00e1 representar contra\r\nseu chefe imediato.<\/p>","resposta":4116148,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4116147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4116148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos sobre \u00e9tica e responsabilidade social, julgue os itens de 100 a 102.","id":391235,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos sobre \u00e9tica e responsabilidade social,\r\njulgue os itens de 100 a 102.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1152185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A supremacia do interesse p\u00fablico se faz notar, com mais vigor, nos chamados atos de imp\u00e9rio, marcados por uma maior verticalidade entre Administra\u00e7\u00e3o e administrados.","provas":[{"id":39331,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1152191,"hashId":"41ea500d82b046bdc367e519dc412884","enunciado":"<p align=justify>A supremacia do interesse p\u00fablico se faz notar, com mais\r\nvigor, nos chamados atos de imp\u00e9rio, marcados por\r\numa maior verticalidade entre Administra\u00e7\u00e3o e\r\nadministrados.<\/p>","resposta":4116159,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4116159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4116160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios administrativos, julgue os itens de 106 a 110.","id":391237,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios administrativos, julgue os itens\r\nde 106 a 110.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Supremacia\/Preponder\u00e2ncia do Interesse P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Supremacia\/Preponder\u00e2ncia do Interesse P\u00fablico","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404361,"slug":"direito-administrativo-principio-da-supremacia-preponderancia-do-interesse-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/1152191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445,"slug":"analista-de-documentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na esfera estadual, os arquivos do Poder Executivo, do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio s\u00e3o considerados como arquivos estaduais.","provas":[{"id":39337,"cargo":{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445,"slug":"analista-de-documentacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-analista-de-documentacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Analista de Documenta\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1152456,"hashId":"d496efcc4ba6820369c9b02d1f6d7f02","enunciado":"<p align=justify>Na esfera estadual, os arquivos do Poder Executivo,\r\ndo Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio s\u00e3o\r\nconsiderados como arquivos estaduais.<\/p>","resposta":4117019,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4117019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4117020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos arquivos permanentes, \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Arquivos P\u00fablicos e Privados, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de documentos e \u00e0s tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens de 109 a 120.","id":391279,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos arquivos permanentes, \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de\r\nArquivos P\u00fablicos e Privados, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o\r\nde documentos e \u00e0s tecnologias aplicadas aos arquivos,\r\njulgue os itens de 109 a 120.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 120","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1152456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"CRA PA","id":3650,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cra-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A moral sofre a influ\u00eancia de fatores sociais e hist\u00f3ricos, oscilando, portanto, no tempo e no espa\u00e7o.","provas":[{"id":39348,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"CRA PA","id":3650,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cra-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pa-pa-2019-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PA - Administrador - 2019"},{"id":39352,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376,"slug":"tecnologo-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"CRA PA","id":3650,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cra-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pa-pa-2019-quadrix-tecnologo-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PA - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1153143,"hashId":"0a0fba0ca6e3b1390de3840da8a4718d","enunciado":"<p align=justify>A moral sofre a influ\u00eancia de fatores sociais e hist\u00f3ricos,\r\noscilando, portanto, no tempo e no espa\u00e7o.<\/p>","resposta":4119409,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4119409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4119410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens de 41 a 45.","id":391360,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\nde 41 a 45.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/1153143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem \u2013 O objetivo \u00e9 arregimentar multid\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes, dando-lhes a ilus\u00e3o de que consomem um produto que n\u00e3o faz mal \u00e0 sa\u00fade. \u2013 o trecho destacado expressa, em rela\u00e7\u00e3o ao anterior, a no\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":41194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2019-vunesp-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":41202,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":41206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2019-vunesp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1221546,"hashId":"f4506d91162c5d0e28c2133e71c07a95","enunciado":"<p align=\"justify\">Na passagem \u2013 O objetivo \u00e9 arregimentar multid\u00f5es de\r\ncrian\u00e7as e adolescentes, <strong>dando-lhes a ilus\u00e3o de que\r\nconsomem um produto que n\u00e3o faz mal \u00e0 sa\u00fade<\/strong>. \u2013\r\no trecho destacado expressa, em rela\u00e7\u00e3o ao anterior, a\r\nno\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4404687,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":4404683,"corpo":"condi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":4404684,"corpo":"concess\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":4404685,"corpo":"compara\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo.","id":4404686,"corpo":"tempo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modo.","id":4404687,"corpo":"modo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 18. A coluna de hoje tem uma particularidade. Escrevi para quem n\u00e3o l\u00ea jornal, gente com menos de 20 anos que se informa pela internet. H\u00e1 anos repito que a ind\u00fastria do fumo \u00e9 a mais criminosa da hist\u00f3ria do capitalismo ocidental. Inconformada com a diminui\u00e7\u00e3o das vendas, desenvolveu uma estrat\u00e9gia demon\u00edaca para assegurar seus lucros imorais: o assim chamado cigarro eletr\u00f4nico, na verdade mero dispositivo para administrar nicotina. O objetivo \u00e9 arregimentar multid\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes, dando-lhes a ilus\u00e3o de que consomem um produto que n\u00e3o faz mal \u00e0 sa\u00fade. Olha o que aconteceu com os americanos. Mais de 25% dos estudantes com menos de 15 anos fumam eletr\u00f4nicos, vendidos em cerca de 20 mil lojas, que rendem anualmente aos criminosos U$ 2,6 bilh\u00f5es (cerca de R$ 11 bi), arrecadados \u00e0s custas de uma legi\u00e3o de 10 milh\u00f5es de dependentes. At\u00e9 a semana passada, apenas nos Estados Unidos, o dispositivo apregoado como inofensivo havia causado 530 interna\u00e7\u00f5es e oito mortes por insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda. No Brasil, a venda dessa inven\u00e7\u00e3o diab\u00f3lica est\u00e1 proibida, mas cada vez mais adolescentes fumam dispositivos contrabandeados ou vendidos pela internet. Muitos t\u00eam 11 ou 12 anos de idade. S\u00e3o meninas e meninos ing\u00eanuos, que perder\u00e3o a liberdade de viver longe da nicotina. N\u00e3o caia nessa. Ser jovem, inexperiente, tudo bem. Trouxa, n\u00e3o. (Drauzio Varella, Criminosos impunes. Folha de S. Paulo, 30.09.2019. Adaptado)","id":398980,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 18.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A coluna de hoje tem uma particularidade. Escrevi para\r\nquem n\u00e3o l\u00ea jornal, gente com menos de 20 anos que se\r\ninforma pela internet.\r\n<\/p><p align=\"justify\">H\u00e1 anos repito que a ind\u00fastria do fumo \u00e9 a mais criminosa\r\nda hist\u00f3ria do capitalismo ocidental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Inconformada com a diminui\u00e7\u00e3o das vendas, desenvolveu\r\numa estrat\u00e9gia demon\u00edaca para assegurar seus lucros\r\nimorais: o assim chamado cigarro eletr\u00f4nico, na verdade\r\nmero dispositivo para administrar nicotina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O objetivo \u00e9 arregimentar multid\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes,\r\ndando-lhes a ilus\u00e3o de que consomem um produto\r\nque n\u00e3o faz mal \u00e0 sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Olha o que aconteceu com os americanos. Mais de 25%\r\ndos estudantes com menos de 15 anos fumam eletr\u00f4nicos,\r\nvendidos em cerca de 20 mil lojas, que rendem anualmente\r\naos criminosos U$ 2,6 bilh\u00f5es (cerca de R$ 11 bi), arrecadados\r\n\u00e0s custas de uma legi\u00e3o de 10 milh\u00f5es de dependentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">At\u00e9 a semana passada, apenas nos Estados Unidos,\r\no dispositivo apregoado como inofensivo havia causado\r\n530 interna\u00e7\u00f5es e oito mortes por insufici\u00eancia respirat\u00f3ria\r\naguda.\r\n<\/p><p align=\"justify\">No Brasil, a venda dessa inven\u00e7\u00e3o diab\u00f3lica est\u00e1 proibida,\r\nmas cada vez mais adolescentes fumam dispositivos\r\ncontrabandeados ou vendidos pela internet. Muitos t\u00eam\r\n11 ou 12 anos de idade. S\u00e3o meninas e meninos ing\u00eanuos,\r\nque perder\u00e3o a liberdade de viver longe da nicotina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o caia nessa. Ser jovem, inexperiente, tudo bem.\r\nTrouxa, n\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Drauzio Varella, Criminosos\r\nimpunes. Folha de S. Paulo, 30.09.2019. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1221546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando as ideias expostas no \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":41213,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1222307,"hashId":"5c6d29ef19973586d2891a3a69246259","enunciado":"<p align=justify>Analisando as ideias expostas no \u00faltimo\r\npar\u00e1grafo do texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4407294,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pessoas costumam fugir dos problemas, ao inv\u00e9s de resolv\u00ea-los.","id":4407293,"corpo":"<p align=justify>as pessoas costumam fugir dos problemas,\r\nao inv\u00e9s de resolv\u00ea-los.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio questionar as facilidades, pois elas ensinam menos que as dificuldades.","id":4407294,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 necess\u00e1rio questionar as facilidades,\r\npois elas ensinam menos que as\r\ndificuldades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u201cmentalidade self-service\u201d facilita o enfretamento de dificuldades.","id":4407295,"corpo":"<p align=justify>a \u201cmentalidade self-service\u201d facilita o\r\nenfretamento de dificuldades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprende-se mais quando se analisam as dificuldades de longe.","id":4407296,"corpo":"<p align=justify>aprende-se mais quando se analisam as\r\ndificuldades de longe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mentalidade Self-service e a ilus\u00e3o de liberdade Simone Ribeiro Cabral Fuzaro Hoje, gostaria de refletir sobre uma ideia que foi entrando em nosso cotidiano, foi se enraizando em nossas vidas e transformando nosso modo de ver o mundo e as coisas: a mentalidade \u201cselfservice\u201d. Essa express\u00e3o da l\u00edngua inglesa, traduzida livremente ao Portugu\u00eas, significa \u201cservi\u00e7o pr\u00f3prio\u201d ou \u201cautosservi\u00e7o\u201d. O selfservice \u00e9 um sistema de atendimento adotado principalmente em restaurantes, pelo qual o cliente tem a possibilidade de servir o seu pr\u00f3prio prato, de acordo com as op\u00e7\u00f5es disponibilizadas pelo estabelecimento. Apesar de ter tido seu in\u00edcio em restaurantes, esse tipo de servi\u00e7o foi se expandindo a diversos outros estabelecimentos, em que \u00e9 poss\u00edvel que o pr\u00f3prio cliente execute integral ou parcialmente o atendimento (lavanderias, postos de combust\u00edvel, caixas eletr\u00f4nicos...). Apesar dos benef\u00edcios e facilidades ineg\u00e1veis trazidas por esse tipo de servi\u00e7o, \u00e9 importante olharmos para os demais efeitos que causa em nosso modo de ver as coisas e, consequentemente, em nossas vidas. Essa possibilidade de autosservi\u00e7o, no qual se paga por exatamente aquilo que se deseja consumir, foi aos poucos contribuindo na transforma\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es, uma vez que foi fomentando a possibilidade de que cada um atenda efetivamente aos seus pr\u00f3prios desejos e interesses sem restri\u00e7\u00f5es relativas ao grupo que o acompanha ou \u00e0quele que presta o servi\u00e7o. J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais a necessidade de se escolher em fam\u00edlia (ou em grupo) que prato pedir no restaurante e, com isso, de se negociar desejos, gostos, prefer\u00eancias. Mesmo que n\u00e3o percebamos com muita clareza, est\u00e1 impl\u00edcito a\u00ed um engrandecimento do eu em detrimento do n\u00f3s. J\u00e1 n\u00e3o se faz mais necess\u00e1rio abrir m\u00e3o de um gosto, de comer um pouco do que n\u00e3o aprecio tanto para satisfazer algu\u00e9m com quem me importo. Pouco a pouco, sem percebermos, vamos vivendo cada vez mais um modo autocentrado de ver os servi\u00e7os que utilizamos, as pessoas que nos rodeiam.... o mundo. Vai ficando forte a ideia de que pago somente pelo que quero consumir, consumo somente aquilo que me interessa do servi\u00e7o oferecido, ganhando o direito de \u201crecort\u00e1lo\u201d segundo meus interesses e sem considerar os interesses daqueles que prestam o servi\u00e7o e, \u00e0s vezes, at\u00e9 mesmo se o servi\u00e7o prestado ser\u00e1 de qualidade se for adaptado ao meu querer. Se olharmos a realidade, por exemplo, das escolas infantis, veremos uma quantidade cada vez maior de pais que querem escolher livremente o hor\u00e1rio de entrada e sa\u00edda dos filhos sem levar em conta os per\u00edodos escolares que s\u00e3o important\u00edssimos por v\u00e1rios motivos: contemplam uma rotina necess\u00e1ria para as crian\u00e7as pequenas, asseguram um mesmo grupo de colegas e professores, o que transmite seguran\u00e7a e conforto afetivo, possibilitam que participem das atividades planejadas \u00e0 fase escolar em que se encontram etc. O que os pais est\u00e3o buscando, no entanto, \u00e9 uma \u201cescola self-service\u201d e n\u00e3o percebem que acabam por prejudicar o pr\u00f3prio filho, que ter\u00e1 um servi\u00e7o que n\u00e3o garantir\u00e1 o atendimento \u00e0s suas necessidades b\u00e1sicas para um desenvolvimento saud\u00e1vel. Reina uma ideia de que temos o direito de ser \u201clivres\u201d para escolher segundo nossos desejos e nossas necessidades. Questiono, por\u00e9m: podemos considerar essa possibilidade de escolha como liberdade? Parece-me haver um equ\u00edvoco claro nessa ideia, afinal, a liberdade nos leva a escolher o bem. O que h\u00e1 hoje s\u00e3o pessoas absolutamente escravizadas, em primeiro lugar, pelos seus pr\u00f3prios desejos de satisfa\u00e7\u00e3o, conforto, facilidade. Depois, escravizadas ao ter \u2013 \u00e9 preciso muito para viver nessa gana de satisfa\u00e7\u00f5es, e, ent\u00e3o, escravizamo-nos \u00e0s rotinas malucas de trabalho que roubam o direito de atendermos \u00e0s necessidades reais de nossa sa\u00fade, de nossa fam\u00edlia, de uma vida mais equilibrada. Vale refletirmos: em que situa\u00e7\u00f5es estamos nos deixando levar por essa \u201cmentalidade selfservice\u201d exagerada? Vamos olhar de modo cr\u00edtico as facilidades, afinal, j\u00e1 sabemos: as grandes e fundamentais aprendizagens acontecem quando enfrentamos as dificuldades e n\u00e3o quando nos desviamos delas. Dispon\u00edvel em: &lt; http: e-a-ilusao-de-liberdade=\"\" mentalidade-selfservice-=\"\" colunas=\"\" www.osaopaulo.org.br=\"\" &gt;. Acesso em: 25 jun. 2019.","id":399099,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p><strong>Mentalidade Self-service e a ilus\u00e3o\r\nde liberdade<\/strong><\/p><p>\r\nSimone Ribeiro Cabral Fuzaro<\/p><p>       \r\nHoje, gostaria de refletir sobre uma ideia que\r\nfoi entrando em nosso cotidiano, foi se enraizando\r\nem nossas vidas e transformando nosso modo\r\nde ver o mundo e as coisas: a mentalidade \u201cselfservice\u201d.\r\nEssa express\u00e3o da l\u00edngua inglesa,\r\ntraduzida livremente ao Portugu\u00eas, significa\r\n\u201cservi\u00e7o pr\u00f3prio\u201d ou \u201cautosservi\u00e7o\u201d. O selfservice\r\n\u00e9 um sistema de atendimento adotado\r\nprincipalmente em restaurantes, pelo qual o\r\ncliente tem a possibilidade de servir o seu pr\u00f3prio\r\nprato, de acordo com as op\u00e7\u00f5es disponibilizadas\r\npelo estabelecimento.\r\n<\/p><p>      Apesar de ter tido seu in\u00edcio em restaurantes,\r\nesse tipo de servi\u00e7o foi se expandindo a diversos\r\noutros estabelecimentos, em que \u00e9 poss\u00edvel que o\r\npr\u00f3prio cliente execute integral ou parcialmente o\r\natendimento (lavanderias, postos de combust\u00edvel,\r\ncaixas eletr\u00f4nicos...).\r\n<\/p><p>    Apesar dos benef\u00edcios e facilidades ineg\u00e1veis\r\ntrazidas por esse tipo de servi\u00e7o, \u00e9 importante\r\nolharmos para os demais efeitos que causa em\r\nnosso modo de ver as coisas e, consequentemente,\r\nem nossas vidas. Essa possibilidade de\r\nautosservi\u00e7o, no qual se paga por exatamente\r\naquilo que se deseja consumir, foi aos poucos\r\ncontribuindo na transforma\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es, uma\r\nvez que foi fomentando a possibilidade de que\r\ncada um atenda efetivamente aos seus pr\u00f3prios\r\ndesejos e interesses sem restri\u00e7\u00f5es relativas ao\r\ngrupo que o acompanha ou \u00e0quele que presta\r\no servi\u00e7o. J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais a necessidade de se\r\nescolher em fam\u00edlia (ou em grupo) que prato\r\npedir no restaurante e, com isso, de se negociar\r\ndesejos, gostos, prefer\u00eancias. Mesmo que n\u00e3o\r\npercebamos com muita clareza, est\u00e1 impl\u00edcito a\u00ed\r\num engrandecimento do eu em detrimento do n\u00f3s. <br><\/p><p>   J\u00e1 n\u00e3o se faz mais necess\u00e1rio abrir m\u00e3o de um\r\ngosto, de comer um pouco do que n\u00e3o aprecio\r\ntanto para satisfazer algu\u00e9m com quem me\r\nimporto. Pouco a pouco, sem percebermos, vamos\r\nvivendo cada vez mais um modo autocentrado de\r\nver os servi\u00e7os que utilizamos, as pessoas que\r\nnos rodeiam.... o mundo. Vai ficando forte a ideia\r\nde que pago somente pelo que quero consumir,\r\nconsumo somente aquilo que me interessa do servi\u00e7o oferecido, ganhando o direito de \u201crecort\u00e1lo\u201d\r\nsegundo meus interesses e sem considerar os\r\ninteresses daqueles que prestam o servi\u00e7o e, \u00e0s\r\nvezes, at\u00e9 mesmo se o servi\u00e7o prestado ser\u00e1 de\r\nqualidade se for adaptado ao meu querer.\r\n<\/p><p>  Se olharmos a realidade, por exemplo, das\r\nescolas infantis, veremos uma quantidade cada\r\nvez maior de pais que querem escolher livremente\r\no hor\u00e1rio de entrada e sa\u00edda dos filhos sem\r\nlevar em conta os per\u00edodos escolares que s\u00e3o\r\nimportant\u00edssimos por v\u00e1rios motivos: contemplam\r\numa rotina necess\u00e1ria para as crian\u00e7as pequenas,\r\nasseguram um mesmo grupo de colegas e\r\nprofessores, o que transmite seguran\u00e7a e conforto\r\nafetivo, possibilitam que participem das atividades\r\nplanejadas \u00e0 fase escolar em que se encontram\r\netc. O que os pais est\u00e3o buscando, no entanto,\r\n\u00e9 uma \u201cescola self-service\u201d e n\u00e3o percebem que\r\nacabam por prejudicar o pr\u00f3prio filho, que ter\u00e1 um\r\nservi\u00e7o que n\u00e3o garantir\u00e1 o atendimento \u00e0s suas\r\nnecessidades b\u00e1sicas para um desenvolvimento\r\nsaud\u00e1vel.<\/p><p>  \r\nReina uma ideia de que temos o direito de ser\r\n\u201clivres\u201d para escolher segundo nossos desejos\r\ne nossas necessidades. Questiono, por\u00e9m:\r\npodemos considerar essa possibilidade de\r\nescolha como liberdade? Parece-me haver um\r\nequ\u00edvoco claro nessa ideia, afinal, a liberdade nos\r\nleva a escolher o bem. O que h\u00e1 hoje s\u00e3o pessoas\r\nabsolutamente escravizadas, em primeiro lugar,\r\npelos seus pr\u00f3prios desejos de satisfa\u00e7\u00e3o,\r\nconforto, facilidade. Depois, escravizadas ao\r\nter \u2013 \u00e9 preciso muito para viver nessa gana de\r\nsatisfa\u00e7\u00f5es, e, ent\u00e3o, escravizamo-nos \u00e0s rotinas\r\nmalucas de trabalho que roubam o direito de\r\natendermos \u00e0s necessidades reais de nossa\r\nsa\u00fade, de nossa fam\u00edlia, de uma vida mais\r\nequilibrada.\r\n<\/p><p>   Vale refletirmos: em que situa\u00e7\u00f5es estamos\r\nnos deixando levar por essa \u201cmentalidade selfservice\u201d\r\nexagerada? Vamos olhar de modo cr\u00edtico\r\nas facilidades, afinal, j\u00e1 sabemos: as grandes e\r\nfundamentais aprendizagens acontecem quando\r\nenfrentamos as dificuldades e n\u00e3o quando nos\r\ndesviamos delas.\r\n<\/p><p>Dispon\u00edvel em: &lt; http: e-a-ilusao-de-liberdade=\"\" mentalidade-selfservice-=\"\" colunas=\"\" www.osaopaulo.org.br=\"\" &gt;. Acesso em: 25 jun. 2019.<\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1222307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 Lei 8.429\/1992, denominada Lei da Improbidade Administrava, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41213,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1222353,"hashId":"7645db4d738bad011f944dc59ddd4943","enunciado":"<p align=justify>No que tange \u00e0 Lei 8.429\/1992,\r\ndenominada Lei da Improbidade\r\nAdministrava, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4407448,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer pessoa poder\u00e1 representar \u00e0 autoridade administrativa competente para que seja instaurada investiga\u00e7\u00e3o destinada a apurar a pr\u00e1tica de ato de improbidade.","id":4407448,"corpo":"<p align=justify>Qualquer pessoa poder\u00e1 representar \u00e0\r\nautoridade administrativa competente para\r\nque seja instaurada investiga\u00e7\u00e3o destinada\r\na apurar a pr\u00e1tica de ato de improbidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A comiss\u00e3o processante dar\u00e1 conhecimento ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e este dar\u00e1 conhecimento ao Tribunal ou Conselho de Contas, da exist\u00eancia de procedimento administrativo para apurar a pr\u00e1tica de ato de improbidade.","id":4407449,"corpo":"<p align=justify>A comiss\u00e3o processante dar\u00e1 conhecimento\r\nao Minist\u00e9rio P\u00fablico e este dar\u00e1\r\nconhecimento ao Tribunal ou Conselho\r\nde Contas, da exist\u00eancia de procedimento\r\nadministrativo para apurar a pr\u00e1tica de ato\r\nde improbidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na fixa\u00e7\u00e3o das penas previstas na Lei da Improbidade Administrativa, o juiz n\u00e3o levar\u00e1 em conta a extens\u00e3o do dano causado ou o proveito patrimonial obtido pelo agente.","id":4407450,"corpo":"<p align=justify>Na fixa\u00e7\u00e3o das penas previstas na Lei da\r\nImprobidade Administrativa, o juiz n\u00e3o levar\u00e1\r\nem conta a extens\u00e3o do dano causado ou o\r\nproveito patrimonial obtido pelo agente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o das penalidades previstas na Lei da Improbidade Administrativa afasta a possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es penais, civis e administrativas previstas na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":4407451,"corpo":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o das penalidades previstas na\r\nLei da Improbidade Administrativa afasta\r\na possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es\r\npenais, civis e administrativas previstas na\r\nlegisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Administrativo","oab":true,"nome":"Procedimento Administrativo","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408428,"slug":"direito-administrativo-procedimento-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o","pai":408428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408432,"slug":"direito-administrativo-representacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1222353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas regras de acentua\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa que apresenta palavras \u2013 extra\u00eddas do texto em an\u00e1lise \u2013 as quais s\u00e3o acentuadas pela mesma raz\u00e3o.","provas":[{"id":41218,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1222432,"hashId":"5964e42dd54231c9da5245a2d205278e","enunciado":"<p align=justify>Com base nas regras de acentua\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa que\r\napresenta palavras \u2013 extra\u00eddas do texto em an\u00e1lise \u2013 as quais s\u00e3o acentuadas pela mesma\r\nraz\u00e3o.<\/p>","resposta":4407762,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poss\u00edvel, respons\u00e1veis, p\u00fablico.","id":4407761,"corpo":"<p align=justify>Poss\u00edvel, respons\u00e1veis, p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Necess\u00e1rio, ag\u00eancia, neg\u00f3cio.","id":4407762,"corpo":"<p align=justify>Necess\u00e1rio, ag\u00eancia, neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prec\u00e1ria, cat\u00e1strofe, trag\u00e9dia.","id":4407763,"corpo":"<p align=justify>Prec\u00e1ria, cat\u00e1strofe, trag\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brit\u00e2nica, pr\u00e1ticas, \u00f3rg\u00e3os.","id":4407764,"corpo":"<p align=justify>Brit\u00e2nica, pr\u00e1ticas, \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 Brumadinho, Mariana, impunidade e descaso Nenhum dos envolvidos no desastre de 2015 foi responsabilizado, e a fiscaliza\u00e7\u00e3o continuou prec\u00e1ria mesmo depois da primeira trag\u00e9dia: ingredientes para mais uma cat\u00e1strofe Pouco mais de tr\u00eas anos depois do desastre de Mariana, do qual Minas Gerais ainda luta para se recuperar, mais um rompimento de barragem da mineradora Vale assombra o pa\u00eds. Desta vez, como afirmou o presidente da empresa, Fabio Schvartsman, o custo ambiental pode at\u00e9 ter sido menor que o de Mariana, mas o custo humano foi muito maior. (...) Como \u00e9 poss\u00edvel que dois desastres dessas dimens\u00f5es tenham ocorrido em um espa\u00e7o que, para este tipo de situa\u00e7\u00e3o, pode ser considerado curto? Mariana \u2013 cuja barragem pertencia \u00e0 Samarco, joint-venture entre a Vale e a brit\u00e2nica BHP Billiton \u2013 deveria ter servido de aprendizado, mas todas as informa\u00e7\u00f5es que surgiram ap\u00f3s o desastre de Brumadinho mostram que os esfor\u00e7os nem das empresas respons\u00e1veis, nem do Estado brasileiro foram suficientes para evitar que outro epis\u00f3dio catastr\u00f3fico ocorresse. A empresa certamente sabe que a preserva\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o compensam; os danos de imagem podem ser diferentes daqueles que atingem outros tipos de neg\u00f3cios \u2013 o p\u00fablico n\u00e3o pode simplesmente \u201cboicotar\u201d uma mineradora, por exemplo \u2013, mas tamb\u00e9m existem, e a Vale sentiu, nesta segunda-feira, a perda de seu valor de mercado. Schvartsman chegou a dizer que a empresa fez todo o poss\u00edvel para garantir a seguran\u00e7a de suas barragens depois de Mariana, mas agora se sabe que \u201ctodo o poss\u00edvel\u201d n\u00e3o bastou. A palavra ausente neste per\u00edodo entre Mariana e Brumadinho \u00e9 \u201cresponsabiliza\u00e7\u00e3o\u201d. O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal denunciou 21 pessoas e as tr\u00eas empresas (Samarco, Vale e BHP Billiton) pelo desastre de Mariana, mas ainda n\u00e3o houve julgamento. A Gazeta do Povo apurou que, das 68 multas aplicadas ap\u00f3s a trag\u00e9dia de 2015, apenas uma est\u00e1 sendo paga, em 59 parcelas. A demora para que os respons\u00e1veis paguem pela sucess\u00e3o de irresponsabilidades que levou ao desastre certamente n\u00e3o incentiva as mineradoras a manter boas pr\u00e1ticas de preven\u00e7\u00e3o de desastres que possam ir al\u00e9m do estritamente necess\u00e1rio. Os dados mais estarrecedores, no entanto, vieram dos relat\u00f3rios governamentais que mostram uma ina\u00e7\u00e3o quase completa do poder p\u00fablico na fiscaliza\u00e7\u00e3o do estado das barragens no pa\u00eds. O Relat\u00f3rio de Seguran\u00e7a de Barragens de 2017, da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, mostra que apenas 27% das barragens de rejeitos (caso tanto de Mariana quanto de Brumadinho) foram vistoriadas em 2017 pela Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o. H\u00e1 45 barragens com \u201calgum comprometimento importante que impacte a sua seguran\u00e7a\u201d. A informalidade \u00e9 a regra: 42% das barragens cadastradas nos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam nenhum tipo de documento como outorga, autoriza\u00e7\u00e3o ou licen\u00e7a. E, nos poucos casos em que h\u00e1 vistoria, ela \u00e9 feita por amostragem de algumas \u00e1reas da barragem, o que pode ignorar pontos cr\u00edticos. \u00c9 assim que tanto a barragem de Fund\u00e3o, em Mariana, como a da Mina C\u00f3rrego do Feij\u00e3o, em Brumadinho, foram consideradas seguras. Ainda mais revoltante \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o de que a C\u00e2mara de Atividades Miner\u00e1rias da Secretaria de Meio Ambiente de Minas Gerais aprovou uma amplia\u00e7\u00e3o de 70% no complexo Paraopeba (onde se encontrava a barragem que estourou em Brumadinho) de forma apressada, rebaixando o potencial poluidor da opera\u00e7\u00e3o para que o licenciamento ambiental pudesse pular fases. A atividade mineradora \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da iniciativa privada, mas a fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o do Estado. E os relat\u00f3rios demonstram que o governo n\u00e3o deu import\u00e2ncia a esse trabalho nem mesmo depois de Mariana. Como resultado desta omiss\u00e3o coletiva, dezenas, possivelmente centenas, de vidas perderam-se em Brumadinho. Mortes que poderiam ter sido evitadas se o caso de 2015 tivesse levado a uma responsabiliza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida por parte da Justi\u00e7a, um trabalho mais cuidadoso por parte das empresas de minera\u00e7\u00e3o e uma fiscaliza\u00e7\u00e3o abrangente feita pelo governo. Adaptado de: &lt; https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/opiniao\/editoriais\/brumadinho- mariana-impunidade-e-descaso-6621e4i8qg00dhyqctji1wdh2\/ &gt;. Acesso em: 04 abr. 2019.","id":399119,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>TEXTO 1\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Brumadinho, Mariana, impunidade e descaso<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n<em>Nenhum dos envolvidos no desastre de 2015\r\nfoi responsabilizado, e a fiscaliza\u00e7\u00e3o continuou\r\nprec\u00e1ria mesmo depois da primeira trag\u00e9dia:\r\ningredientes para mais uma cat\u00e1strofe<\/em><\/p><p align=\"justify\">\r\n     Pouco mais de tr\u00eas anos depois do desastre\r\nde Mariana, do qual Minas Gerais ainda luta para\r\nse recuperar, mais um rompimento de barragem\r\nda mineradora Vale assombra o pa\u00eds. Desta vez,\r\ncomo afirmou o presidente da empresa, Fabio\r\nSchvartsman, o custo ambiental pode at\u00e9 ter sido\r\nmenor que o de Mariana, mas o custo humano\r\nfoi muito maior. (...) Como \u00e9 poss\u00edvel que dois\r\ndesastres dessas dimens\u00f5es tenham ocorrido em\r\num espa\u00e7o que, para este tipo de situa\u00e7\u00e3o, pode\r\nser considerado curto?\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Mariana \u2013 cuja barragem pertencia \u00e0 Samarco,\r\njoint-venture entre a Vale e a brit\u00e2nica BHP Billiton\r\n\u2013 deveria ter servido de aprendizado, mas todas\r\nas informa\u00e7\u00f5es que surgiram ap\u00f3s o desastre de\r\nBrumadinho mostram que os esfor\u00e7os nem das\r\nempresas respons\u00e1veis, nem do Estado brasileiro\r\nforam suficientes para evitar que outro epis\u00f3dio\r\ncatastr\u00f3fico ocorresse. A empresa certamente\r\nsabe que a preserva\u00e7\u00e3o e a preven\u00e7\u00e3o\r\ncompensam; os danos de imagem podem ser\r\ndiferentes daqueles que atingem outros tipos\r\nde neg\u00f3cios \u2013 o p\u00fablico n\u00e3o pode simplesmente\r\n\u201cboicotar\u201d uma mineradora, por exemplo \u2013,\r\nmas tamb\u00e9m existem, e a Vale sentiu, nesta\r\nsegunda-feira, a perda de seu valor de mercado.\r\nSchvartsman chegou a dizer que a empresa fez\r\ntodo o poss\u00edvel para garantir a seguran\u00e7a de suas\r\nbarragens depois de Mariana, mas agora se sabe\r\nque \u201ctodo o poss\u00edvel\u201d n\u00e3o bastou.\r\n<\/p><p align=\"justify\">  A palavra ausente neste per\u00edodo entre Mariana\r\ne Brumadinho \u00e9 \u201cresponsabiliza\u00e7\u00e3o\u201d. O Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico Federal denunciou 21 pessoas e as tr\u00eas\r\nempresas (Samarco, Vale e BHP Billiton) pelo\r\ndesastre de Mariana, mas ainda n\u00e3o houve\r\njulgamento. A Gazeta do Povo apurou que, das 68\r\nmultas aplicadas ap\u00f3s a trag\u00e9dia de 2015, apenas\r\numa est\u00e1 sendo paga, em 59 parcelas. A demora\r\npara que os respons\u00e1veis paguem pela sucess\u00e3o\r\nde irresponsabilidades que levou ao desastre\r\ncertamente n\u00e3o incentiva as mineradoras a manter boas pr\u00e1ticas de preven\u00e7\u00e3o de desastres\r\nque possam ir al\u00e9m do estritamente necess\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Os dados mais estarrecedores, no entanto,\r\nvieram dos relat\u00f3rios governamentais que\r\nmostram uma ina\u00e7\u00e3o quase completa do poder\r\np\u00fablico na fiscaliza\u00e7\u00e3o do estado das barragens\r\nno pa\u00eds. O Relat\u00f3rio de Seguran\u00e7a de Barragens\r\nde 2017, da Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas, mostra\r\nque apenas 27% das barragens de rejeitos (caso\r\ntanto de Mariana quanto de Brumadinho) foram\r\nvistoriadas em 2017 pela Ag\u00eancia Nacional\r\nde Minera\u00e7\u00e3o. H\u00e1 45 barragens com \u201calgum\r\ncomprometimento importante que impacte a sua\r\nseguran\u00e7a\u201d. A informalidade \u00e9 a regra: 42% das\r\nbarragens cadastradas nos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o t\u00eam nenhum tipo de documento como outorga,\r\nautoriza\u00e7\u00e3o ou licen\u00e7a. E, nos poucos casos em\r\nque h\u00e1 vistoria, ela \u00e9 feita por amostragem de\r\nalgumas \u00e1reas da barragem, o que pode ignorar\r\npontos cr\u00edticos. \u00c9 assim que tanto a barragem de\r\nFund\u00e3o, em Mariana, como a da Mina C\u00f3rrego\r\ndo Feij\u00e3o, em Brumadinho, foram consideradas\r\nseguras. Ainda mais revoltante \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o\r\nde que a C\u00e2mara de Atividades Miner\u00e1rias da\r\nSecretaria de Meio Ambiente de Minas Gerais\r\naprovou uma amplia\u00e7\u00e3o de 70% no complexo\r\nParaopeba (onde se encontrava a barragem que\r\nestourou em Brumadinho) de forma apressada,\r\nrebaixando o potencial poluidor da opera\u00e7\u00e3o para\r\nque o licenciamento ambiental pudesse pular\r\nfases.\r\n<\/p><p align=\"justify\">   A atividade mineradora \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da iniciativa\r\nprivada, mas a fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o\r\ndo Estado. E os relat\u00f3rios demonstram que o\r\ngoverno n\u00e3o deu import\u00e2ncia a esse trabalho\r\nnem mesmo depois de Mariana. Como resultado\r\ndesta omiss\u00e3o coletiva, dezenas, possivelmente\r\ncentenas, de vidas perderam-se em Brumadinho.\r\nMortes que poderiam ter sido evitadas se o caso\r\nde 2015 tivesse levado a uma responsabiliza\u00e7\u00e3o\r\nr\u00e1pida por parte da Justi\u00e7a, um trabalho mais\r\ncuidadoso por parte das empresas de minera\u00e7\u00e3o\r\ne uma fiscaliza\u00e7\u00e3o abrangente feita pelo governo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de: &lt; https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/opiniao\/editoriais\/brumadinho-\r\nmariana-impunidade-e-descaso-6621e4i8qg00dhyqctji1wdh2\/ &gt;.\r\nAcesso em: 04 abr. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1222432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia","id":19930,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto lido, assinale a alternativa que melhor condiz com o que a personagem principal pensa acerca da \u00e9poca atual.","provas":[{"id":41221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":46557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia","id":19930,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1222607,"hashId":"171ab34a0e150557736ebada202f0f1d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto lido, assinale a\r\nalternativa que melhor condiz com o que\r\na personagem principal pensa acerca da\r\n\u00e9poca atual.<\/p>","resposta":4408541,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela apenas se queixa, pois tudo mudou muito desde que era jovem.","id":4408538,"corpo":"<p align=justify>Ela apenas se queixa, pois tudo mudou\r\nmuito desde que era jovem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela se queixa, principalmente, das crian\u00e7as e dos jovens de hoje, que n\u00e3o t\u00eam educa\u00e7\u00e3o e respeito e s\u00f3 se importam com aparelhos e jogos eletr\u00f4nicos.","id":4408539,"corpo":"<p align=justify>Ela se queixa, principalmente, das crian\u00e7as\r\ne dos jovens de hoje, que n\u00e3o t\u00eam educa\u00e7\u00e3o\r\ne respeito e s\u00f3 se importam com aparelhos\r\ne jogos eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela acha que o pai n\u00e3o teria vivido tanto na \u00e9poca atual, pois o cotidiano \u00e9 muito estressante e faz mal \u00e0 sa\u00fade.","id":4408540,"corpo":"<p align=justify>Ela acha que o pai n\u00e3o teria vivido tanto\r\nna \u00e9poca atual, pois o cotidiano \u00e9 muito\r\nestressante e faz mal \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora reclame da atualidade, em que as pessoas vivem sem tempo e n\u00e3o se importam umas com as outras, afirma que tamb\u00e9m h\u00e1 coisas boas, como os tratamentos m\u00e9dicos mais eficientes e uma infraestrutura urbana melhor.","id":4408541,"corpo":"<p align=justify>Embora reclame da atualidade, em que\r\nas pessoas vivem sem tempo e n\u00e3o se\r\nimportam umas com as outras, afirma\r\nque tamb\u00e9m h\u00e1 coisas boas, como os\r\ntratamentos m\u00e9dicos mais eficientes e uma\r\ninfraestrutura urbana melhor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cidade caminhava devagar Henrique Fendrich Ent\u00e3o voc\u00ea que \u00e9 o Henrique? Ah, mas \u00e9 uma crian\u00e7a ainda. Meu filho fala muito de voc\u00ea, ele l\u00ea o que voc\u00ea escreve. Mas sente-se! Voc\u00ea gosta de ouvir sobre essas coisas de antigamente, n\u00e3o \u00e9? Caso raro, menino. A gente j\u00e1 n\u00e3o tem mais com quem falar, a n\u00e3o ser com os outros velhos. S\u00f3 que os velhos v\u00e3o morrendo, e com eles v\u00e3o morrendo as hist\u00f3rias que eles tinham para contar. Olha, do meu tempo j\u00e1 s\u00e3o poucos por aqui. Da minha fam\u00edlia mesmo, eu sou o \u00faltimo, n\u00e3o tenho mais irm\u00e3o, cunhado, nada. S\u00f3 na semana passada eu fui a dois enterros. Um foi o do velho Bubi. Esse voc\u00ea n\u00e3o deve ter conhecido. Era alfaiate, foi casado com uma prima minha. E a gente vai a esses enterros e fica pensando que dali a pouco pode ser a nossa vez. Mas faz parte, n\u00e3o \u00e9? \u00c9 assim que a vida funciona e a gente s\u00f3 pode aceitar. Agora, muita coisa mudou tamb\u00e9m. A cidade j\u00e1 \u00e9 outra, nem se compara com a da minha \u00e9poca. As coisas caminhavam mais devagar naquele tempo. Hoje \u00e9 essa correria toda, ningu\u00e9m mais consegue sossegar. Mudou muita coisa, muitos costumes que a gente tinha foram ficando para tr\u00e1s. Olha, \u00e9 preciso que se diga tamb\u00e9m que havia mais respeito. Eu vejo pelos meus pr\u00f3prios netos, quanta diferen\u00e7a no jeito que eles tratam os pais deles! Se deixar, s\u00e3o eles que governam a casa. Consegue ver aquele quadro ali na parede? Papai e mam\u00e3e\u2026 Eu ainda tinha que pedir b\u00ean\u00e7\u00e3o a eles. A gente fazia as refei\u00e7\u00f5es juntos todos os dias, e sempre no mesmo hor\u00e1rio. Hoje \u00e9 cada um para um lado, uma coisa estranha, sabe? Parece que as coisas mudam e a gente n\u00e3o se adapta. E vai a gente tentar falar algo\u2026 Ningu\u00e9m ouve, olham para voc\u00ea como se tivessem muita pena da sua velhice. Aqui para cima tem um col\u00e9gio. Cinco horas da tarde, eles saem em bando. A gente at\u00e9 evita estar na rua nesse hor\u00e1rio. Por que voc\u00ea pensa que eles se preocupam com a gente? S\u00f3 falta eles nos derrubarem, de t\u00e3o r\u00e1pido que eles andam. As cal\u00e7adas s\u00e3o estreitas e, se a gente encontrar uma turma caminhando na nossa dire\u00e7\u00e3o, quem voc\u00ea acha que precisa descer, eles ou n\u00f3s, os velhos? \u00c9 a gente\u2026 Nem parece que um dia eles tamb\u00e9m v\u00e3o ficar velhos como a gente. A verdade \u00e9 que as pessoas est\u00e3o se afastando, n\u00e3o est\u00e3o se importando mais umas com as outras. Nem os vizinhos a gente conhece mais. Faz mais de um m\u00eas que chegou vizinho novo na casa que era do Seu Erico e at\u00e9 agora a gente n\u00e3o sabe quem \u00e9 que foi morar l\u00e1. A Isolda veio com umas hist\u00f3rias de a gente ir l\u00e1 fazer amizade, mas eu falei para ela que essa gente vive em outro mundo, outros valores, e \u00e9 capaz at\u00e9 de pensarem mal da gente se a gente for l\u00e1. Mas voc\u00ea deve achar que eu s\u00f3 sei reclamar, n\u00e3o \u00e9? Tem coisa boa tamb\u00e9m, claro que tem. Hoje as pessoas j\u00e1 n\u00e3o sofrem como na nossa \u00e9poca. Ali faltava tudo, a gente n\u00e3o tinha nem igreja para ir no domingo, imagine s\u00f3. O padre aparecia uma vez a cada dois meses e olhe l\u00e1. E viajar para o centro? S\u00f3 de carro\u00e7a, e n\u00e3o tinha asfalto, n\u00e3o tinha nada. Se chovia, a estrada virava um lama\u00e7al e a gente tinha que voltar. Isso mudou, hoje est\u00e1 melhor. Hoje tem todas essas tecnologias a\u00ed, \u00e9 mais f\u00e1cil tratar doen\u00e7a tamb\u00e9m. Olha, se eu vivesse no tempo do meu pai, acho que n\u00e3o teria chegado t\u00e3o longe assim, porque ali n\u00e3o tinha os rem\u00e9dios que eles precisavam, n\u00e9? S\u00f3 que tamb\u00e9m tem essa quest\u00e3o da seguran\u00e7a, que hoje a gente n\u00e3o tem quase nenhuma. A gente tem at\u00e9 medo que algu\u00e9m entre aqui em casa. S\u00e3o dois velhos, o que a gente vai poder fazer contra o ladr\u00e3o? Mas vamos sentar e tomar um caf\u00e9, a Isolda j\u00e1 preparou. Tem cuque, l\u00e1 da festa da igreja. Se voc\u00ea viesse ontem, teria encontrado meu filho, ele quem trouxe. Depois quero te mostrar o \u00e1lbum de fotos do papai. Est\u00e1 meio gasto, as fotos est\u00e3o amarelas\u2026 Mas \u00e9 normal, n\u00e9? S\u00e3o coisas de outro tempo. Do tempo em que a cidade caminhava mais devagar. Adaptado de: < http: a-cidade-caminhava-devagar=\"\" henrique-fendrich=\"\" cronicas=\"\" www.aescotilha.com.br=\"\" >. Acesso em: 28 jun. 2019.","id":399134,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A cidade caminhava devagar\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Henrique Fendrich\r\n<\/p><p align=\"justify\">      Ent\u00e3o voc\u00ea que \u00e9 o Henrique? Ah, mas \u00e9 uma\r\ncrian\u00e7a ainda. Meu filho fala muito de voc\u00ea, ele\r\nl\u00ea o que voc\u00ea escreve. Mas sente-se! Voc\u00ea gosta\r\nde ouvir sobre essas coisas de antigamente, n\u00e3o\r\n\u00e9? Caso raro, menino. A gente j\u00e1 n\u00e3o tem mais\r\ncom quem falar, a n\u00e3o ser com os outros velhos.\r\nS\u00f3 que os velhos v\u00e3o morrendo, e com eles\r\nv\u00e3o morrendo as hist\u00f3rias que eles tinham para\r\ncontar. Olha, do meu tempo j\u00e1 s\u00e3o poucos por\r\naqui. Da minha fam\u00edlia mesmo, eu sou o \u00faltimo,\r\nn\u00e3o tenho mais irm\u00e3o, cunhado, nada. S\u00f3 na\r\nsemana passada eu fui a dois enterros. Um foi o\r\ndo velho Bubi. Esse voc\u00ea n\u00e3o deve ter conhecido.\r\nEra alfaiate, foi casado com uma prima minha. E\r\na gente vai a esses enterros e fica pensando que\r\ndali a pouco pode ser a nossa vez. Mas faz parte,\r\nn\u00e3o \u00e9? \u00c9 assim que a vida funciona e a gente s\u00f3\r\npode aceitar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Agora, muita coisa mudou tamb\u00e9m. A cidade j\u00e1\r\n\u00e9 outra, nem se compara com a da minha \u00e9poca.\r\nAs coisas caminhavam mais devagar naquele\r\ntempo. Hoje \u00e9 essa correria toda, ningu\u00e9m mais\r\nconsegue sossegar. Mudou muita coisa, muitos\r\ncostumes que a gente tinha foram ficando para\r\ntr\u00e1s. Olha, \u00e9 preciso que se diga tamb\u00e9m que\r\nhavia mais respeito. Eu vejo pelos meus pr\u00f3prios\r\nnetos, quanta diferen\u00e7a no jeito que eles tratam\r\nos pais deles! Se deixar, s\u00e3o eles que governam a\r\ncasa. Consegue ver aquele quadro ali na parede?\r\nPapai e mam\u00e3e\u2026 Eu ainda tinha que pedir b\u00ean\u00e7\u00e3o\r\na eles. A gente fazia as refei\u00e7\u00f5es juntos todos os\r\ndias, e sempre no mesmo hor\u00e1rio. Hoje \u00e9 cada um\r\npara um lado, uma coisa estranha, sabe? Parece\r\nque as coisas mudam e a gente n\u00e3o se adapta.\r\nE vai a gente tentar falar algo\u2026 Ningu\u00e9m ouve,\r\nolham para voc\u00ea como se tivessem muita pena da\r\nsua velhice.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Aqui para cima tem um col\u00e9gio. Cinco horas\r\nda tarde, eles saem em bando. A gente at\u00e9 evita\r\nestar na rua nesse hor\u00e1rio. Por que voc\u00ea pensa\r\nque eles se preocupam com a gente? S\u00f3 falta eles\r\nnos derrubarem, de t\u00e3o r\u00e1pido que eles andam.\r\nAs cal\u00e7adas s\u00e3o estreitas e, se a gente encontrar\r\numa turma caminhando na nossa dire\u00e7\u00e3o, quem\r\nvoc\u00ea acha que precisa descer, eles ou n\u00f3s, os velhos? \u00c9 a gente\u2026 Nem parece que um dia eles\r\ntamb\u00e9m v\u00e3o ficar velhos como a gente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    A verdade \u00e9 que as pessoas est\u00e3o se\r\nafastando, n\u00e3o est\u00e3o se importando mais umas\r\ncom as outras. Nem os vizinhos a gente conhece\r\nmais. Faz mais de um m\u00eas que chegou vizinho\r\nnovo na casa que era do Seu Erico e at\u00e9 agora a\r\ngente n\u00e3o sabe quem \u00e9 que foi morar l\u00e1. A Isolda\r\nveio com umas hist\u00f3rias de a gente ir l\u00e1 fazer\r\namizade, mas eu falei para ela que essa gente\r\nvive em outro mundo, outros valores, e \u00e9 capaz\r\nat\u00e9 de pensarem mal da gente se a gente for l\u00e1.<\/p><p align=\"justify\">   \r\nMas voc\u00ea deve achar que eu s\u00f3 sei reclamar,\r\nn\u00e3o \u00e9? Tem coisa boa tamb\u00e9m, claro que tem.\r\nHoje as pessoas j\u00e1 n\u00e3o sofrem como na nossa\r\n\u00e9poca. Ali faltava tudo, a gente n\u00e3o tinha nem\r\nigreja para ir no domingo, imagine s\u00f3. O padre\r\naparecia uma vez a cada dois meses e olhe l\u00e1. E\r\nviajar para o centro? S\u00f3 de carro\u00e7a, e n\u00e3o tinha\r\nasfalto, n\u00e3o tinha nada. Se chovia, a estrada\r\nvirava um lama\u00e7al e a gente tinha que voltar. Isso\r\nmudou, hoje est\u00e1 melhor. Hoje tem todas essas\r\ntecnologias a\u00ed, \u00e9 mais f\u00e1cil tratar doen\u00e7a tamb\u00e9m.\r\nOlha, se eu vivesse no tempo do meu pai, acho\r\nque n\u00e3o teria chegado t\u00e3o longe assim, porque ali\r\nn\u00e3o tinha os rem\u00e9dios que eles precisavam, n\u00e9?\r\nS\u00f3 que tamb\u00e9m tem essa quest\u00e3o da seguran\u00e7a,\r\nque hoje a gente n\u00e3o tem quase nenhuma. A\r\ngente tem at\u00e9 medo que algu\u00e9m entre aqui em\r\ncasa. S\u00e3o dois velhos, o que a gente vai poder\r\nfazer contra o ladr\u00e3o?\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Mas vamos sentar e tomar um caf\u00e9, a Isolda\r\nj\u00e1 preparou. Tem cuque, l\u00e1 da festa da igreja.\r\nSe voc\u00ea viesse ontem, teria encontrado meu\r\nfilho, ele quem trouxe. Depois quero te mostrar\r\no \u00e1lbum de fotos do papai. Est\u00e1 meio gasto, as\r\nfotos est\u00e3o amarelas\u2026 Mas \u00e9 normal, n\u00e9? S\u00e3o\r\ncoisas de outro tempo. Do tempo em que a cidade\r\ncaminhava mais devagar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de: < http: a-cidade-caminhava-devagar=\"\" henrique-fendrich=\"\" cronicas=\"\" www.aescotilha.com.br=\"\" >. Acesso em: 28 jun. 2019.<\/http:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1222607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia","id":19930,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cAs coisas caminhavam mais devagar naquele tempo.\u201d, caso seja inserida uma v\u00edrgula entre a express\u00e3o \u201cas coisas\u201d e o verbo \u201ccaminhavam\u201d, tal inser\u00e7\u00e3o estar\u00e1","provas":[{"id":41221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":46557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia","id":19930,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1222610,"hashId":"556d62dcb03a494e380038396c2a0a8d","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cAs coisas caminhavam mais devagar\r\nnaquele tempo.\u201d, caso seja inserida uma\r\nv\u00edrgula entre a express\u00e3o \u201cas coisas\u201d e o\r\nverbo \u201ccaminhavam\u201d, tal inser\u00e7\u00e3o estar\u00e1<\/p>","resposta":4408549,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, pois um adjunto adnominal pode ser separado de seu termo regido","id":4408547,"corpo":"<p align=justify>correta, pois um adjunto adnominal pode\r\nser separado de seu termo regido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correta, pois um adjunto adverbial deve ser separado do verbo por v\u00edrgula.","id":4408548,"corpo":"<p align=justify>correta, pois um adjunto adverbial deve ser\r\nseparado do verbo por v\u00edrgula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"errada, pois n\u00e3o se deve separar o sujeito de seu verbo.","id":4408549,"corpo":"<p align=justify>errada, pois n\u00e3o se deve separar o sujeito\r\nde seu verbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"errada, pois n\u00e3o se deve separar o objeto direto de seu verbo.","id":4408550,"corpo":"<p align=justify>errada, pois n\u00e3o se deve separar o objeto\r\ndireto de seu verbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cidade caminhava devagar Henrique Fendrich Ent\u00e3o voc\u00ea que \u00e9 o Henrique? Ah, mas \u00e9 uma crian\u00e7a ainda. Meu filho fala muito de voc\u00ea, ele l\u00ea o que voc\u00ea escreve. Mas sente-se! Voc\u00ea gosta de ouvir sobre essas coisas de antigamente, n\u00e3o \u00e9? Caso raro, menino. A gente j\u00e1 n\u00e3o tem mais com quem falar, a n\u00e3o ser com os outros velhos. S\u00f3 que os velhos v\u00e3o morrendo, e com eles v\u00e3o morrendo as hist\u00f3rias que eles tinham para contar. Olha, do meu tempo j\u00e1 s\u00e3o poucos por aqui. Da minha fam\u00edlia mesmo, eu sou o \u00faltimo, n\u00e3o tenho mais irm\u00e3o, cunhado, nada. S\u00f3 na semana passada eu fui a dois enterros. Um foi o do velho Bubi. Esse voc\u00ea n\u00e3o deve ter conhecido. Era alfaiate, foi casado com uma prima minha. E a gente vai a esses enterros e fica pensando que dali a pouco pode ser a nossa vez. Mas faz parte, n\u00e3o \u00e9? \u00c9 assim que a vida funciona e a gente s\u00f3 pode aceitar. Agora, muita coisa mudou tamb\u00e9m. A cidade j\u00e1 \u00e9 outra, nem se compara com a da minha \u00e9poca. As coisas caminhavam mais devagar naquele tempo. Hoje \u00e9 essa correria toda, ningu\u00e9m mais consegue sossegar. Mudou muita coisa, muitos costumes que a gente tinha foram ficando para tr\u00e1s. Olha, \u00e9 preciso que se diga tamb\u00e9m que havia mais respeito. Eu vejo pelos meus pr\u00f3prios netos, quanta diferen\u00e7a no jeito que eles tratam os pais deles! Se deixar, s\u00e3o eles que governam a casa. Consegue ver aquele quadro ali na parede? Papai e mam\u00e3e\u2026 Eu ainda tinha que pedir b\u00ean\u00e7\u00e3o a eles. A gente fazia as refei\u00e7\u00f5es juntos todos os dias, e sempre no mesmo hor\u00e1rio. Hoje \u00e9 cada um para um lado, uma coisa estranha, sabe? Parece que as coisas mudam e a gente n\u00e3o se adapta. E vai a gente tentar falar algo\u2026 Ningu\u00e9m ouve, olham para voc\u00ea como se tivessem muita pena da sua velhice. Aqui para cima tem um col\u00e9gio. Cinco horas da tarde, eles saem em bando. A gente at\u00e9 evita estar na rua nesse hor\u00e1rio. Por que voc\u00ea pensa que eles se preocupam com a gente? S\u00f3 falta eles nos derrubarem, de t\u00e3o r\u00e1pido que eles andam. As cal\u00e7adas s\u00e3o estreitas e, se a gente encontrar uma turma caminhando na nossa dire\u00e7\u00e3o, quem voc\u00ea acha que precisa descer, eles ou n\u00f3s, os velhos? \u00c9 a gente\u2026 Nem parece que um dia eles tamb\u00e9m v\u00e3o ficar velhos como a gente. A verdade \u00e9 que as pessoas est\u00e3o se afastando, n\u00e3o est\u00e3o se importando mais umas com as outras. Nem os vizinhos a gente conhece mais. Faz mais de um m\u00eas que chegou vizinho novo na casa que era do Seu Erico e at\u00e9 agora a gente n\u00e3o sabe quem \u00e9 que foi morar l\u00e1. A Isolda veio com umas hist\u00f3rias de a gente ir l\u00e1 fazer amizade, mas eu falei para ela que essa gente vive em outro mundo, outros valores, e \u00e9 capaz at\u00e9 de pensarem mal da gente se a gente for l\u00e1. Mas voc\u00ea deve achar que eu s\u00f3 sei reclamar, n\u00e3o \u00e9? Tem coisa boa tamb\u00e9m, claro que tem. Hoje as pessoas j\u00e1 n\u00e3o sofrem como na nossa \u00e9poca. Ali faltava tudo, a gente n\u00e3o tinha nem igreja para ir no domingo, imagine s\u00f3. O padre aparecia uma vez a cada dois meses e olhe l\u00e1. E viajar para o centro? S\u00f3 de carro\u00e7a, e n\u00e3o tinha asfalto, n\u00e3o tinha nada. Se chovia, a estrada virava um lama\u00e7al e a gente tinha que voltar. Isso mudou, hoje est\u00e1 melhor. Hoje tem todas essas tecnologias a\u00ed, \u00e9 mais f\u00e1cil tratar doen\u00e7a tamb\u00e9m. Olha, se eu vivesse no tempo do meu pai, acho que n\u00e3o teria chegado t\u00e3o longe assim, porque ali n\u00e3o tinha os rem\u00e9dios que eles precisavam, n\u00e9? S\u00f3 que tamb\u00e9m tem essa quest\u00e3o da seguran\u00e7a, que hoje a gente n\u00e3o tem quase nenhuma. A gente tem at\u00e9 medo que algu\u00e9m entre aqui em casa. S\u00e3o dois velhos, o que a gente vai poder fazer contra o ladr\u00e3o? Mas vamos sentar e tomar um caf\u00e9, a Isolda j\u00e1 preparou. Tem cuque, l\u00e1 da festa da igreja. Se voc\u00ea viesse ontem, teria encontrado meu filho, ele quem trouxe. Depois quero te mostrar o \u00e1lbum de fotos do papai. Est\u00e1 meio gasto, as fotos est\u00e3o amarelas\u2026 Mas \u00e9 normal, n\u00e9? S\u00e3o coisas de outro tempo. Do tempo em que a cidade caminhava mais devagar. Adaptado de: < http: a-cidade-caminhava-devagar=\"\" henrique-fendrich=\"\" cronicas=\"\" www.aescotilha.com.br=\"\" >. Acesso em: 28 jun. 2019.","id":399134,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A cidade caminhava devagar\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Henrique Fendrich\r\n<\/p><p align=\"justify\">      Ent\u00e3o voc\u00ea que \u00e9 o Henrique? Ah, mas \u00e9 uma\r\ncrian\u00e7a ainda. Meu filho fala muito de voc\u00ea, ele\r\nl\u00ea o que voc\u00ea escreve. Mas sente-se! Voc\u00ea gosta\r\nde ouvir sobre essas coisas de antigamente, n\u00e3o\r\n\u00e9? Caso raro, menino. A gente j\u00e1 n\u00e3o tem mais\r\ncom quem falar, a n\u00e3o ser com os outros velhos.\r\nS\u00f3 que os velhos v\u00e3o morrendo, e com eles\r\nv\u00e3o morrendo as hist\u00f3rias que eles tinham para\r\ncontar. Olha, do meu tempo j\u00e1 s\u00e3o poucos por\r\naqui. Da minha fam\u00edlia mesmo, eu sou o \u00faltimo,\r\nn\u00e3o tenho mais irm\u00e3o, cunhado, nada. S\u00f3 na\r\nsemana passada eu fui a dois enterros. Um foi o\r\ndo velho Bubi. Esse voc\u00ea n\u00e3o deve ter conhecido.\r\nEra alfaiate, foi casado com uma prima minha. E\r\na gente vai a esses enterros e fica pensando que\r\ndali a pouco pode ser a nossa vez. Mas faz parte,\r\nn\u00e3o \u00e9? \u00c9 assim que a vida funciona e a gente s\u00f3\r\npode aceitar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Agora, muita coisa mudou tamb\u00e9m. A cidade j\u00e1\r\n\u00e9 outra, nem se compara com a da minha \u00e9poca.\r\nAs coisas caminhavam mais devagar naquele\r\ntempo. Hoje \u00e9 essa correria toda, ningu\u00e9m mais\r\nconsegue sossegar. Mudou muita coisa, muitos\r\ncostumes que a gente tinha foram ficando para\r\ntr\u00e1s. Olha, \u00e9 preciso que se diga tamb\u00e9m que\r\nhavia mais respeito. Eu vejo pelos meus pr\u00f3prios\r\nnetos, quanta diferen\u00e7a no jeito que eles tratam\r\nos pais deles! Se deixar, s\u00e3o eles que governam a\r\ncasa. Consegue ver aquele quadro ali na parede?\r\nPapai e mam\u00e3e\u2026 Eu ainda tinha que pedir b\u00ean\u00e7\u00e3o\r\na eles. A gente fazia as refei\u00e7\u00f5es juntos todos os\r\ndias, e sempre no mesmo hor\u00e1rio. Hoje \u00e9 cada um\r\npara um lado, uma coisa estranha, sabe? Parece\r\nque as coisas mudam e a gente n\u00e3o se adapta.\r\nE vai a gente tentar falar algo\u2026 Ningu\u00e9m ouve,\r\nolham para voc\u00ea como se tivessem muita pena da\r\nsua velhice.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Aqui para cima tem um col\u00e9gio. Cinco horas\r\nda tarde, eles saem em bando. A gente at\u00e9 evita\r\nestar na rua nesse hor\u00e1rio. Por que voc\u00ea pensa\r\nque eles se preocupam com a gente? S\u00f3 falta eles\r\nnos derrubarem, de t\u00e3o r\u00e1pido que eles andam.\r\nAs cal\u00e7adas s\u00e3o estreitas e, se a gente encontrar\r\numa turma caminhando na nossa dire\u00e7\u00e3o, quem\r\nvoc\u00ea acha que precisa descer, eles ou n\u00f3s, os velhos? \u00c9 a gente\u2026 Nem parece que um dia eles\r\ntamb\u00e9m v\u00e3o ficar velhos como a gente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    A verdade \u00e9 que as pessoas est\u00e3o se\r\nafastando, n\u00e3o est\u00e3o se importando mais umas\r\ncom as outras. Nem os vizinhos a gente conhece\r\nmais. Faz mais de um m\u00eas que chegou vizinho\r\nnovo na casa que era do Seu Erico e at\u00e9 agora a\r\ngente n\u00e3o sabe quem \u00e9 que foi morar l\u00e1. A Isolda\r\nveio com umas hist\u00f3rias de a gente ir l\u00e1 fazer\r\namizade, mas eu falei para ela que essa gente\r\nvive em outro mundo, outros valores, e \u00e9 capaz\r\nat\u00e9 de pensarem mal da gente se a gente for l\u00e1.<\/p><p align=\"justify\">   \r\nMas voc\u00ea deve achar que eu s\u00f3 sei reclamar,\r\nn\u00e3o \u00e9? Tem coisa boa tamb\u00e9m, claro que tem.\r\nHoje as pessoas j\u00e1 n\u00e3o sofrem como na nossa\r\n\u00e9poca. Ali faltava tudo, a gente n\u00e3o tinha nem\r\nigreja para ir no domingo, imagine s\u00f3. O padre\r\naparecia uma vez a cada dois meses e olhe l\u00e1. E\r\nviajar para o centro? S\u00f3 de carro\u00e7a, e n\u00e3o tinha\r\nasfalto, n\u00e3o tinha nada. Se chovia, a estrada\r\nvirava um lama\u00e7al e a gente tinha que voltar. Isso\r\nmudou, hoje est\u00e1 melhor. Hoje tem todas essas\r\ntecnologias a\u00ed, \u00e9 mais f\u00e1cil tratar doen\u00e7a tamb\u00e9m.\r\nOlha, se eu vivesse no tempo do meu pai, acho\r\nque n\u00e3o teria chegado t\u00e3o longe assim, porque ali\r\nn\u00e3o tinha os rem\u00e9dios que eles precisavam, n\u00e9?\r\nS\u00f3 que tamb\u00e9m tem essa quest\u00e3o da seguran\u00e7a,\r\nque hoje a gente n\u00e3o tem quase nenhuma. A\r\ngente tem at\u00e9 medo que algu\u00e9m entre aqui em\r\ncasa. S\u00e3o dois velhos, o que a gente vai poder\r\nfazer contra o ladr\u00e3o?\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Mas vamos sentar e tomar um caf\u00e9, a Isolda\r\nj\u00e1 preparou. Tem cuque, l\u00e1 da festa da igreja.\r\nSe voc\u00ea viesse ontem, teria encontrado meu\r\nfilho, ele quem trouxe. Depois quero te mostrar\r\no \u00e1lbum de fotos do papai. Est\u00e1 meio gasto, as\r\nfotos est\u00e3o amarelas\u2026 Mas \u00e9 normal, n\u00e9? S\u00e3o\r\ncoisas de outro tempo. Do tempo em que a cidade\r\ncaminhava mais devagar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de: < http: a-cidade-caminhava-devagar=\"\" henrique-fendrich=\"\" cronicas=\"\" www.aescotilha.com.br=\"\" >. Acesso em: 28 jun. 2019.<\/http:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1222610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia","id":19930,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o \u201cque\u201d usado nas ora\u00e7\u00f5es a seguir, relacione as colunas e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. I. \u201cMudou muita coisa, muitos costumes que a gente tinha foram ficando para tr\u00e1s.\u201d II. \u201cE a gente vai a esses enterros e fica pensando que dali a pouco pode ser a nossa vez.\u201d III. \u201cPor que voc\u00ea pensa que eles se preocupam com a gente?\u201d a. Pronome interrogativo. b. Pronome relativo. c. Conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.","provas":[{"id":41221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":46557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia","id":19930,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1222619,"hashId":"96406559f6decf971342d5c84ee8ae38","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Considerando o \u201cque\u201d usado nas ora\u00e7\u00f5es\r\na seguir, relacione as colunas e assinale\r\na alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\ncorreta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u201cMudou muita coisa, muitos costumes\r\nque a gente tinha foram ficando para\r\ntr\u00e1s.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u201cE a gente vai a esses enterros e fica\r\npensando que dali a pouco pode ser a\r\nnossa vez.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. \u201cPor que voc\u00ea pensa que eles se\r\npreocupam com a gente?\u201d<\/p><p align=\"justify\">\r\na. Pronome interrogativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">b. Pronome relativo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nc. Conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.<\/p><\/p>","resposta":4408587,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - b, II - c, III - a.","id":4408587,"corpo":"<p align=justify>I - b, II - c, III - a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - b, II - a, III - c.","id":4408588,"corpo":"<p align=justify>I - b, II - a, III - c.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - a, II - b, III - c.","id":4408589,"corpo":"<p align=justify>I - a, II - b, III - c.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - c, II - b, III - a.","id":4408590,"corpo":"<p align=justify>I - c, II - b, III - a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cidade caminhava devagar Henrique Fendrich Ent\u00e3o voc\u00ea que \u00e9 o Henrique? Ah, mas \u00e9 uma crian\u00e7a ainda. Meu filho fala muito de voc\u00ea, ele l\u00ea o que voc\u00ea escreve. Mas sente-se! Voc\u00ea gosta de ouvir sobre essas coisas de antigamente, n\u00e3o \u00e9? Caso raro, menino. A gente j\u00e1 n\u00e3o tem mais com quem falar, a n\u00e3o ser com os outros velhos. S\u00f3 que os velhos v\u00e3o morrendo, e com eles v\u00e3o morrendo as hist\u00f3rias que eles tinham para contar. Olha, do meu tempo j\u00e1 s\u00e3o poucos por aqui. Da minha fam\u00edlia mesmo, eu sou o \u00faltimo, n\u00e3o tenho mais irm\u00e3o, cunhado, nada. S\u00f3 na semana passada eu fui a dois enterros. Um foi o do velho Bubi. Esse voc\u00ea n\u00e3o deve ter conhecido. Era alfaiate, foi casado com uma prima minha. E a gente vai a esses enterros e fica pensando que dali a pouco pode ser a nossa vez. Mas faz parte, n\u00e3o \u00e9? \u00c9 assim que a vida funciona e a gente s\u00f3 pode aceitar. Agora, muita coisa mudou tamb\u00e9m. A cidade j\u00e1 \u00e9 outra, nem se compara com a da minha \u00e9poca. As coisas caminhavam mais devagar naquele tempo. Hoje \u00e9 essa correria toda, ningu\u00e9m mais consegue sossegar. Mudou muita coisa, muitos costumes que a gente tinha foram ficando para tr\u00e1s. Olha, \u00e9 preciso que se diga tamb\u00e9m que havia mais respeito. Eu vejo pelos meus pr\u00f3prios netos, quanta diferen\u00e7a no jeito que eles tratam os pais deles! Se deixar, s\u00e3o eles que governam a casa. Consegue ver aquele quadro ali na parede? Papai e mam\u00e3e\u2026 Eu ainda tinha que pedir b\u00ean\u00e7\u00e3o a eles. A gente fazia as refei\u00e7\u00f5es juntos todos os dias, e sempre no mesmo hor\u00e1rio. Hoje \u00e9 cada um para um lado, uma coisa estranha, sabe? Parece que as coisas mudam e a gente n\u00e3o se adapta. E vai a gente tentar falar algo\u2026 Ningu\u00e9m ouve, olham para voc\u00ea como se tivessem muita pena da sua velhice. Aqui para cima tem um col\u00e9gio. Cinco horas da tarde, eles saem em bando. A gente at\u00e9 evita estar na rua nesse hor\u00e1rio. Por que voc\u00ea pensa que eles se preocupam com a gente? S\u00f3 falta eles nos derrubarem, de t\u00e3o r\u00e1pido que eles andam. As cal\u00e7adas s\u00e3o estreitas e, se a gente encontrar uma turma caminhando na nossa dire\u00e7\u00e3o, quem voc\u00ea acha que precisa descer, eles ou n\u00f3s, os velhos? \u00c9 a gente\u2026 Nem parece que um dia eles tamb\u00e9m v\u00e3o ficar velhos como a gente. A verdade \u00e9 que as pessoas est\u00e3o se afastando, n\u00e3o est\u00e3o se importando mais umas com as outras. Nem os vizinhos a gente conhece mais. Faz mais de um m\u00eas que chegou vizinho novo na casa que era do Seu Erico e at\u00e9 agora a gente n\u00e3o sabe quem \u00e9 que foi morar l\u00e1. A Isolda veio com umas hist\u00f3rias de a gente ir l\u00e1 fazer amizade, mas eu falei para ela que essa gente vive em outro mundo, outros valores, e \u00e9 capaz at\u00e9 de pensarem mal da gente se a gente for l\u00e1. Mas voc\u00ea deve achar que eu s\u00f3 sei reclamar, n\u00e3o \u00e9? Tem coisa boa tamb\u00e9m, claro que tem. Hoje as pessoas j\u00e1 n\u00e3o sofrem como na nossa \u00e9poca. Ali faltava tudo, a gente n\u00e3o tinha nem igreja para ir no domingo, imagine s\u00f3. O padre aparecia uma vez a cada dois meses e olhe l\u00e1. E viajar para o centro? S\u00f3 de carro\u00e7a, e n\u00e3o tinha asfalto, n\u00e3o tinha nada. Se chovia, a estrada virava um lama\u00e7al e a gente tinha que voltar. Isso mudou, hoje est\u00e1 melhor. Hoje tem todas essas tecnologias a\u00ed, \u00e9 mais f\u00e1cil tratar doen\u00e7a tamb\u00e9m. Olha, se eu vivesse no tempo do meu pai, acho que n\u00e3o teria chegado t\u00e3o longe assim, porque ali n\u00e3o tinha os rem\u00e9dios que eles precisavam, n\u00e9? S\u00f3 que tamb\u00e9m tem essa quest\u00e3o da seguran\u00e7a, que hoje a gente n\u00e3o tem quase nenhuma. A gente tem at\u00e9 medo que algu\u00e9m entre aqui em casa. S\u00e3o dois velhos, o que a gente vai poder fazer contra o ladr\u00e3o? Mas vamos sentar e tomar um caf\u00e9, a Isolda j\u00e1 preparou. Tem cuque, l\u00e1 da festa da igreja. Se voc\u00ea viesse ontem, teria encontrado meu filho, ele quem trouxe. Depois quero te mostrar o \u00e1lbum de fotos do papai. Est\u00e1 meio gasto, as fotos est\u00e3o amarelas\u2026 Mas \u00e9 normal, n\u00e9? S\u00e3o coisas de outro tempo. Do tempo em que a cidade caminhava mais devagar. Adaptado de: < http: a-cidade-caminhava-devagar=\"\" henrique-fendrich=\"\" cronicas=\"\" www.aescotilha.com.br=\"\" >. Acesso em: 28 jun. 2019.","id":399134,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A cidade caminhava devagar\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Henrique Fendrich\r\n<\/p><p align=\"justify\">      Ent\u00e3o voc\u00ea que \u00e9 o Henrique? Ah, mas \u00e9 uma\r\ncrian\u00e7a ainda. Meu filho fala muito de voc\u00ea, ele\r\nl\u00ea o que voc\u00ea escreve. Mas sente-se! Voc\u00ea gosta\r\nde ouvir sobre essas coisas de antigamente, n\u00e3o\r\n\u00e9? Caso raro, menino. A gente j\u00e1 n\u00e3o tem mais\r\ncom quem falar, a n\u00e3o ser com os outros velhos.\r\nS\u00f3 que os velhos v\u00e3o morrendo, e com eles\r\nv\u00e3o morrendo as hist\u00f3rias que eles tinham para\r\ncontar. Olha, do meu tempo j\u00e1 s\u00e3o poucos por\r\naqui. Da minha fam\u00edlia mesmo, eu sou o \u00faltimo,\r\nn\u00e3o tenho mais irm\u00e3o, cunhado, nada. S\u00f3 na\r\nsemana passada eu fui a dois enterros. Um foi o\r\ndo velho Bubi. Esse voc\u00ea n\u00e3o deve ter conhecido.\r\nEra alfaiate, foi casado com uma prima minha. E\r\na gente vai a esses enterros e fica pensando que\r\ndali a pouco pode ser a nossa vez. Mas faz parte,\r\nn\u00e3o \u00e9? \u00c9 assim que a vida funciona e a gente s\u00f3\r\npode aceitar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Agora, muita coisa mudou tamb\u00e9m. A cidade j\u00e1\r\n\u00e9 outra, nem se compara com a da minha \u00e9poca.\r\nAs coisas caminhavam mais devagar naquele\r\ntempo. Hoje \u00e9 essa correria toda, ningu\u00e9m mais\r\nconsegue sossegar. Mudou muita coisa, muitos\r\ncostumes que a gente tinha foram ficando para\r\ntr\u00e1s. Olha, \u00e9 preciso que se diga tamb\u00e9m que\r\nhavia mais respeito. Eu vejo pelos meus pr\u00f3prios\r\nnetos, quanta diferen\u00e7a no jeito que eles tratam\r\nos pais deles! Se deixar, s\u00e3o eles que governam a\r\ncasa. Consegue ver aquele quadro ali na parede?\r\nPapai e mam\u00e3e\u2026 Eu ainda tinha que pedir b\u00ean\u00e7\u00e3o\r\na eles. A gente fazia as refei\u00e7\u00f5es juntos todos os\r\ndias, e sempre no mesmo hor\u00e1rio. Hoje \u00e9 cada um\r\npara um lado, uma coisa estranha, sabe? Parece\r\nque as coisas mudam e a gente n\u00e3o se adapta.\r\nE vai a gente tentar falar algo\u2026 Ningu\u00e9m ouve,\r\nolham para voc\u00ea como se tivessem muita pena da\r\nsua velhice.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Aqui para cima tem um col\u00e9gio. Cinco horas\r\nda tarde, eles saem em bando. A gente at\u00e9 evita\r\nestar na rua nesse hor\u00e1rio. Por que voc\u00ea pensa\r\nque eles se preocupam com a gente? S\u00f3 falta eles\r\nnos derrubarem, de t\u00e3o r\u00e1pido que eles andam.\r\nAs cal\u00e7adas s\u00e3o estreitas e, se a gente encontrar\r\numa turma caminhando na nossa dire\u00e7\u00e3o, quem\r\nvoc\u00ea acha que precisa descer, eles ou n\u00f3s, os velhos? \u00c9 a gente\u2026 Nem parece que um dia eles\r\ntamb\u00e9m v\u00e3o ficar velhos como a gente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    A verdade \u00e9 que as pessoas est\u00e3o se\r\nafastando, n\u00e3o est\u00e3o se importando mais umas\r\ncom as outras. Nem os vizinhos a gente conhece\r\nmais. Faz mais de um m\u00eas que chegou vizinho\r\nnovo na casa que era do Seu Erico e at\u00e9 agora a\r\ngente n\u00e3o sabe quem \u00e9 que foi morar l\u00e1. A Isolda\r\nveio com umas hist\u00f3rias de a gente ir l\u00e1 fazer\r\namizade, mas eu falei para ela que essa gente\r\nvive em outro mundo, outros valores, e \u00e9 capaz\r\nat\u00e9 de pensarem mal da gente se a gente for l\u00e1.<\/p><p align=\"justify\">   \r\nMas voc\u00ea deve achar que eu s\u00f3 sei reclamar,\r\nn\u00e3o \u00e9? Tem coisa boa tamb\u00e9m, claro que tem.\r\nHoje as pessoas j\u00e1 n\u00e3o sofrem como na nossa\r\n\u00e9poca. Ali faltava tudo, a gente n\u00e3o tinha nem\r\nigreja para ir no domingo, imagine s\u00f3. O padre\r\naparecia uma vez a cada dois meses e olhe l\u00e1. E\r\nviajar para o centro? S\u00f3 de carro\u00e7a, e n\u00e3o tinha\r\nasfalto, n\u00e3o tinha nada. Se chovia, a estrada\r\nvirava um lama\u00e7al e a gente tinha que voltar. Isso\r\nmudou, hoje est\u00e1 melhor. Hoje tem todas essas\r\ntecnologias a\u00ed, \u00e9 mais f\u00e1cil tratar doen\u00e7a tamb\u00e9m.\r\nOlha, se eu vivesse no tempo do meu pai, acho\r\nque n\u00e3o teria chegado t\u00e3o longe assim, porque ali\r\nn\u00e3o tinha os rem\u00e9dios que eles precisavam, n\u00e9?\r\nS\u00f3 que tamb\u00e9m tem essa quest\u00e3o da seguran\u00e7a,\r\nque hoje a gente n\u00e3o tem quase nenhuma. A\r\ngente tem at\u00e9 medo que algu\u00e9m entre aqui em\r\ncasa. S\u00e3o dois velhos, o que a gente vai poder\r\nfazer contra o ladr\u00e3o?\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Mas vamos sentar e tomar um caf\u00e9, a Isolda\r\nj\u00e1 preparou. Tem cuque, l\u00e1 da festa da igreja.\r\nSe voc\u00ea viesse ontem, teria encontrado meu\r\nfilho, ele quem trouxe. Depois quero te mostrar\r\no \u00e1lbum de fotos do papai. Est\u00e1 meio gasto, as\r\nfotos est\u00e3o amarelas\u2026 Mas \u00e9 normal, n\u00e9? S\u00e3o\r\ncoisas de outro tempo. Do tempo em que a cidade\r\ncaminhava mais devagar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de: < http: a-cidade-caminhava-devagar=\"\" henrique-fendrich=\"\" cronicas=\"\" www.aescotilha.com.br=\"\" >. Acesso em: 28 jun. 2019.<\/http:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes interrogativos","oab":false,"nome":"Pronomes interrogativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403649,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-interrogativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1222619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia","id":19930,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Princ\u00edpios s\u00e3o diretrizes prim\u00e1rias e que, no ordenamento jur\u00eddico, servem como par\u00e2metros para cria\u00e7\u00e3o de leis, bem como na sua aplicabilidade. Nesse sentido, s\u00e3o princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, EXCETO","provas":[{"id":41221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":46557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia","id":19930,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1222667,"hashId":"d479309409483741bc4487441af10a3a","enunciado":"<p align=justify>Princ\u00edpios s\u00e3o diretrizes prim\u00e1rias e\r\nque, no ordenamento jur\u00eddico, servem\r\ncomo par\u00e2metros para cria\u00e7\u00e3o de leis,\r\nbem como na sua aplicabilidade. Nesse\r\nsentido, s\u00e3o princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, EXCETO<\/p>","resposta":4408792,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publicidade.","id":4408791,"corpo":"<p align=justify>publicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"laicidade.","id":4408792,"corpo":"<p align=justify>laicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":4408793,"corpo":"<p align=justify>impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"legalidade.","id":4408794,"corpo":"<p align=justify>legalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1222667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de HCl 0,1 mol\/L, foram adicionados 100 mL de \u00e1gua. A solu\u00e7\u00e3o resultante apresentar\u00e1","provas":[{"id":41221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1222718,"hashId":"bcb33d5cdcb926f9d5bc05c0ebd5d661","enunciado":"<p align=justify>Em 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de HCl 0,1\r\nmol\/L, foram adicionados 100 mL de\r\n\u00e1gua. A solu\u00e7\u00e3o resultante apresentar\u00e1<\/p>","resposta":4409014,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o de HCl igual a 0,01 mol\/L.","id":4409012,"corpo":"<p align=justify>concentra\u00e7\u00e3o de HCl igual a 0,01 mol\/L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pH igual a 1,0.","id":4409013,"corpo":"<p align=justify>pH igual a 1,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mesmo n\u00famero de mol de HCl que a solu\u00e7\u00e3o anterior.","id":4409014,"corpo":"<p align=justify>o mesmo n\u00famero de mol de HCl que a\r\nsolu\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o (mol\/L) de HCl duas vezes maior que a anterior.","id":4409015,"corpo":"<p align=justify>concentra\u00e7\u00e3o (mol\/L) de HCl duas vezes\r\nmaior que a anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1222718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema fechado, est\u00e3o presentes os seguintes componentes: \u00e1gua, cloreto de s\u00f3dio dissolvido, cubos de gelo, clorof\u00f3rmio e g\u00e1s carb\u00f4nico. Esse sistema apresenta","provas":[{"id":41221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1222720,"hashId":"3ee57aaf85461a1e94e29862132acdfd","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema fechado, est\u00e3o presentes\r\nos seguintes componentes: \u00e1gua,\r\ncloreto de s\u00f3dio dissolvido, cubos de\r\ngelo, clorof\u00f3rmio e g\u00e1s carb\u00f4nico. Esse\r\nsistema apresenta<\/p>","resposta":4409019,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma mistura homog\u00eanea com 4 subst\u00e2ncias.","id":4409016,"corpo":"<p align=justify>uma mistura homog\u00eanea com 4\r\nsubst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 fases e 5 subst\u00e2ncias.","id":4409017,"corpo":"<p align=justify>4 fases e 5 subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 fases e 4 subst\u00e2ncias.","id":4409018,"corpo":"<p align=justify>3 fases e 4 subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 fases e 4 subst\u00e2ncias.","id":4409019,"corpo":"<p align=justify>4 fases e 4 subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417277,"slug":"quimica-estudo-da-materia-substancias-misturas-processos-de-separacao"}],"slug":"quimica\/1222720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um fen\u00f4meno qu\u00edmico.","provas":[{"id":41221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1222724,"hashId":"455f9f18af9c4aa49861c4f9f4f8e619","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que N\u00c3O\r\ncorresponde a um fen\u00f4meno qu\u00edmico.<\/p>","resposta":4409028,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fus\u00e3o da \u00e1gua.","id":4409028,"corpo":"<p align=justify>A fus\u00e3o da \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A respira\u00e7\u00e3o celular.","id":4409029,"corpo":"<p align=justify>A respira\u00e7\u00e3o celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de ferrugem sobre um prego.","id":4409030,"corpo":"<p align=justify>A forma\u00e7\u00e3o de ferrugem sobre um prego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A eletr\u00f3lise da \u00e1gua.","id":4409031,"corpo":"<p align=justify>A eletr\u00f3lise da \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417275,"slug":"quimica-transformacoes-estados-fisicos-e-fenomenos"}],"slug":"quimica\/1222724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os coeficientes estequiom\u00e9tricos para a seguinte rea\u00e7\u00e3o, em ordem dos reagentes para os produtos, s\u00e3o, respectivamente:Fe2(SO4)3 +NaOH -&gt; Fe(OH)3 + Na2SO4","provas":[{"id":41221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufrb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1222757,"hashId":"ba9758a85952818840df21e1aacada96","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Os coeficientes estequiom\u00e9tricos\r\npara a seguinte rea\u00e7\u00e3o, em ordem\r\ndos reagentes para os produtos, s\u00e3o,\r\nrespectivamente:<\/p><p align=\"justify\">Fe<sub>2<\/sub>(SO<sub>4<\/sub>)<sub>3<\/sub> +NaOH -&gt; Fe(OH)<sup>3<\/sup> + Na<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4409174,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 3.","id":4409171,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3.","id":4409172,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 6.","id":4409173,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 3.","id":4409174,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 6 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1222757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao constatar a exist\u00eancia do dep\u00f3sito milion\u00e1rio, o aposentado simplesmente devolveu o dinheiro. (4o par\u00e1grafo) O trecho destacado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo para o sentido da frase, por:","provas":[{"id":38785,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1131245,"hashId":"49ec645774eac70eedfad0d943262d1f","enunciado":"<p align=justify><u>Ao constatar<\/u> a exist\u00eancia do dep\u00f3sito milion\u00e1rio, o aposentado simplesmente devolveu o dinheiro. (4o par\u00e1grafo)\r\nO trecho destacado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo para o sentido da frase, por:<\/p>","resposta":4024289,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que constatasse","id":4024288,"corpo":"<p align=justify>Ainda que constatasse<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assim que constatou","id":4024289,"corpo":"<p align=justify>Assim que constatou<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 medida que constatou","id":4024290,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 medida que constatou<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antes que constatasse","id":4024291,"corpo":"<p align=justify>Antes que constatasse<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assim como constatou","id":4024292,"corpo":"<p align=justify>Assim como constatou<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389122,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38785\/Q1a6.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criam-se, assim, diariamente, novas categorias para as coisas (1\u00ba par\u00e1grafo) Uma reda\u00e7\u00e3o alternativa para o trecho acima, sem preju\u00edzo do sentido e da corre\u00e7\u00e3o gramatical, est\u00e1 em:","provas":[{"id":38785,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1131280,"hashId":"abce48208c36ea8b54a5667c340627dd","enunciado":"<p align=justify><p>Criam-se, assim, diariamente, novas categorias para as coisas (1\u00ba par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Uma reda\u00e7\u00e3o alternativa para o trecho acima, sem preju\u00edzo do sentido e da corre\u00e7\u00e3o gramatical, est\u00e1 em:<\/p><\/p>","resposta":4024452,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assim, novas categorias para as coisas s\u00e3o criadas diariamente.","id":4024452,"corpo":"<p align=justify>Assim, novas categorias para as coisas s\u00e3o criadas diariamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assim, novas categorias para as coisas foram criadas diariamente.","id":4024453,"corpo":"<p align=justify>Assim, novas categorias para as coisas foram criadas diariamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diariamente, assim, seriam criadas novas categorias para as coisas.","id":4024454,"corpo":"<p align=justify>Diariamente, assim, seriam criadas novas categorias para as coisas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diariamente, novas categorias para as coisas tinham, assim, sido criadas.","id":4024455,"corpo":"<p align=justify>Diariamente, novas categorias para as coisas tinham, assim, sido criadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assim, teriam sido criadas diariamente novas categorias para as coisas.","id":4024456,"corpo":"<p align=justify>Assim, teriam sido criadas diariamente novas categorias para as coisas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389130,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38785\/Q12a14.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em ato administrativo de nomea\u00e7\u00e3o para cargo p\u00fablico, devidamente publicado em Di\u00e1rio Oficial, constatou-se que o nome do destinat\u00e1rio do ato de provimento saiu grafado incorretamente. Diante de tal situa\u00e7\u00e3o e sabendo-se que n\u00e3o h\u00e1 outros v\u00edcios no ato administrativo, a Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 promover sua","provas":[{"id":38785,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1131362,"hashId":"5b6125ded9af69e64f293562b8f8bbfe","enunciado":"<p align=justify>Em ato administrativo de nomea\u00e7\u00e3o para cargo p\u00fablico, devidamente publicado em Di\u00e1rio Oficial, constatou-se que o nome do\r\ndestinat\u00e1rio do ato de provimento saiu grafado incorretamente. Diante de tal situa\u00e7\u00e3o e sabendo-se que n\u00e3o h\u00e1 outros v\u00edcios no\r\nato administrativo, a Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 promover sua<\/p>","resposta":4024838,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anula\u00e7\u00e3o.","id":4024837,"corpo":"<p align=justify>anula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convalida\u00e7\u00e3o.","id":4024838,"corpo":"<p align=justify>convalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convers\u00e3o.","id":4024839,"corpo":"<p align=justify>convers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revoga\u00e7\u00e3o.","id":4024840,"corpo":"<p align=justify>revoga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o.","id":4024841,"corpo":"<p align=justify>cassa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanat\u00f3ria dos Atos","oab":true,"nome":"Sanat\u00f3ria dos Atos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404389,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-dos-atos"}],"slug":"direito-administrativo\/1131362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rafael \u00e9 titular do cargo p\u00fablico efetivo de pesquisador cient\u00edfico no Museu de Ci\u00eancias Naturais do Estado, situado na Capital do Estado, com jornada di\u00e1ria de 6 horas, a partir das 9 horas da manh\u00e3. Recentemente, foi aprovado em concurso p\u00fablico para o cargo de professor de biologia na rede municipal de ensino da Capital, para assun\u00e7\u00e3o de classes no per\u00edodo noturno. Em vista de tal situa\u00e7\u00e3o, Rafael","provas":[{"id":38785,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1131370,"hashId":"4e8e148589f3d4291724143f4ad05d56","enunciado":"<p align=justify>Rafael \u00e9 titular do cargo p\u00fablico efetivo de pesquisador cient\u00edfico no Museu de Ci\u00eancias Naturais do Estado, situado na Capital\r\ndo Estado, com jornada di\u00e1ria de 6 horas, a partir das 9 horas da manh\u00e3. Recentemente, foi aprovado em concurso p\u00fablico para\r\no cargo de professor de biologia na rede municipal de ensino da Capital, para assun\u00e7\u00e3o de classes no per\u00edodo noturno. Em vista\r\nde tal situa\u00e7\u00e3o, Rafael<\/p>","resposta":4024881,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode exercer ambos os cargos, visto que h\u00e1 compatibilidade de hor\u00e1rios e s\u00e3o cargos acumul\u00e1veis, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":4024881,"corpo":"<p align=justify>pode exercer ambos os cargos, visto que h\u00e1 compatibilidade de hor\u00e1rios e s\u00e3o cargos acumul\u00e1veis, segundo a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 tomar posse no cargo de professor, pois o regime constitucional da profiss\u00e3o docente exige dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.","id":4024882,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 tomar posse no cargo de professor, pois o regime constitucional da profiss\u00e3o docente exige dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode exercer ambos os cargos, pois s\u00e3o cargos de n\u00edveis federativos distintos, o que afasta a regra da Constitui\u00e7\u00e3o Federal que limita a acumula\u00e7\u00e3o.","id":4024883,"corpo":"<p align=justify>pode exercer ambos os cargos, pois s\u00e3o cargos de n\u00edveis federativos distintos, o que afasta a regra da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal que limita a acumula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode exercer ambos os cargos, mas dever\u00e1 optar pela remunera\u00e7\u00e3o de um deles, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o admite que haja remunera\u00e7\u00e3o acumulada pelo exerc\u00edcio de dois cargos p\u00fablicos.","id":4024884,"corpo":"<p align=justify>pode exercer ambos os cargos, mas dever\u00e1 optar pela remunera\u00e7\u00e3o de um deles, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o admite\r\nque haja remunera\u00e7\u00e3o acumulada pelo exerc\u00edcio de dois cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 se licenciar do cargo de pesquisador cient\u00edfico, caso queira tomar posse do cargo de professor, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal apenas admite a cumula\u00e7\u00e3o de dois cargos de professor.","id":4024885,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 se licenciar do cargo de pesquisador cient\u00edfico, caso queira tomar posse do cargo de professor, pois a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal apenas admite a cumula\u00e7\u00e3o de dois cargos de professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1131370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. No 2o par\u00e1grafo, o ponto de interroga\u00e7\u00e3o pode ser suprimido por se tratar de pergunta a ser respondida a seguir. II. Sem preju\u00edzo do sentido, uma v\u00edrgula pode ser colocada imediatamente ap\u00f3s \u201crenova\u00e7\u00e3o\u201d em foram vistos muitas vezes como obst\u00e1culos aos desejos de renova\u00e7\u00e3o que emergiram a partir da d\u00e9cada de 1910. (4\u00ba par\u00e1grafo) III. Sem preju\u00edzo do sentido, a v\u00edrgula pode ser substitu\u00edda por dois-pontos em: emprestava palavras do pr\u00f3prio Machado para compor um ep\u00edteto que ganharia ampla circula\u00e7\u00e3o, o \u201cbruxo do Cosme Velho\u201d. (2\u00ba par\u00e1grafo) IV. As v\u00edrgulas isolam um segmento explicativo em At\u00e9 Drummond chegar \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de respeito, admira\u00e7\u00e3o e amor, foi um longo percurso. (4\u00ba par\u00e1grafo) Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em:","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"},{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1131445,"hashId":"a5efbdc04a910c32cf094fecf116d3c4","enunciado":"<p align=\"justify\">Atente para as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. No 2o par\u00e1grafo, o ponto de interroga\u00e7\u00e3o pode ser suprimido por se tratar de pergunta a ser respondida a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Sem preju\u00edzo do sentido, uma v\u00edrgula pode ser colocada imediatamente ap\u00f3s \u201crenova\u00e7\u00e3o\u201d em foram vistos muitas vezes\r\ncomo obst\u00e1culos aos desejos de renova\u00e7\u00e3o que emergiram a partir da d\u00e9cada de 1910. (4\u00ba par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Sem preju\u00edzo do sentido, a v\u00edrgula pode ser substitu\u00edda por dois-pontos em: emprestava palavras do pr\u00f3prio Machado\r\npara compor um ep\u00edteto que ganharia ampla circula\u00e7\u00e3o, o \u201cbruxo do Cosme Velho\u201d. (2\u00ba par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. As v\u00edrgulas isolam um segmento explicativo em At\u00e9 Drummond chegar \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de respeito, admira\u00e7\u00e3o e amor, foi\r\num longo percurso. (4\u00ba par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4025246,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":4025246,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4025247,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4025248,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4025249,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4025250,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389143,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38789\/Q1a10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A flex\u00e3o do verbo em destaque deve-se ao elemento sublinhado em:","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"},{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1131463,"hashId":"79c0fa1ab8c4dcd78851b5bbad8afb07","enunciado":"<p align=justify>A flex\u00e3o do verbo em destaque deve-se ao elemento sublinhado em:<\/p>","resposta":4025331,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode at\u00e9 ser \u00fatil eventualmente, mas n\u00e3o \u00e9 isso que o torna um amigo.","id":4025329,"corpo":"<p align=justify><strong>Pode<\/strong> at\u00e9 ser <u>\u00fatil<\/u> eventualmente, mas n\u00e3o \u00e9 isso que o torna um amigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terminado o alegre e animado programa, v\u00eam o sil\u00eancio e o vazio, que s\u00e3o insuport\u00e1veis.","id":4025330,"corpo":"<p align=justify>terminado <u>o alegre e animado programa<\/u>, <strong>v\u00eam<\/strong> o sil\u00eancio e o vazio, que s\u00e3o insuport\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bastava a alegria de estarem juntos.","id":4025331,"corpo":"<p align=justify><strong>Bastava<\/strong> a<u> alegria<\/u> de estarem juntos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A amizade anda por caminhos que n\u00e3o passam por programas.","id":4025332,"corpo":"<p align=justify>A amizade anda por caminhos que n\u00e3o<strong> passam<\/strong> por <u>programas.<\/u><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o sil\u00eancio entre voc\u00eas lhe causa ansiedade","id":4025333,"corpo":"<p align=justify>Se o sil\u00eancio entre voc\u00eas <u>lhe <\/u><strong>causa<\/strong> ansiedade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389145,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38789\/Q11a16.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo","id":17202,"slug":"consultor-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor federal foi aposentado, tendo sido publicado o ato de sua aposenta\u00e7\u00e3o em 2011, seguindo-se a homologa\u00e7\u00e3o pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o em 2012. No corrente ano, constatou-se que houve incorreta contagem do tempo necess\u00e1rio para o preenchimento dos requisitos da aposentadoria, sem que se constatasse qualquer atitude de m\u00e1-f\u00e9 do servidor beneficiado. \u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o federal, o ato administrativo que concedeu sua passagem \u00e0 inatividade \u00e9","provas":[{"id":38794,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo","id":17202,"slug":"consultor-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-consultor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1131657,"hashId":"df04f4d689d6cceee48b108b4eb161fe","enunciado":"<p align=justify>Um servidor federal foi aposentado, tendo sido publicado o ato de sua aposenta\u00e7\u00e3o em 2011, seguindo-se a homologa\u00e7\u00e3o pelo\r\nTribunal de Contas da Uni\u00e3o em 2012. No corrente ano, constatou-se que houve incorreta contagem do tempo necess\u00e1rio para\r\no preenchimento dos requisitos da aposentadoria, sem que se constatasse qualquer atitude de m\u00e1-f\u00e9 do servidor beneficiado. \u00c0\r\nluz da legisla\u00e7\u00e3o federal, o ato administrativo que concedeu sua passagem \u00e0 inatividade \u00e9<\/p>","resposta":4026246,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imperfeito, inv\u00e1lido e eficaz.","id":4026245,"corpo":"<p align=justify>imperfeito, inv\u00e1lido e eficaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perfeito, inv\u00e1lido e eficaz.","id":4026246,"corpo":"<p align=justify>perfeito, inv\u00e1lido e eficaz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imperfeito, inv\u00e1lido e ineficaz.","id":4026247,"corpo":"<p align=justify>imperfeito, inv\u00e1lido e ineficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perfeito, inv\u00e1lido e ineficaz.","id":4026248,"corpo":"<p align=justify>perfeito, inv\u00e1lido e ineficaz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perfeito, v\u00e1lido e eficaz.","id":4026249,"corpo":"<p align=justify>perfeito, v\u00e1lido e eficaz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404373,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","oab":true,"nome":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408095,"slug":"direito-administrativo-atos-perfeitos-imperfeitos-validos-eficazes-pendentes-e-consumados"}],"slug":"direito-administrativo\/1131657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo","id":17202,"slug":"consultor-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cobran\u00e7a da d\u00edvida ativa, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional I. relaciona os requisitos que devem constar no termo de inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa, sendo que a omiss\u00e3o de quaisquer dos requisitos previstos, ou o erro a eles relativo, s\u00e3o causas de nulidade da inscri\u00e7\u00e3o e do processo de cobran\u00e7a dela decorrente, sendo que tais nulidades s\u00f3 poder\u00e3o ser sanadas por decis\u00e3o judicial. II. afirma que constitui d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria a proveniente de cr\u00e9dito dessa natureza, regularmente inscrita na reparti\u00e7\u00e3o administrativa competente, depois de esgotado o prazo fixado, para pagamento, pela lei ou por decis\u00e3o final proferida em processo regular. III. disp\u00f5e que a d\u00edvida regularmente inscrita goza da presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez e tem o efeito de prova pr\u00e9-constitu\u00edda, sendo que a referida presun\u00e7\u00e3o \u00e9 absoluta, n\u00e3o podendo ser ilidida pelo sujeito passivo. IV. determina que, dentre outros, s\u00e3o requisitos do termo de inscri\u00e7\u00e3o na d\u00edvida ativa o nome do devedor e, sempre que poss\u00edvel, seu domic\u00edlio ou a resid\u00eancia, a quantia devida e a origem e natureza do cr\u00e9dito. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":38794,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo","id":17202,"slug":"consultor-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-consultor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1131673,"hashId":"6b5f4c47a85992c0e3119f24e0239b45","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a cobran\u00e7a da d\u00edvida ativa, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. relaciona os requisitos que devem constar no termo de inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa, sendo que a omiss\u00e3o de quaisquer dos\r\nrequisitos previstos, ou o erro a eles relativo, s\u00e3o causas de nulidade da inscri\u00e7\u00e3o e do processo de cobran\u00e7a dela\r\ndecorrente, sendo que tais nulidades s\u00f3 poder\u00e3o ser sanadas por decis\u00e3o judicial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. afirma que constitui d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria a proveniente de cr\u00e9dito dessa natureza, regularmente inscrita na reparti\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa competente, depois de esgotado o prazo fixado, para pagamento, pela lei ou por decis\u00e3o final proferida em\r\nprocesso regular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. disp\u00f5e que a d\u00edvida regularmente inscrita goza da presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez e tem o efeito de prova pr\u00e9-constitu\u00edda,\r\nsendo que a referida presun\u00e7\u00e3o \u00e9 absoluta, n\u00e3o podendo ser ilidida pelo sujeito passivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. determina que, dentre outros, s\u00e3o requisitos do termo de inscri\u00e7\u00e3o na d\u00edvida ativa o nome do devedor e, sempre que\r\nposs\u00edvel, seu domic\u00edlio ou a resid\u00eancia, a quantia devida e a origem e natureza do cr\u00e9dito.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p><p><br><\/p>","resposta":4026325,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4026322,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":4026323,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":4026324,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4026325,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4026326,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"}],"slug":"direito-tributario\/1131673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, pelo seu artigo 167, par\u00e1grafo 1o, disp\u00f5e: \"Nenhum investimento cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse um exerc\u00edcio financeiro poder\u00e1 ser iniciado sem pr\u00e9via inclus\u00e3o no Plano Plurianual, ou sem lei que autorize a inclus\u00e3o, sob pena de crime de responsabilidade\". Tal disposi\u00e7\u00e3o sinaliza","provas":[{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1131719,"hashId":"5e29e98e3a87a3b874abbe6941a69d86","enunciado":"<p align=\"justify\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, pelo seu artigo 167, par\u00e1grafo 1o, disp\u00f5e: \"Nenhum investimento cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse um\r\nexerc\u00edcio financeiro poder\u00e1 ser iniciado sem pr\u00e9via inclus\u00e3o no Plano Plurianual, ou sem lei que autorize a inclus\u00e3o, sob pena de\r\ncrime de responsabilidade\".\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tal disposi\u00e7\u00e3o sinaliza<\/p><p><br><\/p>","resposta":4026509,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o do PPA como instrumento com forte poder ordenador da fase de elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.","id":4026509,"corpo":"<p align=justify>a defini\u00e7\u00e3o do PPA como instrumento com forte poder ordenador da fase de elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um processo de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o que desvincula o curto e o m\u00e9dio prazos de planejamento.","id":4026510,"corpo":"<p align=justify>um processo de or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o que desvincula o curto e o m\u00e9dio prazos de planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a elimina\u00e7\u00e3o da fase de aprecia\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o legislativa do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio.","id":4026511,"corpo":"<p align=justify>a elimina\u00e7\u00e3o da fase de aprecia\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o legislativa do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a supress\u00e3o da fase de execu\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos aprovados.","id":4026512,"corpo":"<p align=justify>a supress\u00e3o da fase de execu\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos aprovados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o desdobramento da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) em or\u00e7amentos distintos.","id":4026513,"corpo":"<p align=justify>o desdobramento da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) em or\u00e7amentos distintos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PPA, LDO e LOA","oab":true,"nome":"PPA, LDO e LOA","pai":405300,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407734,"slug":"direito-constitucional-ppa-ldo-e-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual (PPA)","oab":false,"nome":"Plano Plurianual (PPA)","pai":411602,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411603,"slug":"direito-financeiro-plano-plurianual-ppa"}],"slug":"direito-financeiro\/1131719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado um instrumento b\u00e1sico do planejamento de a\u00e7\u00e3o do governo, o chamado or\u00e7amento-programa","provas":[{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1131730,"hashId":"cd335648e58f3e17fa62484dd18f62e7","enunciado":"<p align=justify>Considerado um instrumento b\u00e1sico do planejamento de a\u00e7\u00e3o do governo, o chamado or\u00e7amento-programa<\/p>","resposta":4026564,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta os prop\u00f3sitos para os quais a Administra\u00e7\u00e3o solicita os recursos necess\u00e1rios sem, no entanto, identificar os custos dos programas propostos para alcan\u00e7ar tais objetivos, e os dados quantitativos que medem as realiza\u00e7\u00f5es e o trabalho realizado dentro de cada programa.","id":4026562,"corpo":"<p align=justify>apresenta os prop\u00f3sitos para os quais a Administra\u00e7\u00e3o solicita os recursos necess\u00e1rios sem, no entanto, identificar os custos\r\ndos programas propostos para alcan\u00e7ar tais objetivos, e os dados quantitativos que medem as realiza\u00e7\u00f5es e o trabalho\r\nrealizado dentro de cada programa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o necessita estar vinculado aos planos e \u00e0s diretrizes macros de governo, ou seja, n\u00e3o \u00e9 preciso que ele esteja integrado ao Plano Plurianual (PPA), \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA).","id":4026563,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o necessita estar vinculado aos planos e \u00e0s diretrizes macros de governo, ou seja, n\u00e3o \u00e9 preciso que ele esteja integrado\r\nao Plano Plurianual (PPA), \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vincula o or\u00e7amento ao planejamento, devendo mostrar os objetivos e as metas para os quais se solicitam as dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.","id":4026564,"corpo":"<p align=justify>vincula o or\u00e7amento ao planejamento, devendo mostrar os objetivos e as metas para os quais se solicitam as dota\u00e7\u00f5es\r\nor\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foi institu\u00eddo no Brasil a partir da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que consagrou as fun\u00e7\u00f5es de planejamento e or\u00e7amento p\u00fablico.","id":4026565,"corpo":"<p align=justify>foi institu\u00eddo no Brasil a partir da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que consagrou as fun\u00e7\u00f5es de planejamento e or\u00e7amento p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem sua elabora\u00e7\u00e3o, sua execu\u00e7\u00e3o e seu controle baseados na classifica\u00e7\u00e3o por programas globais, sem considerar as especificidades no n\u00edvel das atividades.","id":4026566,"corpo":"<p align=justify>tem sua elabora\u00e7\u00e3o, sua execu\u00e7\u00e3o e seu controle baseados na classifica\u00e7\u00e3o por programas globais, sem considerar as especificidades\r\nno n\u00edvel das atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1131730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil o modelo or\u00e7ament\u00e1rio definido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u00e9 composto pelo Plano Plurianual, a Lei das Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual. A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria anual","provas":[{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1131731,"hashId":"986dd9e3082c5beb490dfacd6a09e536","enunciado":"<p align=justify>No Brasil o modelo or\u00e7ament\u00e1rio definido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u00e9 composto pelo Plano Plurianual, a Lei das Diretrizes\r\nOr\u00e7ament\u00e1rias e a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual. A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria anual<\/p>","resposta":4026567,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contempla o Or\u00e7amento Fiscal, que abrange o poder da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os, autarquias, inclusive as funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico.","id":4026567,"corpo":"<p align=justify>contempla o Or\u00e7amento Fiscal, que abrange o poder da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os, autarquias, inclusive as funda\u00e7\u00f5es\r\ninstitu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compreende o Or\u00e7amento da Seguridade Social, que abrange todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os vinculados \u00e0 seguridade social, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, exclu\u00eddos os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo Poder P\u00fablico.","id":4026568,"corpo":"<p align=justify>compreende o Or\u00e7amento da Seguridade Social, que abrange todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os vinculados \u00e0 seguridade social,\r\nda Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, exclu\u00eddos os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclui as programa\u00e7\u00f5es de estatais cujos trabalhos integrem os or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social, dentro do Or\u00e7amento de Investimentos de Estatais.","id":4026569,"corpo":"<p align=justify>inclui as programa\u00e7\u00f5es de estatais cujos trabalhos integrem os or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social, dentro do Or\u00e7amento\r\nde Investimentos de Estatais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite avaliar as fontes de recursos p\u00fablicos no universo dos contribuintes e quem s\u00e3o os benefici\u00e1rios desses recursos, sempre levando em conta o per\u00edodo de quatro exerc\u00edcios financeiros consecutivos.","id":4026570,"corpo":"<p align=justify>permite avaliar as fontes de recursos p\u00fablicos no universo dos contribuintes e quem s\u00e3o os benefici\u00e1rios desses recursos,\r\nsempre levando em conta o per\u00edodo de quatro exerc\u00edcios financeiros consecutivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem como papel ajustar as a\u00e7\u00f5es de governo, previstas no PPA, \u00e0s reais possibilidades de caixa do Tesouro Nacional e selecionar dentre os programas inclu\u00eddos no PPA aqueles que ter\u00e3o prioridade na execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.","id":4026571,"corpo":"<p align=justify>tem como papel ajustar as a\u00e7\u00f5es de governo, previstas no PPA, \u00e0s reais possibilidades de caixa do Tesouro Nacional e\r\nselecionar dentre os programas inclu\u00eddos no PPA aqueles que ter\u00e3o prioridade na execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424721,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-fiscal-of"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424722,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-investimento-das-estatais-oi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424723,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-da-seguridade-social-oss"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1131731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, o Art. 25 da Lei Complementar no 101\/2000 estabelece:","provas":[{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1131740,"hashId":"29a72ae28b56da50e7d3a9999bbb50dd","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, o Art. 25 da Lei Complementar no 101\/2000 estabelece:<\/p>","resposta":4026618,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre que necess\u00e1rio ser\u00e3o realizadas para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":4026614,"corpo":"<p align=justify>Sempre que necess\u00e1rio ser\u00e3o realizadas para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em algumas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o decorrentes de determina\u00e7\u00e3o constitucional.","id":4026615,"corpo":"<p align=justify>Em algumas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o decorrentes de determina\u00e7\u00e3o constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia volunt\u00e1ria da Uni\u00e3o para os demais entes deve estar prevista no or\u00e7amento da Uni\u00e3o.","id":4026616,"corpo":"<p align=justify>A transfer\u00eancia volunt\u00e1ria da Uni\u00e3o para os demais entes deve estar prevista no or\u00e7amento da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre ser\u00e3o realizadas a t\u00edtulo de aux\u00edlio ou assist\u00eancia financeira.","id":4026617,"corpo":"<p align=justify>Sempre ser\u00e3o realizadas a t\u00edtulo de aux\u00edlio ou assist\u00eancia financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Referem-se \u00e0 entrega de recursos correntes ou de capital a outro ente da federa\u00e7\u00e3o.","id":4026618,"corpo":"<p align=justify>Referem-se \u00e0 entrega de recursos correntes ou de capital a outro ente da federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405663,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","pai":411899,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411913,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25-da-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424312,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-transferencias-voluntarias-art-25"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1131740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria seguem a ordem de ocorr\u00eancia dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos. A esse respeito, considere: I. As etapas das receitas or\u00e7ament\u00e1rias se resumem em: Previs\u00e3o, Lan\u00e7amento, e Recolhimento. II. A Previs\u00e3o implica planejar e estimar a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias que constar\u00e3o na proposta or\u00e7ament\u00e1ria. Essa Previs\u00e3o dever\u00e1 ser realizada em conformidade com as normas t\u00e9cnicas e legais correlatas e, em especial, com as disposi\u00e7\u00f5es constantes na Lei de Responsabilidade Fiscal. III. A Arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 o momento da transfer\u00eancia dos recursos \u00e0 conta espec\u00edfica do Tesouro. IV. N\u00e3o s\u00e3o todas as receitas or\u00e7ament\u00e1rias que passam por todas as etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria, a exemplo das receitas or\u00e7ament\u00e1rias arrecadadas n\u00e3o previstas. Est\u00e1 correto o que consta APENAS de:","provas":[{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1131757,"hashId":"5ad07bb505e0138414d39dbc5f85bc60","enunciado":"<p align=\"justify\">As etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria seguem a ordem de ocorr\u00eancia dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos. A esse respeito, considere:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. As etapas das receitas or\u00e7ament\u00e1rias se resumem em: Previs\u00e3o, Lan\u00e7amento, e Recolhimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A Previs\u00e3o implica planejar e estimar a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias que constar\u00e3o na proposta or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nEssa Previs\u00e3o dever\u00e1 ser realizada em conformidade com as normas t\u00e9cnicas e legais correlatas e, em especial, com as\r\ndisposi\u00e7\u00f5es constantes na Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A Arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 o momento da transfer\u00eancia dos recursos \u00e0 conta espec\u00edfica do Tesouro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. N\u00e3o s\u00e3o todas as receitas or\u00e7ament\u00e1rias que passam por todas as etapas da receita or\u00e7ament\u00e1ria, a exemplo das receitas\r\nor\u00e7ament\u00e1rias arrecadadas n\u00e3o previstas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4026696,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV.","id":4026692,"corpo":"<p align=justify>IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4026693,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, e IV.","id":4026694,"corpo":"<p align=justify>II, III, e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4026695,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4026696,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da receita","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da receita","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412080,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-receita"}],"slug":"contabilidade-publica\/1131757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":17203,"slug":"consultor-tecnico-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da modalidade licitat\u00f3ria preg\u00e3o, a Lei no 10.520\/2002 estatui que","provas":[{"id":38804,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":17203,"slug":"consultor-tecnico-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-consultor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Consultor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1131923,"hashId":"762511aad538c4368cd6c8ddfc5b8a34","enunciado":"<p align=justify>Acerca da modalidade licitat\u00f3ria preg\u00e3o, a Lei no 10.520\/2002 estatui que<\/p>","resposta":4027461,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 adotado, para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o ou os crit\u00e9rios combinados de t\u00e9cnica e pre\u00e7o, observados os prazos m\u00e1ximos para fornecimento, as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e par\u00e2metros m\u00ednimos de desempenho e qualidade definidos no edital.","id":4027458,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 adotado, para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o ou os crit\u00e9rios combinados de t\u00e9cnica\r\ne pre\u00e7o, observados os prazos m\u00e1ximos para fornecimento, as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e par\u00e2metros m\u00ednimos de\r\ndesempenho e qualidade definidos no edital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer licitante, encerrada a etapa de lances, poder\u00e1 manifestar imediata e motivadamente a inten\u00e7\u00e3o de recorrer da classifica\u00e7\u00e3o das propostas, sendo que o exame dos documentos de habilita\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 ap\u00f3s o julgamento desses recursos.","id":4027459,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>qualquer licitante, encerrada a etapa de lances, poder\u00e1 manifestar imediata e motivadamente a inten\u00e7\u00e3o de recorrer da\r\nclassifica\u00e7\u00e3o das propostas, sendo que o exame dos documentos de habilita\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 ap\u00f3s o julgamento desses recursos.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prazo de validade das propostas oferecidas no preg\u00e3o ser\u00e1 de noventa dias, se outro n\u00e3o estiver fixado no edital.","id":4027460,"corpo":"<p align=justify>o prazo de validade das propostas oferecidas no preg\u00e3o ser\u00e1 de noventa dias, se outro n\u00e3o estiver fixado no edital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a autoridade competente designar\u00e1, dentre os servidores do \u00f3rg\u00e3o ou entidade promotora da licita\u00e7\u00e3o, o pregoeiro e respectiva equipe de apoio, cuja atribui\u00e7\u00e3o inclui, dentre outras, o recebimento das propostas e lances, a an\u00e1lise de sua aceitabilidade e sua classifica\u00e7\u00e3o, bem como a habilita\u00e7\u00e3o e a adjudica\u00e7\u00e3o do objeto do certame ao licitante vencedor.","id":4027461,"corpo":"<p align=justify>a autoridade competente designar\u00e1, dentre os servidores do \u00f3rg\u00e3o ou entidade promotora da licita\u00e7\u00e3o, o pregoeiro e\r\nrespectiva equipe de apoio, cuja atribui\u00e7\u00e3o inclui, dentre outras, o recebimento das propostas e lances, a an\u00e1lise de sua\r\naceitabilidade e sua classifica\u00e7\u00e3o, bem como a habilita\u00e7\u00e3o e a adjudica\u00e7\u00e3o do objeto do certame ao licitante vencedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados ser\u00e1 efetuada por meios eletr\u00f4nicos, dispensada a publica\u00e7\u00e3o em di\u00e1rio oficial ou em jornal, exceto se o vulto da licita\u00e7\u00e3o superar os valores fixados em regulamento.","id":4027462,"corpo":"<p align=justify>a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados ser\u00e1 efetuada por meios eletr\u00f4nicos, dispensada a publica\u00e7\u00e3o em di\u00e1rio oficial ou em\r\njornal, exceto se o vulto da licita\u00e7\u00e3o superar os valores fixados em regulamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":"direito-administrativo\/1131923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":17203,"slug":"consultor-tecnico-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre a interven\u00e7\u00e3o federal,","provas":[{"id":38804,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":17203,"slug":"consultor-tecnico-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-consultor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Consultor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1131929,"hashId":"0411b1f7d6f8085af6adbb158a90158e","enunciado":"<p align=justify>Acerca do que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal sobre a interven\u00e7\u00e3o federal,<\/p>","resposta":4027490,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se n\u00e3o estiver funcionando o Congresso Nacional, far-se-\u00e1 convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria para a aprecia\u00e7\u00e3o do decreto de interven\u00e7\u00e3o, no prazo de setenta e duas horas.","id":4027486,"corpo":"<p align=justify>se n\u00e3o estiver funcionando o Congresso Nacional, far-se-\u00e1 convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria para a aprecia\u00e7\u00e3o do decreto de\r\ninterven\u00e7\u00e3o, no prazo de setenta e duas horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depender\u00e1 de requisi\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, quando decretada para garantir o livre exerc\u00edcio de qualquer dos Poderes nas unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","id":4027487,"corpo":"<p align=justify>depender\u00e1 de requisi\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, quando decretada para garantir o livre exerc\u00edcio de qualquer\r\ndos Poderes nas unidades da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 realizada por requisi\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a ou do Tribunal Superior do Trabalho, quando fundada na desobedi\u00eancia \u00e0 ordem ou decis\u00e3o judici\u00e1ria.","id":4027488,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 realizada por requisi\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, do Superior Tribunal de Justi\u00e7a ou do Tribunal Superior do Trabalho,\r\nquando fundada na desobedi\u00eancia \u00e0 ordem ou decis\u00e3o judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o decreto de interven\u00e7\u00e3o, que especificar\u00e1 a amplitude, o prazo e as condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o e que, se couber, nomear\u00e1 o interventor, ser\u00e1 submetido \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, no prazo de quarenta e oito horas.","id":4027489,"corpo":"<p align=justify>o decreto de interven\u00e7\u00e3o, que especificar\u00e1 a amplitude, o prazo e as condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o e que, se couber, nomear\u00e1 o\r\ninterventor, ser\u00e1 submetido \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, no prazo de quarenta e oito horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a forma republicana \u00e9 princ\u00edpio constitucional cuja inobserv\u00e2ncia enseja interven\u00e7\u00e3o federal, e sua decreta\u00e7\u00e3o depende de provimento, pelo Supremo Tribunal Federal, de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":4027490,"corpo":"<p align=justify>a forma republicana \u00e9 princ\u00edpio constitucional cuja inobserv\u00e2ncia enseja interven\u00e7\u00e3o federal, e sua decreta\u00e7\u00e3o depende de\r\nprovimento, pelo Supremo Tribunal Federal, de representa\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","pai":405239,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421783,"slug":"direito-constitucional-intervencao-da-uniao-nos-estados-e-no-distrito-federal"}],"slug":"direito-constitucional\/1131929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":17203,"slug":"consultor-tecnico-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a disciplina da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o entendimento do Supremo Tribunal Federal acerca da ordem econ\u00f4mica e financeira,","provas":[{"id":38804,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":17203,"slug":"consultor-tecnico-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-consultor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Consultor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1131935,"hashId":"b5c08a64cf20f423936254a55ca30ade","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a disciplina da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o entendimento do Supremo Tribunal Federal acerca da ordem econ\u00f4mica\r\ne financeira,<\/p>","resposta":4027513,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o fere a propriedade privada a apreens\u00e3o de mercadorias como meio coercitivo para pagamento de tributos.","id":4027512,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o fere a propriedade privada a apreens\u00e3o de mercadorias como meio coercitivo para pagamento de tributos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 l\u00edcito o tratamento favorecido para as empresas de pequeno porte constitu\u00eddas sob as leis brasileiras e que tenham sua sede e administra\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.","id":4027513,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 l\u00edcito o tratamento favorecido para as empresas de pequeno porte constitu\u00eddas sob as leis brasileiras e que tenham sua\r\nsede e administra\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lei disciplinar\u00e1, com base no interesse nacional, os investimentos de capital estrangeiro, proibindo-se, contudo, a remessa de lucros ao exterior.","id":4027514,"corpo":"<p align=justify>a lei disciplinar\u00e1, com base no interesse nacional, os investimentos de capital estrangeiro, proibindo-se, contudo, a remessa\r\nde lucros ao exterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lei municipal poder\u00e1 impedir a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais do mesmo ramo em determinada \u00e1rea.","id":4027515,"corpo":"<p align=justify>lei municipal poder\u00e1 impedir a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais do mesmo ramo em determinada \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado a todos o livre exerc\u00edcio de qualquer atividade econ\u00f4mica, desde que haja pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","id":4027516,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 assegurado a todos o livre exerc\u00edcio de qualquer atividade econ\u00f4mica, desde que haja pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1131935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":17203,"slug":"consultor-tecnico-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da pris\u00e3o em flagrante e da pris\u00e3o preventiva,","provas":[{"id":38804,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":17203,"slug":"consultor-tecnico-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-consultor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Consultor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1131983,"hashId":"8218542f8401e44569ae705afbbde0ae","enunciado":"<p align=justify>Acerca da pris\u00e3o em flagrante e da pris\u00e3o preventiva,<\/p>","resposta":4027748,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se o juiz verificar, pelo auto de pris\u00e3o em flagrante, que o agente praticou o fato em leg\u00edtima defesa, dever\u00e1 enviar os autos imediatamente ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, para que este proceda ao aditamento da den\u00fancia.","id":4027747,"corpo":"<p align=justify>se o juiz verificar, pelo auto de pris\u00e3o em flagrante, que o agente praticou o fato em leg\u00edtima defesa, dever\u00e1 enviar os autos\r\nimediatamente ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a, para que este proceda ao aditamento da den\u00fancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas infra\u00e7\u00f5es permanentes, entende-se o agente em flagrante delito enquanto n\u00e3o cessar a perman\u00eancia.","id":4027748,"corpo":"<p align=justify>nas infra\u00e7\u00f5es permanentes, entende-se o agente em flagrante delito enquanto n\u00e3o cessar a perman\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"denomina-se flagrante pr\u00f3prio a hip\u00f3tese da pris\u00e3o de quem \u00e9 perseguido, logo ap\u00f3s, pela autoridade, pelo ofendido ou por qualquer pessoa, em situa\u00e7\u00e3o que fa\u00e7a presumir ser autor da infra\u00e7\u00e3o.","id":4027749,"corpo":"<p align=justify>denomina-se flagrante pr\u00f3prio a hip\u00f3tese da pris\u00e3o de quem \u00e9 perseguido, logo ap\u00f3s, pela autoridade, pelo ofendido ou\r\npor qualquer pessoa, em situa\u00e7\u00e3o que fa\u00e7a presumir ser autor da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva ser\u00e1 obrigat\u00f3ria em desfavor de acusados de praticar crimes de natureza grave, tais como o roubo seguido de morte.","id":4027750,"corpo":"<p align=justify>a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva ser\u00e1 obrigat\u00f3ria em desfavor de acusados de praticar crimes de natureza grave, tais\r\ncomo o roubo seguido de morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o preventiva, quando decretada pelo Delegado de Pol\u00edcia, poder\u00e1 ser impugnada via recurso dirigido ao chefe de pol\u00edcia.","id":4027751,"corpo":"<p align=justify>a pris\u00e3o preventiva, quando decretada pelo Delegado de Pol\u00edcia, poder\u00e1 ser impugnada via recurso dirigido ao chefe de\r\npol\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"}],"slug":"direito-processual-penal\/1131983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},{"descricao":"Revisor","id":2006,"slug":"revisor"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 plenamente correta a pontua\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","provas":[{"id":38815,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-redator","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Redator - 2019"},{"id":38823,"cargo":{"descricao":"Revisor","id":2006,"slug":"revisor"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-revisor","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Revisor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1132246,"hashId":"d79ff1e0f891872fc83c33d12badd6ac","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 plenamente correta a pontua\u00e7\u00e3o da seguinte frase:<\/p>","resposta":4028990,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao longo do tempo, instalou-se no animal homem um inquilino altivo, representado pela criatura em processo de civiliza\u00e7\u00e3o.","id":4028990,"corpo":"<p align=justify>Ao longo do tempo, instalou-se no animal homem um inquilino altivo, representado pela criatura em processo de civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hipocrisia e o autoengano, s\u00e3o, ambas, qualidades que vieram se agregar ao homem, na trajet\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o.","id":4028991,"corpo":"<p align=justify>A hipocrisia e o autoengano, s\u00e3o, ambas, qualidades que vieram se agregar ao homem, na trajet\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma hist\u00f3ria abreviada da humanidade, prometeu aos seus provocados leitores, o autor do texto.","id":4028992,"corpo":"<p align=justify>Uma hist\u00f3ria abreviada da humanidade, prometeu aos seus provocados leitores, o autor do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na evolu\u00e7\u00e3o natural nota-se que, h\u00e1 em seu processo, elementos contradit\u00f3rios com a civiliza\u00e7\u00e3o.","id":4028993,"corpo":"<p align=justify>Na evolu\u00e7\u00e3o natural nota-se que, h\u00e1 em seu processo, elementos contradit\u00f3rios com a civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 medida que avan\u00e7a o homem, em sua caminhada civilizat\u00f3ria, conflitos ocorrem, entre a criatura moderna, e a primitiva.","id":4028994,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 medida que avan\u00e7a o homem, em sua caminhada civilizat\u00f3ria, conflitos ocorrem, entre a criatura moderna, e a primitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 14, baseie-se no texto abaixo: [Nossa duplicidade] Querem saber a hist\u00f3ria abreviada de quase todo o mal-estar na civiliza\u00e7\u00e3o? Ei-la: a evolu\u00e7\u00e3o natural produziu o animal homem. No \u00e2mago desse homem, entretanto, foi-se instalando um inquilino altivo, exigente e dado \u00e0 hipocrisia e ao autoengano: o homem civilizado. As rusgas foram crescendo, o conflito escalou, mas nenhum dos dois \u00e9 forte o bastante para aniquilar o outro. E assim brotou no interior da caverna uma guerra civil que se prolonga por toda a vida. (Adaptado de: GIANNETTI, Eduardo. Tr\u00f3picos ut\u00f3picos: uma perspectiva brasileira da crise civilizat\u00f3ria. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2016) ","id":389213,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 14, baseie-se no texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>[Nossa duplicidade] <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Querem saber a hist\u00f3ria abreviada de quase todo o mal-estar na civiliza\u00e7\u00e3o? Ei-la: a evolu\u00e7\u00e3o natural produziu o animal homem. No \u00e2mago desse homem, entretanto, foi-se instalando um inquilino altivo, exigente e dado \u00e0 hipocrisia e ao autoengano: o homem civilizado. As rusgas foram crescendo, o conflito escalou, mas nenhum dos dois \u00e9 forte o bastante para aniquilar o outro. E assim brotou no interior da caverna uma guerra civil que se prolonga por toda a vida. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: GIANNETTI, Eduardo. Tr\u00f3picos ut\u00f3picos: uma perspectiva brasileira da crise civilizat\u00f3ria. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2016) <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1132246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras sublinhadas no texto podem ser substitu\u00eddas, sem preju\u00edzo de seu sentido, respectivamente, por","provas":[{"id":38815,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-redator","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Redator - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1132307,"hashId":"60518014c0fb25d4b7fc8682dcbba9cf","enunciado":"<p align=justify>As palavras sublinhadas no texto podem ser substitu\u00eddas, sem preju\u00edzo de seu sentido, respectivamente, por<\/p>","resposta":4029299,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concedido - proveito - somente","id":4029296,"corpo":"<p align=justify>concedido - proveito - somente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obstado - oposi\u00e7\u00e3o - de agora em diante","id":4029297,"corpo":"<p align=justify>obstado - oposi\u00e7\u00e3o - de agora em diante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conferido - benef\u00edcio - inicialmente","id":4029298,"corpo":"<p align=justify>conferido - benef\u00edcio - inicialmente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atribu\u00eddo - preju\u00edzo - de agora em diante","id":4029299,"corpo":"<p align=justify>atribu\u00eddo - preju\u00edzo - de agora em diante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abjurado - desfavor - inicialmente","id":4029300,"corpo":"<p align=justify>abjurado - desfavor - inicialmente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 35 e 36, baseie-se no texto abaixo.Quando no dec\u00eanio final do s\u00e9culo XVI, os Pa\u00edses Baixos consolidaram militarmente na Europa sua independ\u00eancia da Espanha, a ofensiva batava desdobrou-se em ofensiva ultramarina visando \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o das bases coloniais da riqueza e do poderio ib\u00e9ricos. Nos primeiros anos do s\u00e9culo XVII, a Companhia das \u00cdndias Orientais (VOC), sociedade de a\u00e7\u00f5es operando mediante monop\u00f3lio outorgado pelo governo neerland\u00eas, promoveu o com\u00e9rcio e a coloniza\u00e7\u00e3o na \u00c1sia em detrimento da presen\u00e7a espanhola e portuguesa naquela parte das \u00cdndias Ocidentais (doravante referida tamb\u00e9m pelas suas iniciais holandesas WIC, ou \u201cWest Indische Compagnie\u201d), id\u00eantico modelo institucional foi adotado para as Am\u00e9ricas e para a costa ocidental da \u00c1frica.(MELLO, Evandro Cabral de. \u201cIntrodu\u00e7\u00e3o\u201d. In: O Brasil Holand\u00eas, S\u00e3o Paulo: Penguin &amp; Companhia das Letras, 2010, p. 12)","id":389220,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 35 e 36, baseie-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Quando no dec\u00eanio final do s\u00e9culo XVI, os Pa\u00edses Baixos consolidaram militarmente na Europa sua independ\u00eancia da Espanha, a ofensiva batava desdobrou-se em ofensiva ultramarina visando \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o das bases coloniais da riqueza e do poderio ib\u00e9ricos. Nos primeiros anos do s\u00e9culo XVII, a Companhia das \u00cdndias Orientais (VOC), sociedade de a\u00e7\u00f5es operando mediante monop\u00f3lio <u>outorgado<\/u> pelo governo neerland\u00eas, promoveu o com\u00e9rcio e a coloniza\u00e7\u00e3o na \u00c1sia em <u>detrimento<\/u> da presen\u00e7a espanhola e portuguesa naquela parte das \u00cdndias Ocidentais (<u>doravante<\/u> referida tamb\u00e9m pelas suas iniciais holandesas WIC, ou \u201cWest Indische Compagnie\u201d), id\u00eantico modelo institucional foi adotado para as Am\u00e9ricas e para a costa ocidental da \u00c1frica.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(MELLO, Evandro Cabral de. \u201cIntrodu\u00e7\u00e3o\u201d. In: O Brasil Holand\u00eas, S\u00e3o Paulo: Penguin &amp; Companhia das Letras, 2010, p. 12)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 e 36","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1132307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Revisor","id":2006,"slug":"revisor"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso do correio eletr\u00f4nico (e-mail) em comunica\u00e7\u00f5es oficiais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":38823,"cargo":{"descricao":"Revisor","id":2006,"slug":"revisor"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-revisor","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Revisor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1132442,"hashId":"a5964716290e30ba7817df70c049f853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso do correio eletr\u00f4nico (<em>e-mail<\/em>) em comunica\u00e7\u00f5es oficiais, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4029933,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assinatura do e-mail deve conter, obrigatoriamente, o nome completo, o cargo, a unidade, o \u00f3rg\u00e3o, o telefone do remetente e o logotipo do ente p\u00fablico.","id":4029929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assinatura do <em>e-mail <\/em>deve conter, obrigatoriamente, o nome completo, o cargo, a unidade, o \u00f3rg\u00e3o, o telefone do remetente e o logotipo do ente p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O campo \u201cAssunto\u201d deve ser o mais claro e espec\u00edfico poss\u00edvel, relacionado ao conte\u00fado global da mensagem, al\u00e9m de conter a data e o local.","id":4029930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo \u201cAssunto\u201d deve ser o mais claro e espec\u00edfico poss\u00edvel, relacionado ao conte\u00fado global da mensagem, al\u00e9m de conter a data e o local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de linguagem incompat\u00edvel com uma comunica\u00e7\u00e3o oficial deve ser evitado no texto, embora sejam aceit\u00e1veis algumas abrevia\u00e7\u00f5es que caracterizam esse tipo de comunica\u00e7\u00e3o.","id":4029931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de linguagem incompat\u00edvel com uma comunica\u00e7\u00e3o oficial deve ser evitado no texto, embora sejam aceit\u00e1veis algumas abrevia\u00e7\u00f5es que caracterizam esse tipo de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tipo de fonte recomendado \u00e9 Arial, tamanho 12, cor preta; deve-se evitar o uso de pap\u00e9is de parede eletr\u00f4nicos.","id":4029932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de fonte recomendado \u00e9 Arial, tamanho 12, cor preta; deve-se evitar o uso de pap\u00e9is de parede eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os arquivos anexados, quando se tratar de documento ainda em discuss\u00e3o, devem, necessariamente, ser enviados em formato que possa ser editado.","id":4029933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos anexados, quando se tratar de documento ainda em discuss\u00e3o, devem, necessariamente, ser enviados em formato que possa ser editado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411151,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411155,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419696,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"redacao-oficial\/1132442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ato Il\u00edcito \u00e9 o praticado em desacordo com a ordem jur\u00eddica, violando direito subjetivo individual. Considere as obriga\u00e7\u00f5es por Atos Il\u00edcitos, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Aquele que, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o voluntaria, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia, violar direito e causar dano a outrem, ainda que exclusivamente moral, comete ato il\u00edcito. II. N\u00e3o constituem atos il\u00edcitos: a deteriora\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da coisa alheia, ou a les\u00e3o a pessoa, a fim de remover perigo iminente. III. Para configurar ato il\u00edcito, \u00e9 necess\u00e1rio que o infrator tenha conhecimento da ilicitude de seu ato, agindo com dolo, se intencionalmente procura prejudicar outrem, ou culpa, se, consciente dos preju\u00edzos que adv\u00eam de seu ato, assume o risco de provocar o dano, sem qualquer delibera\u00e7\u00e3o de violar um dever. IV. Para que haja o pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o pleiteada, \u00e9 suficiente a apresenta\u00e7\u00e3o de prova e do dolo do agente.","provas":[{"id":38856,"cargo":{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Apoio Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1133431,"hashId":"589d74bae56087c26f2b840ffde5f14a","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O Ato Il\u00edcito \u00e9 o praticado em desacordo com a\r\nordem jur\u00eddica, violando direito subjetivo\r\nindividual. Considere as obriga\u00e7\u00f5es por Atos\r\nIl\u00edcitos, analise as afirmativas abaixo e assinale\r\na alternativa correta.<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Aquele que, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o voluntaria,\r\nneglig\u00eancia ou imprud\u00eancia, violar direito e\r\ncausar dano a outrem, ainda que\r\nexclusivamente moral, comete ato il\u00edcito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. N\u00e3o constituem atos il\u00edcitos: a deteriora\u00e7\u00e3o\r\nou destrui\u00e7\u00e3o da coisa alheia, ou a les\u00e3o a\r\npessoa, a fim de remover perigo iminente.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Para configurar ato il\u00edcito, \u00e9 necess\u00e1rio que o\r\ninfrator tenha conhecimento da ilicitude de seu\r\nato, agindo com dolo, se intencionalmente\r\nprocura prejudicar outrem, ou culpa, se,\r\nconsciente dos preju\u00edzos que adv\u00eam de seu ato,\r\nassume o risco de provocar o dano, sem\r\nqualquer delibera\u00e7\u00e3o de violar um dever.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Para que haja o pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o\r\npleiteada, \u00e9 suficiente a apresenta\u00e7\u00e3o de\r\nprova e do dolo do agente.<\/p>","resposta":4034044,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":4034042,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":4034043,"corpo":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o correta","id":4034044,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas","id":4034045,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Jur\u00eddicos L\u00edcitos e Il\u00edcitos (Art. 185 ao 188)","oab":false,"nome":"Dos Atos Jur\u00eddicos L\u00edcitos e Il\u00edcitos (Art. 185 ao 188)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415577,"slug":"direito-civil-dos-atos-juridicos-licitos-e-ilicitos-art-185-ao-188"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos jur\u00eddicos Il\u00edcitos (Art. 186 ao 188)","oab":false,"nome":"Atos jur\u00eddicos Il\u00edcitos (Art. 186 ao 188)","pai":415577,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415578,"slug":"direito-civil-atos-juridicos-ilicitos-art-186-ao-188"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Excludentes de Ilicitude","oab":false,"nome":"Excludentes de Ilicitude","pai":415578,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424917,"slug":"direito-civil-excludentes-de-ilicitude"}],"slug":"direito-civil\/1133431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo e Financeiro","id":16705,"slug":"assistente-administrativo-e-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os voc\u00e1bulos \u201cre\u00fane\u201d e \u201cPa\u00eds\u201d s\u00e3o acentuados graficamente de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","provas":[{"id":38894,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo e Financeiro","id":16705,"slug":"assistente-administrativo-e-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-es-es-2019-quadrix-assistente-administrativo-e-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF ES - Assistente Administrativo e Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1134681,"hashId":"d625e0dbf971f0baa5cede224668922c","enunciado":"<p align=justify>Os voc\u00e1bulos \u201cre\u00fane\u201d e \u201cPa\u00eds\u201d s\u00e3o acentuados\r\ngraficamente de acordo com a mesma regra de\r\nacentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica<\/p>","resposta":4039548,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4039548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4039549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 7.","id":389439,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38894\/2.GIF\">\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os\r\nitens de 1 a 7.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1134681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo e Financeiro","id":16705,"slug":"assistente-administrativo-e-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maneira mais segura de se proteger a informa\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o contra determinados eventos catastr\u00f3ficos, como, por exemplo, inc\u00eandio, \u00e9 armazenar, em outra sala do mesmo setor, uma c\u00f3pia de toda a informa\u00e7\u00e3o considerada como relevante para a organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38894,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo e Financeiro","id":16705,"slug":"assistente-administrativo-e-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-es-es-2019-quadrix-assistente-administrativo-e-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF ES - Assistente Administrativo e Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1134720,"hashId":"18e18e9dd86b8f9d461f18488b2d84b8","enunciado":"<p align=justify>A maneira mais segura de se proteger a informa\u00e7\u00e3o\r\nde uma organiza\u00e7\u00e3o contra determinados eventos\r\ncatastr\u00f3ficos, como, por exemplo, inc\u00eandio, \u00e9\r\narmazenar, em outra sala do mesmo setor, uma c\u00f3pia de\r\ntoda a informa\u00e7\u00e3o considerada como relevante para a\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4039687,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4039686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4039687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das ferramentas utilizadas em redes de computadores, do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, e dos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 18 a 22.","id":389445,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das ferramentas utilizadas em redes de\r\ncomputadores, do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox,\r\nem sua vers\u00e3o mais atual, e dos procedimentos de seguran\u00e7a\r\nda informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 18 a 22.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/1134720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo e Financeiro","id":16705,"slug":"assistente-administrativo-e-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma garantia constitucional explicitada, na Constitui\u00e7\u00e3o, pela inafastabilidade jurisdicional.","provas":[{"id":38894,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo e Financeiro","id":16705,"slug":"assistente-administrativo-e-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-es-es-2019-quadrix-assistente-administrativo-e-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF ES - Assistente Administrativo e Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1134784,"hashId":"75cbcbace8e59699968bc860b722efb9","enunciado":"<p align=justify>O duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma garantia constitucional\r\nexplicitada, na Constitui\u00e7\u00e3o, pela inafastabilidade\r\njurisdicional.<\/p>","resposta":4039888,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4039887,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4039888,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens de 56 a 60.","id":389455,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais,\r\njulgue os itens de 56 a 60.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1134784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Criptografar comunica\u00e7\u00f5es e autenticar usu\u00e1rio s\u00e3o algumas das fun\u00e7\u00f5es auxiliares dos firewalls.","provas":[{"id":38897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-es-es-2019-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF ES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-es-es-2019-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF ES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":38904,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-es-es-2019-quadrix-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF ES - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1134975,"hashId":"9816b3bb9e7720e872dd5664c54e37c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Criptografar comunica\u00e7\u00f5es e autenticar usu\u00e1rio s\u00e3o algumas das fun\u00e7\u00f5es auxiliares dos <em>firewalls<\/em>.<\/p>","resposta":4040550,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4040550,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4040551,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos s\u00edtios de busca e pesquisa na Internet, dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e pastas e dos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 18 a 22.","id":389476,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos s\u00edtios de busca e pesquisa na Internet, dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e pastas e dos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>18 <\/strong>a <strong>22<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1134975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estrangeiros n\u00e3o poder\u00e3o ser extraditados pelo Brasil por crimes de opini\u00e3o.","provas":[{"id":38897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15702,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-es-es-2019-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF ES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade","id":14141,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-es-es-2019-quadrix-tecnico-de-nivel-superior-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF ES - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contabilidade - 2019"},{"id":38904,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRF ES","id":3620,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crf-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-es-es-2019-quadrix-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF ES - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1135015,"hashId":"8b3cf2a9bb34c0c74d6af9963a78b699","enunciado":"<p align=justify>Os estrangeiros n\u00e3o poder\u00e3o ser extraditados pelo Brasil\r\npor crimes de opini\u00e3o.<\/p>","resposta":4040646,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4040646,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4040647,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extradi\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 51 a 55.","id":389485,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extradi\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extradi\u00e7\u00e3o, expuls\u00e3o, deporta\u00e7\u00e3o e banimento","oab":true,"nome":"Extradi\u00e7\u00e3o, expuls\u00e3o, deporta\u00e7\u00e3o e banimento","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407582,"slug":"direito-constitucional-extradicao-expulsao-deportacao-e-banimento"}],"slug":"direito-constitucional\/1135015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio \u2013 T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Software","id":17226,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-software"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":17231,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto, substitui corretamente o elemento sublinhado o que se encontra entre colchetes em:","provas":[{"id":38899,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio \u2013 T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Software","id":17226,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-software"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-software","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio \u2013 T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Software - 2019"},{"id":38923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":17231,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1135722,"hashId":"7b7defd37fd2f83d7218e1fdb781ac74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto, substitui corretamente o elemento sublinhado o que se encontra entre colchetes em:<\/p>","resposta":4043259,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(3\u00ba par\u00e1grafo) ... como as hist\u00f3rias cinematogr\u00e1ficas do futuro diferem das experi\u00eancias... [se op\u00f5em \u00e0s]","id":4043259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba par\u00e1grafo) ... <em>como as hist\u00f3rias cinematogr\u00e1ficas do futuro <u>diferem das<\/u> experi\u00eancias...<\/em> [se op\u00f5em \u00e0s]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1\u00ba par\u00e1grafo) ... o momento atual do cinema \u00e9 compar\u00e1vel aos primeiros anos... [semelhante \u00e0]","id":4043260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba par\u00e1grafo) ...<em> o momento atual do cinema \u00e9 <u>compar\u00e1vel aos<\/u> primeiros anos<\/em>... [semelhante \u00e0]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1\u00ba par\u00e1grafo) ... que capturam vistas de todos os \u00e2ngulos... [\u00e0 partir de]","id":4043261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba par\u00e1grafo) ... <em>que capturam vistas <u>de<\/u> todos os \u00e2ngulos...<\/em> [\u00e0 partir de]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(3\u00ba par\u00e1grafo) ... uma hist\u00f3ria em tempo real que \u00e9 s\u00f3 para voc\u00ea... [\u00e0 qual]","id":4043262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba par\u00e1grafo) ...<em> uma hist\u00f3ria em tempo real <u>que<\/u> \u00e9 s\u00f3 para voc\u00ea...<\/em> [\u00e0 qual]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(3\u00ba par\u00e1grafo) Como ser\u00e3o os filmes daqui a 20 anos? [\u00e0 decorrerem]","id":4043263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba par\u00e1grafo) <em>Como ser\u00e3o os filmes <u>daqui a<\/u> 20 anos?<\/em> [\u00e0 decorrerem]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto a seguir. Como assistiremos a filmes daqui a 20 anos? __Com muitos cineastas trocando c\u00e2meras tradicionais por c\u00e2meras 360 (que capturam vistas de todos os \u00e2ngulos), o momento atual do cinema \u00e9 compar\u00e1vel aos primeiros anos intensamente experimentais dos filmes no final do s\u00e9culo 19 e in\u00edcio do s\u00e9culo 20.__Uma s\u00e9rie de tecnologias em r\u00e1pido desenvolvimento oferece um potencial incr\u00edvel para o futuro dos filmes \u2013 como a realidade aumentada, a intelig\u00eancia artificial e a capacidade cada vez maior de computadores de criar mundos digitais detalhados.__Como ser\u00e3o os filmes daqui a 20 anos? E como as hist\u00f3rias cinematogr\u00e1ficas do futuro diferem das experi\u00eancias dispon\u00edveis hoje? De acordo com o guru da realidade virtual e artista Chris Milk, os filmes do futuro oferecer\u00e3o experi\u00eancias imersivas sob medida. Eles ser\u00e3o capazes de \u201ccriar uma hist\u00f3ria em tempo real que \u00e9 s\u00f3 para voc\u00ea, que satisfa\u00e7a exclusivamente a voc\u00ea e o que voc\u00ea gosta ou n\u00e3o\u201d, diz ele.(Adaptado de: BUCKMASTER, Luke. Dispon\u00edvel em: www.bbc.com)","id":389572,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> Como assistiremos a filmes daqui a 20 anos? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>Com muitos cineastas trocando c\u00e2meras tradicionais por c\u00e2meras 360 (que capturam vistas de todos os \u00e2ngulos), o momento atual do cinema \u00e9 compar\u00e1vel aos primeiros anos intensamente experimentais dos filmes no final do s\u00e9culo 19 e in\u00edcio do s\u00e9culo 20.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>Uma s\u00e9rie de tecnologias em r\u00e1pido desenvolvimento oferece um potencial incr\u00edvel para o futuro dos filmes \u2013 como a realidade aumentada, a intelig\u00eancia artificial e a capacidade cada vez maior de computadores de criar mundos digitais detalhados.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>Como ser\u00e3o os filmes daqui a 20 anos? E como as hist\u00f3rias cinematogr\u00e1ficas do futuro diferem das experi\u00eancias dispon\u00edveis hoje? De acordo com o guru da realidade virtual e artista Chris Milk, os filmes do futuro oferecer\u00e3o experi\u00eancias imersivas sob medida. <u>Eles<\/u> ser\u00e3o capazes de \u201ccriar uma hist\u00f3ria em tempo real que \u00e9 s\u00f3 para voc\u00ea, que satisfa\u00e7a exclusivamente a voc\u00ea e o que voc\u00ea gosta ou n\u00e3o\u201d, diz ele.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: BUCKMASTER, Luke. Dispon\u00edvel em: <strong>www.bbc.com<\/strong>)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1135722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio \u2013 T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Software","id":17226,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-software"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara e correta esta frase escrita a partir do texto:","provas":[{"id":38899,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio \u2013 T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Software","id":17226,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-software"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-software","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio \u2013 T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Software - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1135745,"hashId":"1ab46d5a1478aa04299816de730bd500","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 clara e correta esta frase escrita a partir do texto:<\/p>","resposta":4188376,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A l\u00edngua primeira caracteriza-se como aquela que atribu\u00edmos nome, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0s coisas deste mundo.","id":4188373,"corpo":"<p align=justify>A l\u00edngua primeira caracteriza-se como aquela que atribu\u00edmos nome, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0s coisas deste mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Umas das vantagens da globaliza\u00e7\u00e3o talvez, \u00e9 a proximidade que se prop\u00f5e estabelecer povos diversos.","id":4188374,"corpo":"<p align=justify>Umas das vantagens da globaliza\u00e7\u00e3o talvez, \u00e9 a proximidade que se prop\u00f5e estabelecer povos diversos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conv\u00eam lembrar que com a globaliza\u00e7\u00e3o, a desigualdade econ\u00f4mica entre as pessoas galgou extremos vertiginosos.","id":4188375,"corpo":"<p align=justify>Conv\u00eam lembrar que com a globaliza\u00e7\u00e3o, a desigualdade econ\u00f4mica entre as pessoas galgou extremos vertiginosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As fronteiras geradas pelo medo de quem \u00e9 diferente redundam em inimizades que podem acarretar guerras.","id":4188376,"corpo":"<p align=justify>As fronteiras geradas pelo medo de quem \u00e9 diferente redundam em inimizades que podem acarretar guerras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com a correria da vida moderna tem suscitado a perda da l\u00edngua primeira, que se mistura com outras.","id":4188377,"corpo":"<p align=justify>Com a correria da vida moderna tem suscitado a perda da l\u00edngua primeira, que se mistura com outras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12, considere o texto a seguir.__Sempre pensei que ser um cidad\u00e3o do mundo era o melhor que podia acontecer a uma pessoa, e continuo pensando assim. Que as fronteiras s\u00e3o a fonte dos piores preconceitos, que elas criam inimizades entre os povos e provocam as est\u00fapidas guerras. E que, por isso, \u00e9 preciso tentar afin\u00e1-las pouco a pouco, at\u00e9 que desapare\u00e7am totalmente. Isso est\u00e1 ocorrendo, sem d\u00favida, e essa \u00e9 uma das boas coisas da globaliza\u00e7\u00e3o, embora haja tamb\u00e9m algumas ruins, como o aumento, at\u00e9 extremos vertiginosos, da desigualdade econ\u00f4mica entre as pessoas.__Mas \u00e9 verdade que a l\u00edngua primeira, aquela em que voc\u00ea aprende a dar nome \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0s coisas deste mundo, \u00e9 uma verdadeira p\u00e1tria, que depois, com a correria da vida moderna, \u00e0s vezes vai se perdendo, confundindo-se com outras. E isso \u00e9 provavelmente a prova mais dif\u00edcil que os imigrantes t\u00eam de enfrentar, essa mar\u00e9 humana que cresce a cada dia, \u00e0 medida que se amplia o abismo entre os pa\u00edses pr\u00f3speros e os miser\u00e1veis, a de aprender a viver em outra l\u00edngua, isto \u00e9, em outra maneira de entender o mundo e expressar a experi\u00eancia, as cren\u00e7as, as pequenas e grandes circunst\u00e2ncias da vida cotidiana.(Adaptado de: LLOSA, Mario Vargas. O regresso \u00e0 Gr\u00e9cia. Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com)","id":389575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12, considere o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>Sempre pensei que ser um cidad\u00e3o do mundo era o melhor que podia acontecer a uma pessoa, e continuo pensando assim. Que as fronteiras s\u00e3o a fonte dos piores preconceitos, que elas criam inimizades entre os povos e provocam as est\u00fapidas guerras. E que, por isso, \u00e9 preciso tentar afin\u00e1-las pouco a pouco, at\u00e9 que desapare\u00e7am totalmente. Isso est\u00e1 ocorrendo, sem d\u00favida, e essa \u00e9 uma das boas coisas da globaliza\u00e7\u00e3o, embora haja tamb\u00e9m algumas ruins, como o aumento, at\u00e9 extremos vertiginosos, da desigualdade econ\u00f4mica entre as pessoas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em><u>Mas<\/u> \u00e9 verdade que a l\u00edngua primeira, aquela em que voc\u00ea aprende a dar nome \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0s coisas deste mundo, \u00e9 uma verdadeira p\u00e1tria, que depois, com a correria da vida moderna, \u00e0s vezes vai se perdendo, confundindo-se com outras. E isso \u00e9 provavelmente a prova mais dif\u00edcil que os imigrantes t\u00eam de enfrentar, essa mar\u00e9 humana que cresce a cada dia, \u00e0 medida que se amplia o abismo entre os pa\u00edses pr\u00f3speros e os miser\u00e1veis, a de aprender a viver em outra l\u00edngua, isto \u00e9, em outra maneira de entender o mundo e expressar a experi\u00eancia, as cren\u00e7as, as pequenas e grandes circunst\u00e2ncias da vida cotidiana.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: LLOSA, Mario Vargas. <strong>O regresso \u00e0 Gr\u00e9cia<\/strong>. Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1135745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Tudo Azul apresentava, em 31\/12\/2018, as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre algumas de suas contas de receitas e despesas acumuladas no ano de 2018, com os valores expressos em reais: Receita bruta de vendas ........................................................................... 800.000,00Custo das mercadorias vendidas .............................................................. 300.000,00Devolu\u00e7\u00f5es de vendas .............................................................................. 10.000,00Impostos sobre vendas ............................................................................. 40.000,00Despesa com fretes sobre vendas ............................................................. 5.000,00Abatimentos sobre vendas ........................................................................ 15.000,00Despesa com cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa .......................................... 3.000,00 O valor do Lucro Bruto apurado pela Cia. Tudo Azul em 2018, em reais, foi de ","provas":[{"id":38926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1136200,"hashId":"2f4b0c8bb75943e34133159fb8699f7b","enunciado":"<p align=\"justify\">A Cia. Tudo Azul apresentava, em 31\/12\/2018, as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre algumas de suas contas de receitas e despesas\r\nacumuladas no ano de 2018, com os valores expressos em reais: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Receita bruta de vendas ........................................................................... 800.000,00<\/p><p align=\"justify\">Custo das mercadorias vendidas .............................................................. 300.000,00<\/p><p align=\"justify\">Devolu\u00e7\u00f5es de vendas .............................................................................. 10.000,00<\/p><p align=\"justify\">Impostos sobre vendas ............................................................................. 40.000,00<\/p><p align=\"justify\">Despesa com fretes sobre vendas ............................................................. 5.000,00<\/p><p align=\"justify\">Abatimentos sobre vendas ........................................................................ 15.000,00<\/p><p align=\"justify\">Despesa com cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa .......................................... 3.000,00<\/p><p align=\"justify\"> <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O valor do Lucro Bruto apurado pela Cia. Tudo Azul em 2018, em reais, foi de <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4045553,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"450.000,00.","id":4045550,"corpo":"<p align=justify>450.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"460.000,00.","id":4045551,"corpo":"<p align=justify>460.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"430.000,00. ","id":4045552,"corpo":"<p align=justify>430.000,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"435.000,00.","id":4045553,"corpo":"<p align=justify>435.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"427.000,00. ","id":4045554,"corpo":"<p align=justify>427.000,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/1136200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio \u2013 T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Software","id":17226,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-software"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... essa mar\u00e9 humana que cresce a cada dia, \u00e0 medida que se amplia o abismo entre os pa\u00edses pr\u00f3speros e os miser\u00e1veis... (2\u00ba par\u00e1grafo)As formas verbais destacadas no trecho acima indicam a\u00e7\u00f5es que","provas":[{"id":38899,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio \u2013 T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Software","id":17226,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-software"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-informatica-software","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio \u2013 T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - Software - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1170042,"hashId":"66f753819808631ca3f94b446a486f74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... essa mar\u00e9 humana que <u>cresce<\/u> a cada dia, \u00e0 medida que <u>se amplia<\/u> o abismo entre os pa\u00edses pr\u00f3speros e os miser\u00e1veis..<\/em>. (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>As formas verbais destacadas no trecho acima indicam a\u00e7\u00f5es que<\/p>","resposta":4188371,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acontecem em momentos distintos.","id":4188368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acontecem em momentos distintos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o tidas como contradit\u00f3rias.","id":4188369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o tidas como contradit\u00f3rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00eam o mesmo sujeito.","id":4188370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam o mesmo sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorrem em concomit\u00e2ncia.","id":4188371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorrem em concomit\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se anulam mutuamente.","id":4188372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se anulam mutuamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12, considere o texto a seguir.__Sempre pensei que ser um cidad\u00e3o do mundo era o melhor que podia acontecer a uma pessoa, e continuo pensando assim. Que as fronteiras s\u00e3o a fonte dos piores preconceitos, que elas criam inimizades entre os povos e provocam as est\u00fapidas guerras. E que, por isso, \u00e9 preciso tentar afin\u00e1-las pouco a pouco, at\u00e9 que desapare\u00e7am totalmente. Isso est\u00e1 ocorrendo, sem d\u00favida, e essa \u00e9 uma das boas coisas da globaliza\u00e7\u00e3o, embora haja tamb\u00e9m algumas ruins, como o aumento, at\u00e9 extremos vertiginosos, da desigualdade econ\u00f4mica entre as pessoas.__Mas \u00e9 verdade que a l\u00edngua primeira, aquela em que voc\u00ea aprende a dar nome \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0s coisas deste mundo, \u00e9 uma verdadeira p\u00e1tria, que depois, com a correria da vida moderna, \u00e0s vezes vai se perdendo, confundindo-se com outras. E isso \u00e9 provavelmente a prova mais dif\u00edcil que os imigrantes t\u00eam de enfrentar, essa mar\u00e9 humana que cresce a cada dia, \u00e0 medida que se amplia o abismo entre os pa\u00edses pr\u00f3speros e os miser\u00e1veis, a de aprender a viver em outra l\u00edngua, isto \u00e9, em outra maneira de entender o mundo e expressar a experi\u00eancia, as cren\u00e7as, as pequenas e grandes circunst\u00e2ncias da vida cotidiana.(Adaptado de: LLOSA, Mario Vargas. O regresso \u00e0 Gr\u00e9cia. Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com)","id":389575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 12, considere o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>Sempre pensei que ser um cidad\u00e3o do mundo era o melhor que podia acontecer a uma pessoa, e continuo pensando assim. Que as fronteiras s\u00e3o a fonte dos piores preconceitos, que elas criam inimizades entre os povos e provocam as est\u00fapidas guerras. E que, por isso, \u00e9 preciso tentar afin\u00e1-las pouco a pouco, at\u00e9 que desapare\u00e7am totalmente. Isso est\u00e1 ocorrendo, sem d\u00favida, e essa \u00e9 uma das boas coisas da globaliza\u00e7\u00e3o, embora haja tamb\u00e9m algumas ruins, como o aumento, at\u00e9 extremos vertiginosos, da desigualdade econ\u00f4mica entre as pessoas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em><u>Mas<\/u> \u00e9 verdade que a l\u00edngua primeira, aquela em que voc\u00ea aprende a dar nome \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0s coisas deste mundo, \u00e9 uma verdadeira p\u00e1tria, que depois, com a correria da vida moderna, \u00e0s vezes vai se perdendo, confundindo-se com outras. E isso \u00e9 provavelmente a prova mais dif\u00edcil que os imigrantes t\u00eam de enfrentar, essa mar\u00e9 humana que cresce a cada dia, \u00e0 medida que se amplia o abismo entre os pa\u00edses pr\u00f3speros e os miser\u00e1veis, a de aprender a viver em outra l\u00edngua, isto \u00e9, em outra maneira de entender o mundo e expressar a experi\u00eancia, as cren\u00e7as, as pequenas e grandes circunst\u00e2ncias da vida cotidiana.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: LLOSA, Mario Vargas. <strong>O regresso \u00e0 Gr\u00e9cia<\/strong>. Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1170042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia \/ Documenta\u00e7\u00e3o","id":19996,"slug":"analista-censitario-area-biblioteconomia-documentacao"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise Socioecon\u00f4mica","id":13397,"slug":"analista-censitario-area-analise-socioeconomica"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13398,"slug":"analista-censitario-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais","id":20006,"slug":"analista-censitario-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Desenho Instrucional","id":20009,"slug":"analista-censitario-area-desenho-instrucional"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es","id":13368,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-de-aplicacoes"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento Aplica\u00e7\u00f5es Web Mobile","id":20012,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-aplicacoes-web-mobile"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":13407,"slug":"analista-censitario-area-geoprocessamento"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Jornalismo","id":13409,"slug":"analista-censitario-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":13410,"slug":"analista-censitario-area-logistica"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos","id":20035,"slug":"analista-censitario-area-metodos-quantitativos"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o","id":20042,"slug":"analista-censitario-area-planejamento-e-gestao"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica \/ Editorial","id":20046,"slug":"analista-censitario-area-producao-grafica-editorial"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o Visual \/ Web design","id":20061,"slug":"analista-censitario-area-programacao-visual-web-design"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":13427,"slug":"analista-censitario-area-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es e Rede","id":20068,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-comunicacoes-e-rede"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":20071,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-producao"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia","id":20092,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional-e-de-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o de sentido estabelecida no excerto \u201cN\u00e3o posso falar, \u00e9 melhor me escrever\u201d?","provas":[{"id":46774,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia \/ Documenta\u00e7\u00e3o","id":19996,"slug":"analista-censitario-area-biblioteconomia-documentacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-biblioteconomia-documentacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia \/ Documenta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":46781,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise Socioecon\u00f4mica","id":13397,"slug":"analista-censitario-area-analise-socioeconomica"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-socioeconomica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise Socioecon\u00f4mica - 2019"},{"id":46797,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13398,"slug":"analista-censitario-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"},{"id":46816,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais","id":20006,"slug":"analista-censitario-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais - 2019"},{"id":46822,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Desenho Instrucional","id":20009,"slug":"analista-censitario-area-desenho-instrucional"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Desenho Instrucional - 2019"},{"id":46828,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es","id":13368,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-de-aplicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-de-aplicacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":46837,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento Aplica\u00e7\u00f5es Web Mobile","id":20012,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-aplicacoes-web-mobile"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-aplicacoes-web-mobile","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento Aplica\u00e7\u00f5es Web Mobile - 2019"},{"id":46846,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":13407,"slug":"analista-censitario-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2019"},{"id":46851,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Jornalismo","id":13409,"slug":"analista-censitario-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Jornalismo - 2019"},{"id":46959,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":13410,"slug":"analista-censitario-area-logistica"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-logistica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2019"},{"id":46967,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos","id":20035,"slug":"analista-censitario-area-metodos-quantitativos"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-metodos-quantitativos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos - 2019"},{"id":46986,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o","id":20042,"slug":"analista-censitario-area-planejamento-e-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-planejamento-e-gestao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o - 2019"},{"id":46992,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica \/ Editorial","id":20046,"slug":"analista-censitario-area-producao-grafica-editorial"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-producao-grafica-editorial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica \/ Editorial - 2019"},{"id":47003,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o Visual \/ Web design","id":20061,"slug":"analista-censitario-area-programacao-visual-web-design"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-programacao-visual-web-design","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o Visual \/ Web design - 2019"},{"id":47008,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":13427,"slug":"analista-censitario-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"},{"id":47016,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es e Rede","id":20068,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-comunicacoes-e-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-comunicacoes-e-rede","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es e Rede - 2019"},{"id":47047,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":20071,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-producao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-producao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":47061,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia","id":20092,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional-e-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional-e-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1122541,"hashId":"d70aea7e9635196301fa92b0457baa95","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o de sentido estabelecida\r\nno excerto \u201cN\u00e3o posso falar, \u00e9 melhor me\r\nescrever\u201d?<\/p>","resposta":3991215,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contraste.","id":3991214,"corpo":"Contraste.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Causalidade.","id":3991215,"corpo":"Causalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":3991216,"corpo":"Adi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conformidade.","id":3991217,"corpo":"Conformidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Finalidade.","id":3991218,"corpo":"Finalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IO \u00faltimo paradoxo da vida moderna: por que ficamos presos ao celular, mas odiamos falar por telefone?N\u00e3o deixe uma liga\u00e7\u00e3o r\u00e1pida arruinar uma longa e confusa s\u00e9rie de mensagens de WhatsApp SILVIA L\u00d3PEZ Para iniciar um texto, Hemingway dizia a si mesmo: \u201cEscreva a frase mais verdadeira que voc\u00ea conhece\u201d. Neste caso, seria: a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez, do Siquia, respondeu por meio de mensagens de \u00e1udio \u00e0s perguntas que lhe enviamos por email. Essa curiosidade metajornal\u00edstica n\u00e3o tem import\u00e2ncia, n\u00e3o altera a qualidade de suas respostas, s\u00f3 ilustra a variedade e fluidez de op\u00e7\u00f5es com as quais podemos nos comunicar hoje. Recebemos um email? Respondemos com um \u00e1udio. Chegou um \u00e1udio de WhatsApp? Respondemos com um texto. Recebemos um telefonema? N\u00e3o respondemos. Esperamos. Esperamos. E escrevemos: \u201cVoc\u00ea me ligou? N\u00e3o posso falar, \u00e9 melhor me escrever\u201d. O paradoxo do grande v\u00edcio do s\u00e9culo XXI \u00e9 que estamos presos ao celular, mas temos fobia das liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas. A liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica \u2212 que, at\u00e9 n\u00e3o muito tempo atr\u00e1s, esper\u00e1vamos com alegria ou toler\u00e1vamos com resigna\u00e7\u00e3o, mas nunca evit\u00e1vamos com uma rejei\u00e7\u00e3o universal \u2212 se tornou uma presen\u00e7a intrusiva e inc\u00f4moda, perturbadora e tir\u00e2nica, mas por qu\u00ea? \u201cUma das raz\u00f5es \u00e9 que quando recebemos uma liga\u00e7\u00e3o, ela interrompe algo que est\u00e1vamos fazendo, ou simplesmente n\u00e3o temos vontade de falar nesse momento\u201d, explica a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez. \u201cPor outro lado, tamb\u00e9m exige de n\u00f3s uma resposta imediata, ao contr\u00e1rio do que ocorre na comunica\u00e7\u00e3o escrita, que nos permite pensar bem no que queremos dizer. E a terceira raz\u00e3o seria o fato de n\u00e3o poder saber de antem\u00e3o qual ser\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o do telefonema\u201d, acrescenta.Adaptado de: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/06\/01\/tecnologia\/ 1559392400_168692.html. Acesso em: 25 jun. 2019As quest\u00f5es de 1 a 10 se referem ao texto I.","id":387500,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O \u00faltimo paradoxo da vida moderna: por que ficamos presos ao celular, mas odiamos falar por telefone?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">N\u00e3o deixe uma liga\u00e7\u00e3o r\u00e1pida arruinar uma longa e confusa s\u00e9rie de mensagens de WhatsApp <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><strong>SILVIA L\u00d3PEZ<\/strong><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">        Para iniciar um texto, Hemingway dizia a si mesmo: \u201cEscreva a frase mais verdadeira que voc\u00ea conhece\u201d. Neste caso, seria: a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez, do Siquia, respondeu por meio de mensagens de \u00e1udio \u00e0s perguntas que lhe enviamos por email. Essa curiosidade metajornal\u00edstica n\u00e3o tem import\u00e2ncia, n\u00e3o altera a qualidade de suas respostas, s\u00f3 ilustra a variedade e fluidez de op\u00e7\u00f5es com as quais podemos nos comunicar hoje. Recebemos um email? Respondemos com um \u00e1udio. Chegou um \u00e1udio de WhatsApp? Respondemos com um texto. Recebemos um telefonema? N\u00e3o respondemos. Esperamos. Esperamos. E escrevemos: \u201cVoc\u00ea me ligou? N\u00e3o posso falar, \u00e9 melhor me escrever\u201d. O paradoxo do grande v\u00edcio do s\u00e9culo XXI \u00e9 que estamos presos ao celular, mas temos fobia das liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">        A liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica \u2212 que, at\u00e9 n\u00e3o muito tempo atr\u00e1s, esper\u00e1vamos com alegria ou toler\u00e1vamos com resigna\u00e7\u00e3o, mas nunca evit\u00e1vamos com uma rejei\u00e7\u00e3o universal \u2212 se tornou uma presen\u00e7a intrusiva e inc\u00f4moda, perturbadora e tir\u00e2nica, mas por qu\u00ea? \u201cUma das raz\u00f5es \u00e9 que quando recebemos uma liga\u00e7\u00e3o, ela interrompe algo que est\u00e1vamos fazendo, ou simplesmente n\u00e3o temos vontade de falar nesse momento\u201d, explica a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez. \u201cPor outro lado, tamb\u00e9m exige de n\u00f3s uma resposta imediata, ao contr\u00e1rio do que ocorre na comunica\u00e7\u00e3o escrita, que nos permite pensar bem no que queremos dizer. E a terceira raz\u00e3o seria o fato de n\u00e3o poder saber de antem\u00e3o qual ser\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o do telefonema\u201d, acrescenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Adaptado de: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/06\/01\/tecnologia\/ 1559392400_168692.html. Acesso em: 25 jun. 2019<\/sub><\/p><p>As quest\u00f5es de 1 a 10 se referem ao texto I.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia \/ Documenta\u00e7\u00e3o","id":19996,"slug":"analista-censitario-area-biblioteconomia-documentacao"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise Socioecon\u00f4mica","id":13397,"slug":"analista-censitario-area-analise-socioeconomica"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13398,"slug":"analista-censitario-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais","id":20006,"slug":"analista-censitario-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Desenho Instrucional","id":20009,"slug":"analista-censitario-area-desenho-instrucional"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es","id":13368,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-de-aplicacoes"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento Aplica\u00e7\u00f5es Web Mobile","id":20012,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-aplicacoes-web-mobile"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":13407,"slug":"analista-censitario-area-geoprocessamento"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Jornalismo","id":13409,"slug":"analista-censitario-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":13410,"slug":"analista-censitario-area-logistica"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos","id":20035,"slug":"analista-censitario-area-metodos-quantitativos"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o","id":20042,"slug":"analista-censitario-area-planejamento-e-gestao"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica \/ Editorial","id":20046,"slug":"analista-censitario-area-producao-grafica-editorial"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o Visual \/ Web design","id":20061,"slug":"analista-censitario-area-programacao-visual-web-design"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":13427,"slug":"analista-censitario-area-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es e Rede","id":20068,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-comunicacoes-e-rede"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":20071,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-producao"},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia","id":20092,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional-e-de-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c[...] esper\u00e1vamos com alegria ou toler\u00e1vamos com resigna\u00e7\u00e3o, mas nunca evit\u00e1vamos com uma rejei\u00e7\u00e3o universal.\u201d,","provas":[{"id":46774,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia \/ Documenta\u00e7\u00e3o","id":19996,"slug":"analista-censitario-area-biblioteconomia-documentacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-biblioteconomia-documentacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia \/ Documenta\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":46781,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise Socioecon\u00f4mica","id":13397,"slug":"analista-censitario-area-analise-socioeconomica"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-socioeconomica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise Socioecon\u00f4mica - 2019"},{"id":46797,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13398,"slug":"analista-censitario-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"},{"id":46816,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais","id":20006,"slug":"analista-censitario-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais - 2019"},{"id":46822,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Desenho Instrucional","id":20009,"slug":"analista-censitario-area-desenho-instrucional"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Desenho Instrucional - 2019"},{"id":46828,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es","id":13368,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-de-aplicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-de-aplicacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":46837,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento Aplica\u00e7\u00f5es Web Mobile","id":20012,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-aplicacoes-web-mobile"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-aplicacoes-web-mobile","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento Aplica\u00e7\u00f5es Web Mobile - 2019"},{"id":46846,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":13407,"slug":"analista-censitario-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2019"},{"id":46851,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Jornalismo","id":13409,"slug":"analista-censitario-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Jornalismo - 2019"},{"id":46959,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":13410,"slug":"analista-censitario-area-logistica"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-logistica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2019"},{"id":46967,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos","id":20035,"slug":"analista-censitario-area-metodos-quantitativos"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-metodos-quantitativos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos - 2019"},{"id":46986,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o","id":20042,"slug":"analista-censitario-area-planejamento-e-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-planejamento-e-gestao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o - 2019"},{"id":46992,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica \/ Editorial","id":20046,"slug":"analista-censitario-area-producao-grafica-editorial"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-producao-grafica-editorial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica \/ Editorial - 2019"},{"id":47003,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o Visual \/ Web design","id":20061,"slug":"analista-censitario-area-programacao-visual-web-design"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-programacao-visual-web-design","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o Visual \/ Web design - 2019"},{"id":47008,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":13427,"slug":"analista-censitario-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"},{"id":47016,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es e Rede","id":20068,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-comunicacoes-e-rede"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-comunicacoes-e-rede","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es e Rede - 2019"},{"id":47047,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":20071,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-producao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-producao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":47061,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia","id":20092,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional-e-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional-e-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1122543,"hashId":"f373c9995ff855b1f56656c451d8b8a3","enunciado":"<p align=\"justify\">Em \u201c[...] esper\u00e1vamos com alegria ou\r\ntoler\u00e1vamos com resigna\u00e7\u00e3o, mas nunca\r\nevit\u00e1vamos com uma rejei\u00e7\u00e3o universal.\u201d,<\/p>","resposta":3991227,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o entre esperar com alegria e tolerar com resigna\u00e7\u00e3o.","id":3991224,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o entre esperar\r\ncom alegria e tolerar com resigna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a acentua\u00e7\u00e3o de \u201cesper\u00e1vamos\u201d, \u201ctoler\u00e1vamos\u201d e \u201cevit\u00e1vamos\u201d se deve ao fato de serem verbos.","id":3991225,"corpo":"<p align=justify>a acentua\u00e7\u00e3o de \u201cesper\u00e1vamos\u201d,\r\n\u201ctoler\u00e1vamos\u201d e \u201cevit\u00e1vamos\u201d se deve ao\r\nfato de serem verbos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel identificar os sujeitos dos verbos presentes no excerto.","id":3991226,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel identificar os sujeitos dos\r\nverbos presentes no excerto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os verbos apresentam o mesmo sujeito e est\u00e3o no mesmo modo.","id":3991227,"corpo":"<p align=justify>todos os verbos apresentam o mesmo\r\nsujeito e est\u00e3o no mesmo modo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o uso da v\u00edrgula \u00e9 facultativo.","id":3991228,"corpo":"o uso da v\u00edrgula \u00e9 facultativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IO \u00faltimo paradoxo da vida moderna: por que ficamos presos ao celular, mas odiamos falar por telefone?N\u00e3o deixe uma liga\u00e7\u00e3o r\u00e1pida arruinar uma longa e confusa s\u00e9rie de mensagens de WhatsApp SILVIA L\u00d3PEZ Para iniciar um texto, Hemingway dizia a si mesmo: \u201cEscreva a frase mais verdadeira que voc\u00ea conhece\u201d. Neste caso, seria: a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez, do Siquia, respondeu por meio de mensagens de \u00e1udio \u00e0s perguntas que lhe enviamos por email. Essa curiosidade metajornal\u00edstica n\u00e3o tem import\u00e2ncia, n\u00e3o altera a qualidade de suas respostas, s\u00f3 ilustra a variedade e fluidez de op\u00e7\u00f5es com as quais podemos nos comunicar hoje. Recebemos um email? Respondemos com um \u00e1udio. Chegou um \u00e1udio de WhatsApp? Respondemos com um texto. Recebemos um telefonema? N\u00e3o respondemos. Esperamos. Esperamos. E escrevemos: \u201cVoc\u00ea me ligou? N\u00e3o posso falar, \u00e9 melhor me escrever\u201d. O paradoxo do grande v\u00edcio do s\u00e9culo XXI \u00e9 que estamos presos ao celular, mas temos fobia das liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas. A liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica \u2212 que, at\u00e9 n\u00e3o muito tempo atr\u00e1s, esper\u00e1vamos com alegria ou toler\u00e1vamos com resigna\u00e7\u00e3o, mas nunca evit\u00e1vamos com uma rejei\u00e7\u00e3o universal \u2212 se tornou uma presen\u00e7a intrusiva e inc\u00f4moda, perturbadora e tir\u00e2nica, mas por qu\u00ea? \u201cUma das raz\u00f5es \u00e9 que quando recebemos uma liga\u00e7\u00e3o, ela interrompe algo que est\u00e1vamos fazendo, ou simplesmente n\u00e3o temos vontade de falar nesse momento\u201d, explica a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez. \u201cPor outro lado, tamb\u00e9m exige de n\u00f3s uma resposta imediata, ao contr\u00e1rio do que ocorre na comunica\u00e7\u00e3o escrita, que nos permite pensar bem no que queremos dizer. E a terceira raz\u00e3o seria o fato de n\u00e3o poder saber de antem\u00e3o qual ser\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o do telefonema\u201d, acrescenta.Adaptado de: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/06\/01\/tecnologia\/ 1559392400_168692.html. Acesso em: 25 jun. 2019As quest\u00f5es de 1 a 10 se referem ao texto I.","id":387500,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O \u00faltimo paradoxo da vida moderna: por que ficamos presos ao celular, mas odiamos falar por telefone?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">N\u00e3o deixe uma liga\u00e7\u00e3o r\u00e1pida arruinar uma longa e confusa s\u00e9rie de mensagens de WhatsApp <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><strong>SILVIA L\u00d3PEZ<\/strong><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">        Para iniciar um texto, Hemingway dizia a si mesmo: \u201cEscreva a frase mais verdadeira que voc\u00ea conhece\u201d. Neste caso, seria: a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez, do Siquia, respondeu por meio de mensagens de \u00e1udio \u00e0s perguntas que lhe enviamos por email. Essa curiosidade metajornal\u00edstica n\u00e3o tem import\u00e2ncia, n\u00e3o altera a qualidade de suas respostas, s\u00f3 ilustra a variedade e fluidez de op\u00e7\u00f5es com as quais podemos nos comunicar hoje. Recebemos um email? Respondemos com um \u00e1udio. Chegou um \u00e1udio de WhatsApp? Respondemos com um texto. Recebemos um telefonema? N\u00e3o respondemos. Esperamos. Esperamos. E escrevemos: \u201cVoc\u00ea me ligou? N\u00e3o posso falar, \u00e9 melhor me escrever\u201d. O paradoxo do grande v\u00edcio do s\u00e9culo XXI \u00e9 que estamos presos ao celular, mas temos fobia das liga\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">        A liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica \u2212 que, at\u00e9 n\u00e3o muito tempo atr\u00e1s, esper\u00e1vamos com alegria ou toler\u00e1vamos com resigna\u00e7\u00e3o, mas nunca evit\u00e1vamos com uma rejei\u00e7\u00e3o universal \u2212 se tornou uma presen\u00e7a intrusiva e inc\u00f4moda, perturbadora e tir\u00e2nica, mas por qu\u00ea? \u201cUma das raz\u00f5es \u00e9 que quando recebemos uma liga\u00e7\u00e3o, ela interrompe algo que est\u00e1vamos fazendo, ou simplesmente n\u00e3o temos vontade de falar nesse momento\u201d, explica a psic\u00f3loga Cristina P\u00e9rez. \u201cPor outro lado, tamb\u00e9m exige de n\u00f3s uma resposta imediata, ao contr\u00e1rio do que ocorre na comunica\u00e7\u00e3o escrita, que nos permite pensar bem no que queremos dizer. E a terceira raz\u00e3o seria o fato de n\u00e3o poder saber de antem\u00e3o qual ser\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o do telefonema\u201d, acrescenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Adaptado de: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/06\/01\/tecnologia\/ 1559392400_168692.html. Acesso em: 25 jun. 2019<\/sub><\/p><p>As quest\u00f5es de 1 a 10 se referem ao texto I.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos crimes, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38561,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2019-fgr-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1122709,"hashId":"0db892310742f7d419df927d9154e47a","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca dos crimes, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":3992028,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tentativa \u00e9 quando, iniciada a execu\u00e7\u00e3o, se consuma por circunst\u00e2ncias alheias \u00e0 vontade do agente.","id":3992027,"corpo":"<p align=justify>A tentativa \u00e9 quando, iniciada a execu\u00e7\u00e3o, se consuma por circunst\u00e2ncias alheias \u00e0 vontade do agente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doloso \u00e9 quando o agente quis o resultado ou assumiu o risco de produzi-lo.","id":3992028,"corpo":"<p align=justify>Doloso \u00e9 quando o agente quis o resultado ou assumiu o risco de produzi-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Culposo \u00e9 quando o agente deu causa ao resultado por prud\u00eancia.","id":3992029,"corpo":"<p align=justify>Culposo \u00e9 quando o agente deu causa ao resultado por prud\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 crime quando o agente pratica o fato em estrito cumprimento de dever legal ou no exerc\u00edcio regular de direito.","id":3992030,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 crime quando o agente pratica o fato em estrito cumprimento de dever legal ou no exerc\u00edcio regular de direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/1122709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira onda renovat\u00f3ria caracteriza-se pela busca da promo\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 justi\u00e7a para os mais desfavorecidos economicamente.","provas":[{"id":38580,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1123532,"hashId":"32e0f9e581245c2fc53c108f2303dce2","enunciado":"<p align=justify>A primeira onda renovat\u00f3ria caracteriza-se pela busca da\r\npromo\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 justi\u00e7a para os mais desfavorecidos\r\neconomicamente.<\/p>","resposta":3995182,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995182,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3995183,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas ideias do texto CB3A1-I, julgue os itens a seguir.","id":387628,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38580\/1.GIF\"><\/p><p>Com base nas ideias do texto CB3A1-I, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1123532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Perder\u00e1 a nacionalidade de brasileiro aquele cuja naturaliza\u00e7\u00e3o seja cancelada judicialmente em virtude de atividade nociva ao interesse nacional.","provas":[{"id":38580,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1123586,"hashId":"e92e248cdbc31c2c3d448c6a4749dabb","enunciado":"<p align=justify>Perder\u00e1 a nacionalidade de brasileiro aquele cuja naturaliza\u00e7\u00e3o\r\nseja cancelada judicialmente em virtude de atividade nociva ao\r\ninteresse nacional.<\/p>","resposta":3995290,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3995291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 perda da nacionalidade de brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":387645,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 perda da nacionalidade de brasileiro, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perda da nacionalidade","oab":true,"nome":"Perda da nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407583,"slug":"direito-constitucional-perda-da-nacionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1123586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O delegado de pol\u00edcia n\u00e3o poderia deixar de lavrar o auto de pris\u00e3o em flagrante de Jaime, mesmo que tivesse observado a aus\u00eancia da atualidade do flagrante, nem caberia a ele sugerir o arquivamento do inqu\u00e9rito em relat\u00f3rio final, uma vez que a a\u00e7\u00e3o do delegado em sede de investiga\u00e7\u00f5es policiais \u00e9 regida pelo princ\u00edpio do in dubio pro societate e deve fazer prevalecer o interesse p\u00fablico sobre o individual.","provas":[{"id":38580,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1123634,"hashId":"d427536e03e346d1c251c2f451104ace","enunciado":"<p align=\"justify\">O delegado de pol\u00edcia n\u00e3o poderia deixar de lavrar o auto de\r\npris\u00e3o em flagrante de Jaime, mesmo que tivesse observado a\r\naus\u00eancia da atualidade do flagrante, nem caberia a ele sugerir\r\no arquivamento do inqu\u00e9rito em relat\u00f3rio final, uma vez que a\r\na\u00e7\u00e3o do delegado em sede de investiga\u00e7\u00f5es policiais \u00e9 regida\r\npelo princ\u00edpio do <em>in dubio pro societate<\/em> e deve fazer\r\nprevalecer o interesse p\u00fablico sobre o individual.<\/p>","resposta":3995387,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3995387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jaime foi preso em flagrante por ter furtado uma bicicleta havia dois meses. Conduzido \u00e0 delegacia, Jaime, em depoimento ao delegado, no auto de pris\u00e3o em flagrante, confessou que era o autor do furto. Na audi\u00eancia de cust\u00f3dia, o Minist\u00e9rio P\u00fablico requereu a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o preventiva, sob o argumento da gravidade abstrata do delito praticado. No entanto, ap\u00f3s ouvir a defesa, o juiz relaxou a pris\u00e3o em flagrante, com fundamento de que n\u00e3o estava presente o requisito legal da atualidade do flagrante, em raz\u00e3o do lapso temporal de dois meses entre a consuma\u00e7\u00e3o do crime e a pris\u00e3o do autor. Dias depois, em nova dilig\u00eancia no inqu\u00e9rito policial instaurado pelo delegado para apurar o caso, Jaime, j\u00e1 em liberdade, retratou-se da confiss\u00e3o, alegando que havia pegado a bicicleta de Abel como forma de pagamento de uma d\u00edvida. Ao ser ouvido, Abel confirmou a narrativa de Jaime e afirmou, ainda, que registrou boletim de ocorr\u00eancia do furto da bicicleta em retalia\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta de Jaime, seu credor. Por fim, o juiz competente arquivou o inqu\u00e9rito policial a requerimento de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, por atipicidade material da conduta, sob o fundamento de ter havido entendimento m\u00fatuo e pac\u00edfico entre Jaime e Abel acerca da quest\u00e3o, nos termos do relat\u00f3rio final produzido pelo delegado. A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens a seguir.","id":387656,"enunciado":"<p align=\"justify\">Jaime foi preso em flagrante por ter furtado uma bicicleta\r\nhavia dois meses. Conduzido \u00e0 delegacia, Jaime, em depoimento ao\r\ndelegado, no auto de pris\u00e3o em flagrante, confessou que era o autor\r\ndo furto. Na audi\u00eancia de cust\u00f3dia, o Minist\u00e9rio P\u00fablico requereu\r\na convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o preventiva, sob o\r\nargumento da gravidade abstrata do delito praticado. No entanto,\r\nap\u00f3s ouvir a defesa, o juiz relaxou a pris\u00e3o em flagrante, com\r\nfundamento de que n\u00e3o estava presente o requisito legal da\r\natualidade do flagrante, em raz\u00e3o do lapso temporal de dois meses\r\nentre a consuma\u00e7\u00e3o do crime e a pris\u00e3o do autor. Dias depois, em\r\nnova dilig\u00eancia no inqu\u00e9rito policial instaurado pelo delegado para\r\napurar o caso, Jaime, j\u00e1 em liberdade, retratou-se da confiss\u00e3o,\r\nalegando que havia pegado a bicicleta de Abel como forma de\r\npagamento de uma d\u00edvida. Ao ser ouvido, Abel confirmou a\r\nnarrativa de Jaime e afirmou, ainda, que registrou boletim de\r\nocorr\u00eancia do furto da bicicleta em retalia\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta de Jaime,\r\nseu credor. Por fim, o juiz competente arquivou o inqu\u00e9rito policial\r\na requerimento de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, por atipicidade\r\nmaterial da conduta, sob o fundamento de ter havido entendimento\r\nm\u00fatuo e pac\u00edfico entre Jaime e Abel acerca da quest\u00e3o, nos termos\r\ndo relat\u00f3rio final produzido pelo delegado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":"direito-processual-penal\/1123634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da gest\u00e3o de pessoas, os empregados das organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o considerados recursos humanos objetificados como parte do patrim\u00f4nio f\u00edsico da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38580,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1123657,"hashId":"925bd236b2da833551cfd60873627d08","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da gest\u00e3o de pessoas, os empregados das\r\norganiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o considerados recursos humanos objetificados\r\ncomo parte do patrim\u00f4nio f\u00edsico da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3995433,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995432,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3995433,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens seguintes.","id":387663,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417310,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1123657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontra-se redigida conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa a frase:","provas":[{"id":38583,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Assistente Social - 2019"},{"id":60130,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-enfermeiro-obstetra-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Enfermeiro Obstetra - 2019"},{"id":60129,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-enfermeiro-do-trabalho-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Enfermeiro do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1123750,"hashId":"929d9db5c8e7abdd8f8b662f2033e61d","enunciado":"<p align=justify>Encontra-se redigida conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua\r\nportuguesa a frase:<\/p>","resposta":3995664,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perante aos muitos esc\u00e2ndalos de privacidade, o Facebook foi obrigado a se retratar.","id":3995660,"corpo":"<p align=justify>Perante aos muitos esc\u00e2ndalos de privacidade, o\r\nFacebook foi obrigado a se retratar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 foi poss\u00edvel saber o que matou o jovem mediante ao acesso \u00e0s suas redes sociais.","id":3995661,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 foi poss\u00edvel saber o que matou o jovem mediante\r\nao acesso \u00e0s suas redes sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diante os diversos pedidos, o Facebook incluiu uma op\u00e7\u00e3o que protege os dados.","id":3995662,"corpo":"<p align=justify>Diante os diversos pedidos, o Facebook incluiu uma\r\nop\u00e7\u00e3o que protege os dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consoante ao uso que as pessoas fazem das redes sociais, \u00e9 poss\u00edvel sinalizar padr\u00f5es.","id":3995663,"corpo":"<p align=justify>Consoante ao uso que as pessoas fazem das redes\r\nsociais, \u00e9 poss\u00edvel sinalizar padr\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o sujeitos a terem suas vidas expostas, exceto aqueles que apagaram o Facebook.","id":3995664,"corpo":"<p align=justify>Todos est\u00e3o sujeitos a terem suas vidas expostas,\r\nexceto aqueles que apagaram o Facebook.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.\tA capacidade de apagar a pr\u00f3pria conta do Facebook e a aud\u00e1cia de gabar-se disso n\u00e3o se devem a uma suposta superioridade intelectual, mas a condi\u00e7\u00f5es privilegiadas. Para milh\u00f5es de pessoas fora da Am\u00e9rica do Norte e Europa Ocidental, a realidade \u00e9 outra: o Facebook \u00e9 a internet. Quando se apaga a conta, \u00e9 como se o indiv\u00edduo se retirasse para as profundezas escuras da selva.\tA maioria dos usu\u00e1rios ocidentais de redes sociais provavelmente n\u00e3o tem consci\u00eancia da extens\u00e3o com que o Facebook permeia o cotidiano de outros pa\u00edses. Escrevo em Kiev, capital da Ucr\u00e2nia, onde meu plano local de telefonia celular inclui acesso gratuito ao Facebook, ao Facebook Messenger e \u00e0s suas subsidi\u00e1rias, WhatsApp e Instagram, entre outros servi\u00e7os.\tNa Ucr\u00e2nia, cada vez mais, a plataforma se torna a rede social para todos os fins. Enquanto americanos usam o e-mail para sua correspond\u00eancia profissional e o LinkedIn para contatos profissionais, os ucranianos se valem do Facebook tamb\u00e9m para essas finalidades, incluindo todas as suas credenciais e filia\u00e7\u00f5es profissionais em seu perfil.\tA situa\u00e7\u00e3o na Ucr\u00e2nia \u00e9 algo que provavelmente \u00e9 familiar aos brasileiros, onde as operadoras de celular tamb\u00e9m oferecem acesso gratuito \u00e0s plataformas de rede social. Informa-me por e-mail minha colega Anna Prusa, do Brazil Institute do Wilson Center, que, assim como ocorre na Ucr\u00e2nia, \u201cFacebook e WhatsApp s\u00e3o fundamentais no que se refere \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o entre os brasileiros, desde grupos de fam\u00edlia at\u00e9 comunica\u00e7\u00f5es profissionais.\u201d\tCom o acesso ao celular tornando-se onipresente, mais pessoas hoje fazem uso quase exclusivamente de servi\u00e7os baseados na internet. Mais de 83% dos brasileiros fizeram uma chamada de v\u00eddeo ou voz no ano passado por meio de algum aplicativo da internet.(Nina Jankowicz. Abandonar o Facebook \u00e9 mais f\u00e1cil para pa\u00edses ricos. www1.folha.uol.com.br, 18.05.2019. Adaptado)","id":387683,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA capacidade de apagar a pr\u00f3pria conta do Facebook e a aud\u00e1cia de gabar-se disso n\u00e3o se devem a uma suposta superioridade intelectual, mas a condi\u00e7\u00f5es privilegiadas. Para milh\u00f5es de pessoas fora da Am\u00e9rica do Norte e Europa Ocidental, a realidade \u00e9 outra: o Facebook \u00e9 a internet. Quando se apaga a conta, \u00e9 como se o indiv\u00edduo se retirasse para as profundezas escuras da selva.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA maioria dos usu\u00e1rios ocidentais de redes sociais provavelmente n\u00e3o tem consci\u00eancia da extens\u00e3o com que o Facebook <strong>permeia <\/strong>o cotidiano de outros pa\u00edses. Escrevo em Kiev, capital da Ucr\u00e2nia, onde meu plano local de telefonia celular inclui acesso gratuito ao Facebook, ao Facebook Messenger e \u00e0s suas subsidi\u00e1rias, WhatsApp e Instagram, entre outros servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa Ucr\u00e2nia, cada vez mais, a plataforma se torna a rede social para todos os fins. Enquanto americanos usam o e-mail para sua correspond\u00eancia profissional e o LinkedIn para contatos profissionais, os ucranianos se valem do Facebook tamb\u00e9m para essas finalidades, incluindo todas as suas credenciais e filia\u00e7\u00f5es profissionais em seu perfil.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA situa\u00e7\u00e3o na Ucr\u00e2nia \u00e9 algo que provavelmente \u00e9 familiar aos brasileiros, onde as operadoras de celular tamb\u00e9m oferecem acesso gratuito \u00e0s plataformas de rede social. Informa-me por e-mail minha colega Anna Prusa, do Brazil Institute do Wilson Center, que, assim como ocorre na Ucr\u00e2nia, \u201cFacebook e WhatsApp s\u00e3o fundamentais no que se refere \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o entre os brasileiros, desde grupos de fam\u00edlia at\u00e9 comunica\u00e7\u00f5es profissionais.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCom o acesso ao celular tornando-se onipresente, mais pessoas hoje fazem uso quase exclusivamente de servi\u00e7os baseados na internet. Mais de 83% dos brasileiros fizeram uma chamada de v\u00eddeo ou voz no ano passado por meio de algum aplicativo da internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Nina Jankowicz.<em> Abandonar o Facebook \u00e9 mais f\u00e1cil para pa\u00edses ricos<\/em>. www1.folha.uol.com.br, 18.05.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1123750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito criadas no \u00e2mbito das c\u00e2maras municipais possuem os mesmos poderes de investiga\u00e7\u00e3o das autoridades judiciais, inclusive para determinar a condu\u00e7\u00e3o coercitiva de eventuais investigados, para fins de interrogat\u00f3rio.","provas":[{"id":38606,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"},{"id":38608,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":17171,"slug":"analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1124544,"hashId":"7eb4b387bc52a13d24e19696d748d741","enunciado":"<p align=justify>As comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito criadas no \u00e2mbito das\r\nc\u00e2maras municipais possuem os mesmos poderes de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o das autoridades judiciais, inclusive para\r\ndeterminar a condu\u00e7\u00e3o coercitiva de eventuais investigados,\r\npara fins de interrogat\u00f3rio.<\/p>","resposta":3999036,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3999035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3999036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo, julgue os itens seguintes.","id":387771,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1124544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que um indiv\u00edduo seja considerado pessoa com defici\u00eancia, ele deve ter algum impedimento de longo prazo, que pode ser de natureza intelectual.","provas":[{"id":38604,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":38630,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador","id":17178,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-programador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Programador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1124752,"hashId":"6df93bb0266f4ebb23d9e7862acb4207","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um indiv\u00edduo seja considerado pessoa com defici\u00eancia, ele deve ter algum impedimento de longo prazo, que pode ser de natureza intelectual.<\/p>","resposta":3999747,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3999747,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3999748,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia) e em suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":387806,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da\r\nPessoa com Defici\u00eancia) e em suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1124752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a finalidade de facilitar o trabalho do administrador do sistema Linux, alguns procedimentos podem ser automatizados, como, por exemplo, adicionar e remover usu\u00e1rios.","provas":[{"id":38604,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1124758,"hashId":"1beff5656c046ffa9d3046b06c596a3e","enunciado":"<p align=justify>Com a finalidade de facilitar o trabalho do administrador\r\ndo sistema Linux, alguns procedimentos podem ser\r\nautomatizados, como, por exemplo, adicionar e remover\r\nusu\u00e1rios.<\/p>","resposta":3999759,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3999759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3999760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o dos sistemas operacionais Linux e Windows, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387807,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da administra\u00e7\u00e3o dos sistemas operacionais Linux\r\ne Windows, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1124758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do comando , um usu\u00e1rio do Linux pode executar outros comandos como superusu\u00e1rio, desde que ele esteja na lista de usu\u00e1rios autorizados de .","provas":[{"id":38604,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1124760,"hashId":"29559c357d133e1573e643f0e16d8c7a","enunciado":"<p align=\"justify\">Por meio do comando <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38604\/2.GIF\">, um usu\u00e1rio do Linux\r\npode executar outros comandos como superusu\u00e1rio, desde\r\nque ele esteja na lista de usu\u00e1rios autorizados de <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38604\/2.GIF\">.<\/p>","resposta":3999763,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3999763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3999764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o dos sistemas operacionais Linux e Windows, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387807,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da administra\u00e7\u00e3o dos sistemas operacionais Linux\r\ne Windows, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1124760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 8.1, a op\u00e7\u00e3o de rein\u00edcio autom\u00e1tico do sistema ap\u00f3s uma falha pode ser desabilitada.","provas":[{"id":38604,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1124762,"hashId":"3f336fe1e7e1919eab3b3474c09aabc1","enunciado":"<p align=justify>No Windows 8.1, a op\u00e7\u00e3o de rein\u00edcio autom\u00e1tico do sistema\r\nap\u00f3s uma falha pode ser desabilitada.<\/p>","resposta":3999767,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3999767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3999768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o dos sistemas operacionais Linux e Windows, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387807,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da administra\u00e7\u00e3o dos sistemas operacionais Linux\r\ne Windows, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1124762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das vantagens de utilizar sistema gerenciador de banco de dados \u00e9 o fato de ele realizar o controle da redund\u00e2ncia de dados, o que impede a ocorr\u00eancia de inconsist\u00eancias entre os arquivos.","provas":[{"id":38604,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1124775,"hashId":"2c41925b867b64b8d66dd31f9d8f16f8","enunciado":"<p align=justify>Uma das vantagens de utilizar sistema gerenciador de banco\r\nde dados \u00e9 o fato de ele realizar o controle da redund\u00e2ncia de\r\ndados, o que impede a ocorr\u00eancia de inconsist\u00eancias entre os\r\narquivos.<\/p>","resposta":3999803,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3999803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3999804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistema gerenciador de banco de dados, do tuning e da seguran\u00e7a em banco de dados, julgue os itens subsequentes.","id":387809,"enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca de sistema gerenciador de banco de dados, do <em>tuning<\/em> e da\r\nseguran\u00e7a em banco de dados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1124775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Empregada na criptografia, a transposi\u00e7\u00e3o consiste na mudan\u00e7a na posi\u00e7\u00e3o de letras ou palavras; essa t\u00e9cnica demanda que ambas as partes conhe\u00e7am a f\u00f3rmula de transposi\u00e7\u00e3o utilizada.","provas":[{"id":38604,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1124781,"hashId":"43a80388dafb389df0e4fc70dea6f266","enunciado":"<p align=justify>Empregada na criptografia, a transposi\u00e7\u00e3o consiste na\r\nmudan\u00e7a na posi\u00e7\u00e3o de letras ou palavras; essa t\u00e9cnica\r\ndemanda que ambas as partes conhe\u00e7am a f\u00f3rmula de\r\ntransposi\u00e7\u00e3o utilizada.<\/p>","resposta":3999815,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3999815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3999816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 criptografia, aos sistemas de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o (IDS) e \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o digital, julgue os itens seguintes.","id":387810,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 criptografia, aos sistemas de detec\u00e7\u00e3o\r\nde intrus\u00e3o (IDS) e \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o digital, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"}],"slug":"informatica\/1124781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Armazenar a instru\u00e7\u00e3o a ser executada pela unidade central de processamento (UCP) e orden\u00e1-la de acordo com a prioridade dos processos \u00e9 da responsabilidade do contador de instru\u00e7\u00f5es, ou PC (program counter).","provas":[{"id":38604,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica","id":17170,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-suporte-ao-usuario-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: Suporte ao Usu\u00e1rio de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1124796,"hashId":"197b10179f0e17c7379c3dc54807cbfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazenar a instru\u00e7\u00e3o a ser executada pela unidade central de processamento (UCP) e orden\u00e1-la de acordo com a prioridade dos processos \u00e9 da responsabilidade do contador de instru\u00e7\u00f5es, ou PC (<em>program counter<\/em>).<\/p><p><br><\/p>","resposta":3999852,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3999851,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3999852,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de arquitetura de hardware de servidores, julgue os itens a seguir.","id":387812,"enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito de arquitetura de <em>hardware<\/em> de servidores, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identificadores de objetos","oab":false,"nome":"Identificadores de objetos","pai":428522,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8141,"slug":"tecnologia-da-informacao-identificadores-de-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1124796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Despesas antecipadas representam o direito de receber bens ou servi\u00e7os contratados de terceiros e pagos pelo adquirente previamente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato pelo fornecedor do bem ou pelo executante do servi\u00e7o.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125626,"hashId":"81b2f803b4751b42d7af63a56fe7ee75","enunciado":"<p align=justify>Despesas antecipadas representam o direito de receber bens\r\nou servi\u00e7os contratados de terceiros e pagos pelo adquirente\r\npreviamente \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato pelo fornecedor do bem\r\nou pelo executante do servi\u00e7o.<\/p>","resposta":4001865,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de despesas antecipadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387992,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de despesas \r\nantecipadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas Antecipadas","oab":false,"nome":"Despesas Antecipadas","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416849,"slug":"contabilidade-geral-despesas-antecipadas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1125626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00f5es da al\u00edquota de impostos das quais resulte redu\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica submetem-se \u00e0s regras de comprova\u00e7\u00e3o da neutralidade da medida no que se refere \u00e0s metas fiscais, independentemente da natureza do imposto.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125721,"hashId":"0b0c04e36b8b5c01bd0fcf990d3dfa22","enunciado":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es da al\u00edquota de impostos das quais resulte redu\u00e7\u00e3o\r\nda receita p\u00fablica submetem-se \u00e0s regras de comprova\u00e7\u00e3o da\r\nneutralidade da medida no que se refere \u00e0s metas fiscais,\r\nindependentemente da natureza do imposto.<\/p>","resposta":4002112,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4002111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4002112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das normas legais pertinentes ao or\u00e7amento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":388015,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz das normas legais pertinentes ao or\u00e7amento, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405728,"slug":"contabilidade-publica-tratamento-contabil-aplicavel-aos-impostos-e-contribuicoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/1125721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se definir a ________________ como aquele conjunto de medidas de preven\u00e7\u00e3o, adotado a fim de garantir que as perdas patrimoniais de uma determinada organiza\u00e7\u00e3o sejam evitadas ou reduzidas \u2013 isso considerando como organiza\u00e7\u00f5es as empresas e institui\u00e7\u00f5es, assim como os condom\u00ednios e as resid\u00eancias. A alternativa que preenche corretamente a lacuna acima \u00e9:","provas":[{"id":74431,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-vigia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243263,"hashId":"d71729670fc0c4d9188aff1e47a30929","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se definir a ________________ como aquele conjunto de medidas de preven\u00e7\u00e3o, adotado a fim de garantir que as perdas patrimoniais de uma determinada organiza\u00e7\u00e3o sejam evitadas ou reduzidas \u2013 isso considerando como organiza\u00e7\u00f5es as empresas e institui\u00e7\u00f5es, assim como os condom\u00ednios e as resid\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche <strong>corretamente <\/strong>a lacuna acima \u00e9:<\/p>","resposta":8827806,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a inter-relacional.","id":8827804,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a inter-relacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a social.","id":8827805,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a patrimonial.","id":8827806,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a individual.","id":8827807,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de seguran\u00e7a que devem ser tomados nas diversas \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio, informe a op\u00e7\u00e3o ERRADA.","provas":[{"id":74431,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-vigia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243274,"hashId":"7773117245d8f3c74d837d6dd6fdcd04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de seguran\u00e7a que devem ser tomados nas diversas \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio, informe a op\u00e7\u00e3o <strong><u>ERRADA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":8827849,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mantenha sempre desobstru\u00eddos corredores, escadas e sa\u00eddas de emerg\u00eancia, sem vasos, tambores ou sacos de lixo.","id":8827848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantenha sempre desobstru\u00eddos corredores, escadas e sa\u00eddas de emerg\u00eancia, sem vasos, tambores ou sacos de lixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jamais utilize corredores, escadas e sa\u00eddas de emerg\u00eancia como dep\u00f3sito, salvo se for provisoriamente.","id":8827849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jamais utilize corredores, escadas e sa\u00eddas de emerg\u00eancia como dep\u00f3sito, salvo se for provisoriamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhe\u00e7a bem o edif\u00edcio em que voc\u00ea circula, mora ou trabalha, principalmente os meios de escape e as rotas de fuga.","id":8827850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhe\u00e7a bem o edif\u00edcio em que voc\u00ea circula, mora ou trabalha, principalmente os meios de escape e as rotas de fuga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As coletas de lixo devem ser bem planejadas para n\u00e3o comprometer o abandono do edif\u00edcio em caso de emerg\u00eancia.","id":8827851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As coletas de lixo devem ser bem planejadas para n\u00e3o comprometer o abandono do edif\u00edcio em caso de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 o maior esc\u00e2ndalo de lavagem e desvio de dinheiro da hist\u00f3ria brasileira. Com ela, caiu a credibilidade internacional do Brasil. Ela envolve pol\u00edticos, grandes empreiteiros e aquela que \u00e9 uma das maiores petrol\u00edferas do mundo e tamb\u00e9m a maior empresa estatal do Brasil, a Petrobras\u201d.O enunciado acima se refere \u00e0:","provas":[{"id":74431,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-vigia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243302,"hashId":"0af41f0f6be869b2d3c8e87605b616ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 o maior esc\u00e2ndalo de lavagem e desvio de dinheiro da hist\u00f3ria brasileira. Com ela, caiu a credibilidade internacional do Brasil. Ela envolve pol\u00edticos, grandes empreiteiros e aquela que \u00e9 uma das maiores petrol\u00edferas do mundo e tamb\u00e9m a maior empresa estatal do Brasil, a Petrobras\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O enunciado acima se refere \u00e0:<\/p>","resposta":8827962,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o Caixa Preta.","id":8827960,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00e3o Caixa Preta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o Furnas.","id":8827961,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00e3o Furnas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato.","id":8827962,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o Migalhas.","id":8827963,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00e3o Migalhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Docente -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantile1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22838,"slug":"docente-area-educacao-infantil-e-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rio Quintana disse certa vez que \u201cautodidata \u00e9 um ignorante por conta pr\u00f3pria\u201d. Nessa frase, o poeta ga\u00facho","provas":[{"id":58320,"cargo":{"descricao":"Docente -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantile1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":22838,"slug":"docente-area-educacao-infantil-e-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2019-fgv-docente-area-educacao-infantil-e-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Angra dos Reis - Docente -  \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil  e  1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 04:45:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1745748,"hashId":"85aa5cc467f1b78028e5ec9b36fd32c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio Quintana disse certa vez que \u201c<em>autodidata \u00e9 um ignorante por conta pr\u00f3pria\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa frase, o poeta ga\u00facho<\/p>","resposta":6639679,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atribui um novo sentido a uma velha palavra.","id":6639679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atribui um novo sentido a uma velha palavra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"critica a educa\u00e7\u00e3o sem a presen\u00e7a do mestre.","id":6639680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">critica a educa\u00e7\u00e3o sem a presen\u00e7a do mestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desvaloriza o ensino \u00e0 dist\u00e2ncia.","id":6639681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvaloriza o ensino \u00e0 dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condena as pessoas que abandonaram a escola.","id":6639682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condena as pessoas que abandonaram a escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elogia ironicamente os que tentam progredir no conhecimento.","id":6639683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elogia ironicamente os que tentam progredir no conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1745748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Avelin\u00f3polis","sigla":"","id":3862,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-avelinopolis-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma prefeitura abriu um processo seletivo simplificado disponibilizando 630 vagas para diversos cargos distribu\u00eddas da seguinte forma:\u21d2 61\u200b para pessoas com ensino superior;\u21d2 73\u200b para pessoas com ensino m\u00e9dio;\u21d2 31\u200b para pessoas com ensino fundamental e\u21d2 o restante das vagas para pessoas com necessidades especiais que tenham o ensino fundamentalOs sal\u00e1rios ser\u00e3o pagos de acordo com a tabela a seguir:EnsinoSuperiorEnsinoM\u00e9dioEnsinoFundamentalNecessidadesEspeciaisR$ 5.300,00R$ 3.500,00R$ 2.300,00R$ 2.300,00Sabe-se que nessa prefeitura, possui uma limita\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria mensal de R$ 2.086.000,00 para essa contrata\u00e7\u00e3o, e foi colocado como norma que o total de despesas com sal\u00e1rio dos novos funcion\u00e1rios com necessidades especiais n\u00e3o pode ultrapassar R$ 101.200,00. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, para cumprir a norma, a prefeitura","provas":[{"id":58771,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avelin\u00f3polis","sigla":"","id":3862,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-avelinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-avelinopolis-go-2019-itame-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Avelin\u00f3polis - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 04:46:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1769413,"hashId":"c6e04696bb4ef60b59450dbc52500a48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma prefeitura abriu um processo seletivo simplificado disponibilizando 630 vagas para diversos cargos distribu\u00eddas da seguinte forma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span wfd-id=\"9209\" style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u21d2<\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{6}\" wfd-id=\"9240\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"9241\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"9242\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"9243\"><span class=\"base\" wfd-id=\"9244\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"9269\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"9245\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"9268\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"9247\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"9248\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9252\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"9254\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"9263\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"9267\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"9264\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9265\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9266\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"9260\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"9262\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"9261\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"9255\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"9259\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"9256\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9257\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"9258\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"9253\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"9249\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"9250\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"9251\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"9246\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para pessoas com ensino superior;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span wfd-id=\"9208\" style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u21d2<\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{7}\" wfd-id=\"10268\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"10269\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"10270\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"10271\"><span class=\"base\" wfd-id=\"10272\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"10297\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"10273\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"10296\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"10275\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"10276\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"10280\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"10282\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"10291\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"10295\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"10292\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"10293\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"10294\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"10288\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"10290\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"10289\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"10283\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"10287\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"10284\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"10285\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"10286\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"10281\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"10277\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"10278\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"10279\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"10274\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para pessoas com ensino m\u00e9dio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span wfd-id=\"9207\" style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u21d2<\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\" wfd-id=\"11257\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"11258\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"11259\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"11260\"><span class=\"base\" wfd-id=\"11261\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"11286\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"11262\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"11285\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"11264\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"11265\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"11269\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"11271\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"11280\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"11284\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"11281\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"11282\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"11283\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"11277\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"11279\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"11278\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"11272\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"11276\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"11273\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"11274\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"11275\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"11270\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"11266\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"11267\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"11268\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"11263\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para pessoas com ensino fundamental e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span wfd-id=\"9206\" style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u21d2<\/span> o restante das vagas para pessoas com necessidades especiais que tenham o ensino fundamental<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sal\u00e1rios ser\u00e3o pagos de acordo com a tabela a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"7991\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 459px;\"><colgroup><col width=\"113\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"111\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"114\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"121\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ensino<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Superior<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ensino<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dio<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ensino<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fundamental<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Necessidades<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Especiais<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 5.300,00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 3.500,00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 2.300,00<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 2.300,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que nessa prefeitura, possui uma limita\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria mensal de R$ 2.086.000,00 para essa contrata\u00e7\u00e3o, e foi colocado como norma que o total de despesas com sal\u00e1rio dos novos funcion\u00e1rios com necessidades especiais n\u00e3o pode ultrapassar R$ 101.200,00. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, para cumprir a norma, a prefeitura<\/p>","resposta":6747054,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar\u00e1 a quantidade de vagas para pessoas com necessidades especiais.","id":6747052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar\u00e1 a quantidade de vagas para pessoas com necessidades especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter\u00e1 a quantidade destinada de vagas para pessoas com necessidades especiais.","id":6747053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter\u00e1 a quantidade destinada de vagas para pessoas com necessidades especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminuir\u00e1 1 vaga para pessoas com necessidade especiais para se adequar \u00e0 norma.","id":6747054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuir\u00e1 1 vaga para pessoas com necessidade especiais para se adequar \u00e0 norma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminuir\u00e1 2 vagas para pessoas com necessidade especiais para se adequar \u00e0 norma.","id":6747055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuir\u00e1 2 vagas para pessoas com necessidade especiais para se adequar \u00e0 norma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05 e 06.Relato Em Santos, onde mor\u00e1vamos, minha m\u00e3e me lia hist\u00f3rias, meu pai gostava de declamar poesias. Foi em algum momento do gin\u00e1sio \u2013 por volta do que hoje seria a sexta ou s\u00e9tima s\u00e9rie \u2013 que li de come\u00e7o a fim um romance: Inoc\u00eancia, de Taunay, \u00e9 minha mais remota lembran\u00e7a de leitura de um romance brasileiro. Livro aberto nos joelhos, afundada de atravessado numa poltrona velha e gorda, num quartinho com m\u00e1quina de costura, estante de quinquilharias e uma gata branca chamada Minie.\tAt\u00e9 ent\u00e3o, leitura era coisa dom\u00e9stica. Tinha a ver apenas comigo mesma, com os livros que havia na estante de quinquilharias de meu pai e com os volumes que av\u00f3s, tias e madrinhas me davam de presente. No card\u00e1pio destas leituras, Monteiro Lobato, as aventuras de Tarzan, os volumes da Biblioteca das Mo\u00e7as. O s\u00edtio do Pica Pau Amarelo, as florestas africanas, castelos e cidades europeias constitu\u00edam a geografia romanesca que preenchia meus momentos livres.\tMas um dia a escola entrou na hist\u00f3ria. Dona C\u00e9lia, nossa professora de portugu\u00eas, mandou a gente ler um livro chamado Inoc\u00eancia. Disse que era um romance. Na classe, tinha uma menina chamada Maria Inoc\u00eancia. Loira desbotada, rica e chata. Muito chata. Alguma coisa em minha cabe\u00e7a dizia que um livro com nome de colega chata n\u00e3o podia ser coisa boa.\tFoi por isso que com a maior m\u00e1 vontade do mundo comecei a leitura do romance de Visconde de Taunay, de quem eu nunca tinha ouvido falar: visconde, para mim, era o de Sabugosa. Fui lendo a frio, sem entusiasmo nenhum.\tO press\u00e1gio da chatice confirmava-se, at\u00e9 que apareceu o epis\u00f3dio das borboletas. A\u00ed me interessei pelo livro: um alem\u00e3o corria ca\u00e7ando borboletas e depois dava a uma delas o nome da hero\u00edna do livro.. Gostei. N\u00e3o muito, mas gostei. E passei a olhar o nome das borboletas com olhos diferentes: alguma delas seria a papiloinnocentia da hist\u00f3ria? [...]\t(Marisa Lajolo. Como e por que ler o romance brasileiro. Rio de Janeiro: Objetiva, 2004. p. 15-7.)","id":461735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05 e 06.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Relato <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm Santos, onde mor\u00e1vamos, minha m\u00e3e me lia hist\u00f3rias, meu pai gostava de declamar poesias. Foi em algum momento do gin\u00e1sio \u2013 por volta do que hoje seria a sexta ou s\u00e9tima s\u00e9rie \u2013 que li de come\u00e7o a fim um romance: Inoc\u00eancia, de Taunay, \u00e9 minha mais remota lembran\u00e7a de leitura de um romance brasileiro. Livro aberto nos joelhos, afundada de atravessado numa poltrona velha e gorda, num quartinho com m\u00e1quina de costura, estante de quinquilharias e uma gata branca chamada Minie.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAt\u00e9 ent\u00e3o, leitura era coisa dom\u00e9stica. Tinha a ver apenas comigo mesma, com os livros que havia na estante de quinquilharias de meu pai e com os volumes que av\u00f3s, tias e madrinhas me davam de presente. No card\u00e1pio destas leituras, Monteiro Lobato, as aventuras de Tarzan, os volumes da Biblioteca das Mo\u00e7as. O s\u00edtio do Pica Pau Amarelo, as florestas africanas, castelos e cidades europeias constitu\u00edam a geografia romanesca que preenchia meus momentos livres.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMas um dia a escola entrou na hist\u00f3ria. Dona C\u00e9lia, nossa professora de portugu\u00eas, mandou a gente ler um livro chamado Inoc\u00eancia. Disse que era um romance. Na classe, tinha uma menina chamada Maria Inoc\u00eancia. Loira desbotada, rica e chata. Muito chata. Alguma coisa em minha cabe\u00e7a dizia que um livro com nome de colega chata n\u00e3o podia ser coisa boa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tFoi por isso que com a maior m\u00e1 vontade do mundo comecei a leitura do romance de Visconde de Taunay, de quem eu nunca tinha ouvido falar: visconde, para mim, era o de Sabugosa. Fui lendo a frio, sem entusiasmo nenhum.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO press\u00e1gio da chatice confirmava-se, at\u00e9 que apareceu o epis\u00f3dio das borboletas. A\u00ed me interessei pelo livro: um alem\u00e3o corria ca\u00e7ando borboletas e depois dava a uma delas o nome da hero\u00edna do livro.. Gostei. N\u00e3o muito, mas gostei. E passei a olhar o nome das borboletas com olhos diferentes: alguma delas seria a papiloinnocentia da hist\u00f3ria? [...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Marisa Lajolo. Como e por que ler o romance brasileiro. Rio de Janeiro: Objetiva, 2004. p. 15-7.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Avelin\u00f3polis","sigla":"","id":3862,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-avelinopolis-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Interprete a charge. O autor da charge sugere que para solucionar a crise de mobilidade urbana deve-se desenvolver uma pol\u00edtica que respeite os direitos humanos, pois ","provas":[{"id":58771,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avelin\u00f3polis","sigla":"","id":3862,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-avelinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-avelinopolis-go-2019-itame-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Avelin\u00f3polis - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 04:46:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1770938,"hashId":"b9c09dfb895c4a9a88aa350e24e35cfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Interprete a charge. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58771\/questao\/1770938-20210626230933000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O autor da charge sugere que para solucionar a crise de mobilidade urbana deve-se desenvolver uma pol\u00edtica que respeite os direitos humanos, pois <\/p>","resposta":6754124,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cidad\u00e3o permanece sem recursos para adquirir carro. ","id":6754123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cidad\u00e3o permanece sem recursos para adquirir carro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tanto os motoristas, quanto os usu\u00e1rios de transporte coletivo sofrem com a imobilidade urbana. ","id":6754124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto os motoristas, quanto os usu\u00e1rios de transporte coletivo sofrem com a imobilidade urbana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os transportes coletivos s\u00e3o eficientes e seguros, entretanto, pouco utilizados pelo cidad\u00e3o comum.","id":6754125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os transportes coletivos s\u00e3o eficientes e seguros, entretanto, pouco utilizados pelo cidad\u00e3o comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os carros tem prioridade sobre o transporte coletivo, garantindo autonomia ao cidad\u00e3o (direito de ir e vir). ","id":6754126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os carros tem prioridade sobre o transporte coletivo, garantindo autonomia ao cidad\u00e3o (direito de ir e vir). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05 e 06.Relato Em Santos, onde mor\u00e1vamos, minha m\u00e3e me lia hist\u00f3rias, meu pai gostava de declamar poesias. Foi em algum momento do gin\u00e1sio \u2013 por volta do que hoje seria a sexta ou s\u00e9tima s\u00e9rie \u2013 que li de come\u00e7o a fim um romance: Inoc\u00eancia, de Taunay, \u00e9 minha mais remota lembran\u00e7a de leitura de um romance brasileiro. Livro aberto nos joelhos, afundada de atravessado numa poltrona velha e gorda, num quartinho com m\u00e1quina de costura, estante de quinquilharias e uma gata branca chamada Minie.\tAt\u00e9 ent\u00e3o, leitura era coisa dom\u00e9stica. Tinha a ver apenas comigo mesma, com os livros que havia na estante de quinquilharias de meu pai e com os volumes que av\u00f3s, tias e madrinhas me davam de presente. No card\u00e1pio destas leituras, Monteiro Lobato, as aventuras de Tarzan, os volumes da Biblioteca das Mo\u00e7as. O s\u00edtio do Pica Pau Amarelo, as florestas africanas, castelos e cidades europeias constitu\u00edam a geografia romanesca que preenchia meus momentos livres.\tMas um dia a escola entrou na hist\u00f3ria. Dona C\u00e9lia, nossa professora de portugu\u00eas, mandou a gente ler um livro chamado Inoc\u00eancia. Disse que era um romance. Na classe, tinha uma menina chamada Maria Inoc\u00eancia. Loira desbotada, rica e chata. Muito chata. Alguma coisa em minha cabe\u00e7a dizia que um livro com nome de colega chata n\u00e3o podia ser coisa boa.\tFoi por isso que com a maior m\u00e1 vontade do mundo comecei a leitura do romance de Visconde de Taunay, de quem eu nunca tinha ouvido falar: visconde, para mim, era o de Sabugosa. Fui lendo a frio, sem entusiasmo nenhum.\tO press\u00e1gio da chatice confirmava-se, at\u00e9 que apareceu o epis\u00f3dio das borboletas. A\u00ed me interessei pelo livro: um alem\u00e3o corria ca\u00e7ando borboletas e depois dava a uma delas o nome da hero\u00edna do livro.. Gostei. N\u00e3o muito, mas gostei. E passei a olhar o nome das borboletas com olhos diferentes: alguma delas seria a papiloinnocentia da hist\u00f3ria? [...]\t(Marisa Lajolo. Como e por que ler o romance brasileiro. Rio de Janeiro: Objetiva, 2004. p. 15-7.)","id":461735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05 e 06.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Relato <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm Santos, onde mor\u00e1vamos, minha m\u00e3e me lia hist\u00f3rias, meu pai gostava de declamar poesias. Foi em algum momento do gin\u00e1sio \u2013 por volta do que hoje seria a sexta ou s\u00e9tima s\u00e9rie \u2013 que li de come\u00e7o a fim um romance: Inoc\u00eancia, de Taunay, \u00e9 minha mais remota lembran\u00e7a de leitura de um romance brasileiro. Livro aberto nos joelhos, afundada de atravessado numa poltrona velha e gorda, num quartinho com m\u00e1quina de costura, estante de quinquilharias e uma gata branca chamada Minie.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAt\u00e9 ent\u00e3o, leitura era coisa dom\u00e9stica. Tinha a ver apenas comigo mesma, com os livros que havia na estante de quinquilharias de meu pai e com os volumes que av\u00f3s, tias e madrinhas me davam de presente. No card\u00e1pio destas leituras, Monteiro Lobato, as aventuras de Tarzan, os volumes da Biblioteca das Mo\u00e7as. O s\u00edtio do Pica Pau Amarelo, as florestas africanas, castelos e cidades europeias constitu\u00edam a geografia romanesca que preenchia meus momentos livres.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMas um dia a escola entrou na hist\u00f3ria. Dona C\u00e9lia, nossa professora de portugu\u00eas, mandou a gente ler um livro chamado Inoc\u00eancia. Disse que era um romance. Na classe, tinha uma menina chamada Maria Inoc\u00eancia. Loira desbotada, rica e chata. Muito chata. Alguma coisa em minha cabe\u00e7a dizia que um livro com nome de colega chata n\u00e3o podia ser coisa boa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tFoi por isso que com a maior m\u00e1 vontade do mundo comecei a leitura do romance de Visconde de Taunay, de quem eu nunca tinha ouvido falar: visconde, para mim, era o de Sabugosa. Fui lendo a frio, sem entusiasmo nenhum.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO press\u00e1gio da chatice confirmava-se, at\u00e9 que apareceu o epis\u00f3dio das borboletas. A\u00ed me interessei pelo livro: um alem\u00e3o corria ca\u00e7ando borboletas e depois dava a uma delas o nome da hero\u00edna do livro.. Gostei. N\u00e3o muito, mas gostei. E passei a olhar o nome das borboletas com olhos diferentes: alguma delas seria a papiloinnocentia da hist\u00f3ria? [...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Marisa Lajolo. Como e por que ler o romance brasileiro. Rio de Janeiro: Objetiva, 2004. p. 15-7.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2nsito e Transporte","oab":false,"nome":"Tr\u00e2nsito e Transporte","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427835,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-transito-e-transporte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Avelin\u00f3polis","sigla":"","id":3862,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-avelinopolis-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponda a defini\u00e7\u00e3o correta da frase. _______________ \u00e9 uma ferramenta administrativa que representa a estrutura organizacional de uma empresa. Esses modelos representam as rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas ou divis\u00e3o de setores e cargos que existem nessa organiza\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":58771,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avelin\u00f3polis","sigla":"","id":3862,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-avelinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-avelinopolis-go-2019-itame-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Avelin\u00f3polis - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 04:46:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1770934,"hashId":"a36b1c8191106de7285019d20b7106ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponda a defini\u00e7\u00e3o correta da frase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">_______________ \u00e9 uma ferramenta administrativa que representa a estrutura organizacional de uma empresa. Esses modelos representam as rela\u00e7\u00f5es hier\u00e1rquicas ou divis\u00e3o de setores e cargos que existem nessa organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":6754109,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cronograma. ","id":6754107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cronograma. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eneagrama. ","id":6754108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eneagrama. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organograma. ","id":6754109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organograma. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fluxograma. ","id":6754110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluxograma. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05 e 06.Relato Em Santos, onde mor\u00e1vamos, minha m\u00e3e me lia hist\u00f3rias, meu pai gostava de declamar poesias. Foi em algum momento do gin\u00e1sio \u2013 por volta do que hoje seria a sexta ou s\u00e9tima s\u00e9rie \u2013 que li de come\u00e7o a fim um romance: Inoc\u00eancia, de Taunay, \u00e9 minha mais remota lembran\u00e7a de leitura de um romance brasileiro. Livro aberto nos joelhos, afundada de atravessado numa poltrona velha e gorda, num quartinho com m\u00e1quina de costura, estante de quinquilharias e uma gata branca chamada Minie.\tAt\u00e9 ent\u00e3o, leitura era coisa dom\u00e9stica. Tinha a ver apenas comigo mesma, com os livros que havia na estante de quinquilharias de meu pai e com os volumes que av\u00f3s, tias e madrinhas me davam de presente. No card\u00e1pio destas leituras, Monteiro Lobato, as aventuras de Tarzan, os volumes da Biblioteca das Mo\u00e7as. O s\u00edtio do Pica Pau Amarelo, as florestas africanas, castelos e cidades europeias constitu\u00edam a geografia romanesca que preenchia meus momentos livres.\tMas um dia a escola entrou na hist\u00f3ria. Dona C\u00e9lia, nossa professora de portugu\u00eas, mandou a gente ler um livro chamado Inoc\u00eancia. Disse que era um romance. Na classe, tinha uma menina chamada Maria Inoc\u00eancia. Loira desbotada, rica e chata. Muito chata. Alguma coisa em minha cabe\u00e7a dizia que um livro com nome de colega chata n\u00e3o podia ser coisa boa.\tFoi por isso que com a maior m\u00e1 vontade do mundo comecei a leitura do romance de Visconde de Taunay, de quem eu nunca tinha ouvido falar: visconde, para mim, era o de Sabugosa. Fui lendo a frio, sem entusiasmo nenhum.\tO press\u00e1gio da chatice confirmava-se, at\u00e9 que apareceu o epis\u00f3dio das borboletas. A\u00ed me interessei pelo livro: um alem\u00e3o corria ca\u00e7ando borboletas e depois dava a uma delas o nome da hero\u00edna do livro.. Gostei. N\u00e3o muito, mas gostei. E passei a olhar o nome das borboletas com olhos diferentes: alguma delas seria a papiloinnocentia da hist\u00f3ria? [...]\t(Marisa Lajolo. Como e por que ler o romance brasileiro. Rio de Janeiro: Objetiva, 2004. p. 15-7.)","id":461735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05 e 06.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Relato <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm Santos, onde mor\u00e1vamos, minha m\u00e3e me lia hist\u00f3rias, meu pai gostava de declamar poesias. Foi em algum momento do gin\u00e1sio \u2013 por volta do que hoje seria a sexta ou s\u00e9tima s\u00e9rie \u2013 que li de come\u00e7o a fim um romance: Inoc\u00eancia, de Taunay, \u00e9 minha mais remota lembran\u00e7a de leitura de um romance brasileiro. Livro aberto nos joelhos, afundada de atravessado numa poltrona velha e gorda, num quartinho com m\u00e1quina de costura, estante de quinquilharias e uma gata branca chamada Minie.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAt\u00e9 ent\u00e3o, leitura era coisa dom\u00e9stica. Tinha a ver apenas comigo mesma, com os livros que havia na estante de quinquilharias de meu pai e com os volumes que av\u00f3s, tias e madrinhas me davam de presente. No card\u00e1pio destas leituras, Monteiro Lobato, as aventuras de Tarzan, os volumes da Biblioteca das Mo\u00e7as. O s\u00edtio do Pica Pau Amarelo, as florestas africanas, castelos e cidades europeias constitu\u00edam a geografia romanesca que preenchia meus momentos livres.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMas um dia a escola entrou na hist\u00f3ria. Dona C\u00e9lia, nossa professora de portugu\u00eas, mandou a gente ler um livro chamado Inoc\u00eancia. Disse que era um romance. Na classe, tinha uma menina chamada Maria Inoc\u00eancia. Loira desbotada, rica e chata. Muito chata. Alguma coisa em minha cabe\u00e7a dizia que um livro com nome de colega chata n\u00e3o podia ser coisa boa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tFoi por isso que com a maior m\u00e1 vontade do mundo comecei a leitura do romance de Visconde de Taunay, de quem eu nunca tinha ouvido falar: visconde, para mim, era o de Sabugosa. Fui lendo a frio, sem entusiasmo nenhum.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO press\u00e1gio da chatice confirmava-se, at\u00e9 que apareceu o epis\u00f3dio das borboletas. A\u00ed me interessei pelo livro: um alem\u00e3o corria ca\u00e7ando borboletas e depois dava a uma delas o nome da hero\u00edna do livro.. Gostei. N\u00e3o muito, mas gostei. E passei a olhar o nome das borboletas com olhos diferentes: alguma delas seria a papiloinnocentia da hist\u00f3ria? [...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Marisa Lajolo. Como e por que ler o romance brasileiro. Rio de Janeiro: Objetiva, 2004. p. 15-7.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organograma","oab":false,"nome":"Organograma","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404624,"slug":"administracao-geral-organograma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Did\u00e1tica - Pedagogia","id":17074,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-didatica-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerados como essenciais para qualquer educador, os tr\u00eas saberes da doc\u00eancia s\u00e3o: saberes do conhecimento, saberes pedag\u00f3gicos (andrag\u00f3gicos) e saberes da experi\u00eancia. Desse modo, relacione as informa\u00e7\u00f5es abaixo: 1.\tSaberes do conhecimento 2.\tSaberes pedag\u00f3gicos (andrag\u00f3gicos) 3.\tSaberes da experi\u00eancia ( ) Referem-se \u00e0queles saberes que s\u00e3o adquiridos no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Costuma-se dizer que s\u00e3o os saberes do \u201cch\u00e3o de giz\u201d, ou seja, os professores adquirem no dia a dia na sala de aula, em contato direto com o ensino, com os alunos e com as atividades da profiss\u00e3o. ( ) Normalmente s\u00e3o adquiridos na pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o ou especializa\u00e7\u00e3o do docente, mas tamb\u00e9m pode ser aprendido atrav\u00e9s de estudos, leitura de livros, artigos, dentre outros. ( ) Esses s\u00e3o os saberes que diz respeito ao desenvolvimento da atividade do professor, em sua atividade did\u00e1tica, ou seja, s\u00e3o as t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e ferramentas que se utiliza em sala de aula para conduzir o ensino e a aprendizagem. Tem-se como sequ\u00eancia correta, obtida no sentido de cima para baixo: ","provas":[{"id":38352,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Did\u00e1tica - Pedagogia","id":17074,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-didatica-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-didatica-pedagogia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Did\u00e1tica - Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:42:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1112935,"hashId":"e73da8589cd4c46822e970fa0c951934","enunciado":"<p align=\"justify\"> Considerados como essenciais para qualquer educador, os tr\u00eas saberes da doc\u00eancia s\u00e3o: saberes do conhecimento, saberes pedag\u00f3gicos (andrag\u00f3gicos) e saberes da experi\u00eancia. Desse modo, relacione as informa\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\n1.\tSaberes do conhecimento\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\tSaberes pedag\u00f3gicos (andrag\u00f3gicos)\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\tSaberes da experi\u00eancia\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n(  )   Referem-se \u00e0queles saberes que s\u00e3o adquiridos no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. Costuma-se dizer que s\u00e3o os saberes do \u201cch\u00e3o de giz\u201d, ou seja, os professores adquirem no dia a dia na sala de aula, em contato direto com o ensino, com os alunos e com as atividades da profiss\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Normalmente s\u00e3o adquiridos na pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o ou especializa\u00e7\u00e3o do docente, mas tamb\u00e9m pode ser aprendido atrav\u00e9s de estudos, leitura de livros, artigos, dentre outros.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(  )  Esses s\u00e3o os saberes que diz respeito ao desenvolvimento da atividade do professor, em sua atividade did\u00e1tica, ou seja, s\u00e3o as t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e ferramentas que se utiliza em sala de aula para conduzir o ensino e a aprendizagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\nTem-se como sequ\u00eancia correta, obtida no sentido de cima para baixo:\r\n<\/p>","resposta":3950138,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,1,2","id":3950138,"corpo":"<p align=justify>3,1,2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,2,1","id":3950139,"corpo":"<p align=justify>3,2,1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,1,3","id":3950140,"corpo":"<p align=justify>2,1,3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,3,1","id":3950141,"corpo":"<p align=justify>2,3,1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,3,2","id":3950142,"corpo":"<p align=justify>1,3,2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos da educa\u00e7\u00e3o brasileira e regional","oab":false,"nome":"Aspectos da educa\u00e7\u00e3o brasileira e regional","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405542,"slug":"pedagogia-aspectos-da-educacao-brasileira-e-regional"}],"slug":"pedagogia\/1112935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de sa\u00fade brasileiro contempla atividades executadas em diferentes n\u00edveis: local, municipal, regional, estadual, federal e internacional. Assinale a alternativa que corresponde a uma atribui\u00e7\u00e3o que compete ao munic\u00edpio.","provas":[{"id":42990,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-medico-veterinario-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 08:45:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1284340,"hashId":"0b019ed7b04db2599d190e7b15022111","enunciado":"<p align=\"justify\">O sistema de sa\u00fade brasileiro contempla atividades executadas\r\nem diferentes n\u00edveis: local, municipal, regional,\r\nestadual, federal e internacional. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que corresponde a uma atribui\u00e7\u00e3o\r\nque compete ao munic\u00edpio.<\/p>","resposta":4667811,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consolidar e analisar os casos notificados.","id":4667807,"corpo":"<p align=justify>Consolidar e analisar os casos notificados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retroalimentar o n\u00edvel regional.","id":4667808,"corpo":"<p align=justify>Retroalimentar o n\u00edvel regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Notificar imediatamente em n\u00edvel nacional os casos graves e\/ou inusitados.","id":4667809,"corpo":"<p align=justify>Notificar imediatamente em n\u00edvel nacional os casos\r\ngraves e\/ou inusitados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantir os mecanismos necess\u00e1rios para a elucida\u00e7\u00e3o de eventos adversos graves associados \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de imunobiol\u00f3gicos.","id":4667810,"corpo":"<p align=justify>Garantir os mecanismos necess\u00e1rios para a elucida\u00e7\u00e3o\r\nde eventos adversos graves associados \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o\r\nde imunobiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Definir a conduta frente a eventual ocorr\u00eancia de um evento adverso.","id":4667811,"corpo":"<p align=justify>Definir a conduta frente a eventual ocorr\u00eancia de um\r\nevento adverso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403313,"slug":"veterinaria-saude-publica"}],"slug":"veterinaria\/1284340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406,"slug":"diretor-de-producao"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 8.112\/90, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. O servidor que opera direta e permanentemente com raios X ou subst\u00e2ncias radioativas gozar\u00e1 20 dias consecutivos de f\u00e9rias por semestre de atividade profissional, proibida em qualquer hip\u00f3tese a acumula\u00e7\u00e3o.II. O servidor da carreira t\u00e9cnico-administrativa em educa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ausentar-se do Pa\u00eds para estudo ou miss\u00e3o oficial, sem autoriza\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, do Presidente dos \u00d3rg\u00e3os do Poder Legislativo e do Presidente do Supremo Tribunal Federal.III. Sem qualquer preju\u00edzo, poder\u00e1 o servidor ausentar-se do servi\u00e7o por dois dias para doa\u00e7\u00e3o de sangue.IV. S\u00e3o deveres do servidor, dentre outros, ser leal \u00e0 institui\u00e7\u00e3o a que servir, observar as normas legais e regulamentares e tratar com urbanidade as pessoas.V. O servidor responde somente administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":35801,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-auditor-area-de-formacao-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2019"},{"id":35802,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-auditor-area-de-formacao-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2019"},{"id":35803,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-auditor-area-de-formacao-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2019"},{"id":35804,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-auditor-area-de-formacao-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2019"},{"id":35805,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2019"},{"id":35806,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2019"},{"id":35834,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-administrador-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Administrador - 2019"},{"id":35835,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-administrador-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Administrador - 2019"},{"id":35860,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-arqueologo-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arque\u00f3logo - 2019"},{"id":35861,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-arqueologo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arque\u00f3logo - 2019"},{"id":35890,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-assistente-social-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Assistente Social - 2019"},{"id":35891,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-assistente-social-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Assistente Social - 2019"},{"id":35892,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"},{"id":35893,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"},{"id":35894,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"},{"id":35895,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"},{"id":35922,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-contador-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Contador - 2019"},{"id":35923,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-contador-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Contador - 2019"},{"id":36019,"cargo":{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406,"slug":"diretor-de-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-diretor-de-producao-area-de-formacao-comunicacao-social-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Diretor de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36020,"cargo":{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406,"slug":"diretor-de-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-diretor-de-producao-area-de-formacao-comunicacao-social-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Diretor de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36021,"cargo":{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406,"slug":"diretor-de-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-diretor-de-producao-area-de-formacao-artes-plasticas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Diretor de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36022,"cargo":{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406,"slug":"diretor-de-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-diretor-de-producao-area-de-formacao-artes-plasticas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Diretor de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36023,"cargo":{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406,"slug":"diretor-de-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-diretor-de-producao-area-de-formacao-artes-cenicas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Diretor de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36024,"cargo":{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406,"slug":"diretor-de-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-diretor-de-producao-area-de-formacao-artes-cenicas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Diretor de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":36126,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-farmaceutico-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":36127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-farmaceutico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":36128,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"},{"id":36129,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-area-de-formacao-comunicacao-social-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"},{"id":36130,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"},{"id":36131,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-jornalista-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Jornalista - 2019"},{"id":36231,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-medico-area-medicina-do-trabalho-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2019"},{"id":36232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-medico-area-medicina-do-trabalho-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:48:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1042988,"hashId":"4894553dc936e701900cbb3ec33c1106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 8.112\/90, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor que opera direta e permanentemente com raios X ou subst\u00e2ncias radioativas gozar\u00e1 20 dias consecutivos de f\u00e9rias por semestre de atividade profissional, proibida em qualquer hip\u00f3tese a acumula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor da carreira t\u00e9cnico-administrativa em educa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ausentar-se do Pa\u00eds para estudo ou miss\u00e3o oficial, sem autoriza\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, do Presidente dos \u00d3rg\u00e3os do Poder Legislativo e do Presidente do Supremo Tribunal Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sem qualquer preju\u00edzo, poder\u00e1 o servidor ausentar-se do servi\u00e7o por dois dias para doa\u00e7\u00e3o de sangue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00e3o deveres do servidor, dentre outros, ser leal \u00e0 institui\u00e7\u00e3o a que servir, observar as normas legais e regulamentares e tratar com urbanidade as pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O servidor responde somente administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":3649764,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3649760,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":3649761,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":3649762,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":3649763,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":3649764,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404506,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/1042988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 8.080\/1990. Art. 35. Para o estabelecimento de valores a serem transferidos a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, ser\u00e1 utilizada a combina\u00e7\u00e3o dos seguintes crit\u00e9rios, segundo an\u00e1lise t\u00e9cnica de programas e projetos: Referente ao artigo citado acima assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":48523,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2019-instituto-excelencia-medico-auditor","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":1470065,"hashId":"c92dc223404a16d1fbe5f1230ff80cad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 8.080\/1990. Art. 35. Para o estabelecimento de valores a serem transferidos a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, ser\u00e1 utilizada a combina\u00e7\u00e3o dos seguintes crit\u00e9rios, segundo an\u00e1lise t\u00e9cnica de programas e projetos: Referente ao artigo citado acima assinale a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":5462892,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o; perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta; caracter\u00edsticas quantitativas e qualitativas da rede de sa\u00fade na \u00e1rea.","id":5462889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o; perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta; caracter\u00edsticas quantitativas e qualitativas da rede de sa\u00fade na \u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico e financeiro no per\u00edodo anterior; n\u00edveis de participa\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade nos or\u00e7amentos estaduais e municipais.","id":5462890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico e financeiro no per\u00edodo anterior; n\u00edveis de participa\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade nos or\u00e7amentos estaduais e municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o do plano quinquenal de investimentos da rede; ressarcimento do atendimento a servi\u00e7os prestados para outras esferas de governo.","id":5462891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">previs\u00e3o do plano quinquenal de investimentos da rede; ressarcimento do atendimento a servi\u00e7os prestados para outras esferas de governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5462892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Gest\u00e3o Financeira - Art. 33 a 35","oab":false,"nome":"Da Gest\u00e3o Financeira - Art. 33 a 35","pai":424082,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424084,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-gestao-financeira-art-33-a-35"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1470065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o conceito de clima organizacional.","provas":[{"id":47170,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2019-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFFS - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:12:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1434869,"hashId":"fc7c95b741e581b11579fdec0bcebbb7","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta o conceito de clima organizacional.<\/p>","resposta":5301550,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma decorr\u00eancia da cultura e da subcultura organizacional e reflete o conjunto de m\u00e9todos que facilitam e ordenam a coleta e a assimila\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento por parte das pessoas que trabalham em uma empresa.","id":5301546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma decorr\u00eancia da cultura e da subcultura organizacional e reflete o conjunto de m\u00e9todos que facilitam e ordenam a coleta e a assimila\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento por parte das pessoas que trabalham em uma empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma decorr\u00eancia da cultura e da subcultura organizacional e \u00e9 definido como uma estrat\u00e9gia gerencial para promover mudan\u00e7as, fazendo com que se chegue a melhorias nos processos, produtos e servi\u00e7os para a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes.","id":5301547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma decorr\u00eancia da cultura e da subcultura organizacional e \u00e9 definido como uma estrat\u00e9gia gerencial para promover mudan\u00e7as, fazendo com que se chegue a melhorias nos processos, produtos e servi\u00e7os para a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma decorr\u00eancia da cultura e da subcultura organizacional e representa um processo cont\u00ednuo de compara\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas das empresas reconhecidas como l\u00edderes, visando ao aperfei\u00e7oamento das rela\u00e7\u00f5es das pessoas em uma empresa.","id":5301548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma decorr\u00eancia da cultura e da subcultura organizacional e representa um processo cont\u00ednuo de compara\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas das empresas reconhecidas como l\u00edderes, visando ao aperfei\u00e7oamento das rela\u00e7\u00f5es das pessoas em uma empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma decorr\u00eancia da cultura e da subcultura organizacional e parte da ideia de dar \u00e0s pessoas poder, liberdade e informa\u00e7\u00e3o, que lhes permitam liderar, tomar decis\u00f5es e participar ativamente da organiza\u00e7\u00e3o com motiva\u00e7\u00e3o pessoal.","id":5301549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma decorr\u00eancia da cultura e da subcultura organizacional e parte da ideia de dar \u00e0s pessoas poder, liberdade e informa\u00e7\u00e3o, que lhes permitam liderar, tomar decis\u00f5es e participar ativamente da organiza\u00e7\u00e3o com motiva\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma decorr\u00eancia da cultura e da subcultura organizacional e reflete o grau de motiva\u00e7\u00e3o, de empenho, de desempenho, do relacionamento interpessoal e da flexibilidade e rapidez das pessoas que trabalham em uma empresa.","id":5301550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma decorr\u00eancia da cultura e da subcultura organizacional e reflete o grau de motiva\u00e7\u00e3o, de empenho, de desempenho, do relacionamento interpessoal e da flexibilidade e rapidez das pessoas que trabalham em uma empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima Organizacional","oab":false,"nome":"Clima Organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425536,"slug":"administracao-geral-clima-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1434869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual o trecho N\u00c3O se encontra na voz passiva. ","provas":[{"id":55609,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Enfermeiro - 2019"},{"id":55610,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":55611,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2019"},{"id":55612,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":55613,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":55614,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":55497,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro","sigla":"Prefeitura de Vila Langaro","id":4618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-langaro-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vila L\u00e2ngaro - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:14:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1666916,"hashId":"116cfb7b6cf93411a6d39409490d7153","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual o trecho N\u00c3O se encontra na voz passiva. <\/p>","resposta":6287305,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201csabe-se l\u00e1 mais o qu\u00ea\u201d (l. 14). ","id":6287305,"corpo":"<p> \u201csabe-se l\u00e1 mais o qu\u00ea\u201d (l. 14). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u201cJo\u00e3o foi interditado\u201d (l. 26-27). ","id":6287306,"corpo":"<p> \u201cJo\u00e3o foi interditado\u201d (l. 26-27). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cSua hist\u00f3ria foi feita\u201d (l. 32). ","id":6287307,"corpo":"<p> \u201cSua hist\u00f3ria foi feita\u201d (l. 32). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cque se criasse um imenso folclore por causa disso\u201d (l. 41). ","id":6287308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cque se criasse um imenso folclore por causa disso\u201d (l. 41). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cO que se poderia ter feito para que o artista\u201d (l. 46). ","id":6287309,"corpo":"<p> \u201cO que se poderia ter feito para que o artista\u201d (l. 46). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.O G\u00eanio sem vontade pr\u00f3pria\t01 H\u00e1 quem prefira viver com a porta fechada. Jo\u00e3o Gilberto, por exemplo. Por muitas02 d\u00e9cadas o mundo bateu \u00e0 porta do cantor pedindo que ele concedesse a gra\u00e7a de um show ou a03 d\u00e1diva de um novo disco.\t04 Em alguns momentos, Jo\u00e3o at\u00e9 abriu a porta. Topou a concess\u00e3o de um show eventual,05 acertou-se local e, ___ data marcada, apesar dos pre\u00e7os car\u00edssimos, logo estavam todos os06 ingressos esgotados. Era um desejo mundial: que Jo\u00e3o abrisse a porta do apartamento onde07 passou a maior parte da vida trancado e fosse ao teatro perceber, com o sil\u00eancio reverente na08 hora da interpreta\u00e7\u00e3o e os aplausos entusiasmados ao final dela, a demonstra\u00e7\u00e3o mais uma vez09 inquestion\u00e1vel de como todos adoravam a sua arte, de como ela havia colocado o Brasil na10 galeria das na\u00e7\u00f5es civilizadas.\t11 Sim, Jo\u00e3o de vez em quando fingiu que ia abrir a porta e fazer show \u2013 mas simplesmente12 n\u00e3o apareceu ou, minutos antes de abrir a cortina, resolveu cancelar a performance. Ou ele13 estava resfriado, ou era o ar-refrigerado que estava resfriado demais, ou os graves insuficientes,14 ou sabe-se l\u00e1 mais o qu\u00ea.\t15 Ningu\u00e9m sabe exatamente o que Jo\u00e3o Gilberto tem contra o mundo, o que fez com que16 preferisse viver alheio ___ vontade de ouvir o agradecimento do p\u00fablico por sua arte sublime.17 Neste 2018, a bossa nova, o movimento que ele criou ao gravar o compacto Chega de Saudade,18 est\u00e1 fazendo 60 anos, e todos querem vibrar a efem\u00e9ride com as pompas merecidas. O mundo19 nunca mais foi o mesmo. A partir do samba de origem negra, batucado pelos descendentes de20 escravos nos quintais das tias baianas no Centro do Rio, Jo\u00e3o redesenhou a percuss\u00e3o, as21 harmonias, as melodias, o jeito de cantar e inventou uma sonoridade que se espalhou pela22 m\u00fasica de todos os pa\u00edses e hoje, com a mesma for\u00e7a que o futebol, identifica o Brasil.\t23 O mundo bate palmas agradecido a Jo\u00e3o, mas ele de novo n\u00e3o est\u00e1 ouvindo. Trancado em24 algum apartamento na Zona Sul do Rio de Janeiro, ele agora, pior, n\u00e3o faz sil\u00eancio por vontade25 pr\u00f3pria. Aos 87 anos, doente, cheio de d\u00edvidas, processos confusos na Justi\u00e7a, em meio a uma26 disputa entre filhos, ex-mulher e at\u00e9 um banco (dono dos direitos de seus primeiros discos), Jo\u00e3o27 foi interditado. N\u00e3o responde mais por si. Est\u00e1 sob o controle de sua filha Bebel \u2013 e ela s\u00f328 conseguiu isso depois de uma decis\u00e3o judicial mandar o cantor abrir a porta.\t29 \u00c9 uma triste ironia do destino, como diria um samba-can\u00e7\u00e3o antigo, deixar que um dos30 mais felizes criadores nacionais encerre sua vida aprisionado nas sombras da falta de vontade31 pr\u00f3pria. Jo\u00e3o botou o sol das praias onde a moda era a luz difusa do abajur lil\u00e1s iluminando os32 amores em pecado do samba-can\u00e7\u00e3o. Sua hist\u00f3ria foi feita pelo fato de estarem todos indo numa33 mesma dire\u00e7\u00e3o e ele dizer que n\u00e3o era nada daquilo, e seguir na que bem entendeu e inventou.34 O Brasil nunca mais foi o mesmo depois que Jo\u00e3o, aproveitando-se das letras sofisticadas de35 Vinicius e das melodias idem de Tom Jobim, botou um balan\u00e7o diferente naquilo tudo e fez a36 s\u00edntese do som que uma gera\u00e7\u00e3o inteira estava procurando.\t37 Ele deu a arte final. Jo\u00e3o inventou ___ bossa nova e, no mesmo ano de 1958, com a38 parceria de JK e Niemeyer, que desenhavam Bras\u00edlia, com Nelson Pereira dos Santos, que ligava39 as c\u00e2meras do Cinema Novo, ele inventou o Brasil moderno. \u00c9 um pai doid\u00e3o da p\u00e1tria brasileira.\t40 Desde que come\u00e7ou a fazer sucesso, Jo\u00e3o tomou gosto pela estranha mania de viver atr\u00e1s41 da porta. Deixou que se criasse um imenso folclore por causa disso. Elba Ramalho, por exemplo,42 teria lhe pedido para fazer uma visita. Jo\u00e3o topou, desde que ela levasse um baralho \u2013 e, quando43 a cantora nordestina chegou \u00e0 porta do apartamento, Jo\u00e3o lhe teria pedido que passasse carta44 por carta pelo v\u00e3o embaixo da jamais aberta porta. Finda a opera\u00e7\u00e3o, agradeceu, e a mo\u00e7a, sem45 ver Jo\u00e3o, foi embora.\t46 O que se poderia ter feito para que o artista, respons\u00e1vel por ter posto a moderna m\u00fasica47 brasileira em viagem pelo mundo afora, n\u00e3o tivesse um fim t\u00e3o melanc\u00f3lico, trancado por48 acordes t\u00e3o pouco art\u00edsticos como mandados judiciais e dramas familiares? Onde foi que o pa\u00eds49 errou? Ou, pelo menos dessa vez, n\u00e3o cabe ___ ningu\u00e9m a famosa culpa nacional de ter50 abandonado um g\u00eanio \u00e0s agruras da pr\u00f3pria sorte?\t51 Nas \u00faltimas d\u00e9cadas o Brasil n\u00e3o fez outra coisa sen\u00e3o bater \u00e0 porta de Jo\u00e3o Gilberto e52 oferecer os melhores frutos do para\u00edso para que ele fosse novamente \u00e0 frente do palco, ou ao53 microfone do est\u00fadio, e mostrasse o que quisesse \u2013 at\u00e9 a en\u00e9sima vers\u00e3o de O Pato, aquela que54 matou o gato. N\u00e3o importava. O Brasil, ao contr\u00e1rio do que fez com muitos outros artistas,55 suplicava pela arte de Jo\u00e3o. Ele seria o senhor dos nossos destinos e ouvidos. Os amigos maispr\u00f3ximos sabem de uma lista de p\u00e9rolas esquecidas da m\u00fasica brasileira que ele burilava em57 ensaios exaustivos, gemas como Marca na Parede, \u00c0s Tr\u00eas da Manh\u00e3, Treze de Ouro e outras58 del\u00edcias pouqu\u00edssimo conhecidas que, se ele tivesse gravado, deixariam a poeira dos ba\u00fas e59 brilhariam, cl\u00e1ssicos imediatos, como tudo mais que ele tocou. Poder\u00edamos ter ficado melhores.60 Ele tamb\u00e9m. Uma pena. De um lado ou do outro da porta, perdemos todos.(Joaquim Ferreira dos Santos \u2013 Revista da Cultura \u2013 agosto de 2018 \u2013 dispon\u00edvel em:https:\/\/www.livrariacultura.com.br\/revistacultura\/reportagens\/joao-gilberto - adapta\u00e7\u00e3o","id":450841,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O G\u00eanio sem vontade pr\u00f3pria<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t01 H\u00e1 quem prefira viver com a porta fechada. Jo\u00e3o Gilberto, por exemplo. Por muitas<\/p><p>02 d\u00e9cadas o mundo bateu \u00e0 porta do cantor pedindo que ele concedesse a gra\u00e7a de um show ou a<\/p><p>03 d\u00e1diva de um novo disco.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t04 Em alguns momentos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> Jo\u00e3o at\u00e9 abriu a porta. Topou a concess\u00e3o de um show eventual,<\/p><p>05 acertou-se local e, ___ data marcada, apesar dos pre\u00e7os car\u00edssimos, logo estavam todos os<\/p><p>06 ingressos esgotados. Era um desejo mundial<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> que Jo\u00e3o abrisse a porta do apartamento onde<\/p><p>07 passou a maior parte da vida trancado e fosse ao teatro perceber, com o sil\u00eancio reverente na<\/p><p>08 hora da interpreta\u00e7\u00e3o e os aplausos entusiasmados ao final dela, a demonstra\u00e7\u00e3o mais uma vez<\/p><p>09 inquestion\u00e1vel de como todos adoravam a sua arte, de como ela havia colocado o Brasil na<\/p><p>10 galeria das na\u00e7\u00f5es civilizadas.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t11 Sim, Jo\u00e3o de vez em quando fingiu que ia abrir a porta e fazer show <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/strong> mas simplesmente<\/p><p>12 n\u00e3o apareceu ou, minutos antes de abrir a cortina, resolveu cancelar a performance. Ou ele<\/p><p>13 estava resfriado, ou era o ar-refrigerado que estava resfriado demais, ou os graves insuficientes,<\/p><p>14 ou sabe-se l\u00e1 mais o qu\u00ea.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t15 Ningu\u00e9m sabe exatamente o que Jo\u00e3o Gilberto tem contra o mundo, o que fez com que<\/p><p>16 preferisse viver alheio ___ vontade de ouvir o agradecimento do p\u00fablico por sua arte sublime.<\/p><p>17 Neste 2018, a bossa nova, o movimento que ele criou ao gravar o compacto <em>Chega de Saudade,<\/em><\/p><p>18 est\u00e1 fazendo 60 anos, e todos querem vibrar a efem\u00e9ride com as pompas merecidas. O mundo<\/p><p>19 nunca mais foi o mesmo. A partir do samba de origem negra, batucado pelos descendentes de<\/p><p>20 escravos nos quintais das tias baianas no Centro do Rio, Jo\u00e3o redesenhou a percuss\u00e3o, as<\/p><p>21 harmonias, as melodias, o jeito de cantar e inventou uma sonoridade que se espalhou pela<\/p><p>22 m\u00fasica de todos os pa\u00edses e hoje, com a mesma for\u00e7a que o futebol, identifica o Brasil.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t23 O mundo bate palmas agradecido a Jo\u00e3o, mas ele de novo n\u00e3o est\u00e1 ouvindo. Trancado em<\/p><p>24 algum apartamento na Zona Sul do Rio de Janeiro, ele agora, pior, n\u00e3o faz sil\u00eancio por vontade<\/p><p>25 pr\u00f3pria. Aos 87 anos, doente, cheio de d\u00edvidas, processos confusos na Justi\u00e7a, em meio a uma<\/p><p>26 disputa entre filhos, ex-mulher e at\u00e9 um banco (dono dos direitos de seus primeiros discos), Jo\u00e3o<\/p><p>27 foi interditado. N\u00e3o responde mais por si. Est\u00e1 sob o controle de sua filha Bebel \u2013 e ela s\u00f3<\/p><p>28 conseguiu isso depois de uma decis\u00e3o judicial mandar o cantor abrir a porta.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t29 \u00c9 uma triste ironia do destino, como diria um samba-can\u00e7\u00e3o antigo, deixar que um dos<\/p><p>30 mais felizes criadores nacionais encerre sua vida aprisionado nas sombras da falta de vontade<\/p><p>31 pr\u00f3pria. Jo\u00e3o botou o sol das praias onde a moda era a luz difusa do abajur lil\u00e1s iluminando os<\/p><p>32 amores em pecado do samba-can\u00e7\u00e3o. Sua hist\u00f3ria foi feita pelo fato de estarem todos indo numa<\/p><p>33 mesma dire\u00e7\u00e3o e ele dizer que n\u00e3o era nada daquilo, e seguir na que bem entendeu e inventou.<\/p><p>34 O Brasil nunca mais foi o mesmo depois que Jo\u00e3o, aproveitando-se das letras sofisticadas de<\/p><p>35 Vinicius e das melodias idem de Tom Jobim, botou um balan\u00e7o diferente naquilo tudo e fez a<\/p><p>36 s\u00edntese do som que uma gera\u00e7\u00e3o inteira estava procurando.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t37 Ele deu a arte final. Jo\u00e3o inventou ___ bossa nova e, no mesmo ano de 1958, com a<\/p><p>38 parceria de JK e Niemeyer, que desenhavam Bras\u00edlia, com Nelson Pereira dos Santos, que ligava<\/p><p>39 as c\u00e2meras do Cinema Novo, ele inventou o Brasil moderno. \u00c9 um pai doid\u00e3o da p\u00e1tria brasileira.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t40 Desde que come\u00e7ou a fazer sucesso<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> Jo\u00e3o tomou gosto pela estranha mania de viver atr\u00e1s<\/p><p>41 da porta. Deixou que se criasse um imenso folclore por causa disso. Elba Ramalho, por exemplo,<\/p><p>42 teria lhe pedido para fazer uma visita. Jo\u00e3o topou, desde que ela levasse um baralho \u2013 e, quando<\/p><p>43 a cantora nordestina chegou \u00e0 porta do apartamento, Jo\u00e3o lhe teria pedido que passasse carta<\/p><p>44 por carta pelo v\u00e3o embaixo da jamais aberta porta. Finda a opera\u00e7\u00e3o, agradeceu, e a mo\u00e7a, sem<\/p><p>45 ver Jo\u00e3o, foi embora.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t46 O que se poderia ter feito para que o artista, respons\u00e1vel por ter posto a moderna m\u00fasica<\/p><p>47 brasileira em viagem pelo mundo afora, n\u00e3o tivesse um fim t\u00e3o melanc\u00f3lico, trancado por<\/p><p>48 acordes t\u00e3o pouco art\u00edsticos como mandados judiciais e dramas familiares? Onde foi que o pa\u00eds<\/p><p>49 errou? Ou, pelo menos dessa vez, n\u00e3o cabe ___ ningu\u00e9m a famosa culpa nacional de ter<\/p><p>50 abandonado um g\u00eanio \u00e0s agruras da pr\u00f3pria sorte?<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t51 Nas \u00faltimas d\u00e9cadas o Brasil n\u00e3o fez outra coisa sen\u00e3o bater \u00e0 porta de Jo\u00e3o Gilberto e<\/p><p>52 oferecer os melhores frutos do para\u00edso para que ele fosse novamente \u00e0 frente do palco, ou ao<\/p><p>53 microfone do est\u00fadio, e mostrasse o que quisesse \u2013 at\u00e9 a en\u00e9sima vers\u00e3o de<em> O Pato<\/em>, aquela que<\/p><p>54 matou o gato. N\u00e3o importava. O Brasil, ao contr\u00e1rio do que fez com muitos outros artistas,<\/p><p>55 suplicava pela arte de Jo\u00e3o. Ele seria o senhor dos nossos destinos e ouvidos. Os amigos mais<\/p><p>pr\u00f3ximos sabem de uma lista de p\u00e9rolas esquecidas da m\u00fasica brasileira que ele burilava em<\/p><p>57 ensaios exaustivos, gemas como <em>Marca na Parede, \u00c0s Tr\u00eas da Manh\u00e3, Treze de Ouro <\/em>e outras<\/p><p>58 del\u00edcias pouqu\u00edssimo conhecidas que, se ele tivesse gravado, deixariam a poeira dos ba\u00fas e<\/p><p>59 brilhariam, cl\u00e1ssicos imediatos, como tudo mais que ele tocou. Poder\u00edamos ter ficado melhores.<\/p><p>60 Ele tamb\u00e9m. Uma pena. De um lado ou do outro da porta, perdemos todos.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Joaquim Ferreira dos Santos \u2013 Revista da Cultura \u2013 agosto de 2018 \u2013 dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/www.livrariacultura.com.br\/revistacultura\/reportagens\/joao-gilberto - adapta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Motorista P","id":22056,"slug":"motorista-p"},{"descricao":"Motorista L","id":22057,"slug":"motorista-l"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Apoio Operacional","id":22058,"slug":"apoio-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que a palavra n\u00e3o tem encontro consonantal \u00e9 a: ","provas":[{"id":55659,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-servente","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Servente - 2019"},{"id":55660,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":55661,"cargo":{"descricao":"Motorista P","id":22056,"slug":"motorista-p"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-motorista-p","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Motorista P - 2019"},{"id":55662,"cargo":{"descricao":"Motorista L","id":22057,"slug":"motorista-l"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-motorista-l","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Motorista L - 2019"},{"id":55663,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-mecanico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":55664,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-coveiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Coveiro - 2019"},{"id":55665,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":55666,"cargo":{"descricao":"Apoio Operacional","id":22058,"slug":"apoio-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-apoio-operacional","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Apoio Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:13:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1672632,"hashId":"3a746c965bb55e83832c434f02fa895f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que a palavra n\u00e3o tem encontro consonantal \u00e9 a: <\/p>","resposta":6311289,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201cAdvento\u201d (L.3).","id":6311287,"corpo":"<p> \u201cAdvento\u201d (L.3).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cdistante\u201d (L.4). ","id":6311288,"corpo":"<p>\u201cdistante\u201d (L.4). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cMundo\u201d (L.9). ","id":6311289,"corpo":"<p>\u201cMundo\u201d (L.9). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cClasses\u201d (L.24).","id":6311290,"corpo":"<p>\u201cClasses\u201d (L.24).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO\t1 \u00c9 muito comum ouvirmos que a globaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 cada vez mais encurtando a dist\u00e2ncia existente entre2 as pessoas, fato decorrente do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico presente nas \u00faltimas d\u00e9cadas que conta com a evolu\u00e7\u00e3o dos3 meios de transporte e tamb\u00e9m de comunica\u00e7\u00e3o. Atualmente, com o advento de transportes mais r\u00e1pidos como4 avi\u00f5es, trem-bala, jatos supers\u00f4nicos, \u00e9 comum pessoas se transportarem de um lugar muito distante a outro5 sem perdas t\u00e3o significativas de tempo. Al\u00e9m do mais, os meios de comunica\u00e7\u00e3o, como a televis\u00e3o, a internet,6 as r\u00e1dios e tamb\u00e9m os telefones celulares, permitem que pessoas se comuniquem mesmo estando em cidades7 diferentes, estados ou pa\u00edses distantes. Tendo em vista a tecnologia dos sat\u00e9lites, hoje em dia j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel8 assistir um evento no Brasil em tempo real que se passa no Jap\u00e3o ou na China. \u00c9 tamb\u00e9m crescente o n\u00famero9 de pessoas que fazem viagens internacionais e que participam de redes sociais em todo o mundo. Diante disso,10 n\u00e3o soaria estranho dizermos que a globaliza\u00e7\u00e3o e o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico encurtam as dist\u00e2ncias.\t11 Embora costumamos ver o mundo dessa forma, mal podemos perceber o quanto as pessoas reduzem o12 contato real uma das outras. Quando algu\u00e9m se senta \u00e0 frente da TV ou do computador acessando a internet e13 toma bastante tempo nessas tarefas, ela pode ver qualquer coisa presente no mundo inteiro ou mesmo entrar em14 contato com qualquer pessoa, no entanto n\u00e3o existe nenhum contato f\u00edsico entre elas, a pessoa n\u00e3o v\u00ea um15 mundo real, tudo que ela v\u00ea e mesmo como ela conversa \u00e9 sempre virtual. Na verdade, ela passa a maior parte16 do tempo sozinha, sem participar efetivamente de uma realidade. Com os meios de transporte em franca17 evolu\u00e7\u00e3o, torna-se comum pessoas se transportarem de um lugar ao outro, no entanto elas pouco percebem e18 identificam o pr\u00f3prio lugar de conv\u00edvio. Al\u00e9m do mais, isso facilita misturas de uma cultura na outra at\u00e9 que se19 tenha uma \u00fanica, adotada como padr\u00e3o, na qual tradi\u00e7\u00f5es e culturas pr\u00f3prias de uma na\u00e7\u00e3o ou lugar perca a sua20 identidade, fato que desmonta a historicidade de um povo juntamente com os h\u00e1bitos e costumes. Outro21 detalhe, \u00e9 que nem todo mundo tem acesso a todo esse avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, o que causa maior dist\u00e2ncia entre22 povos, e implica em diversos problemas de ordem social, como a exclus\u00e3o tecnol\u00f3gica, o aumento da viol\u00eancia,23 fator que acarreta no aumento da inseguran\u00e7a e assim contribuindo tamb\u00e9m para o isolamento de pessoas e24 classes sociais.\t25 Fala-se que no futuro a tend\u00eancia \u00e9 que as pessoas trabalhem dentro de suas pr\u00f3prias casas ganhando26 seus sal\u00e1rios. Se isso realmente ocorrer, veremos que o ambiente em que pessoas costumam se unir para27 trabalhar visando um objetivo acabar\u00e1 e o isolamento entre as pessoas tender\u00e1 a aumentar. Com o avan\u00e7o da28 globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 comum aumentar a virtualiza\u00e7\u00e3o, fato j\u00e1 decorrente da apari\u00e7\u00e3o dos cursos a dist\u00e2ncia, dos29 hologramas, das conversas em redes sociais, dos celulares, das trocas de e-mail, das instru\u00e7\u00f5es de radares e de30 cirurgias m\u00e9dicas a longas dist\u00e2ncia. Tudo contribui para que as pessoas n\u00e3o necessitem mais de proximidade,31 o que contribui por melhorar o isolamento f\u00edsico entre as pessoas. Antigamente era comum pessoas se reunirem32 nas beiras das estradas e contarem fatos do dia a dia, ou mesmo sentarem na varanda para conversar, ou se33 juntarem para assistir a uma exibi\u00e7\u00e3o, seja teatral, liter\u00e1ria ou qualquer outro evento social. Hoje em dia, nas34 grandes cidades e centros urbanos, fazer isso \u00e9 algo rar\u00edssimo, e que no fundo n\u00e3o se v\u00ea import\u00e2ncia, ora,35 existem todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o que fazem isso, sem que pessoas se re\u00fanam para dialogar as not\u00edcias36 entre si. Portanto, fica a d\u00favida, ser\u00e1 que a globaliza\u00e7\u00e3o encurta mesmo a dist\u00e2ncia entre as pessoas?http:\/\/reciclareleciclar.blogspot.com\/2012\/01\/globalizacao-encurta-distancia-entre-as.html ","id":451491,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t1 \u00c9 muito comum ouvirmos que a globaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 cada vez mais encurtando a dist\u00e2ncia existente entre<\/p><p>2 as pessoas, fato decorrente do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico presente nas \u00faltimas d\u00e9cadas que conta com a evolu\u00e7\u00e3o dos<\/p><p>3 meios de transporte e tamb\u00e9m de comunica\u00e7\u00e3o. Atualmente, com o advento de transportes mais r\u00e1pidos como<\/p><p>4 avi\u00f5es, trem-bala, jatos supers\u00f4nicos, \u00e9 comum pessoas se transportarem de um lugar muito distante a outro<\/p><p>5 sem perdas t\u00e3o significativas de tempo. Al\u00e9m do mais, os meios de comunica\u00e7\u00e3o, como a televis\u00e3o, a internet,<\/p><p>6 as r\u00e1dios e tamb\u00e9m os telefones celulares, permitem que pessoas se comuniquem mesmo estando em cidades<\/p><p>7 diferentes, estados ou pa\u00edses distantes. Tendo em vista a tecnologia dos sat\u00e9lites, hoje em dia j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel<\/p><p>8 assistir um evento no Brasil em tempo real que se passa no Jap\u00e3o ou na China. \u00c9 tamb\u00e9m crescente o n\u00famero<\/p><p>9 de pessoas que fazem viagens internacionais e que participam de redes sociais em todo o mundo. Diante disso,<\/p><p>10 n\u00e3o soaria estranho dizermos que a globaliza\u00e7\u00e3o e o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico encurtam as dist\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t11 Embora costumamos ver o mundo dessa forma, mal podemos perceber o quanto as pessoas reduzem o<\/p><p>12 contato real uma das outras. Quando algu\u00e9m se senta \u00e0 frente da TV ou do computador acessando a internet e<\/p><p>13 toma bastante tempo nessas tarefas, ela pode ver qualquer coisa presente no mundo inteiro ou mesmo entrar em<\/p><p>14 contato com qualquer pessoa, no entanto n\u00e3o existe nenhum contato f\u00edsico entre elas, a pessoa n\u00e3o v\u00ea um<\/p><p>15 mundo real, tudo que ela v\u00ea e mesmo como ela conversa \u00e9 sempre virtual. Na verdade, ela passa a maior parte<\/p><p>16 do tempo sozinha, sem participar efetivamente de uma realidade. Com os meios de transporte em franca<\/p><p>17 evolu\u00e7\u00e3o, torna-se comum pessoas se transportarem de um lugar ao outro, no entanto elas pouco percebem e<\/p><p>18 identificam o pr\u00f3prio lugar de conv\u00edvio. Al\u00e9m do mais, isso facilita misturas de uma cultura na outra at\u00e9 que se<\/p><p>19 tenha uma \u00fanica, adotada como padr\u00e3o, na qual tradi\u00e7\u00f5es e culturas pr\u00f3prias de uma na\u00e7\u00e3o ou lugar perca a sua<\/p><p>20 identidade, fato que desmonta a historicidade de um povo juntamente com os h\u00e1bitos e costumes. Outro<\/p><p>21 detalhe, \u00e9 que nem todo mundo tem acesso a todo esse avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, o que causa maior dist\u00e2ncia entre<\/p><p>22 povos, e implica em diversos problemas de ordem social, como a exclus\u00e3o tecnol\u00f3gica, o aumento da viol\u00eancia,<\/p><p>23 fator que acarreta no aumento da inseguran\u00e7a e assim contribuindo tamb\u00e9m para o isolamento de pessoas e<\/p><p>24 classes sociais.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t25 Fala-se que no futuro a tend\u00eancia \u00e9 que as pessoas trabalhem dentro de suas pr\u00f3prias casas ganhando<\/p><p>26 seus sal\u00e1rios. Se isso realmente ocorrer, veremos que o ambiente em que pessoas costumam se unir para<\/p><p>27 trabalhar visando um objetivo acabar\u00e1 e o isolamento entre as pessoas tender\u00e1 a aumentar. Com o avan\u00e7o da<\/p><p>28 globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 comum aumentar a virtualiza\u00e7\u00e3o, fato j\u00e1 decorrente da apari\u00e7\u00e3o dos cursos a dist\u00e2ncia, dos<\/p><p>29 hologramas, das conversas em redes sociais, dos celulares, das trocas de e-mail, das instru\u00e7\u00f5es de radares e de<\/p><p>30 cirurgias m\u00e9dicas a longas dist\u00e2ncia. Tudo contribui para que as pessoas n\u00e3o necessitem mais de proximidade,<\/p><p>31 o que contribui por melhorar o isolamento f\u00edsico entre as pessoas. Antigamente era comum pessoas se reunirem<\/p><p>32 nas beiras das estradas e contarem fatos do dia a dia, ou mesmo sentarem na varanda para conversar, ou se<\/p><p>33 juntarem para assistir a uma exibi\u00e7\u00e3o, seja teatral, liter\u00e1ria ou qualquer outro evento social. Hoje em dia, nas<\/p><p>34 grandes cidades e centros urbanos, fazer isso \u00e9 algo rar\u00edssimo, e que no fundo n\u00e3o se v\u00ea import\u00e2ncia, ora,<\/p><p>35 existem todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o que fazem isso, sem que pessoas se re\u00fanam para dialogar as not\u00edcias<\/p><p>36 entre si. Portanto, fica a d\u00favida, ser\u00e1 que a globaliza\u00e7\u00e3o encurta mesmo a dist\u00e2ncia entre as pessoas?<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/reciclareleciclar.blogspot.com\/2012\/01\/globalizacao-encurta-distancia-entre-as.html <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encontro consonantal e grupo consonantal","oab":false,"nome":"Encontro consonantal e grupo consonantal","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419312,"slug":"lingua-portuguesa-encontro-consonantal-e-grupo-consonantal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1672632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, segundo a norma culta da l\u00edngua:","provas":[{"id":71426,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2019-agirh-procurador-juridico-2","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 09:19:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2178873,"hashId":"17e24e02378ef8d593933f7641e5387a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, segundo a norma culta da l\u00edngua:<\/p>","resposta":8547549,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esta sess\u00e3o da loja \u00e9 s\u00f3 para crian\u00e7as.","id":8547548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta sess\u00e3o da loja \u00e9 s\u00f3 para crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O marceneiro arrochou os parafusos.","id":8547549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O marceneiro arrochou os parafusos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falta-lhe censo de ju\u00edzo.","id":8547550,"corpo":"<p>Falta-lhe censo de ju\u00edzo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara ca\u00e7ou o deputado, com anu\u00eancia do povo.","id":8547551,"corpo":"<p>A C\u00e2mara ca\u00e7ou o deputado, com anu\u00eancia do povo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Nova Esperan\u00e7a","sigla":"IMPREV","id":4350,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"imprev-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No navegador Google Chrome, o usu\u00e1rio deseja acessar a guia Downloads utilizando atalhos e para a realiza\u00e7\u00e3o dessa tarefa, ele deve pressionar: ","provas":[{"id":50527,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Nova Esperan\u00e7a","sigla":"IMPREV","id":4350,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"imprev-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imprev-pr-2019-unespar-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - IMPREV - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 09:44:56","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1525725,"hashId":"763063032c1c2ad1a5ce3d14b46e3103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No navegador Google Chrome, o usu\u00e1rio deseja acessar a guia Downloads utilizando atalhos e para a realiza\u00e7\u00e3o dessa tarefa, ele deve pressionar: <\/p>","resposta":5699737,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL+T ","id":5699735,"corpo":"<p>CTRL+T <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL+D ","id":5699736,"corpo":"<p>CTRL+D <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" CTRL+J ","id":5699737,"corpo":"<p> CTRL+J <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" CTRL+P ","id":5699738,"corpo":"<p> CTRL+P <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CTRL+E ","id":5699739,"corpo":"<p>CTRL+E <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1525725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A urina \u00e9 uma das principais vias de excre\u00e7\u00e3o do organismo e o seu exame pode oferecer informa\u00e7\u00f5es importantes sobre o estado fisiol\u00f3gico do organismo, a presen\u00e7a e a evolu\u00e7\u00e3o de muitas doen\u00e7as sist\u00eamicas, a avalia\u00e7\u00e3o de certos tratamentos e o estado funcional dos rins. O exame de urina do tipo I \u00e9 um dos exames complementares coadjuvantes mais utilizados na cl\u00ednica. As afirmativas abaixo est\u00e3o relacionadas a esse assunto. Analise-as e assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":70596,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-biomedico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:15:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2191218,"hashId":"1cba9fa7e86264ed8e78ef0787556c22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A urina \u00e9 uma das principais vias de excre\u00e7\u00e3o do organismo e o seu exame pode oferecer informa\u00e7\u00f5es importantes sobre o estado fisiol\u00f3gico do organismo, a presen\u00e7a e a evolu\u00e7\u00e3o de muitas doen\u00e7as sist\u00eamicas, a avalia\u00e7\u00e3o de certos tratamentos e o estado funcional dos rins. O exame de urina do tipo I \u00e9 um dos exames complementares coadjuvantes mais utilizados na cl\u00ednica. As afirmativas abaixo est\u00e3o relacionadas a esse assunto. Analise-as e assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":8601628,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o e exerc\u00edcios f\u00edsicos podem estimular ceton\u00faria.","id":8601628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desnutri\u00e7\u00e3o e exerc\u00edcios f\u00edsicos podem estimular ceton\u00faria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 necessidade de jejum de 8 horas para a realiza\u00e7\u00e3o do exame.","id":8601629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 necessidade de jejum de 8 horas para a realiza\u00e7\u00e3o do exame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Urina n\u00e3o entregue no laborat\u00f3rio em at\u00e9 duas horas ap\u00f3s a colheita, deve ser mantida em temperatura de 23\u00b0C. ","id":8601630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Urina n\u00e3o entregue no laborat\u00f3rio em at\u00e9 duas horas ap\u00f3s a colheita, deve ser mantida em temperatura de 23\u00b0C. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise \u00e9 realizada em duas etapas diferentes, exame f\u00edsico e exame do sedimento.","id":8601631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise \u00e9 realizada em duas etapas diferentes, exame f\u00edsico e exame do sedimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pr\u00e1ticas de biosseguran\u00e7a adotadas em laborat\u00f3rios baseiam-se na necessidade de proteger os colaboradores, o meio ambiente e a comunidade da exposi\u00e7\u00e3o a agentes que representam poss\u00edveis riscos presentes nesses locais. Assinale a alternativa que apresenta os riscos caracterizados pelos ru\u00eddos, vibra\u00e7\u00f5es, radia\u00e7\u00f5es, umidade e temperatura que podem ser gerados por m\u00e1quinas e equipamentos.","provas":[{"id":70596,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-biomedico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:15:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2191214,"hashId":"c71a45459ec2a9f11196162e2feefebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas de biosseguran\u00e7a adotadas em laborat\u00f3rios baseiam-se na necessidade de proteger os colaboradores, o meio ambiente e a comunidade da exposi\u00e7\u00e3o a agentes que representam poss\u00edveis riscos presentes nesses locais. Assinale a alternativa que apresenta os riscos caracterizados pelos ru\u00eddos, vibra\u00e7\u00f5es, radia\u00e7\u00f5es, umidade e temperatura que podem ser gerados por m\u00e1quinas e equipamentos.<\/p>","resposta":8601614,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qu\u00edmicos.","id":8601612,"corpo":"<p>Qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Biol\u00f3gicos. ","id":8601613,"corpo":"<p>Biol\u00f3gicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00edsicos.","id":8601614,"corpo":"<p>F\u00edsicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ergon\u00f4micos. ","id":8601615,"corpo":"<p>Ergon\u00f4micos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a defini\u00e7\u00e3o de firewall, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Um firewall \u00e9 um dispositivo de seguran\u00e7a da rede que monitora o tr\u00e1fego de rede de entrada e sa\u00edda e decide permitir ou bloquear tr\u00e1fegos espec\u00edficos de acordo com um conjunto definido de regras de seguran\u00e7a. II. Um firewall coloca uma barreira entre redes internas protegidas e controladas que podem ser redes externas confi\u00e1veis ou n\u00e3o, como a Internet. III Um firewall pode ser somente software sem op\u00e7\u00e3o de Hardware. IV. Um firewall de proxy \u00e9 um dos primeiros tipos de firewall e funciona como a passagem de uma rede para outra de uma aplica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","provas":[{"id":38422,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-auxiliar-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Auxiliar de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 13:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116012,"hashId":"35a46ea52cc4dd3db250c33db8699e88","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a defini\u00e7\u00e3o de firewall, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Um firewall \u00e9 um dispositivo de seguran\u00e7a da rede que monitora o tr\u00e1fego de rede de entrada e sa\u00edda e decide permitir ou bloquear tr\u00e1fegos espec\u00edficos de acordo com um conjunto definido de regras de seguran\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\">II. Um firewall coloca uma barreira entre redes internas protegidas e controladas que podem ser redes externas confi\u00e1veis ou n\u00e3o, como a Internet. <\/p><p align=\"justify\">III Um firewall pode ser somente software sem op\u00e7\u00e3o de Hardware. <\/p><p align=\"justify\">IV. Um firewall de proxy \u00e9 um dos primeiros tipos de firewall e funciona como a passagem de uma rede para outra de uma aplica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","resposta":3964287,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas","id":3964285,"corpo":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":3964286,"corpo":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o corretas","id":3964287,"corpo":"Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o corretas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV s\u00e3o corretas","id":3964288,"corpo":"Apenas as afirmativas II e IV s\u00e3o corretas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"}],"slug":"informatica\/1116012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, 25 anos, morador de rua, chega ao pronto-socorro apresentando febre e taquicardia. Na ausculta card\u00edaca, nota a presen\u00e7a de sopro. Relata que o quadro teve in\u00edcio h\u00e1 dois dias. Foi solicitado um ecocardiograma que evidencia a presen\u00e7a de vegeta\u00e7\u00e3o em v\u00e1lvula tric\u00faspide. Em usu\u00e1rios de drogas intravenosas, qual o principal agente causador de endocardite infecciosa?","provas":[{"id":69578,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:18:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2120996,"hashId":"d5f050cc0b8ed16274058ef8d6ad2990","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, 25 anos, morador de rua, chega ao pronto-socorro apresentando febre e taquicardia. Na ausculta card\u00edaca, nota a presen\u00e7a de sopro. Relata que o quadro teve in\u00edcio h\u00e1 dois dias. Foi solicitado um ecocardiograma que evidencia a presen\u00e7a de vegeta\u00e7\u00e3o em v\u00e1lvula tric\u00faspide. Em usu\u00e1rios de drogas intravenosas, qual o principal agente causador de endocardite infecciosa?<\/p>","resposta":8293092,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enterococcus faecium.","id":8293091,"corpo":"<p><em>Enterococcus faecium.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sthapylococcus aureus.","id":8293092,"corpo":"<p><em>Sthapylococcus aureus.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Streptococcus pyogenes.","id":8293093,"corpo":"<p><em>Streptococcus pyogenes.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pseudomonas aeruginosa.","id":8293094,"corpo":"<p><em>Pseudomonas aeruginosa.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00falceras p\u00e9pticas ocorrem por desequil\u00edbrio dos mecanismos de defesa da mucosa gastroduodenal e das for\u00e7as lesivas. Em rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de fsiopatogenia e epidemiologia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 13:20:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2116222,"hashId":"1f15bafa887ae42df04bc4303f8c5543","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00falceras p\u00e9pticas ocorrem por desequil\u00edbrio dos mecanismos de defesa da mucosa gastroduodenal e das for\u00e7as lesivas. Em rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de fsiopatogenia e epidemiologia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8273375,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psias nas \u00falceras p\u00e9pticas duodenais \u00e9 mandat\u00f3ria ","id":8273373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psias nas \u00falceras p\u00e9pticas duodenais \u00e9 mandat\u00f3ria <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u00falceras p\u00e9pticas g\u00e1stricas s\u00e3o as mais comuns que as duodenais ","id":8273374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00falceras p\u00e9pticas g\u00e1stricas s\u00e3o as mais comuns que as duodenais <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o por Helicobacter pylori \u00e9 mais relevante na patogenia das \u00falceras p\u00e9pticas duodenais do que nas g\u00e1stricas ","id":8273375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o por Helicobacter pylori \u00e9 mais relevante na patogenia das \u00falceras p\u00e9pticas duodenais do que nas g\u00e1stricas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00falcera tem como complica\u00e7\u00e3o mais comum a perfura\u00e7\u00e3o ","id":8273376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00falcera tem como complica\u00e7\u00e3o mais comum a perfura\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}