{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158277,"perPage":"100","pages":21583,"page":7744,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe \u00e9 inverno em Ronda Alta, ent\u00e3o faz frio\u201d \u00e9:","provas":[{"id":51655,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561439,"hashId":"bd33851550fdb627523edcc28d454010","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201c<strong>Se \u00e9 inverno em Ronda Alta, ent\u00e3o faz frio<\/strong>\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":5850788,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se n\u00e3o \u00e9 inverno em Ronda Alta ent\u00e3o n\u00e3o faz frio.","id":5850787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o \u00e9 inverno em Ronda Alta ent\u00e3o n\u00e3o faz frio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 inverno em Ronda Alta e n\u00e3o faz frio.","id":5850788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inverno em Ronda Alta e n\u00e3o faz frio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 inverno em Ronda Alta e faz frio.","id":5850789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 inverno em Ronda Alta e faz frio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inverno em Ronda Alta.","id":5850790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inverno em Ronda Alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faz frio.","id":5850791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz frio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos: \u21d2 Condicional \u21d4 Bicondicional \u2227 Conector \u201ce\u201d \u2228 Conector \u201cou\u201d \u2228\u200b Conector \u201cou\u201d exclusivo \u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":437851,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de s\u00edmbolos: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Condicional <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Bicondicional <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\land\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201ce\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lor\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{\\lor}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75556em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.55556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es compostas","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es compostas","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411072,"slug":"raciocinio-logico-negacao-de-proposicoes-compostas"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425290,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1561439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva","id":12432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos aspectos nutricionais de um card\u00e1pio, as op\u00e7\u00f5es devem ser estrategicamente oferecidas, para que as escolhas dos usu\u00e1rios possam tender ao que se considera o mais adequado. Al\u00e9m disso, devem-se avaliar as caracter\u00edsticas de gest\u00e3o do card\u00e1pio, o que pode influenciar nas escolhas das prepara\u00e7\u00f5es. Como exemplo de prepara\u00e7\u00f5es que poderiam se apresentar no mesmo card\u00e1pio est\u00e3o:","provas":[{"id":50528,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva","id":12432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-nutricionista-area-alimentacao-coletiva","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - \u00c1rea Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1525780,"hashId":"253df7f24a05fc01c509a5fd7a8e4013","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos aspectos nutricionais de um card\u00e1pio, as op\u00e7\u00f5es devem ser estrategicamente oferecidas, para que as escolhas dos usu\u00e1rios possam tender ao que se considera o mais adequado. Al\u00e9m disso, devem-se avaliar as caracter\u00edsticas de gest\u00e3o do card\u00e1pio, o que pode influenciar nas escolhas das prepara\u00e7\u00f5es. Como exemplo de prepara\u00e7\u00f5es que poderiam se apresentar no mesmo card\u00e1pio est\u00e3o:<\/p>","resposta":5700013,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bife a rol\u00ea e goulash.","id":5700010,"corpo":"<p>bife a rol\u00ea e <em>goulash<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"salada de frutas e vinagrete.","id":5700011,"corpo":"<p>salada de frutas e vinagrete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinagrete e maionese de legumes.","id":5700012,"corpo":"<p>vinagrete e maionese de legumes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bife com bacon e salada crua com cenoura.","id":5700013,"corpo":"<p>bife com bacon e salada crua com cenoura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mousse de maracuj\u00e1 e caldinho de feij\u00e3o branco.","id":5700014,"corpo":"<p>mousse de maracuj\u00e1 e caldinho de feij\u00e3o branco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418113,"slug":"nutricao-elaboracao-de-cardapios"}],"slug":"nutricao\/1525780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As categorias de pr\u00e9-diabetes, segundo a Sociedade Brasileira de Diabetes, al\u00e9m de conferirem risco aumentado para desenvolvimento de Diabetes mellitus, tamb\u00e9m est\u00e3o associadas a maior risco de doen\u00e7a cardiovascular e complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas. A glicose em jejum (mg\/dL) para essa classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 de:","provas":[{"id":50530,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-nutricionista-area-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1525811,"hashId":"245b03b18e2db663e9f96b0762a209ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As categorias de pr\u00e9-diabetes, segundo a Sociedade Brasileira de Diabetes, al\u00e9m de conferirem risco aumentado para desenvolvimento de <em>Diabetes mellitus<\/em>, tamb\u00e9m est\u00e3o associadas a maior risco de doen\u00e7a cardiovascular e complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas. A glicose em jejum (mg\/dL) para essa classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 de:<\/p>","resposta":5700169,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2265 126.","id":5700165,"corpo":"<p>\u2265 126.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2265 140.","id":5700166,"corpo":"<p>\u2265 140.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt; 100 e &gt; 70.","id":5700167,"corpo":"<p>&lt; 100 e &gt; 70.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&gt; 126 e &lt; 200.","id":5700168,"corpo":"<p>&gt; 126 e &lt; 200.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2265 100 e &lt; 126.","id":5700169,"corpo":"<p>\u2265 100 e &lt; 126.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1525811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As condutas de indisciplina mais frequentes na escola s\u00e3o: bagun\u00e7a, birra, falta de educa\u00e7\u00e3o, mau comportamento, falta de desempenho de tarefas escolares, aus\u00eancia escolar, conversa durante as aulas, utiliza\u00e7\u00e3o de materiais alheios \u00e0 metodologia de aula (celulares, tablets,...), etc. Quando a conduta for diagnosticada como ato infracional, ou seja, tipificada em nosso C\u00f3digo Penal como crime ou contraven\u00e7\u00e3o, inicialmente \u00e9 necess\u00e1rio identificar a idade do infrator. Se o ato infracional for praticado por crian\u00e7a (Art. 105, da Lei n\u00ba 8.069\/90), esta dever\u00e1 ser encaminhada ao Conselho Tutelar ou, na aus\u00eancia deste, Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude, para aplica\u00e7\u00e3o das medidas de prote\u00e7\u00e3o previstas no Art. 101 do ECA. Se o ato infracional for praticado por adolescente, dever\u00e1 ser lavrado o Boletim de Ocorr\u00eancia na Delegacia de Pol\u00edcia, que providenciar\u00e1 os encaminhamentos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude, para aplica\u00e7\u00e3o, com base no Art. 112 do ECA:","provas":[{"id":47631,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2019-ibade-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Porto Velho - Inspetor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1445889,"hashId":"69e41a77561ecd9aa1b5774c9946443f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As condutas de indisciplina mais frequentes na escola s\u00e3o: bagun\u00e7a, birra, falta de educa\u00e7\u00e3o, mau comportamento, falta de desempenho de tarefas escolares, aus\u00eancia escolar, conversa durante as aulas, utiliza\u00e7\u00e3o de materiais alheios \u00e0 metodologia de aula (celulares, tablets,...), etc. Quando a conduta for diagnosticada como ato infracional, ou seja, tipificada em nosso C\u00f3digo Penal como crime ou contraven\u00e7\u00e3o, inicialmente \u00e9 necess\u00e1rio identificar a idade do infrator. Se o ato infracional for praticado por crian\u00e7a (Art. 105, da Lei n\u00ba 8.069\/90), esta dever\u00e1 ser encaminhada ao Conselho Tutelar ou, na aus\u00eancia deste, Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude, para aplica\u00e7\u00e3o das medidas de prote\u00e7\u00e3o previstas no Art. 101 do ECA. Se o ato infracional for praticado por adolescente, dever\u00e1 ser lavrado o Boletim de Ocorr\u00eancia na Delegacia de Pol\u00edcia, que providenciar\u00e1 os encaminhamentos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude, para aplica\u00e7\u00e3o, com base no Art. 112 do ECA:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5354225,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das medidas socioeducativas.","id":5354225,"corpo":"<p>das medidas socioeducativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das san\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio.","id":5354226,"corpo":"<p>das san\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das san\u00e7\u00f5es previstas no regimento escolar daquela unidade.","id":5354227,"corpo":"<p>das san\u00e7\u00f5es previstas no regimento escolar daquela unidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos castigos determinados pelo conselho de classe.","id":5354228,"corpo":"<p>dos castigos determinados pelo conselho de classe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de proibi\u00e7\u00f5es previstas no Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico da unidade escolar.","id":5354229,"corpo":"<p>de proibi\u00e7\u00f5es previstas no Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico da unidade escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1445889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se na teoria psicanal\u00edtica, pode-se afirmar que a ansiedade neur\u00f3tica \u00e9 aquela que surge:","provas":[{"id":47638,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2019-metrocapital-psicologo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Laranjal Paulista - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1445899,"hashId":"ecb466d4f77b74af4f4cb882bf3d9c29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se na teoria psicanal\u00edtica, pode-se afirmar que a ansiedade neur\u00f3tica \u00e9 aquela que surge:<\/p>","resposta":5354269,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da nega\u00e7\u00e3o entre a espiritualidade primeva e a realidade tormentosa.","id":5354265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da nega\u00e7\u00e3o entre a espiritualidade primeva e a realidade tormentosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da realiza\u00e7\u00e3o de algum ato contr\u00e1rios aos valores morais de uma sociedade em uma determinada \u00e9poca.","id":5354266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da realiza\u00e7\u00e3o de algum ato contr\u00e1rios aos valores morais de uma sociedade em uma determinada \u00e9poca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da tens\u00e3o entre o remorso e o prazer.","id":5354267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da tens\u00e3o entre o remorso e o prazer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da satisfa\u00e7\u00e3o provocada pela viv\u00eancia de uma vida sexual plena e gratificante.","id":5354268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da satisfa\u00e7\u00e3o provocada pela viv\u00eancia de uma vida sexual plena e gratificante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diante do reconhecimento dos perigos potenciais inerentes \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o dos instintos do id.","id":5354269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante do reconhecimento dos perigos potenciais inerentes \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o dos instintos do id.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"}],"slug":"psicologia\/1445899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Pequenos Sistemas","id":20919}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua e Saneamento Ambiental de Juazeiro","sigla":"SAAE","id":3817,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A express\u00e3o po\u00e7o de visita significa local:","provas":[{"id":51637,"cargo":{"descricao":"Operador de Pequenos Sistemas","id":20919},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua e Saneamento Ambiental de Juazeiro","sigla":"SAAE","id":3817,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ASCONPREV - SAAE - Operador de Pequenos Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1560928,"hashId":"47a6801608d1ff4af8fff7f8d4f5466f","enunciado":"<p> A express\u00e3o po\u00e7o de visita significa local:<\/p>","resposta":5848890,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De onde se retira \u00e1gua para distribui\u00e7\u00e3o. ","id":5848887,"corpo":"<p>De onde se retira \u00e1gua para distribui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Por onde se entra para ver o colega no servi\u00e7o.","id":5848888,"corpo":"<p> Por onde se entra para ver o colega no servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Onde se consegue medir o n\u00edvel do len\u00e7ol fre\u00e1tico. ","id":5848889,"corpo":"<p> Onde se consegue medir o n\u00edvel do len\u00e7ol fre\u00e1tico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Onde se tem acesso \u00e0s tubula\u00e7\u00f5es de esgoto e \u00e1gua pluvial. ","id":5848890,"corpo":"<p>Onde se tem acesso \u00e0s tubula\u00e7\u00f5es de esgoto e \u00e1gua pluvial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Onde se joga o esgoto derivado das resid\u00eancias. ","id":5848891,"corpo":"<p>Onde se joga o esgoto derivado das resid\u00eancias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1560928","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Pequenos Sistemas","id":20919}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua e Saneamento Ambiental de Juazeiro","sigla":"SAAE","id":3817,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Normalmente, o estrangulador de vaz\u00e3o \u00e9 utilizado nas manobras em que se tem de fechar ou impedir o fluxo da \u00e1gua, para se executar uma manuten\u00e7\u00e3o. Das tubula\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir, qual \u00e9 a \u00fanica que permite o uso dessa ferramenta? ","provas":[{"id":51637,"cargo":{"descricao":"Operador de Pequenos Sistemas","id":20919},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de \u00c1gua e Saneamento Ambiental de Juazeiro","sigla":"SAAE","id":3817,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Assessoria, Consultoria Cont\u00e1bil, Previdenci\u00e1ria e Gest\u00e3o de Pessoas - ASCONPREV","sigla":"ASCONPREV","oab":false,"id":1084},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ASCONPREV - SAAE - Operador de Pequenos Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1560937,"hashId":"a3ffb9ff4ddf8ff3111dbb4ea18f584c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente, o estrangulador de vaz\u00e3o \u00e9 utilizado nas manobras em que se tem de fechar ou impedir o fluxo da \u00e1gua, para se executar uma manuten\u00e7\u00e3o. Das tubula\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir, qual \u00e9 a \u00fanica que permite o uso dessa ferramenta? <\/p>","resposta":5848917,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amianto. ","id":5848915,"corpo":"<p>Amianto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cer\u00e2mica. ","id":5848916,"corpo":"<p>Cer\u00e2mica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Polietileno. ","id":5848917,"corpo":"<p>Polietileno. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ferro fundido. ","id":5848918,"corpo":"<p> Ferro fundido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00e7o galvanizado. ","id":5848919,"corpo":"<p>A\u00e7o galvanizado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  17 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Saneamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Saneamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399681,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-saneamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1560937","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Art. 51 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Faxinal do Soturno, s\u00e3o da compet\u00eancia privativa do Prefeito Municipal, entre outras: I. Expedir todos os atos pr\u00f3prios da atividade administrativa. II. Nomear e exonerar os titulares dos cargos e fun\u00e7\u00f5es do executivo. III. Promover o ensino p\u00fablico. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":51930,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-almoxarife-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Almoxarife - 2019"},{"id":52561,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570421,"hashId":"2ed8df15c654985c0f859ac9f1c93242","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Art. 51 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Faxinal do Soturno, s\u00e3o da compet\u00eancia privativa do Prefeito Municipal, entre outras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Expedir todos os atos pr\u00f3prios da atividade administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nomear e exonerar os titulares dos cargos e fun\u00e7\u00f5es do executivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Promover o ensino p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":5889089,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5889085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5889086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5889087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5889088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5889089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1570421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 15 km do Centro de Faxinal do Soturno, encontra-se uma Gruta que foi inaugurada no dia 25 de maio de 1958, a qual recebeu a imagem de uma santa em raz\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es do Centen\u00e1rio da primeira apari\u00e7\u00e3o de Maria. No m\u00eas de fevereiro, \u00e9 realizada a Romaria em sua homenagem. Qual \u00e9 o nome dessa Gruta? ","provas":[{"id":51930,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-almoxarife-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Almoxarife - 2019"},{"id":52561,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570423,"hashId":"99bbd201856634cbc474fe79d61576d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 15 km do Centro de Faxinal do Soturno, encontra-se uma Gruta que foi inaugurada no dia 25 de maio de 1958, a qual recebeu a imagem de uma santa em raz\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es do Centen\u00e1rio da primeira apari\u00e7\u00e3o de Maria. No m\u00eas de fevereiro, \u00e9 realizada a Romaria em sua homenagem. Qual \u00e9 o nome dessa Gruta? <\/p>","resposta":5889099,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ermida de S\u00e3o Pio de Pietrelcina.","id":5889095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ermida de S\u00e3o Pio de Pietrelcina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e3e de Deus, Senhora da Concei\u00e7\u00e3o.","id":5889096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e3e de Deus, Senhora da Concei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e3e Rainha de Schoenstatt.","id":5889097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e3e Rainha de Schoenstatt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o.","id":5889098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nossa Senhora de Lourdes.","id":5889099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nossa Senhora de Lourdes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407416,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1570423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros decimais podem ser escritos sob a forma decimal \u2013 \u201cn\u00fameros com v\u00edrgula\u201d ou em forma de fra\u00e7\u00e3o. Desse modo, qual n\u00famero decimal corresponde a 23\u200b ?","provas":[{"id":51930,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-almoxarife-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Almoxarife - 2019"},{"id":52561,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570427,"hashId":"c78243bc96c5e2829fb3f2ead376be1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros decimais podem ser escritos sob a forma decimal \u2013 \u201cn\u00fameros com v\u00edrgula\u201d ou em forma de fra\u00e7\u00e3o. Desse modo, qual n\u00famero decimal corresponde a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{2}\" wfd-id=\"20566\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"20567\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"20568\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"20569\"><span class=\"base\" wfd-id=\"20570\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"20595\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"20571\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"20594\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"20573\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"20574\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"20578\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"20580\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"20589\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"20593\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"20590\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"20591\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"20592\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"20586\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"20588\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"20587\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"20581\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"20585\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"20582\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"20583\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"20584\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"20579\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"20575\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"20576\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"20577\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"20572\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ?<\/p>","resposta":5889118,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,50.","id":5889115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,75.","id":5889116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,75.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,90.","id":5889117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,50.","id":5889118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,33.","id":5889119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,33.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1570427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o diagrama abaixo e assinale a alternativa que indica o resultado da \u00faltima opera\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":51930,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-almoxarife-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Almoxarife - 2019"},{"id":52561,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570432,"hashId":"85c96fb8d65a445da72a7a0bf6411595","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o diagrama abaixo e assinale a alternativa que indica o resultado da \u00faltima opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51930\/questao\/1570432-20210228234539000000-0.png\"><\/p>","resposta":5889144,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16.","id":5889140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.","id":5889141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22.","id":5889142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24.","id":5889143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28.","id":5889144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">28.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1570432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da internet \u00e9 imprescind\u00edvel para o bom desempenho das fun\u00e7\u00f5es do servidor p\u00fablico. Entretanto, o seu uso inadequado pode prejudicar esse desempenho e a qualidade do servi\u00e7o prestado ao \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e ao cidad\u00e3o. Leia os itens abaixo, referentes ao uso da internet no ambiente de trabalho. I - Procure responder os e-mails em at\u00e9 24 horas. II - Cheque os e-mails a cada duas horas. Demandas mais urgentes vir o pessoalmente ou por telefone. III - Use o e-mail institucional apenas para assuntos relacionados ao trabalho. IV - O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico n\u00e3o pode ter acesso aos sites que voc\u00ea costuma acessar no ambiente de trabalho. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":49173,"cargo":{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista Hospitalar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486831,"hashId":"331006d3f0a4d7db83c0d3fe853aad64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da internet \u00e9 imprescind\u00edvel para o bom desempenho das fun\u00e7\u00f5es do servidor p\u00fablico. Entretanto, o seu uso inadequado pode prejudicar esse desempenho e a qualidade do servi\u00e7o prestado ao \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e ao cidad\u00e3o. Leia os itens abaixo, referentes ao uso da internet no ambiente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Procure responder os e-mails em at\u00e9 24 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Cheque os e-mails a cada duas horas. Demandas mais urgentes vir o pessoalmente ou por telefone. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Use o e-mail institucional apenas para assuntos relacionados ao trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico n\u00e3o pode ter acesso aos sites que voc\u00ea costuma acessar no ambiente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":5534858,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5534857,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5534858,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5534859,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5534860,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1486831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. O servidor p\u00fablico \u00e9 um profissional que deve primar pela imagem da institui\u00e7\u00e3o onde atua. Assim, \u00e9 recomend\u00e1vel que ele adote atitudes favor\u00e1veis \u00e0 qualidade do atendimento. Cumprimentar o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de sa\u00fade, demonstrando acolhimento e educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, n\u00e3o \u00e9 uma forma de melhorar a qualidade do atendimento ao p\u00fablico e, portanto, \u00e9 um comportamento a ser evitado pelos agentes p\u00fablicos.II. O SUS abrange desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os.III. O v\u00edrus HIV pode ser transmitido por suor e l\u00e1grimas.IV. Conhecer o percentual de indiv\u00edduos que consultaram o m\u00e9dico no \u00faltimo ano \u00e9 uma forma de utilizar indicadores de sa\u00fade em favor da melhoria da gest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica em uma regi\u00e3o.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49176,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486878,"hashId":"ee219fced1f854b64940b56ecf85b4ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor p\u00fablico \u00e9 um profissional que deve primar pela imagem da institui\u00e7\u00e3o onde atua. Assim, \u00e9 recomend\u00e1vel que ele adote atitudes favor\u00e1veis \u00e0 qualidade do atendimento. Cumprimentar o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os de sa\u00fade, demonstrando acolhimento e educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, n\u00e3o \u00e9 uma forma de melhorar a qualidade do atendimento ao p\u00fablico e, portanto, \u00e9 um comportamento a ser evitado pelos agentes p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O SUS abrange desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O v\u00edrus HIV pode ser transmitido por suor e l\u00e1grimas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Conhecer o percentual de indiv\u00edduos que consultaram o m\u00e9dico no \u00faltimo ano \u00e9 uma forma de utilizar indicadores de sa\u00fade em favor da melhoria da gest\u00e3o da sa\u00fade p\u00fablica em uma regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5535085,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5535083,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5535084,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5535085,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5535086,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5535087,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1486878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao utilizar o editor de textos Microsoft Word 2010, para criar uma nova tabela a partir de tabelas que j\u00e1 possuem dados e uma defini\u00e7\u00e3o de linhas e colunas para serem alteradas, conforme a necessidade, o procedimento correto \u00e9:","provas":[{"id":49180,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486879,"hashId":"be10444e28b23dbe6c8c5a0000d4d651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar o editor de textos Microsoft Word 2010, para criar uma nova tabela a partir de tabelas que j\u00e1 possuem dados e uma defini\u00e7\u00e3o de linhas e colunas para serem alteradas, conforme a necessidade, o procedimento correto \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5535089,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar a guia Inserir, em seguida selecionar Tabelas e, na lista de op\u00e7\u00f5es, selecionar Inserir Tabela.","id":5535088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar a guia Inserir, em seguida selecionar Tabelas e, na lista de op\u00e7\u00f5es, selecionar Inserir Tabela.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Selecionar a guia Inserir, em seguida selecionar Tabelas e , na lista de op\u00e7\u00f5es, selecionar Tabelas R\u00e1pidas.","id":5535089,"corpo":"<p>Selecionar a guia Inserir, em seguida selecionar Tabelas e , na lista de op\u00e7\u00f5es, selecionar Tabelas R\u00e1pidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Selecionar a guia Inserir, em seguida selecionar Tabelas e , na lista de op\u00e7\u00f5es, selecionar Planilha do Excel.","id":5535090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar a guia Inserir, em seguida selecionar Tabelas e , na lista de op\u00e7\u00f5es, selecionar Planilha do Excel.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selecionar a guia Inserir, em seguida selecionar Tabelas e, na lista de op\u00e7\u00f5es, selecionar Desenhar Tabela.","id":5535091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar a guia Inserir, em seguida selecionar Tabelas e, na lista de op\u00e7\u00f5es, selecionar Desenhar Tabela.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1486879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Varia\u00e7\u00f5es patrimoniais s\u00e3o transa\u00e7\u00f5es que promovem altera\u00e7\u00f5es nos elementos patrimoniais da entidade do setor p\u00fablico, mesmo em car\u00e1ter compensat\u00f3rio, afetando ou n\u00e3o o seu resultado. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s varia\u00e7\u00f5es patrimoniais, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":49181,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1486885,"hashId":"0d9e830739f3bb82e0de3bd7f4f7ba29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Varia\u00e7\u00f5es patrimoniais s\u00e3o transa\u00e7\u00f5es que promovem altera\u00e7\u00f5es nos elementos patrimoniais da entidade do setor p\u00fablico, mesmo em car\u00e1ter compensat\u00f3rio, afetando ou n\u00e3o o seu resultado. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s varia\u00e7\u00f5es patrimoniais, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":5535114,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas: explora\u00e7\u00e3o e venda de bens, servi\u00e7os e direitos, impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, uso de bens, servi\u00e7os e consumo de capital fixo e transfer\u00eancias e delega\u00e7\u00f5es recebidas. ","id":5535114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas: explora\u00e7\u00e3o e venda de bens, servi\u00e7os e direitos, impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, uso de bens, servi\u00e7os e consumo de capital fixo e transfer\u00eancias e delega\u00e7\u00f5es recebidas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podem ocorrer tr\u00eas momentos do reconhecimento da varia\u00e7\u00e3o patrimonial: para a varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa, antes, depois ou no momento da arrecada\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria; e para a varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva, antes, depois ou no momento da liquida\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria. ","id":5535115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ocorrer tr\u00eas momentos do reconhecimento da varia\u00e7\u00e3o patrimonial: para a varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa, antes, depois ou no momento da arrecada\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria; e para a varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva, antes, depois ou no momento da liquida\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais que o resultado patrimonial \u00e9 apurado, pelo confronto entre as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais quantitativas aumentativas e diminutivas, sendo que o valor apurado passa a compor o saldo patrimonial do Balan\u00e7o Patrimonial do exerc\u00edcio. ","id":5535116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais que o resultado patrimonial \u00e9 apurado, pelo confronto entre as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais quantitativas aumentativas e diminutivas, sendo que o valor apurado passa a compor o saldo patrimonial do Balan\u00e7o Patrimonial do exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se considerar realizada uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa, quando h\u00e1 a gera\u00e7\u00e3o natural de novos ativos independentemente da interven\u00e7\u00e3o de terceiros.","id":5535117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se considerar realizada uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa, quando h\u00e1 a gera\u00e7\u00e3o natural de novos ativos independentemente da interven\u00e7\u00e3o de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1486885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Correio Eletr\u00f4nico \u00e9 a principal forma de comunica\u00e7\u00e3o para transmiss\u00e3o de documentos. Pode significar g\u00eanero textual, endere\u00e7o eletr\u00f4nico ou sistema de transmiss\u00e3o de mensagem eletr\u00f4nica. No primeiro caso, pode ser considerado um documento oficial, assim como o Of\u00edcio.\" Dispon\u00edvel em: http:\/\/WWW.4.planalto.gov.br\/centro de estudos\/assuntos\/manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica. 3\u00aaedicao. p. 46. Texto adaptado. Acesso em: 21\/08\/2019. Marque a alternativa correta quanto ao vocativo empregado no Correio Eletr\u00f4nico:","provas":[{"id":49180,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486886,"hashId":"70922a8996253cb47c1423b81a2b992b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Correio Eletr\u00f4nico \u00e9 a principal forma de comunica\u00e7\u00e3o para transmiss\u00e3o de documentos. Pode significar g\u00eanero textual, endere\u00e7o eletr\u00f4nico ou sistema de transmiss\u00e3o de mensagem eletr\u00f4nica. No primeiro caso, pode ser considerado um documento oficial, assim como o Of\u00edcio.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: http:\/\/WWW.4.planalto.gov.br\/centro de estudos\/assuntos\/manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica. 3\u00aaedicao. p. 46. Texto adaptado. Acesso em: 21\/08\/2019. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta quanto ao vocativo empregado no Correio Eletr\u00f4nico:<\/p>","resposta":5535119,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se empregar sempre o vocativo \"Senhor, Senhora\".","id":5535118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se empregar sempre o vocativo \"Senhor, Senhora\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se utilizar o vocativo conforme o s demais documentos oficiais.","id":5535119,"corpo":"<p>Deve-se utilizar o vocativo conforme o s demais documentos oficiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O vocativo padr\u00e3o do correio eletr\u00f4nico \u00e9 \"Excelent\u00edssimo senhor\".","id":5535120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vocativo padr\u00e3o do correio eletr\u00f4nico \u00e9 \"Excelent\u00edssimo senhor\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se empregar como vocativo no correio eletr\u00f4nico somente \"Vossa senhoria\".","id":5535121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se empregar como vocativo no correio eletr\u00f4nico somente \"Vossa senhoria\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1486886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que consta no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), em sentido amplo, os ingressos de recursos financeiros nos cofres do Estado denominam-se receitas p\u00fablicas, registradas como receitas or\u00e7ament\u00e1rias, quando representam disponibilidades de recursos financeiros para o er\u00e1rio, ou ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios, quando representam apenas entradas compensat\u00f3rias. Assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":49181,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1486905,"hashId":"7a42a6df901173e3dbe43920de3f47ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que consta no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), em sentido amplo, os ingressos de recursos financeiros nos cofres do Estado denominam-se receitas p\u00fablicas, registradas como receitas or\u00e7ament\u00e1rias, quando representam disponibilidades de recursos financeiros para o er\u00e1rio, ou ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios, quando representam apenas entradas compensat\u00f3rias. Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":5535203,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 de utiliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, sendo facultado seu desdobramento para atendimento das respectivas peculiaridades. ","id":5535202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o da receita or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 de utiliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, sendo facultado seu desdobramento para atendimento das respectivas peculiaridades. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o classificadas segundo os crit\u00e9rios de Natureza, Fonte\/Destina\u00e7\u00e3o de Recursos, e Indicador de Resultado Receita Corrente L\u00edquida. ","id":5535203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o classificadas segundo os crit\u00e9rios de Natureza, Fonte\/Destina\u00e7\u00e3o de Recursos, e Indicador de Resultado Receita Corrente L\u00edquida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios s\u00e3o recursos financeiros de car\u00e1ter tempor\u00e1rio, do qual o Estado \u00e9 mero agente deposit\u00e1rio, sendo que sua devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e, portanto, n\u00e3o integram a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA). ","id":5535204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios s\u00e3o recursos financeiros de car\u00e1ter tempor\u00e1rio, do qual o Estado \u00e9 mero agente deposit\u00e1rio, sendo que sua devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e, portanto, n\u00e3o integram a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As receitas or\u00e7ament\u00e1rias de capital s\u00e3o arrecadadas dentro do exerc\u00edcio financeiro, aumentam as disponibilidades financeiras do Estado e s\u00e3o instrumentos de financiamento dos programas e a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rios, com o objetivo de se atingirem as finalidades p\u00fablicas.","id":5535205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas or\u00e7ament\u00e1rias de capital s\u00e3o arrecadadas dentro do exerc\u00edcio financeiro, aumentam as disponibilidades financeiras do Estado e s\u00e3o instrumentos de financiamento dos programas e a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rios, com o objetivo de se atingirem as finalidades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1486905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No setor p\u00fablico brasileiro, a consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis pode ser feita no \u00e2mbito intragovernamental (em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o) ou em \u00e2mbito intergovernamental (consolida\u00e7\u00e3o nacional).Nesse contexto da consolida\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":49181,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1486908,"hashId":"eadc4b1f364b1f69da1d71048608fedf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No setor p\u00fablico brasileiro, a consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis pode ser feita no \u00e2mbito intragovernamental (em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o) ou em \u00e2mbito intergovernamental (consolida\u00e7\u00e3o nacional).Nesse contexto da consolida\u00e7\u00e3o, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":5535216,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aloca\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual dever\u00e1 ser feita diretamente \u00e0 unidade or\u00e7ament\u00e1ria respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es correspondentes, ficando vedada a consigna\u00e7\u00e3o de recursos a t\u00edtulo de transfer\u00eancia para unidades integrantes dos or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social. ","id":5535216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aloca\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual dever\u00e1 ser feita diretamente \u00e0 unidade or\u00e7ament\u00e1ria respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es correspondentes, ficando vedada a consigna\u00e7\u00e3o de recursos a t\u00edtulo de transfer\u00eancia para unidades integrantes dos or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o nacional \u00e9 de compet\u00eancia da Secretaria do Tesouro Nacional e abrange todas as entidades inclu\u00eddas no or\u00e7amento fiscal, no or\u00e7amento da seguridade social e no or\u00e7amento de investimentos. ","id":5535217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consolida\u00e7\u00e3o nacional \u00e9 de compet\u00eancia da Secretaria do Tesouro Nacional e abrange todas as entidades inclu\u00eddas no or\u00e7amento fiscal, no or\u00e7amento da seguridade social e no or\u00e7amento de investimentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A natureza de receita intraor\u00e7ament\u00e1ria deve ser constitu\u00edda substituindo-se o d\u00edgito referente \u00e0s categorias econ\u00f4micas 1 ou 2 pelos d\u00edgitos 8, se receita intraor\u00e7ament\u00e1ria corrente, ou 7, se receita intraor\u00e7ament\u00e1ria de capital, mantendo-se o restante da codifica\u00e7\u00e3o. ","id":5535218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza de receita intraor\u00e7ament\u00e1ria deve ser constitu\u00edda substituindo-se o d\u00edgito referente \u00e0s categorias econ\u00f4micas 1 ou 2 pelos d\u00edgitos 8, se receita intraor\u00e7ament\u00e1ria corrente, ou 7, se receita intraor\u00e7ament\u00e1ria de capital, mantendo-se o restante da codifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desdobramento suplementar dos elementos de despesa para atendimento das necessidades de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 obrigat\u00f3rio.","id":5535219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desdobramento suplementar dos elementos de despesa para atendimento das necessidades de escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","pai":412212,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412243,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-especiais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1486908","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'ACE', leia as afirmativas a seguir: I. O texto afirma que o Agente de Combate \u00e0s Endemias n\u00e3o est\u00e1 exposto a riscos de qualquer natureza ao desenvolver as a\u00e7\u00f5es de combate a doen\u00e7as no \u00e2mbito do munic\u00edpio.II. O texto afirma que o papel do ACE \u00e9 exercer atividades docentes e de suporte pedag\u00f3gico em planejamento, execu\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, controle e administra\u00e7\u00e3o do processo educacional. III. Inspecionar cuidadosamente caixas d\u2019\u00e1gua, calhas e telhados \u00e9 uma atividade fundamental para prevenir e controlar doen\u00e7as, de acordo com o texto. IV. O texto aponta que o ACE \u00e9 um profissional fundamental para as a\u00e7\u00f5es de controle de endemias e deve trabalhar de forma desassociada das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49176,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486927,"hashId":"f1d1c6f06775c44373b0a2870e0167e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'ACE', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto afirma que o Agente de Combate \u00e0s Endemias n\u00e3o est\u00e1 exposto a riscos de qualquer natureza ao desenvolver as a\u00e7\u00f5es de combate a doen\u00e7as no \u00e2mbito do munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto afirma que o papel do ACE \u00e9 exercer atividades docentes e de suporte pedag\u00f3gico em planejamento, execu\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, controle e administra\u00e7\u00e3o do processo educacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Inspecionar cuidadosamente caixas d\u2019\u00e1gua, calhas e telhados \u00e9 uma atividade fundamental para prevenir e controlar doen\u00e7as, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O texto aponta que o ACE \u00e9 um profissional fundamental para as a\u00e7\u00f5es de controle de endemias e deve trabalhar de forma desassociada das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5535307,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5535306,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5535307,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5535308,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5535309,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5535310,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ACE Vistoriar resid\u00eancias, dep\u00f3sitos, terrenos baldios e estabelecimentos comerciais para buscar focos end\u00eamicos; inspecionar cuidadosamente caixas d\u2019\u00e1gua, calhas e telhados; aplicar larvicidas e inseticidas; orientar a popula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e o tratamento de doen\u00e7as infecciosas; realizar o recenseamento de animais: essas atividades s\u00e3o fundamentais para prevenir e controlar doen\u00e7as como dengue, chagas, leishmaniose e mal\u00e1ria e fazem parte das atribui\u00e7\u00f5es do Agente de Combate \u00e0s Endemias (ACE), um trabalhador de n\u00edvel m\u00e9dio que teve suas atividades regulamentadas em 2006, mas que ainda tem muito o que conquistar, especialmente no que diz respeito \u00e0 forma\u00e7\u00e3o. Assim como os Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS), os ACEs trabalham em contato direto com a popula\u00e7\u00e3o e, para o secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Gerson Penna, esse \u00e9 um dos fatores mais importantes para garantir o sucesso do trabalho. \u201cA dengue, por exemplo, representa um grande desafio para gestores e profissionais de sa\u00fade. E sabemos que um componente importante \u00e9 o envolvimento da comunidade no controle do mosquito transmissor. Tanto o ACS como o ACE, trabalhando diretamente com a comunidade, s\u00e3o atores importantes para a obten\u00e7\u00e3o de resultados positivos\u201d, observa. O ACE \u00e9 um profissional fundamental para o controle de endemias e deve trabalhar de forma integrada \u00e0s equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, participando das reuni\u00f5es e trabalhando sempre em parceria com o ACS. \u201cAl\u00e9m disso, o agente de endemias pode contribuir para promover uma integra\u00e7\u00e3o entre as vigil\u00e2ncias epidemiol\u00f3gica, sanit\u00e1ria e ambiental. Como est\u00e1 em contato permanente com a comunidade onde trabalha, ele conhece os principais problemas da regi\u00e3o e pode envolver a popula\u00e7\u00e3o na busca da solu\u00e7\u00e3o dessas quest\u00f5es\u201d, acredita o secret\u00e1rio. Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2mqRUp7 (acesso em 19\/09\/2019).","id":428927,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ACE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vistoriar resid\u00eancias, dep\u00f3sitos, terrenos baldios e estabelecimentos comerciais para buscar focos end\u00eamicos; inspecionar cuidadosamente caixas d\u2019\u00e1gua, calhas e telhados; aplicar larvicidas e inseticidas; orientar a popula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e o tratamento de doen\u00e7as infecciosas; realizar o recenseamento de animais: essas atividades s\u00e3o fundamentais para prevenir e controlar doen\u00e7as como dengue, chagas, leishmaniose e mal\u00e1ria e fazem parte das atribui\u00e7\u00f5es do Agente de Combate \u00e0s Endemias (ACE), um trabalhador de n\u00edvel m\u00e9dio que teve suas atividades regulamentadas em 2006, mas que ainda tem muito o que conquistar, especialmente no que diz respeito \u00e0 forma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim como os Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS), os ACEs trabalham em contato direto com a popula\u00e7\u00e3o e, para o secret\u00e1rio de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Gerson Penna, esse \u00e9 um dos fatores mais importantes para garantir o sucesso do trabalho. \u201cA dengue, por exemplo, representa um grande desafio para gestores e profissionais de sa\u00fade. E sabemos que um componente importante \u00e9 o envolvimento da comunidade no controle do mosquito transmissor. Tanto o ACS como o ACE, trabalhando diretamente com a comunidade, s\u00e3o atores importantes para a obten\u00e7\u00e3o de resultados positivos\u201d, observa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ACE \u00e9 um profissional fundamental para o controle de endemias e deve trabalhar de forma integrada \u00e0s equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, participando das reuni\u00f5es e trabalhando sempre em parceria com o ACS. \u201cAl\u00e9m disso, o agente de endemias pode contribuir para promover uma integra\u00e7\u00e3o entre as vigil\u00e2ncias epidemiol\u00f3gica, sanit\u00e1ria e ambiental. Como est\u00e1 em contato permanente com a comunidade onde trabalha, ele conhece os principais problemas da regi\u00e3o e pode envolver a popula\u00e7\u00e3o na busca da solu\u00e7\u00e3o dessas quest\u00f5es\u201d, acredita o secret\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2mqRUp7 (acesso em 19\/09\/2019).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1486927","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre a demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa (DFC):I. Os fluxos de caixa advindos de transa\u00e7\u00f5es em moeda estrangeira devem ser registrados na moeda funcional da entidade pela aplica\u00e7\u00e3o, ao montante em moeda estrangeira, das taxas de c\u00e2mbio entre a moeda funcional e a moeda estrangeira observadas na data da ocorr\u00eancia do fluxo de caixa.II. Os juros pagos e recebidos e os dividendos e os juros sobre o capital pr\u00f3prio recebidos devem ser classificados como fluxos de caixa operacionais, porque eles entram na determina\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido ou preju\u00edzo.III. Os fluxos de caixa referentes ao Imposto de Renda (IR) e contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido (CSLL) devem ser divulgados separadamente e devem ser classificados como fluxos de caixa das atividades operacionais, mesmo que possam ser identificados especificamente como atividades de financiamento e de investimento.IV. Transa\u00e7\u00f5es de investimento e financiamento que n\u00e3o envolvem o uso de caixa ou equivalentes de caixa devem ser exclu\u00eddas da demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, mas devem ser divulgadas nas notas explicativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, de modo que forne\u00e7am todas as informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre essas atividades.Segundo a NBC TG 03 (R3), est\u00e3o CORRETAS as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":49181,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1486943,"hashId":"51bc62524d0e200fc5946ba49d3e053e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre a demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa (DFC):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os fluxos de caixa advindos de transa\u00e7\u00f5es em moeda estrangeira devem ser registrados na moeda funcional da entidade pela aplica\u00e7\u00e3o, ao montante em moeda estrangeira, das taxas de c\u00e2mbio entre a moeda funcional e a moeda estrangeira observadas na data da ocorr\u00eancia do fluxo de caixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os juros pagos e recebidos e os dividendos e os juros sobre o capital pr\u00f3prio recebidos devem ser classificados como fluxos de caixa operacionais, porque eles entram na determina\u00e7\u00e3o do lucro l\u00edquido ou preju\u00edzo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os fluxos de caixa referentes ao Imposto de Renda (IR) e contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido (CSLL) devem ser divulgados separadamente e devem ser classificados como fluxos de caixa das atividades operacionais, mesmo que possam ser identificados especificamente como atividades de financiamento e de investimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Transa\u00e7\u00f5es de investimento e financiamento que n\u00e3o envolvem o uso de caixa ou equivalentes de caixa devem ser exclu\u00eddas da demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa, mas devem ser divulgadas nas notas explicativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, de modo que forne\u00e7am todas as informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre essas atividades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NBC TG 03 (R3), est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5535384,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5535383,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV, apenas.","id":5535384,"corpo":"<p>I, IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5535385,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5535386,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/1486943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), conforme estabelece a NR 5, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":49186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":49250,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486945,"hashId":"f5de07089e086405b5ff040bee8d5c37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), conforme estabelece a NR 5, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":5535395,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mandato dos membros eleitos da CIPA ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de cinco anos, permitida uma reelei\u00e7\u00e3o.","id":5535392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandato dos membros eleitos da CIPA ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de cinco anos, permitida uma reelei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CIPA ser\u00e1 composta apenas de representantes do empregador, de acordo com o dimensionamento previsto no Quadro I desta NR, ressalvadas as altera\u00e7\u00f5es disciplinadas em atos normativos para setores econ\u00f4micos espec\u00edficos.","id":5535393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CIPA ser\u00e1 composta apenas de representantes do empregador, de acordo com o dimensionamento previsto no Quadro I desta NR, ressalvadas as altera\u00e7\u00f5es disciplinadas em atos normativos para setores econ\u00f4micos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode haver a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do empregado eleito para cargo de dire\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes desde o registro de sua candidatura at\u00e9 um ano ap\u00f3s o final de seu mandato.","id":5535394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode haver a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do empregado eleito para cargo de dire\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes desde o registro de sua candidatura at\u00e9 um ano ap\u00f3s o final de seu mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os representantes dos empregados, titulares e suplentes, ser\u00e3o eleitos em escrut\u00ednio secreto, do qual participem, independentemente de filia\u00e7\u00e3o sindical, exclusivamente os empregados interessados.","id":5535395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os representantes dos empregados, titulares e suplentes, ser\u00e3o eleitos em escrut\u00ednio secreto, do qual participem, independentemente de filia\u00e7\u00e3o sindical, exclusivamente os empregados interessados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o empregador fornecer c\u00f3pias das atas de elei\u00e7\u00e3o e posse aos membros titulares e suplentes da CIPA, mediante recibo.","id":5535396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o empregador fornecer c\u00f3pias das atas de elei\u00e7\u00e3o e posse aos membros titulares e suplentes da CIPA, mediante recibo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1486945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 6 define o Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) como sendo todo dispositivo ou produto, de uso individual utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho. Nesses termos marque a alternativa que N\u00c3O conste EPI:","provas":[{"id":49186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri","sigla":"Prefeitura de Sao Domingos do Cariri","id":4271,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-cariri-pb-2019-cpcon-uepb-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Cariri - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":49250,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486948,"hashId":"f7305413835b5816eae448408b17bd40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR 6 define o Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) como sendo todo dispositivo ou produto, de uso individual utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho. Nesses termos marque a alternativa que N\u00c3O conste EPI:<\/p>","resposta":5535411,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protetor Facial.","id":5535407,"corpo":"<p>Protetor Facial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00d3culos de prote\u00e7\u00e3o.","id":5535408,"corpo":"<p>\u00d3culos de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protetor Auditivo.","id":5535409,"corpo":"<p>Protetor Auditivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacete.","id":5535410,"corpo":"<p>Capacete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capela Qu\u00edmica.","id":5535411,"corpo":"<p>Capela Qu\u00edmica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1486948","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apresentam-se grupos de contas dos balan\u00e7os patrimoniais da empresa Revende Itens Diversos SDI S\/A em 31\/12\/2016 e 31\/12\/2017:Descri\u00e7\u00e3o31\/12\/201631\/12\/2017Ativo Total2.146.1211.946.712Ativo Circulante1.361.9631.279.715Caixa e Equivalentes de Caixa269.935305.368Contas a Receber830.155724.067Estoques227.847224.102Tributos a Recuperar32.07324.934Despesas Antecipadas1.9531.243Ativo N\u00e3o Circulante784.158666.997Ativo Realiz\u00e1vel a Longo Prazo64.57954.967Investimentos2323Imobilizado565.728477.288Intang\u00edvel153.828134.719Passivo Total2.146.1211.946.712Passivo Circulante848.800744.702Obriga\u00e7\u00f5es Sociais e Trabalhistas63.94251.977Fornecedores202.564205.502Obriga\u00e7\u00f5es Fiscais125.529117.333Empr\u00e9stimos e Financiamentos258.612203.518Outras Obriga\u00e7\u00f5es187.223157.589Provis\u00f5es10.9318.783Passivo N\u00e3o Circulante451.533522.981Empr\u00e9stimos e Financiamentos437.891510.742Outras Obriga\u00e7\u00f5es8882.629Provis\u00f5es12.7549.611Patrim\u00f4nio L\u00edquido Consolidado845.788679.028Na compara\u00e7\u00e3o entre os dois anos analisados, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49181,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1486984,"hashId":"fef3a8e5c92de04d7685664e1d4e34e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam-se grupos de contas dos balan\u00e7os patrimoniais da empresa Revende Itens Diversos SDI S\/A em 31\/12\/2016 e 31\/12\/2017:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qk42\"><td data-row=\"row-qk42\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qk42\" data-cell=\"cell-0ko2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qk42\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qk42\" data-cell=\"cell-5flf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>31\/12\/2016<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qk42\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qk42\" data-cell=\"cell-qgxj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>31\/12\/2017<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bp3k\"><td data-row=\"row-bp3k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bp3k\" data-cell=\"cell-t8lq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo Total<\/p><\/td><td data-row=\"row-bp3k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bp3k\" data-cell=\"cell-k1oc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.146.121<\/p><\/td><td data-row=\"row-bp3k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bp3k\" data-cell=\"cell-o8m6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.946.712<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-57nt\"><td data-row=\"row-57nt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-57nt\" data-cell=\"cell-7sdt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo Circulante<\/p><\/td><td data-row=\"row-57nt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-57nt\" data-cell=\"cell-i93i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.361.963<\/p><\/td><td data-row=\"row-57nt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-57nt\" data-cell=\"cell-sdcq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.279.715<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wna6\"><td data-row=\"row-wna6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wna6\" data-cell=\"cell-0epv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa e Equivalentes de Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-wna6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wna6\" data-cell=\"cell-kwzr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">269.935<\/p><\/td><td data-row=\"row-wna6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wna6\" data-cell=\"cell-uts5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">305.368<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tbez\"><td data-row=\"row-tbez\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbez\" data-cell=\"cell-bnef\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"row-tbez\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbez\" data-cell=\"cell-r1y7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">830.155<\/p><\/td><td data-row=\"row-tbez\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbez\" data-cell=\"cell-l9h1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">724.067<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bevg\"><td data-row=\"row-bevg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bevg\" data-cell=\"cell-nslq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"row-bevg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bevg\" data-cell=\"cell-i3uj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">227.847<\/p><\/td><td data-row=\"row-bevg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bevg\" data-cell=\"cell-lll3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">224.102<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jur6\"><td data-row=\"row-jur6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jur6\" data-cell=\"cell-wslq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tributos a Recuperar<\/p><\/td><td data-row=\"row-jur6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jur6\" data-cell=\"cell-wer9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">32.073<\/p><\/td><td data-row=\"row-jur6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jur6\" data-cell=\"cell-caqq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">24.934<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0y7d\"><td data-row=\"row-0y7d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0y7d\" data-cell=\"cell-98z6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Antecipadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-0y7d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0y7d\" data-cell=\"cell-rif5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.953<\/p><\/td><td data-row=\"row-0y7d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0y7d\" data-cell=\"cell-2np0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.243<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y9gw\"><td data-row=\"row-y9gw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y9gw\" data-cell=\"cell-r4ef\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo N\u00e3o Circulante<\/p><\/td><td data-row=\"row-y9gw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y9gw\" data-cell=\"cell-2x0g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">784.158<\/p><\/td><td data-row=\"row-y9gw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y9gw\" data-cell=\"cell-wjus\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">666.997<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ddno\"><td data-row=\"row-ddno\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ddno\" data-cell=\"cell-fr2n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo Realiz\u00e1vel a Longo Prazo<\/p><\/td><td data-row=\"row-ddno\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ddno\" data-cell=\"cell-hxfn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">64.579<\/p><\/td><td data-row=\"row-ddno\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ddno\" data-cell=\"cell-o6mx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">54.967<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rm1l\"><td data-row=\"row-rm1l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rm1l\" data-cell=\"cell-a8jv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-rm1l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rm1l\" data-cell=\"cell-mq0n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">23<\/p><\/td><td data-row=\"row-rm1l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rm1l\" data-cell=\"cell-rzsn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">23<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oqr4\"><td data-row=\"row-oqr4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oqr4\" data-cell=\"cell-duw9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-oqr4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oqr4\" data-cell=\"cell-8sqt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">565.728<\/p><\/td><td data-row=\"row-oqr4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oqr4\" data-cell=\"cell-dxqb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">477.288<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v3ix\"><td data-row=\"row-v3ix\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v3ix\" data-cell=\"cell-v6db\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Intang\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"row-v3ix\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v3ix\" data-cell=\"cell-fem4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">153.828<\/p><\/td><td data-row=\"row-v3ix\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v3ix\" data-cell=\"cell-abca\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">134.719<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wo1t\"><td data-row=\"row-wo1t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wo1t\" data-cell=\"cell-n0aw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Passivo Total<\/p><\/td><td data-row=\"row-wo1t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wo1t\" data-cell=\"cell-yqeo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.146.121<\/p><\/td><td data-row=\"row-wo1t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wo1t\" data-cell=\"cell-5rvx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.946.712<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o5m9\"><td data-row=\"row-o5m9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o5m9\" data-cell=\"cell-z90n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Passivo Circulante<\/p><\/td><td data-row=\"row-o5m9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o5m9\" data-cell=\"cell-wrkn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">848.800<\/p><\/td><td data-row=\"row-o5m9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o5m9\" data-cell=\"cell-f8ww\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">744.702<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i8by\"><td data-row=\"row-i8by\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i8by\" data-cell=\"cell-2fyv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Obriga\u00e7\u00f5es Sociais e Trabalhistas<\/p><\/td><td data-row=\"row-i8by\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i8by\" data-cell=\"cell-k95r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">63.942<\/p><\/td><td data-row=\"row-i8by\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i8by\" data-cell=\"cell-i88a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">51.977<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hbzj\"><td data-row=\"row-hbzj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hbzj\" data-cell=\"cell-9axm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-hbzj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hbzj\" data-cell=\"cell-l3yk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">202.564<\/p><\/td><td data-row=\"row-hbzj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hbzj\" data-cell=\"cell-svrv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">205.502<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-41bf\"><td data-row=\"row-41bf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-41bf\" data-cell=\"cell-wrdd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Obriga\u00e7\u00f5es Fiscais<\/p><\/td><td data-row=\"row-41bf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-41bf\" data-cell=\"cell-9uun\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">125.529<\/p><\/td><td data-row=\"row-41bf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-41bf\" data-cell=\"cell-x251\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">117.333<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hr6o\"><td data-row=\"row-hr6o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hr6o\" data-cell=\"cell-jywm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos e Financiamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-hr6o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hr6o\" data-cell=\"cell-zfq0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">258.612<\/p><\/td><td data-row=\"row-hr6o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hr6o\" data-cell=\"cell-0l0t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">203.518<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ureg\"><td data-row=\"row-ureg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ureg\" data-cell=\"cell-h4h1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outras Obriga\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"row-ureg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ureg\" data-cell=\"cell-l0jw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">187.223<\/p><\/td><td data-row=\"row-ureg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ureg\" data-cell=\"cell-d8vk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">157.589<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9cci\"><td data-row=\"row-9cci\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9cci\" data-cell=\"cell-lhyq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"row-9cci\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9cci\" data-cell=\"cell-sw2u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10.931<\/p><\/td><td data-row=\"row-9cci\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9cci\" data-cell=\"cell-o7we\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.783<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-quma\"><td data-row=\"row-quma\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-quma\" data-cell=\"cell-g2f0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Passivo N\u00e3o Circulante<\/p><\/td><td data-row=\"row-quma\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-quma\" data-cell=\"cell-1zwi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">451.533<\/p><\/td><td data-row=\"row-quma\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-quma\" data-cell=\"cell-yf93\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">522.981<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pilu\"><td data-row=\"row-pilu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pilu\" data-cell=\"cell-eabg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos e Financiamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-pilu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pilu\" data-cell=\"cell-pv4k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">437.891<\/p><\/td><td data-row=\"row-pilu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pilu\" data-cell=\"cell-pgz4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">510.742<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jd7m\"><td data-row=\"row-jd7m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jd7m\" data-cell=\"cell-vyu1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outras Obriga\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"row-jd7m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jd7m\" data-cell=\"cell-9hjw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">888<\/p><\/td><td data-row=\"row-jd7m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jd7m\" data-cell=\"cell-jn3c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.629<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-g6au\"><td data-row=\"row-g6au\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g6au\" data-cell=\"cell-nymk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"row-g6au\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g6au\" data-cell=\"cell-ftjy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12.754<\/p><\/td><td data-row=\"row-g6au\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g6au\" data-cell=\"cell-wgal\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">9.611<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1l9k\"><td data-row=\"row-1l9k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1l9k\" data-cell=\"cell-u19e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Patrim\u00f4nio L\u00edquido Consolidado<\/p><\/td><td data-row=\"row-1l9k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1l9k\" data-cell=\"cell-ksqy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">845.788<\/p><\/td><td data-row=\"row-1l9k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1l9k\" data-cell=\"cell-v9tr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">679.028<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na compara\u00e7\u00e3o entre os dois anos analisados, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5535587,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O indicador de liquidez corrente da empresa aumentou.","id":5535587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O indicador de liquidez corrente da empresa aumentou.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O indicador de composi\u00e7\u00e3o do endividamento da empresa aumentou.","id":5535588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O indicador de composi\u00e7\u00e3o do endividamento da empresa aumentou.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O indicador de liquidez geral da empresa aumentou.","id":5535589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O indicador de liquidez geral da empresa aumentou.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O indicador de liquidez seca da empresa reduziu.","id":5535590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O indicador de liquidez seca da empresa reduziu.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1486984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBC PP 01, perito \u00e9 o contador regularmente registrado em Conselho Regional de Contabilidade que exerce a atividade pericial de forma pessoal, devendo ser profundo conhecedor, por suas qualidades e experi\u00eancias, da mat\u00e9ria periciada. Segundo a referida norma, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":49181,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1486985,"hashId":"e3c48782d88381a5208c527b333d3cd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NBC PP 01, perito \u00e9 o contador regularmente registrado em Conselho Regional de Contabilidade que exerce a atividade pericial de forma pessoal, devendo ser profundo conhecedor, por suas qualidades e experi\u00eancias, da mat\u00e9ria periciada. Segundo a referida norma, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5535594,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O perito-assistente deve declarar-se suspeito, quando, ap\u00f3s contratado, verificar a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es que venham suscitar suspei\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da sua imparcialidade ou independ\u00eancia e, dessa maneira, comprometer o resultado do seu trabalho. ","id":5535591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O perito-assistente deve declarar-se suspeito, quando, ap\u00f3s contratado, verificar a ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es que venham suscitar suspei\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da sua imparcialidade ou independ\u00eancia e, dessa maneira, comprometer o resultado do seu trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O perito deve comprovar sua habilita\u00e7\u00e3o como perito em contabilidade por interm\u00e9dio de Certid\u00e3o de Regularidade Profissional emitida pelos Conselhos Regionais de Contabilidade. ","id":5535592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O perito deve comprovar sua habilita\u00e7\u00e3o como perito em contabilidade por interm\u00e9dio de Certid\u00e3o de Regularidade Profissional emitida pelos Conselhos Regionais de Contabilidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O perito deve ressaltar, em sua proposta de honor\u00e1rios, que a mesma n\u00e3o contempla os honor\u00e1rios relativos a quesitos suplementares e, se estes forem formulados pelo juiz e\/ou pelas partes, pode haver incid\u00eancia de honor\u00e1rios complementares a serem requeridos. ","id":5535593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O perito deve ressaltar, em sua proposta de honor\u00e1rios, que a mesma n\u00e3o contempla os honor\u00e1rios relativos a quesitos suplementares e, se estes forem formulados pelo juiz e\/ou pelas partes, pode haver incid\u00eancia de honor\u00e1rios complementares a serem requeridos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o perito utilizar informa\u00e7\u00f5es de especialista de outras \u00e1reas, anexando documento emitido por especialista, o perito n\u00e3o ser\u00e1 respons\u00e1vel por essas informa\u00e7\u00f5es contidas em seu laudo ou parecer.","id":5535594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o perito utilizar informa\u00e7\u00f5es de especialista de outras \u00e1reas, anexando documento emitido por especialista, o perito n\u00e3o ser\u00e1 respons\u00e1vel por essas informa\u00e7\u00f5es contidas em seu laudo ou parecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":4626,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417043,"slug":"auditoria-etica-profissional"}],"slug":"auditoria\/1486985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Vit\u00f3ria acaba de comprar um im\u00f3vel no valor de R$ 189.400,00. Ap\u00f3s pagar 3\/5 desse valor \u00e0 vista, ela optou por parcelar o restante em 12 parcelas iguais e sem juros. Assim, \u00e9 correto afirmar que o valor de cada parcela a ser paga por Vit\u00f3ria dever\u00e1 ter um valor inferior a R$ 6.712,88 e superior a 6.621,12. II. Vit\u00f3ria comprou uma mochila nova e obteve um desconto de 40% sobre o pre\u00e7o inicial do item. Sabendo que o valor original do produto era de R$ 190, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que Vit\u00f3ria dever\u00e1 pagar menos de R$ 122,50 pelo item.III. Vit\u00f3ria comprou um refrigerante e obteve um desconto de 2%. Sabendo que o pre\u00e7o inicial do produto era de R$ 10, Vit\u00f3ria dever\u00e1 pagar mais de R$ 9,12 pelo item. IV. Vit\u00f3ria recebeu um aux\u00edlio de custo equivalente a 2% sobre a sua remunera\u00e7\u00e3o semanal, o qual passou a ser de R$ 224,40. Assim, \u00e9 correto afirmar que o valor anterior da sua remunera\u00e7\u00e3o semanal, sem considerar o aux\u00edlio de custo, era de R$ 206,50. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49176,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486993,"hashId":"ac1babe1d7c97095c387be2305711498","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vit\u00f3ria acaba de comprar um im\u00f3vel no valor de R$ 189.400,00. Ap\u00f3s pagar 3\/5 desse valor \u00e0 vista, ela optou por parcelar o restante em 12 parcelas iguais e sem juros. Assim, \u00e9 correto afirmar que o valor de cada parcela a ser paga por Vit\u00f3ria dever\u00e1 ter um valor inferior a R$ 6.712,88 e superior a 6.621,12. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Vit\u00f3ria comprou uma mochila nova e obteve um desconto de 40% sobre o pre\u00e7o inicial do item. Sabendo que o valor original do produto era de R$ 190, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que Vit\u00f3ria dever\u00e1 pagar menos de R$ 122,50 pelo item.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Vit\u00f3ria comprou um refrigerante e obteve um desconto de 2%. Sabendo que o pre\u00e7o inicial do produto era de R$ 10, Vit\u00f3ria dever\u00e1 pagar mais de R$ 9,12 pelo item. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Vit\u00f3ria recebeu um aux\u00edlio de custo equivalente a 2% sobre a sua remunera\u00e7\u00e3o semanal, o qual passou a ser de R$ 224,40. Assim, \u00e9 correto afirmar que o valor anterior da sua remunera\u00e7\u00e3o semanal, sem considerar o aux\u00edlio de custo, era de R$ 206,50. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5535630,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5535628,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5535629,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5535630,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5535631,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5535632,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1486993","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Nova Esperan\u00e7a","sigla":"IMPREV","id":4350,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm busca de novos talentos para somar aos mais de 18 mil colaboradores que est\u00e3o espalhados por todos os estados do pa\u00eds, o Burger King Brasil firmou uma parceria com a Transempregos \u2013 projeto de empregabilidade para pessoas transg\u00eaneras. O objetivo \u00e9 trazer mais diversidade e inclus\u00e3o para dentro da companhia\u201d. (Fonte: https:\/\/www.metropoles.com\/concursos-e-empregos\/emprego\/burger-king-vai-contratar-mais-profissionaistransgeneros) O trabalho acerca de pessoas transg\u00eaneras tem sido realizado por importantes pesquisadores como Judith Butler. Assinale a alternativa que apresenta o conceito desenvolvido, cientificamente, por esses pesquisadores:","provas":[{"id":50527,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Nova Esperan\u00e7a","sigla":"IMPREV","id":4350,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imprev-pr-2019-unespar-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - IMPREV - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:42","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1525720,"hashId":"10701e73dce17314b3d274a4d7dea3b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm busca de novos talentos para somar aos mais de 18 mil colaboradores que est\u00e3o espalhados por todos os estados do pa\u00eds, o Burger King Brasil firmou uma parceria com a Transempregos \u2013 projeto de empregabilidade para pessoas transg\u00eaneras. O objetivo \u00e9 trazer mais diversidade e inclus\u00e3o para dentro da companhia\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/www.metropoles.com\/concursos-e-empregos\/emprego\/burger-king-vai-contratar-mais-profissionaistransgeneros) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trabalho acerca de pessoas transg\u00eaneras tem sido realizado por importantes pesquisadores como Judith Butler. Assinale a alternativa que apresenta o conceito desenvolvido, cientificamente, por esses pesquisadores:<\/p>","resposta":5699711,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manipula\u00e7\u00e3o de g\u00eanero. ","id":5699710,"corpo":"<p>Manipula\u00e7\u00e3o de g\u00eanero. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identidade de g\u00eanero. ","id":5699711,"corpo":"<p>Identidade de g\u00eanero. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capacidade de g\u00eanero. ","id":5699712,"corpo":"<p>Capacidade de g\u00eanero. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ideologia de g\u00eanero. ","id":5699713,"corpo":"<p>Ideologia de g\u00eanero. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Elasticidade de g\u00eanero. ","id":5699714,"corpo":"<p> Elasticidade de g\u00eanero. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"G\u00eanero","oab":false,"nome":"G\u00eanero","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410161,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-genero"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1525720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Nova Esperan\u00e7a","sigla":"IMPREV","id":4350,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, as institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o buscando cada vez mais por qualidade no atendimento oferecido ao p\u00fablico. S\u00e3o fatores que devem ser considerados para um atendimento de qualidade, EXCETO: ","provas":[{"id":50527,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Nova Esperan\u00e7a","sigla":"IMPREV","id":4350,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imprev-pr-2019-unespar-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - IMPREV - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:48","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1525748,"hashId":"c500312a96405f142edaa0b4ade29196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, as institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o buscando cada vez mais por qualidade no atendimento oferecido ao p\u00fablico. S\u00e3o fatores que devem ser considerados para um atendimento de qualidade, EXCETO: <\/p>","resposta":5699853,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ouvir com aten\u00e7\u00e3o as demandas do cliente. ","id":5699850,"corpo":"<p>Ouvir com aten\u00e7\u00e3o as demandas do cliente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mostrar interesse em solucionar o problema. ","id":5699851,"corpo":"<p>Mostrar interesse em solucionar o problema. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser objetivo e claro nas respostas.","id":5699852,"corpo":"<p>Ser objetivo e claro nas respostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Tratar as pessoas com parcialidade.","id":5699853,"corpo":"<p> Tratar as pessoas com parcialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prestar um atendimento \u00e1gil e produtivo.","id":5699854,"corpo":"<p>Prestar um atendimento \u00e1gil e produtivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1525748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente atendido no HUAP, passou por uma triagem nutricional por meio da qual o seu estado de sa\u00fade foi avaliado, com uma poss\u00edvel indica\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o enteral (NE). Para essa indica\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio levar em considera\u00e7\u00e3o o(a):","provas":[{"id":50530,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-nutricionista-area-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1525802,"hashId":"96ceed8eea1bbf7a711af7cb4b230e5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente atendido no HUAP, passou por uma triagem nutricional por meio da qual o seu estado de sa\u00fade foi avaliado, com uma poss\u00edvel indica\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o enteral (NE). Para essa indica\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio levar em considera\u00e7\u00e3o o(a):<\/p>","resposta":5700122,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcionamento do trato gastrointestinal insuficiente; a ingest\u00e3o via oral insuficiente e o grau de desnutri\u00e7\u00e3o\/catabolismo\/percentual de perda de peso.","id":5700120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcionamento do trato gastrointestinal insuficiente; a ingest\u00e3o via oral insuficiente e o grau de desnutri\u00e7\u00e3o\/catabolismo\/percentual de perda de peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcionamento do trato gastrointestinal insuficiente; a ingest\u00e3o via oral suficiente e presen\u00e7a de disfagia.","id":5700121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcionamento do trato gastrointestinal insuficiente; a ingest\u00e3o via oral suficiente e presen\u00e7a de disfagia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcionamento do trato gastrointestinal; a ingest\u00e3o via oral insuficiente; o grau de desnutri\u00e7\u00e3o\/catabolismo\/percentual de perda de peso e presen\u00e7a de disfagia.","id":5700122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcionamento do trato gastrointestinal; a ingest\u00e3o via oral insuficiente; o grau de desnutri\u00e7\u00e3o\/catabolismo\/percentual de perda de peso e presen\u00e7a de disfagia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o via oral insuficiente; o grau de desnutri\u00e7\u00e3o\/catabolismo\/percentual de perda de peso e aus\u00eancia de disfagia.","id":5700123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ingest\u00e3o via oral insuficiente; o grau de desnutri\u00e7\u00e3o\/catabolismo\/percentual de perda de peso e aus\u00eancia de disfagia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funcionamento do trato gastrointestinal; o grau de desnutri\u00e7\u00e3o\/catabolismo\/percentual de perda de peso e aus\u00eancia de disfagia.","id":5700124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcionamento do trato gastrointestinal; o grau de desnutri\u00e7\u00e3o\/catabolismo\/percentual de perda de peso e aus\u00eancia de disfagia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1525802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A MAN (Miniavalia\u00e7\u00e3o Nutricional) tem sensibilidade, especificidade e acur\u00e1cia na identifica\u00e7\u00e3o de risco nutricional em idosos. \u00c9 m\u00e9todo de triagem sens\u00edvel para identificar risco nutricional e desnutri\u00e7\u00e3o em est\u00e1gio inicial no idoso, uma vez que inclui, al\u00e9m de aspectos diet\u00e9ticos, os aspectos:","provas":[{"id":50530,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-nutricionista-area-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1525805,"hashId":"d7ed9442489c34addffa9bb9deb8b7a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A MAN (Miniavalia\u00e7\u00e3o Nutricional) tem sensibilidade, especificidade e acur\u00e1cia na identifica\u00e7\u00e3o de risco nutricional em idosos. \u00c9 m\u00e9todo de triagem sens\u00edvel para identificar risco nutricional e desnutri\u00e7\u00e3o em est\u00e1gio inicial no idoso, uma vez que inclui, al\u00e9m de aspectos diet\u00e9ticos, os aspectos:<\/p>","resposta":5700136,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sociais e mentais.","id":5700135,"corpo":"<p>sociais e mentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00edsicos e mentais.","id":5700136,"corpo":"<p>f\u00edsicos e mentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00edsicos e sociais.","id":5700137,"corpo":"<p>f\u00edsicos e sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociais e econ\u00f4micos.","id":5700138,"corpo":"<p>sociais e econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"econ\u00f4micos e mentais.","id":5700139,"corpo":"<p>econ\u00f4micos e mentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1525805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente pedi\u00e1trico deu entrada no HUAP com indicativo de Terapia Nutricional Enteral, dist\u00farbios absortivos e quadro de alergia alimentar ainda sem diagn\u00f3stico definido. A via de administra\u00e7\u00e3o escolhida foi uma sonda nasog\u00e1strica. Como composi\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica da f\u00f3rmula para a NE, pode-se escolher uma f\u00f3rmula infantil:","provas":[{"id":50530,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-nutricionista-area-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1525808,"hashId":"2e47147623255a3d6c15bdc810b43e4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente pedi\u00e1trico deu entrada no HUAP com indicativo de Terapia Nutricional Enteral, dist\u00farbios absortivos e quadro de alergia alimentar ainda sem diagn\u00f3stico definido. A via de administra\u00e7\u00e3o escolhida foi uma sonda nasog\u00e1strica. Como composi\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica da f\u00f3rmula para a NE, pode-se escolher uma f\u00f3rmula infantil:<\/p>","resposta":5700150,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elementar, \u00e0 base de amino\u00e1cidos, isenta de lactose, sacarose e gl\u00faten, em p\u00f3\/l\u00edquido.","id":5700150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elementar, \u00e0 base de amino\u00e1cidos, isenta de lactose, sacarose e gl\u00faten, em p\u00f3\/l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enteral polim\u00e9rica, com sacarose, lactose, gl\u00faten e fibras, em p\u00f3\/l\u00edquido.","id":5700151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enteral polim\u00e9rica, com sacarose, lactose, gl\u00faten e fibras, em p\u00f3\/l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enteral polim\u00e9rica, isenta de sacarose e gl\u00faten, com fibra, em p\u00f3\/l\u00edquido.","id":5700152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enteral polim\u00e9rica, isenta de sacarose e gl\u00faten, com fibra, em p\u00f3\/l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enteral oligom\u00e9rica, com gl\u00faten, isenta de lactose e sacarose, em p\u00f3\/l\u00edquido.","id":5700153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enteral oligom\u00e9rica, com gl\u00faten, isenta de lactose e sacarose, em p\u00f3\/l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 base de prote\u00edna de soja extensamente hidrolisada, isenta de lactose e gl\u00faten, em p\u00f3\/l\u00edquido.","id":5700154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 base de prote\u00edna de soja extensamente hidrolisada, isenta de lactose e gl\u00faten, em p\u00f3\/l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1525808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 52-A da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Faxinal do Soturno, o Prefeito e o Vice-Prefeito ser\u00e3o remunerados exclusivamente por:","provas":[{"id":51930,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-almoxarife-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Almoxarife - 2019"},{"id":52561,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570420,"hashId":"fb4396e6a8c39867f0e2534ce454211f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 52-A da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Faxinal do Soturno, o Prefeito e o Vice-Prefeito ser\u00e3o remunerados exclusivamente por:<\/p>","resposta":5889082,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gratifica\u00e7\u00e3o.","id":5889080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gratifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abono representativo.","id":5889081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abono representativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subs\u00eddio.","id":5889082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subs\u00eddio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verba de representa\u00e7\u00e3o.","id":5889083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verba de representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adicional remunerat\u00f3rio.","id":5889084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adicional remunerat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1570420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das estruturas envolvidas no punho e m\u00e3o, temos os principais nervos relacionados \u00e0 press\u00e3o e trauma no punho e m\u00e3o, exceto: ","provas":[{"id":51639,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1560987,"hashId":"d2e0c973b626b4718c3370c4241410ff","enunciado":"<p>Das estruturas envolvidas no punho e m\u00e3o, temos os principais nervos relacionados \u00e0 press\u00e3o e trauma no punho e m\u00e3o, <strong><u>exceto:<\/u><\/strong> <\/p>","resposta":5849119,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nervo mediano. ","id":5849116,"corpo":"<p>Nervo mediano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nervo ulnar. ","id":5849117,"corpo":"<p>Nervo ulnar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nervo radial. ","id":5849118,"corpo":"<p>Nervo radial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nervo braquial.","id":5849119,"corpo":"<p>Nervo braquial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Neuroanatomia","oab":false,"nome":"Neuroanatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403444,"slug":"fisioterapia-neuroanatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1560987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas a respeito da pontua\u00e7\u00e3o do texto, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A v\u00edrgula da linha 27 pode ser exclu\u00edda sem provocar incorre\u00e7\u00e3o \u00e0 frase. ( ) O ponto final da linha 30 pode ser substitu\u00eddo por dois-pontos sem provocar incorre\u00e7\u00e3o \u00e0 frase, desconsiderando presen\u00e7a de mai\u00fasculas ou min\u00fasculas. ( ) Os par\u00eanteses da linha 33 podem ser substitu\u00eddos por travess\u00f5es sem implicar problemas na frase. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":51641,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Defesa Ambiental - 2019"},{"id":51651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":51653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":51655,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":52263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561007,"hashId":"277c8851e18e38468ce0d0c4c2c49aa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas a respeito da pontua\u00e7\u00e3o do texto, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A v\u00edrgula da linha 27 pode ser exclu\u00edda sem provocar incorre\u00e7\u00e3o \u00e0 frase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ponto final da linha 30 pode ser substitu\u00eddo por dois-pontos sem provocar incorre\u00e7\u00e3o \u00e0 frase, desconsiderando presen\u00e7a de mai\u00fasculas ou min\u00fasculas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os par\u00eanteses da linha 33 podem ser substitu\u00eddos por travess\u00f5es sem implicar problemas na frase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5849191,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":5849187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":5849188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":5849189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":5849190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":5849191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Ref\u00e9ns do seu \u2018like\u201901 Apenas sete anos depois de sua estreia, Queda Livre, aquele cap\u00edtulo da s\u00e9rie Black Mirror02 que fazia uma caricatura futurista da _____ pelo prest\u00edgio nas redes sociais, est\u00e1 se tornando03 uma realidade assustadora para o _____ mais fraco do sistema. J\u00e1 existem gar\u00e7ons,04 entregadores de comida r\u00e1pida, vendedores de perfumes em lojas de departamento ou05 instaladores de fibra \u00f3tica que perdem o emprego, ou pelo menos boa parte de sua renda, por06 causa da m\u00e1 avalia\u00e7\u00e3o virtual de um cliente insatisfeito ou simplesmente irritado com a empresa07 para a qual prestam servi\u00e7o. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil verificar. Basta conversar um pouco com os08 entregadores que, de capacete, esperam ao lado de suas bicicletas o pr\u00f3ximo pedido nas portas09 de um estabelecimento da rede McDonald\u2019s, no centro de Madri, ao meio-dia de um dia \u00fatil.10 Se algu\u00e9m os observar de longe, ver\u00e1 que est\u00e3o quase sempre com os olhos grudados em11 seus celulares. Esse maldito v\u00edcio, se poderia pensar. Erro. Eles prestam aten\u00e7\u00e3o a um aplicativo12 que, para eles, \u00e9 muito mais diab\u00f3lico do que qualquer outro. O de uma dessas empresas virtuais13 que, atrav\u00e9s do celular e em quest\u00e3o de minutos, colocam o cliente em contato com o14 restaurante e com o entregador que, de bicicleta ou de moto, tem a miss\u00e3o de levar a comida15 ainda quente at\u00e9 sua casa. \u201cOlhe\u201d, diz um dos jovens mostrando seu telefone, \u201cnosso trabalho16 depende inteiramente da pontua\u00e7\u00e3o que tivermos. A empresa nos d\u00e1 horas de trabalho em faixas17 de hor\u00e1rio de alta demanda \u2013 por exemplo, aos s\u00e1bados das 21h \u00e0s 23h \u2013 em fun\u00e7\u00e3o da18 avalia\u00e7\u00e3o dos clientes que acumulamos. Se perdemos a pontua\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia \u2013 cerca de 9719 pontos em 100 \u2013 por uma m\u00e1 avalia\u00e7\u00e3o, no dia seguinte reduzem suas horas de trabalho ou as20 retiram diretamente, embora na maioria dos casos n\u00e3o sejamos n\u00f3s os culpados pela comida ter21 chegado tarde ou fria. Mas o aplicativo s\u00f3 d\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de avaliar os entregadores\u201d.22 No caso de um deles ter uma diminui\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel na sua avalia\u00e7\u00e3o, fica sem horas23 atribu\u00eddas, contam os jovens entregadores. E ent\u00e3o, como acontece com v\u00e1rios dos que24 participam da conversa, a \u00fanica op\u00e7\u00e3o \u00e9 ir at\u00e9 a porta de um dos restaurantes com maior25 demanda \u2013 como esta hamburgueria no centro de Madri \u2013 e grudar os olhos na tela para tentar26 ca\u00e7ar algum pedido avulso. \u201cAs pessoas n\u00e3o sabem\u201d, reflete um dos jovens em excelente27 espanhol (cerca de 70% dos entregadores s\u00e3o venezuelanos em situa\u00e7\u00e3o de asilo pol\u00edtico), \u201co28 dano que podem fazer com uma simples avalia\u00e7\u00e3o negativa\u201d.29 O economista e advogado Adri\u00e1n Todol\u00ed analisou o problema e suas conclus\u00f5es s\u00e3o30 alarmantes. \u201cA situa\u00e7\u00e3o piorou a tal ponto que estamos voltando \u00e0 servid\u00e3o do s\u00e9culo XIX\u201d,31 adverte. E ele explica isso de uma maneira muito clara: \u201cEstamos enfrentando o risco de uma32 dupla _____. Por um lado, um trabalhador corre o risco de ser despedido por uma m\u00e1 avalia\u00e7\u00e3o33 de um cliente (seja verdadeira ou falsa) ou porque a empresa usa essas supostas opini\u00f5es34 negativas para se livrar de um trabalhador prec\u00e1rio. Mas agora surge outro problema, que s\u00e3o as35 plataformas online de pontua\u00e7\u00e3o, que coletam as avalia\u00e7\u00f5es de patr\u00f5es e clientes sobre este ou36 aquele profissional. Al\u00e9m disso, uma pontua\u00e7\u00e3o ruim pode n\u00e3o apenas deix\u00e1-lo sem seu emprego37 atual, como tamb\u00e9m trazer uma m\u00e1 reputa\u00e7\u00e3o online que o impede de ter acesso a trabalhos38 futuros.\u201d39 Todol\u00ed menciona um aplicativo criado por empres\u00e1rios espanh\u00f3is que, sob o suposto40 objetivo de promover a meritocracia, permite com um simples movimento do dedo avaliar o41 trabalho de qualquer pessoa. Em seu site, os criadores da plataforma explicam como tiveram a42 ideia: \u201cUma manh\u00e3, tomando um brunch em um daqueles maravilhosos caf\u00e9s do East Village de43 Nova York, pensamos: como gostar\u00edamos de poder ajudar essa gar\u00e7onete que nos atendeu t\u00e3o44 bem. Quando nos aproximamos do gerente para contar sobre a nossa boa experi\u00eancia com sua45 funcion\u00e1ria, ele nos respondeu com um sorriso que pod\u00edamos avaliar o restaurante em qualquer46 uma das muitas plataformas existentes. E pensamos: \u2018Que injusto n\u00e3o poder avaliar essa47 pessoa!\u2019. Assim nasceu a ideia...\u201d.48 A cena em Madrid \u00e9 t\u00e3o parecida com o in\u00edcio do cap\u00edtulo de Black Mirror, que s\u00f3 de pensar49 no final desastroso j\u00e1 d\u00e1 calafrios. Seu futuro depende de um like ou de um dislike.(Fonte: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/01\/23\/economia\/1548260634_440077.html - Texto adaptado para esta prova)","id":437763,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ref\u00e9ns do seu \u2018like\u2019<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Apenas sete anos depois de sua estreia, Queda Livre, aquele cap\u00edtulo da s\u00e9rie Black Mirror<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 que fazia uma caricatura futurista da _____ pelo prest\u00edgio nas redes sociais, est\u00e1 se tornando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 uma realidade assustadora para o _____ mais fraco do sistema. J\u00e1 existem gar\u00e7ons,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 entregadores de comida r\u00e1pida, vendedores de perfumes em lojas de departamento ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 instaladores de fibra \u00f3tica que perdem o emprego, ou pelo menos boa parte de sua renda, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 causa da m\u00e1 avalia\u00e7\u00e3o virtual de um cliente insatisfeito ou simplesmente irritado com a empresa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 para a qual prestam servi\u00e7o. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil verificar. Basta conversar um pouco com os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 entregadores que, de capacete, esperam ao lado de suas bicicletas o pr\u00f3ximo pedido nas portas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 de um estabelecimento da rede McDonald\u2019s, no centro de Madri, ao meio-dia de um dia \u00fatil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Se algu\u00e9m os observar de longe, ver\u00e1 que est\u00e3o quase sempre com os olhos grudados em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 seus celulares. Esse maldito v\u00edcio, se poderia pensar. Erro. Eles prestam aten\u00e7\u00e3o a um aplicativo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 que, para eles, \u00e9 muito mais diab\u00f3lico do que qualquer outro. O de uma dessas empresas virtuais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 que, atrav\u00e9s do celular e em quest\u00e3o de minutos, colocam o cliente em contato com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 restaurante e com o entregador que, de bicicleta ou de moto, tem a miss\u00e3o de levar a comida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 ainda quente at\u00e9 sua casa. \u201cOlhe\u201d, diz um dos jovens mostrando seu telefone, \u201cnosso trabalho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 depende inteiramente da pontua\u00e7\u00e3o que tivermos. A empresa nos d\u00e1 horas de trabalho em faixas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 de hor\u00e1rio de alta demanda \u2013 por exemplo, aos s\u00e1bados das 21h \u00e0s 23h \u2013 em fun\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 avalia\u00e7\u00e3o dos clientes que acumulamos. Se perdemos a pontua\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia \u2013 cerca de 97<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 pontos em 100 \u2013 por uma m\u00e1 avalia\u00e7\u00e3o, no dia seguinte reduzem suas horas de trabalho ou as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 retiram diretamente, embora na maioria dos casos n\u00e3o sejamos n\u00f3s os culpados pela comida ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 chegado tarde ou fria. Mas o aplicativo s\u00f3 d\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de avaliar os entregadores\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 No caso de um deles ter uma diminui\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel na sua avalia\u00e7\u00e3o, fica sem horas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 atribu\u00eddas, contam os jovens entregadores. E ent\u00e3o, como acontece com v\u00e1rios dos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 participam da conversa, a \u00fanica op\u00e7\u00e3o \u00e9 ir at\u00e9 a porta de um dos restaurantes com maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 demanda \u2013 como esta hamburgueria no centro de Madri \u2013 e grudar os olhos na tela para tentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 ca\u00e7ar algum pedido avulso. \u201cAs pessoas n\u00e3o sabem\u201d, reflete um dos jovens em excelente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 espanhol (cerca de 70% dos entregadores s\u00e3o venezuelanos em situa\u00e7\u00e3o de asilo pol\u00edtico)<strong>,<\/strong> \u201co<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 dano que podem fazer com uma simples avalia\u00e7\u00e3o negativa\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 O economista e advogado Adri\u00e1n Todol\u00ed analisou o problema e suas conclus\u00f5es s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 alarmantes<strong>.<\/strong> \u201cA situa\u00e7\u00e3o piorou a tal ponto que estamos voltando \u00e0 servid\u00e3o do s\u00e9culo XIX\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 adverte. E ele explica isso de uma maneira muito clara: \u201cEstamos enfrentando o risco de uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 dupla _____. Por um lado, um trabalhador corre o risco de ser despedido por uma m\u00e1 avalia\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 de um cliente <strong>(<\/strong>seja verdadeira ou falsa<strong>)<\/strong> ou porque a empresa usa essas supostas opini\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 negativas para se livrar de um trabalhador prec\u00e1rio. Mas agora surge outro problema<strong>,<\/strong> que s\u00e3o as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 plataformas online de pontua\u00e7\u00e3o, que coletam as avalia\u00e7\u00f5es de patr\u00f5es e clientes sobre este ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 aquele profissional. Al\u00e9m disso, uma pontua\u00e7\u00e3o ruim pode n\u00e3o apenas deix\u00e1-lo sem seu emprego<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 atual, como tamb\u00e9m trazer uma m\u00e1 reputa\u00e7\u00e3o online que o impede de ter acesso a trabalhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 futuros.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 Todol\u00ed menciona um aplicativo criado por empres\u00e1rios espanh\u00f3is que, sob o suposto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 objetivo de promover a meritocracia, permite com um simples movimento do dedo avaliar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 trabalho de qualquer pessoa. Em seu site, os criadores da plataforma explicam como tiveram a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 ideia: \u201cUma manh\u00e3, tomando um <em>brunch <\/em>em um daqueles maravilhosos caf\u00e9s do East Village de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 Nova York, pensamos: como gostar\u00edamos de poder ajudar essa gar\u00e7onete que nos atendeu t\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 bem. Quando nos aproximamos do gerente para contar sobre a nossa boa experi\u00eancia com sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 funcion\u00e1ria, ele nos respondeu com um sorriso que pod\u00edamos avaliar o restaurante em qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 uma das muitas plataformas existentes. E pensamos: \u2018Que injusto n\u00e3o poder avaliar essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 pessoa!\u2019. Assim nasceu a ideia...\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 A cena em Madrid \u00e9 t\u00e3o parecida com o in\u00edcio do cap\u00edtulo de Black Mirror, que s\u00f3 de pensar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 no final desastroso j\u00e1 d\u00e1 calafrios. Seu futuro depende de um <em>like <\/em>ou de um <em>dislike<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/01\/23\/economia\/1548260634_440077.html - Texto adaptado para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1561007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o com posi\u00e7\u00e3o prona \u00e9 recomendada nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, exceto: ","provas":[{"id":51639,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1561011,"hashId":"47093750d4efe1f3e3ae4f5e0f7ab47d","enunciado":"<p>A ventila\u00e7\u00e3o com posi\u00e7\u00e3o prona \u00e9 recomendada nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, <strong><u>exceto<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":5849209,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s PEEP titulada. ","id":5849206,"corpo":"<p>Ap\u00f3s PEEP titulada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Precocemente nas primeiras 48 hrs, nos casos de SARA com rel P\/F &lt;150. ","id":5849207,"corpo":"<p>Precocemente nas primeiras 48 hrs, nos casos de SARA com rel P\/F &lt;150. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na IVD (Insufici\u00eancia Ventricular Direita Aguda) moderada a grave. ","id":5849208,"corpo":"<p>Na IVD (Insufici\u00eancia Ventricular Direita Aguda) moderada a grave. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o intracraniana.","id":5849209,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o intracraniana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1561011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O debate sobre a Instrumentalidade no Servi\u00e7o Social acompanha o processo de desenvolvimento da profiss\u00e3o, que tem seu sentido constru\u00eddo a partir da exig\u00eancia de interven\u00e7\u00e3o na chamada quest\u00e3o social, por meio","provas":[{"id":51644,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1561023,"hashId":"97a3e0beb677a214278ce658674bebb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O debate sobre a Instrumentalidade no Servi\u00e7o Social acompanha o processo de desenvolvimento da profiss\u00e3o, que tem seu sentido constru\u00eddo a partir da exig\u00eancia de interven\u00e7\u00e3o na chamada quest\u00e3o social, por meio<\/p>","resposta":5849258,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das pol\u00edticas sociais.","id":5849258,"corpo":"<p>das pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das a\u00e7\u00f5es profissionais.","id":5849259,"corpo":"<p>das a\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do controle social.","id":5849260,"corpo":"<p>do controle social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da media\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o social","id":5849261,"corpo":"<p>da media\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do uso dos instrumentais t\u00e9cnicos.","id":5849262,"corpo":"<p>do uso dos instrumentais t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1561023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a vertente modernizadora do Servi\u00e7o Social, orientando-se pelo desenvolvimentismo, se fundamenta teoricamente no estrutural\u2013funcionalismo e se preocupa em repassar os programas governamentais para as popula\u00e7\u00f5es, sem uma cr\u00edtica \u00e0 ordem vigente. Pauta-se, portanto, pela perspectiva de","provas":[{"id":51644,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1561025,"hashId":"10b0f17bccf48a34494da1317989e724","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a vertente modernizadora do Servi\u00e7o Social, orientando-se pelo desenvolvimentismo, se fundamenta teoricamente no estrutural\u2013funcionalismo e se preocupa em repassar os programas governamentais para as popula\u00e7\u00f5es, sem uma cr\u00edtica \u00e0 ordem vigente. Pauta-se, portanto, pela perspectiva de<\/p>","resposta":5849272,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escolha de estrat\u00e9gias pol\u00edticas que efetivem o discurso da necessidade de formar pessoas com compet\u00eancia para promover uma transforma\u00e7\u00e3o social, situando-as como sujeitos de direitos.","id":5849268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolha de estrat\u00e9gias pol\u00edticas que efetivem o discurso da necessidade de formar pessoas com compet\u00eancia para promover uma transforma\u00e7\u00e3o social, situando-as como sujeitos de direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecimento dos conhecimentos e valores que comp\u00f5em o repert\u00f3rio pessoal do indiv\u00edduo para que a partir da integra\u00e7\u00e3o como conhecimento acad\u00eamico seja alcan\u00e7ada a emancipa\u00e7\u00e3o.","id":5849269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecimento dos conhecimentos e valores que comp\u00f5em o repert\u00f3rio pessoal do indiv\u00edduo para que a partir da integra\u00e7\u00e3o como conhecimento acad\u00eamico seja alcan\u00e7ada a emancipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem societ\u00e1ria, atrav\u00e9s de uma organiza\u00e7\u00e3o, que se gesta no interior do Servi\u00e7o Social, em conson\u00e2ncia com a efervesc\u00eancia dos movimentos populares e sindicais que apontam para a ruptura.","id":5849270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem societ\u00e1ria, atrav\u00e9s de uma organiza\u00e7\u00e3o, que se gesta no interior do Servi\u00e7o Social, em conson\u00e2ncia com a efervesc\u00eancia dos movimentos populares e sindicais que apontam para a ruptura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ruptura da vis\u00e3o moralista da pobreza, atrav\u00e9s da ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e sociais que promovam de fato a inclus\u00e3o social e a garantia dos direitos sociais.","id":5849271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ruptura da vis\u00e3o moralista da pobreza, atrav\u00e9s da ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e sociais que promovam de fato a inclus\u00e3o social e a garantia dos direitos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o do social estabelecido, em que o desenvolvimento significa supera\u00e7\u00e3o do atraso, moderniza\u00e7\u00e3o.","id":5849272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o do social estabelecido, em que o desenvolvimento significa supera\u00e7\u00e3o do atraso, moderniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1561025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o exposto no Art. 35, dentre outras formas, a vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico N\u00c3O decorrer\u00e1 de:","provas":[{"id":51641,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Defesa Ambiental - 2019"},{"id":51651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":51653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":51655,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":52263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561028,"hashId":"4404f6978d4bf84238731f58003910c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o exposto no Art. 35, dentre outras formas, a vac\u00e2ncia do cargo p\u00fablico N\u00c3O decorrer\u00e1 de:<\/p>","resposta":5849284,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exonera\u00e7\u00e3o.","id":5849280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demiss\u00e3o.","id":5849281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acesso.","id":5849282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aposentadoria.","id":5849283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aposentadoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Treinamento.","id":5849284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Treinamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 17, considere a Lei Municipal n\u00ba 575\/1992 de Ronda Alta\/RS. ","id":437768,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 17, considere a Lei Municipal n\u00ba 575\/1992 de Ronda Alta\/RS. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1561028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Mota (1991), em seu livro intitulado \u201cCultura da Crise e Seguridade Social\u201d, historicamente, as a\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro t\u00eam se dirigido muito mais para favorecer as condi\u00e7\u00f5es de expans\u00e3o do capital, atrav\u00e9s de investimentos e subs\u00eddios para a ind\u00fastria e outros, do que nas condi\u00e7\u00f5es de reprodu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho. Sob esta perspectiva,","provas":[{"id":51644,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1561031,"hashId":"bfce5531aa95e8979da3b5001e9b6e1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Mota (1991), em seu livro intitulado \u201cCultura da Crise e Seguridade Social\u201d, historicamente, as a\u00e7\u00f5es do Estado brasileiro t\u00eam se dirigido muito mais para favorecer as condi\u00e7\u00f5es de expans\u00e3o do capital, atrav\u00e9s de investimentos e subs\u00eddios para a ind\u00fastria e outros, do que nas condi\u00e7\u00f5es de reprodu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho. Sob esta perspectiva,<\/p>","resposta":5849290,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Estado cria condi\u00e7\u00f5es materiais de enfrentamento \u00e0 pobreza, atuando e comprometendo-se com o processo de desenvolvimento capitalista na sociedade, respondendo de forma satisfat\u00f3ria \u00e0s demandas oriundas das classes populares.","id":5849289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado cria condi\u00e7\u00f5es materiais de enfrentamento \u00e0 pobreza, atuando e comprometendo-se com o processo de desenvolvimento capitalista na sociedade, respondendo de forma satisfat\u00f3ria \u00e0s demandas oriundas das classes populares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Estado privilegia os interesses da grande burguesia, assegurando e criando condi\u00e7\u00f5es para expans\u00e3o do capital, por meio da implementa\u00e7\u00e3o de um conjunto de leis que permite ao capital utilizar e controlar a for\u00e7a de trabalho.","id":5849290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado privilegia os interesses da grande burguesia, assegurando e criando condi\u00e7\u00f5es para expans\u00e3o do capital, por meio da implementa\u00e7\u00e3o de um conjunto de leis que permite ao capital utilizar e controlar a for\u00e7a de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na rela\u00e7\u00e3o com as classes sociais, o Estado funciona como media\u00e7\u00e3o de interesses pol\u00edticos e econ\u00f4micos, assumindo o discurso ideol\u00f3gico da classe trabalhadora.","id":5849291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na rela\u00e7\u00e3o com as classes sociais, o Estado funciona como media\u00e7\u00e3o de interesses pol\u00edticos e econ\u00f4micos, assumindo o discurso ideol\u00f3gico da classe trabalhadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na rela\u00e7\u00e3o com as classes sociais, o Estado assegura prioritariamente a distribui\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 classe dominada e, de modo secund\u00e1rio, mant\u00e9m as normas de exclus\u00e3o econ\u00f4mica e pol\u00edtica, comprometendo seu projeto de expropria\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e domina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","id":5849292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na rela\u00e7\u00e3o com as classes sociais, o Estado assegura prioritariamente a distribui\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 classe dominada e, de modo secund\u00e1rio, mant\u00e9m as normas de exclus\u00e3o econ\u00f4mica e pol\u00edtica, comprometendo seu projeto de expropria\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e domina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Estado se constitui como um bloco monol\u00edtico e homog\u00eaneo que financia pol\u00edticas c\u00edclicas, colocando-se a favor dos interesses dominantes.","id":5849293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado se constitui como um bloco monol\u00edtico e homog\u00eaneo que financia pol\u00edticas c\u00edclicas, colocando-se a favor dos interesses dominantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Trabalho","oab":false,"nome":"Trabalho","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398147,"slug":"servico-social-trabalho"},{"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":"servico-social\/1561031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde os prim\u00f3rdios de sua exist\u00eancia, o homem expendeu energia f\u00edsico-intelectual para converter a natureza \u00e0s suas necessidades, organizando e planejando o tempo e a distribui\u00e7\u00e3o do trabalho. Sob esta perspectiva, o trabalho estrutura o interc\u00e2mbio social entre o homem e a natureza, revelando-se como resultado desse processo. Sobre o tema, analise as afirmativas a seguir: I. Ao ser situado na ordem do capital, o trabalho abstrato \u00e9 subsumido ao car\u00e1ter concreto, destinando-se, essencialmente, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de valores de uso. II. Ao mesmo tempo em que o homem transforma a natureza, transforma a si mesmo, possibilitando a transi\u00e7\u00e3o do ser biol\u00f3gico para o social. III. O processo de trabalho \u00e9 caracterizado por ser uma rela\u00e7\u00e3o mediada e consciente entre sujeito e objeto e, por isso, n\u00e3o requer a utiliza\u00e7\u00e3o de meios e a fixa\u00e7\u00e3o de objetivos para alcan\u00e7ar resultados. IV. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que o trabalho \u00e9 exclusivamente humano, pois, atrav\u00e9s da pr\u00e9via idea\u00e7\u00e3o, o homem elabora na mente sua constru\u00e7\u00e3o antes de transformar a realidade. Assinale","provas":[{"id":51644,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1561057,"hashId":"f7f13980da10c48caf72ad526605aa2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde os prim\u00f3rdios de sua exist\u00eancia, o homem expendeu energia f\u00edsico-intelectual para converter a natureza \u00e0s suas necessidades, organizando e planejando o tempo e a distribui\u00e7\u00e3o do trabalho. Sob esta perspectiva, o trabalho estrutura o interc\u00e2mbio social entre o homem e a natureza, revelando-se como resultado desse processo. Sobre o tema, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Ao ser situado na ordem do capital, o trabalho abstrato \u00e9 subsumido ao car\u00e1ter concreto, destinando-se, essencialmente, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de valores de uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao mesmo tempo em que o homem transforma a natureza, transforma a si mesmo, possibilitando a transi\u00e7\u00e3o do ser biol\u00f3gico para o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O processo de trabalho \u00e9 caracterizado por ser uma rela\u00e7\u00e3o mediada e consciente entre sujeito e objeto e, por isso, n\u00e3o requer a utiliza\u00e7\u00e3o de meios e a fixa\u00e7\u00e3o de objetivos para alcan\u00e7ar resultados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que o trabalho \u00e9 exclusivamente humano, pois, atrav\u00e9s da pr\u00e9via idea\u00e7\u00e3o, o homem elabora na mente sua constru\u00e7\u00e3o antes de transformar a realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":5849397,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":5849395,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":5849396,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.","id":5849397,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II, III e IV estiverem corretas.","id":5849398,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II, III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e IV estiverem corretas.","id":5849399,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Trabalho","oab":false,"nome":"Trabalho","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398147,"slug":"servico-social-trabalho"},{"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":"servico-social\/1561057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei da Palmada (n\u00ba 13.010\/2014), promulgada em 26 de junho de 2014, alterou o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, estabelecendo o direito da crian\u00e7a e do adolescente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e cuidados sem o uso de castigos f\u00edsicos ou de tratamento cruel ou degradante. O nome da lei que ficou conhecida e foi rebatizada em homenagem a uma crian\u00e7a morta em abril de 2014, aos 11 anos, em Tr\u00eas Passos\/RS, \u00e9: ","provas":[{"id":51641,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Defesa Ambiental - 2019"},{"id":51651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":51653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561069,"hashId":"bc11336cbc3472f0ca6e44cc322f1b6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei da Palmada (n\u00ba 13.010\/2014), promulgada em 26 de junho de 2014, alterou o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, estabelecendo o direito da crian\u00e7a e do adolescente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e cuidados sem o uso de castigos f\u00edsicos ou de tratamento cruel ou degradante. O nome da lei que ficou conhecida e foi rebatizada em homenagem a uma crian\u00e7a morta em abril de 2014, aos 11 anos, em Tr\u00eas Passos\/RS, \u00e9: <\/p>","resposta":5849458,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Castigo Nunca.","id":5849455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Castigo Nunca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria da Penha.","id":5849456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria da Penha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Menino Arthur.","id":5849457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino Arthur.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menino Bernardo.","id":5849458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino Bernardo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menina Rafaela. ","id":5849459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina Rafaela. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1561069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Assist\u00eancia Estudantil se configura como uma dimens\u00e3o assistencial da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o, sendo, portanto, um campo de atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social. Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":51644,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1561101,"hashId":"1911ab4fcab6c507d45d3fd13eb219c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Assist\u00eancia Estudantil se configura como uma dimens\u00e3o assistencial da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o, sendo, portanto, um campo de atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social. Assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":5849584,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por se tratar de a\u00e7\u00f5es de cunho assistencial desenvolvidas no \u00e2mbito da Educa\u00e7\u00e3o, a assist\u00eancia estudantil est\u00e1 inserida no contexto da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, submetendo-se, portanto, aos preceitos da regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS.","id":5849584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de a\u00e7\u00f5es de cunho assistencial desenvolvidas no \u00e2mbito da Educa\u00e7\u00e3o, a assist\u00eancia estudantil est\u00e1 inserida no contexto da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, submetendo-se, portanto, aos preceitos da regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Estudantil reduzida a benef\u00edcios focalizados, emergenciais e destinados a um grupo espec\u00edfico \u00e9 fruto da forma como se configura o assistencial no Brasil.","id":5849585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Estudantil reduzida a benef\u00edcios focalizados, emergenciais e destinados a um grupo espec\u00edfico \u00e9 fruto da forma como se configura o assistencial no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os maiores avan\u00e7os da assist\u00eancia estudantil se deram na amplia\u00e7\u00e3o das garantias materiais objetivos dos estudantes, ainda que focalizada e desvinculada de suas necessidades subjetivas.","id":5849586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os maiores avan\u00e7os da assist\u00eancia estudantil se deram na amplia\u00e7\u00e3o das garantias materiais objetivos dos estudantes, ainda que focalizada e desvinculada de suas necessidades subjetivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora ainda estejam presentes tra\u00e7os conservadores, a atua\u00e7\u00e3o do assistente social no ensino superior atualmente \u00e9 baseada na perspectiva do direito e se constitui como a principal requisi\u00e7\u00e3o feita aos assistentes sociais inseridos nas universidades e institutos federais.","id":5849587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora ainda estejam presentes tra\u00e7os conservadores, a atua\u00e7\u00e3o do assistente social no ensino superior atualmente \u00e9 baseada na perspectiva do direito e se constitui como a principal requisi\u00e7\u00e3o feita aos assistentes sociais inseridos nas universidades e institutos federais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito da Assist\u00eancia Estudantil, a grande demanda posta aos profissionais refere-se \u00e0 sele\u00e7\u00e3o dos estudantes a serem beneficiados com os servi\u00e7os e aux\u00edlios pertencentes aos programas de assist\u00eancia aos estudantes.","id":5849588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da Assist\u00eancia Estudantil, a grande demanda posta aos profissionais refere-se \u00e0 sele\u00e7\u00e3o dos estudantes a serem beneficiados com os servi\u00e7os e aux\u00edlios pertencentes aos programas de assist\u00eancia aos estudantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1561101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso de um aplicativo de celular constatou-se que a dist\u00e2ncia, em linha reta, entre Ronda Alta (RS) e Florian\u00f3polis (SC) \u00e9 de 421,861 km. A escrita dessa dist\u00e2ncia em metros \u00e9: ","provas":[{"id":51641,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Ambiental","id":20928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Defesa Ambiental - 2019"},{"id":51651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":51653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561102,"hashId":"e924849e80ddbba369d7d8021bddee6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso de um aplicativo de celular constatou-se que a dist\u00e2ncia, em linha reta, entre Ronda Alta (RS) e Florian\u00f3polis (SC) \u00e9 de 421,861 km. A escrita dessa dist\u00e2ncia em metros \u00e9: <\/p>","resposta":5849593,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0421861.","id":5849589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,0421861.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,421861. ","id":5849590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,421861. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.21861.","id":5849591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.21861.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"42.1861.","id":5849592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">42.1861.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"421.861.","id":5849593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">421.861.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228\u200b Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":437778,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de s\u00edmbolos:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Condicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Bicondicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\land\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lor\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{\\lor}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75556em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.55556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1561102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre traumas t\u00e9rmicos, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":51653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":52263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561246,"hashId":"acc4691167f340a35796a42521a1e2c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre traumas t\u00e9rmicos, \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":5850121,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve dar banhos frios em pacientes com queimaduras extensas.","id":5850120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deve dar banhos frios em pacientes com queimaduras extensas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o de segundo grau atinge totalmente a derme, a epiderme e tecidos subcut\u00e2neos. ","id":5850121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o de segundo grau atinge totalmente a derme, a epiderme e tecidos subcut\u00e2neos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de les\u00e3o por frio, \u00e9 recomendando colocar a parte afetada em \u00e1gua quente at\u00e9 que volte \u00e0 cor rosada. ","id":5850122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de les\u00e3o por frio, \u00e9 recomendando colocar a parte afetada em \u00e1gua quente at\u00e9 que volte \u00e0 cor rosada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se interrogar o paciente sobre doen\u00e7as preexistentes, tais como diabetes e doen\u00e7a card\u00edaca.","id":5850123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se interrogar o paciente sobre doen\u00e7as preexistentes, tais como diabetes e doen\u00e7a card\u00edaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Queimaduras podem ser causadas pela exposi\u00e7\u00e3o excessiva ao sol, fogo, l\u00edquidos quentes, frio excessivo, produtos qu\u00edmicos e eletricidade.","id":5850124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Queimaduras podem ser causadas pela exposi\u00e7\u00e3o excessiva ao sol, fogo, l\u00edquidos quentes, frio excessivo, produtos qu\u00edmicos e eletricidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":"enfermagem\/1561246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os solos do estado do Rio Grande do Sul, em seu estado natural, s\u00e3o predominantemente \u00e1cidos, apresentando restri\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento da maioria das plantas cultivadas. Como forma de atenuar esse problema, faz-se necess\u00e1rio o uso de corretivos da acidez do solo, sendo o calc\u00e1rio agr\u00edcola o principal produto utilizado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o de calc\u00e1rio agr\u00edcola, considere as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O pH de refer\u00eancia (pH do solo mais adequado para determinada cultura) pode ser utilizado em uma sequ\u00eancia de rota\u00e7\u00e3o de culturas estabelecida para uma \u00e1rea, devendo-se, nestes casos, considerar o pH de refer\u00eancia da cultura mais sens\u00edvel, ou seja, a que exigir o pH mais elevado. ( ) Para culturas cujo pH de refer\u00eancia for 6,0, a acidez do solo vai limitar pouco a produtividade durante o per\u00edodo em que o pH diminuir de 6,0 para 5,5, pois somente abaixo desse valor \u00e9 que reaparecer\u00e1 o Alum\u00ednio troc\u00e1vel. ( ) A necessidade de calc\u00e1rio agr\u00edcola para um solo pode ser estimada pelo \u00edndice SMP ou pela satura\u00e7\u00e3o de bases (V%), independentemente dos valores de acidez potencial (H+Al). ( ) Em solos com baixo poder tamp\u00e3o, o uso do \u00edndice SPM pode subestimar a necessidade de calc\u00e1rio para elevar o pH at\u00e9 o valor desejado, motivo pelo qual recomenda-se o uso de equa\u00e7\u00f5es polinomiais que levam em conta o teor de mat\u00e9ria org\u00e2nica e de alum\u00ednio troc\u00e1vel para definir a dose de calc\u00e1rio. ( ) A efici\u00eancia de um corretivo \u00e9 expressa pelo poder relativo de neutraliza\u00e7\u00e3o total (PRNT), que depende do poder de neutraliza\u00e7\u00e3o (PN) e do di\u00e2metro das part\u00edculas do calc\u00e1rio, ou seja, a reatividade (RE). A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":51651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1561191,"hashId":"230bafc5d4ba43ced159dbbd3d143d57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os solos do estado do Rio Grande do Sul, em seu estado natural, s\u00e3o predominantemente \u00e1cidos, apresentando restri\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento da maioria das plantas cultivadas. Como forma de atenuar esse problema, faz-se necess\u00e1rio o uso de corretivos da acidez do solo, sendo o calc\u00e1rio agr\u00edcola o principal produto utilizado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o de calc\u00e1rio agr\u00edcola, considere as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O pH de refer\u00eancia (pH do solo mais adequado para determinada cultura) pode ser utilizado em uma sequ\u00eancia de rota\u00e7\u00e3o de culturas estabelecida para uma \u00e1rea, devendo-se, nestes casos, considerar o pH de refer\u00eancia da cultura mais sens\u00edvel, ou seja, a que exigir o pH mais elevado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para culturas cujo pH de refer\u00eancia for 6,0, a acidez do solo vai limitar pouco a produtividade durante o per\u00edodo em que o pH diminuir de 6,0 para 5,5, pois somente abaixo desse valor \u00e9 que reaparecer\u00e1 o Alum\u00ednio troc\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A necessidade de calc\u00e1rio agr\u00edcola para um solo pode ser estimada pelo \u00edndice SMP ou pela satura\u00e7\u00e3o de bases (V%), independentemente dos valores de acidez potencial (H+Al). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em solos com baixo poder tamp\u00e3o, o uso do \u00edndice SPM pode subestimar a necessidade de calc\u00e1rio para elevar o pH at\u00e9 o valor desejado, motivo pelo qual recomenda-se o uso de equa\u00e7\u00f5es polinomiais que levam em conta o teor de mat\u00e9ria org\u00e2nica e de alum\u00ednio troc\u00e1vel para definir a dose de calc\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A efici\u00eancia de um corretivo \u00e9 expressa pelo poder relativo de neutraliza\u00e7\u00e3o total (PRNT), que depende do poder de neutraliza\u00e7\u00e3o (PN) e do di\u00e2metro das part\u00edculas do calc\u00e1rio, ou seja, a reatividade (RE). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5849917,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5849913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5849914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":5849915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5849916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5849917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1561191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma entrevista, a Diretora de Marca da L\u2019Oreal Paris, Bianca Pi, afirmou que o Instagram \u00e9 uma ferramenta muito importante na constru\u00e7\u00e3o das campanhas, por permitir conectar os consumidores aos prop\u00f3sitos da marca e aos produtos. Sobre o Instagram como ferramenta publicit\u00e1ria \u00e9 poss\u00edvel afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":49510,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-publicitario","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Publicit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1496634,"hashId":"3b8135706c6025d9df3b6e2feba34fed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma entrevista, a Diretora de Marca da L\u2019Oreal Paris, Bianca Pi, afirmou que o Instagram \u00e9 uma ferramenta muito importante na constru\u00e7\u00e3o das campanhas, por permitir conectar os consumidores aos prop\u00f3sitos da marca e aos produtos. Sobre o Instagram como ferramenta publicit\u00e1ria \u00e9 poss\u00edvel afirmar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5578121,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O instagram disp\u00f5e de 5 formatos de an\u00fancios: o carrossel, a imagem \u00fanica, o v\u00eddeo \u00fanico, a apresenta\u00e7\u00e3o multim\u00eddia e a cole\u00e7\u00e3o.","id":5578120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O instagram disp\u00f5e de 5 formatos de an\u00fancios: o carrossel, a imagem \u00fanica, o v\u00eddeo \u00fanico, a apresenta\u00e7\u00e3o multim\u00eddia e a cole\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dado a quantidade de publicidade na plataforma, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar se os an\u00fancios conseguem engajar os usu\u00e1rios da plataforma e influenci\u00e1-los a tomar uma a\u00e7\u00e3o.","id":5578121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado a quantidade de publicidade na plataforma, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar se os an\u00fancios conseguem engajar os usu\u00e1rios da plataforma e influenci\u00e1-los a tomar uma a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No processo de cria\u00e7\u00e3o dos an\u00fancios na plataforma, \u00e9 poss\u00edvel definir quem \u00e9 o p\u00fablico com base em localiza\u00e7\u00e3o, dados demogr\u00e1ficos, interesses e comportamentos.","id":5578122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de cria\u00e7\u00e3o dos an\u00fancios na plataforma, \u00e9 poss\u00edvel definir quem \u00e9 o p\u00fablico com base em localiza\u00e7\u00e3o, dados demogr\u00e1ficos, interesses e comportamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As campanhas podem ser segmentadas para pessoas que j\u00e1 interagiram com o seu perfil ou compraram um produto seu anteriormente, bem como a partir de intera\u00e7\u00f5es com seus concorrentes.","id":5578123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As campanhas podem ser segmentadas para pessoas que j\u00e1 interagiram com o seu perfil ou compraram um produto seu anteriormente, bem como a partir de intera\u00e7\u00f5es com seus concorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode-se definir que os an\u00fancios sejam distribu\u00eddos para pessoas que t\u00eam caracter\u00edsticas semelhantes a audi\u00eancia principal da marca usando a op\u00e7\u00e3o de p\u00fablicos semelhantes (tamb\u00e9m conhecido como lookalike).","id":5578124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se definir que os an\u00fancios sejam distribu\u00eddos para pessoas que t\u00eam caracter\u00edsticas semelhantes a audi\u00eancia principal da marca usando a op\u00e7\u00e3o de p\u00fablicos semelhantes (tamb\u00e9m conhecido como lookalike).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","oab":false,"nome":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418387,"slug":"comunicacao-social-hipermidia-midias-sociais-midias-alternativas-e-inclusao-digital"}],"slug":"comunicacao-social\/1496634","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Neurofuncional","id":20545}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":49513,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Neurofuncional","id":20545},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo Neurofuncional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":485,"descricao":"Fisioterapia - Neurologia"}],"id":1496635,"hashId":"8d38891a8a805a7a0618b15a7f9d530e","enunciado":"<p>\u00c9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5578126,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O teste da linguinha mostra-se eficiente na preven\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es de fala na inf\u00e2ncia.","id":5578125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste da linguinha mostra-se eficiente na preven\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es de fala na inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o podemos ainda prevenir altera\u00e7\u00f5es de fala na inf\u00e2ncia com o teste da linguinha.","id":5578126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podemos ainda prevenir altera\u00e7\u00f5es de fala na inf\u00e2ncia com o teste da linguinha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teste da linguinha \u00e9 seguro e indolor para a crian\u00e7a.","id":5578127,"corpo":"<p>O teste da linguinha \u00e9 seguro e indolor para a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A postura dos l\u00e1bios \u00e9 um dos itens que comp\u00f5em a avalia\u00e7\u00e3o no teste da linguinha.","id":5578128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A postura dos l\u00e1bios \u00e9 um dos itens que comp\u00f5em a avalia\u00e7\u00e3o no teste da linguinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1496635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher em pr\u00e9-natal da segunda gravidez, ao ser indagada pelo novo m\u00e9dico sobre mancha no corpo, refere m\u00e1cula hipocr\u00f4mica na perna direita h\u00e1 anos, que vem gradativamente se tornando mais espessa e eritematosa, associada a descama\u00e7\u00e3o e alopecia no local. Como a les\u00e3o n\u00e3o co\u00e7a, n\u00e3o d\u00f3i e n\u00e3o arde e a paciente n\u00e3o imaginava que fosse um problema, nunca se queixou. Frente \u00e0 anamnese sugestiva de hansen\u00edase num pa\u00eds end\u00eamico, a n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o do toque ao monofilamento vermelho (quente\/frio) e a detec\u00e7\u00e3o de mais de 6 les\u00f5es semelhantes, qual a conduta a ser adotada?","provas":[{"id":49514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1496641,"hashId":"2a6bce7dd3aa551d338b9eaf072f9268","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher em pr\u00e9-natal da segunda gravidez, ao ser indagada pelo novo m\u00e9dico sobre mancha no corpo, refere m\u00e1cula hipocr\u00f4mica na perna direita h\u00e1 anos, que vem gradativamente se tornando mais espessa e eritematosa, associada a descama\u00e7\u00e3o e alopecia no local. Como a les\u00e3o n\u00e3o co\u00e7a, n\u00e3o d\u00f3i e n\u00e3o arde e a paciente n\u00e3o imaginava que fosse um problema, nunca se queixou. Frente \u00e0 anamnese sugestiva de hansen\u00edase num pa\u00eds end\u00eamico, a n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o do toque ao monofilamento vermelho (quente\/frio) e a detec\u00e7\u00e3o de mais de 6 les\u00f5es semelhantes, qual a conduta a ser adotada?<\/p>","resposta":5578153,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar PQT-MB e coletar exames.","id":5578153,"corpo":"<p>Iniciar PQT-MB e coletar exames.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar PQT-MB se baciloscopia positiva.","id":5578154,"corpo":"<p>Iniciar PQT-MB se baciloscopia positiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar PQT-MB ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o histopatol\u00f3gica.","id":5578155,"corpo":"<p>Iniciar PQT-MB ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o histopatol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar PQT-MB ap\u00f3s o parto se hemograma, fun\u00e7\u00f5es hep\u00e1tica e renal, PPF e Urina tipo 1 inalterados.","id":5578156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar PQT-MB ap\u00f3s o parto se hemograma, fun\u00e7\u00f5es hep\u00e1tica e renal, PPF e Urina tipo 1 inalterados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1496641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente vai ao ambulat\u00f3rio de pequenas cirurgias para ex\u00e9rese de dermatofibroma na coxa direita, realizada sem intercorr\u00eancias. No seu retorno, ap\u00f3s 14 dias, traz o exame histopatol\u00f3gico, que revela infiltrado fibro-histioc\u00edtico superficial e profundo de padr\u00e3o fusocelular. Na colora\u00e7\u00e3o de Faraco-Fite, foram encontrados incont\u00e1veis bacilos \u00e1lcool-\u00e1cido resistentes em ramos nervosos e em todos os componentes da pele. Assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico correto deste paciente.","provas":[{"id":49514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1496642,"hashId":"9b2ac038b4e649cd9b401364ebe4f946","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente vai ao ambulat\u00f3rio de pequenas cirurgias para ex\u00e9rese de dermatofibroma na coxa direita, realizada sem intercorr\u00eancias. No seu retorno, ap\u00f3s 14 dias, traz o exame histopatol\u00f3gico, que revela infiltrado fibro-histioc\u00edtico superficial e profundo de padr\u00e3o fusocelular. Na colora\u00e7\u00e3o de Faraco-Fite, foram encontrados incont\u00e1veis bacilos \u00e1lcool-\u00e1cido resistentes em ramos nervosos e em todos os componentes da pele. Assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico correto deste paciente.<\/p>","resposta":5578159,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hansen\u00edase de L\u00facio.","id":5578157,"corpo":"<p>Hansen\u00edase de L\u00facio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase dimorfa-virchowiana.","id":5578158,"corpo":"<p>Hansen\u00edase dimorfa-virchowiana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase histoide.","id":5578159,"corpo":"<p>Hansen\u00edase histoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase virchowiana com eritema nodoso hans\u00eanico.","id":5578160,"corpo":"<p>Hansen\u00edase virchowiana com eritema nodoso hans\u00eanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1496642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, caucasiana, 40 anos de idade, previamente h\u00edgida, queixa-se de alopecia de superc\u00edlios h\u00e1 um ano, tendo sido tratada com infiltra\u00e7\u00f5es intralesionais de triancinolona, com repila\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria. \u00c0 dermatoscopia da \u00e1rea acometida, notam-se pontos amarelos e pontos pretos.Considerando esse caso, avalie as assertivas abaixo em verdadeiro ou falso:( ) As principais hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas incluem: alopecia areata, tricotilomania e alopecia frontal fibrosante.( ) A aus\u00eancia de pelos pel\u00e1dicos \u00e0 dermatoscopia n\u00e3o exclui a possibilidade de alopecia areata.( ) O exame dermatosc\u00f3pico da linha de implanta\u00e7\u00e3o frontotemporal do couro cabeludo contribui para o diagn\u00f3stico de alopecia frontal fibrosante, ao demonstrar presen\u00e7a de pelos velus.( ) A repila\u00e7\u00e3o induzida pelo tratamento confirma o diagn\u00f3stico de alopecia areata.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":49514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1496646,"hashId":"31196f5785a84b8d45c89be32cdb1d8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, sexo feminino, caucasiana, 40 anos de idade, previamente h\u00edgida, queixa-se de alopecia de superc\u00edlios h\u00e1 um ano, tendo sido tratada com infiltra\u00e7\u00f5es intralesionais de triancinolona, com repila\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria. \u00c0 dermatoscopia da \u00e1rea acometida, notam-se pontos amarelos e pontos pretos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso, avalie as assertivas abaixo em verdadeiro ou falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As principais hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas incluem: alopecia areata, tricotilomania e alopecia frontal fibrosante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aus\u00eancia de pelos pel\u00e1dicos \u00e0 dermatoscopia n\u00e3o exclui a possibilidade de alopecia areata.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O exame dermatosc\u00f3pico da linha de implanta\u00e7\u00e3o frontotemporal do couro cabeludo contribui para o diagn\u00f3stico de alopecia frontal fibrosante, ao demonstrar presen\u00e7a de pelos <em>velus<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A repila\u00e7\u00e3o induzida pelo tratamento confirma o diagn\u00f3stico de alopecia areata.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5578174,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F V.","id":5578174,"corpo":"<p>V V F V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V V.","id":5578175,"corpo":"<p>F V V V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V.","id":5578176,"corpo":"<p>V F F V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F F.","id":5578177,"corpo":"<p>V V F F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1496646","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pesquisa de opini\u00e3o tem se mostrado instrumento t\u00e3o valioso para a sociedade contempor\u00e2nea, que, muitas vezes, deixa de ser compreendida como t\u00e9cnica de medi\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica para tornar-se a pr\u00f3pria express\u00e3o desta. Acerca das pesquisas de opini\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":49510,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-publicitario","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Publicit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1496647,"hashId":"cde7f3884312f19708b3f57d23714be4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa de opini\u00e3o tem se mostrado instrumento t\u00e3o valioso para a sociedade contempor\u00e2nea, que, muitas vezes, deixa de ser compreendida como t\u00e9cnica de medi\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica para tornar-se a pr\u00f3pria express\u00e3o desta. Acerca das pesquisas de opini\u00e3o, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5578180,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 a possibilidade de interfer\u00eancia, e at\u00e9 certa manipula\u00e7\u00e3o, do pesquisador no desenrolar da entrevista, intencionalmente ou n\u00e3o.","id":5578178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 a possibilidade de interfer\u00eancia, e at\u00e9 certa manipula\u00e7\u00e3o, do pesquisador no desenrolar da entrevista, intencionalmente ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como m\u00e9todo quantitativo, a pesquisa de opini\u00e3o ou survey possibilita a coleta e vasta quantidade de dados originados de grande n\u00famero de entrevistados.","id":5578179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como m\u00e9todo quantitativo, a pesquisa de opini\u00e3o ou <em>survey <\/em>possibilita a coleta e vasta quantidade de dados originados de grande n\u00famero de entrevistados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A melhor maneira para elabora\u00e7\u00e3o do instrumento de pesquisa, quando n\u00e3o existem dados dispon\u00edveis sobre o assunto abordado, \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de estudo preliminar sobre o tema a partir do ponto de vista do realizador da pesquisa.","id":5578180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor maneira para elabora\u00e7\u00e3o do instrumento de pesquisa, quando n\u00e3o existem dados dispon\u00edveis sobre o assunto abordado, \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de estudo preliminar sobre o tema a partir do ponto de vista do realizador da pesquisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Viabiliza a realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lises estat\u00edsticas de vari\u00e1veis como dados sociodemogr\u00e1ficos, de atitude, dentre outros, com baixo custo de aplica\u00e7\u00e3o ao se considerar a quantidade de informa\u00e7\u00f5es recolhidas.","id":5578181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viabiliza a realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lises estat\u00edsticas de vari\u00e1veis como dados sociodemogr\u00e1ficos, de atitude, dentre outros, com baixo custo de aplica\u00e7\u00e3o ao se considerar a quantidade de informa\u00e7\u00f5es recolhidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possibilita que a investiga\u00e7\u00e3o do problema ocorra em ambientes reais, sem a necessidade de lan\u00e7ar m\u00e3o de recursos de laborat\u00f3rio, al\u00e9m da quase inexist\u00eancia de barreiras geogr\u00e1ficas para a realiza\u00e7\u00e3o das entrevistas.","id":5578182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilita que a investiga\u00e7\u00e3o do problema ocorra em ambientes reais, sem a necessidade de lan\u00e7ar m\u00e3o de recursos de laborat\u00f3rio, al\u00e9m da quase inexist\u00eancia de barreiras geogr\u00e1ficas para a realiza\u00e7\u00e3o das entrevistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Pesquisa de Opini\u00e3o em Marketing","oab":false,"nome":"Pesquisa de Opini\u00e3o em Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418281,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-de-opiniao-em-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/1496647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Stokoe (1960) realizou uma primeira descri\u00e7\u00e3o da estrutura da ASL, propondo um esquema lingu\u00edstico estrutural para analisar a forma\u00e7\u00e3o dos sinais e a decomposi\u00e7\u00e3o de sinais em tr\u00eas principais aspectos ou par\u00e2metros. A ideia de que CM, L, M s\u00e3o unidades m\u00ednimas e formam os fonemas que constituem morfemas nas L\u00ednguas de Sinais.","provas":[{"id":49515,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1496650,"hashId":"48a5159b3a0f4749a71168259131c902","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Stokoe (1960) realizou uma primeira descri\u00e7\u00e3o da estrutura da ASL, propondo um esquema lingu\u00edstico estrutural para analisar a forma\u00e7\u00e3o dos sinais e a decomposi\u00e7\u00e3o de sinais em tr\u00eas principais aspectos ou par\u00e2metros. A ideia de que CM, L, M s\u00e3o unidades m\u00ednimas e formam os fonemas que constituem morfemas nas L\u00ednguas de Sinais.<\/p>","resposta":5578196,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordem linear (sequ\u00eancia horizontal temporal) constituem os morfemas. ","id":5578192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordem linear (sequ\u00eancia horizontal temporal) constituem os morfemas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordem linear (sequ\u00eancia vertical temporal) constituem os morfemas.","id":5578193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordem linear (sequ\u00eancia vertical temporal) constituem os morfemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordem linear (aus\u00eancia de sequ\u00eancia vertical temporal) constituem os morfemas. ","id":5578194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordem linear (aus\u00eancia de sequ\u00eancia vertical temporal) constituem os morfemas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Articulados linear (sequ\u00eancia horizontal temporal) constituem os morfemas.","id":5578195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articulados linear (sequ\u00eancia horizontal temporal) constituem os morfemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Articulados simultaneamente (simultaneidade vertical temporal) constituem os morfemas.","id":5578196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articulados simultaneamente (simultaneidade vertical temporal) constituem os morfemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1496650","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o caso cl\u00ednico de um paciente masculino, com 39 anos de idade, que apresentava m\u00e1cula hipercr\u00f4mica assintom\u00e1tica, de bordas irregulares e mal definidas, com mais de 1,0 cm de di\u00e2metro, na regi\u00e3o escapular direita. O exame dermatosc\u00f3pico revelou padr\u00e3o de multicomponentes. O exame histopatol\u00f3gico da bi\u00f3psia excisional com margens de 2 mm apresentou o seguinte resultado: melanoma extensivo superficial com espessura de Breslow de 0,82 mm, Clark II, com ulcera\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica, 2 mitoses por mm2 e margens cir\u00fargicas livres de comprometimento neopl\u00e1sico.A esse respeito, analise as assertivas a seguir:I. N\u00e3o h\u00e1 a necessidade de amplia\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, pois as margens da bi\u00f3psia est\u00e3o livres de comprometimento neopl\u00e1sico.II. Amplia\u00e7\u00e3o das margens cir\u00fargicas.III. N\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o para pesquisa do linfonodo sentinela.IV. A pesquisa do linfonodo sentinela deve ser indicada.Sobre esse caso cl\u00ednico, assinale a alternativa que contempla as condutas terap\u00eauticas pertinentes a serem tomadas:","provas":[{"id":49514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1496651,"hashId":"4088d9b7676da8c893e5fa150a9a48ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o caso cl\u00ednico de um paciente masculino, com 39 anos de idade, que apresentava m\u00e1cula hipercr\u00f4mica assintom\u00e1tica, de bordas irregulares e mal definidas, com mais de 1,0 cm de di\u00e2metro, na regi\u00e3o escapular direita. O exame dermatosc\u00f3pico revelou padr\u00e3o de multicomponentes. O exame histopatol\u00f3gico da bi\u00f3psia excisional com margens de 2 mm apresentou o seguinte resultado: melanoma extensivo superficial com espessura de Breslow de 0,82 mm, Clark II, com ulcera\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica, 2 mitoses por mm<sup>2<\/sup> e margens cir\u00fargicas livres de comprometimento neopl\u00e1sico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, analise as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o h\u00e1 a necessidade de amplia\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, pois as margens da bi\u00f3psia est\u00e3o livres de comprometimento neopl\u00e1sico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Amplia\u00e7\u00e3o das margens cir\u00fargicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o para pesquisa do linfonodo sentinela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A pesquisa do linfonodo sentinela deve ser indicada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse caso cl\u00ednico, assinale a alternativa que contempla as condutas terap\u00eauticas pertinentes a serem tomadas:<\/p>","resposta":5578200,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":5578197,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5578198,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":5578199,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5578200,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1496651","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais componentes integram o mix de comunica\u00e7\u00e3o de marketing?","provas":[{"id":49510,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-publicitario","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Publicit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1496654,"hashId":"0edef2f83e6ce79e719b857829de39c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais componentes integram o mix de comunica\u00e7\u00e3o de marketing?<\/p>","resposta":5578210,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propaganda \u2013 Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas \u2013 Promo\u00e7\u00e3o de vendas \u2013 Venda pessoal.","id":5578210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propaganda \u2013 Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas \u2013 Promo\u00e7\u00e3o de vendas \u2013 Venda pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas \u2013 Jornalismo \u2013 Venda pessoal \u2013 Pra\u00e7a.","id":5578211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas \u2013 Jornalismo \u2013 Venda pessoal \u2013 Pra\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produto \u2013 Publicidade \u2013 Live Marketing \u2013 Pre\u00e7o.","id":5578212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produto \u2013 Publicidade \u2013 Live Marketing \u2013 Pre\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas \u2013 Produto \u2013 Design \u2013 Pre\u00e7o.","id":5578213,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas \u2013 Produto \u2013 Design \u2013 Pre\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pre\u00e7o \u2013 Pra\u00e7a \u2013 Propaganda \u2013 Produto.","id":5578214,"corpo":"<p>Pre\u00e7o \u2013 Pra\u00e7a \u2013 Propaganda \u2013 Produto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Composto de Marketing em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Composto de Marketing em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418279,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418273,"slug":"comunicacao-social-composto-de-marketing-em-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fundamentos do Marketing","oab":false,"nome":"Fundamentos do Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418279,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-do-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/1496654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na morfologia, os estudos realizados por Klima e Bellugi (1979) na ASL traz v\u00e1rios processos descritivos de flex\u00e3o. Na Libras estes se apresentam basicamente divididos em verbos de tr\u00eas classes (verbos simples, com concord\u00e2ncia e espaciais). Quais os sinais correspondem com os verbos na sequ\u00eancia: verbos simples, com concord\u00e2ncia e espaciais?","provas":[{"id":49515,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1496655,"hashId":"234c9d7bd9fa52e9f78d2567e8e6a5b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na morfologia, os estudos realizados por Klima e Bellugi (1979) na ASL traz v\u00e1rios processos descritivos de flex\u00e3o. Na Libras estes se apresentam basicamente divididos em verbos de tr\u00eas classes (verbos simples, com concord\u00e2ncia e espaciais). Quais os sinais correspondem com os verbos na sequ\u00eancia: verbos simples, com concord\u00e2ncia e espaciais?<\/p>","resposta":5578215,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TER, VER, VIRAR.","id":5578215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TER, VER, VIRAR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ANDAR, TER, VER.","id":5578216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ANDAR, TER, VER.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TER, VIRAR, VER.","id":5578217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TER, VIRAR, VER.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VIRAR, ANDAR, OLHAR.","id":5578218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VIRAR, ANDAR, OLHAR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VER, VIRAR, TER.","id":5578219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VER, VIRAR, TER.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1496655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sintaxe (QUADROS, 1999) assume que a posi\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios varia. Considerado esse aspecto como mais um argumento para conceber a ordem SVO como ordem b\u00e1sica na Libras, na sinaliza\u00e7\u00e3o: JO\u00c3O COMPRAR CARRO AMANH\u00c3 e EU ALGUMAS-VEZES BEBO LEITE, qual \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o correspondente aos adv\u00e9rbios? ","provas":[{"id":49515,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1496661,"hashId":"079af23c8b81992db53c43d2306e4889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sintaxe (QUADROS, 1999) assume que a posi\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios varia. Considerado esse aspecto como mais um argumento para conceber a ordem SVO como ordem b\u00e1sica na Libras, na sinaliza\u00e7\u00e3o: JO\u00c3O COMPRAR CARRO AMANH\u00c3 e EU ALGUMAS-VEZES BEBO LEITE, qual \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o correspondente aos adv\u00e9rbios? <\/p>","resposta":5578244,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adv\u00e9rbios temporais podem estar antes ou depois da ora\u00e7\u00e3o; e de frequ\u00eancia podem estar antes ou depois do complemento verbal.","id":5578244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adv\u00e9rbios temporais podem estar antes ou depois da ora\u00e7\u00e3o; e de frequ\u00eancia podem estar antes ou depois do complemento verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbios temporais podem estar antes ou depois da ora\u00e7\u00e3o; e de lugar podem estar antes ou depois do complemento verbal.","id":5578245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adv\u00e9rbios temporais podem estar antes ou depois da ora\u00e7\u00e3o; e de lugar podem estar antes ou depois do complemento verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbios frequ\u00eancia podem estar antes ou depois da ora\u00e7\u00e3o; e de temporais podem estar antes ou depois do complemento verbal.","id":5578246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adv\u00e9rbios frequ\u00eancia podem estar antes ou depois da ora\u00e7\u00e3o; e de temporais podem estar antes ou depois do complemento verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbios temporais podem estar antes ou depois da ora\u00e7\u00e3o; e de modo podem estar antes ou depois do complemento verbal.","id":5578247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adv\u00e9rbios temporais podem estar antes ou depois da ora\u00e7\u00e3o; e de modo podem estar antes ou depois do complemento verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbios de lugar podem estar antes ou depois da ora\u00e7\u00e3o; e de frequ\u00eancia podem estar antes ou depois do complemento verbal.","id":5578248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adv\u00e9rbios de lugar podem estar antes ou depois da ora\u00e7\u00e3o; e de frequ\u00eancia podem estar antes ou depois do complemento verbal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1496661","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que se refere ao diagn\u00f3stico deste paciente:","provas":[{"id":49514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1496667,"hashId":"f7cff1d4172ff35d483354968162d42d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta no que se refere ao diagn\u00f3stico deste paciente:<\/p>","resposta":5578272,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma mucosa apresenta diagn\u00f3stico diferencial com paracoccidioidomicose, hansen\u00edase virchowiana, s\u00edfilis terci\u00e1ria, rinoscleroma, granuloma m\u00e9dio facial e neoplasias.","id":5578272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma mucosa apresenta diagn\u00f3stico diferencial com paracoccidioidomicose, hansen\u00edase virchowiana, s\u00edfilis terci\u00e1ria, rinoscleroma, granuloma m\u00e9dio facial e neoplasias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de leishmaniose \u00e9 confirmado por m\u00e9todos parasitol\u00f3gicos, como o esfrega\u00e7o e a cultura, cuja positividade \u00e9 diretamente proporcional ao tempo de doen\u00e7a.","id":5578273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de leishmaniose \u00e9 confirmado por m\u00e9todos parasitol\u00f3gicos, como o esfrega\u00e7o e a cultura, cuja positividade \u00e9 diretamente proporcional ao tempo de doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o intrad\u00e9rmica de Montenegro \u00e9 um m\u00e9todo eficaz de controle p\u00f3s-tratamento, pois tende a negativar ap\u00f3s a cura.","id":5578274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o intrad\u00e9rmica de Montenegro \u00e9 um m\u00e9todo eficaz de controle p\u00f3s-tratamento, pois tende a negativar ap\u00f3s a cura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma disseminada da leishmaniose tegumentar americana \u00e9 rara, caracterizando-se pelo n\u00famero elevado de les\u00f5es cut\u00e2neas e aus\u00eancia de envolvimento mucoso.","id":5578275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma disseminada da leishmaniose tegumentar americana \u00e9 rara, caracterizando-se pelo n\u00famero elevado de les\u00f5es cut\u00e2neas e aus\u00eancia de envolvimento mucoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 37 e 38 se relacionam ao seguinte caso cl\u00ednico:Paciente do sexo masculino, 42 anos, rec\u00e9m-chegado da Bahia, pedreiro, veio \u00e0 consulta com queixa de ferida na perna direita h\u00e1 cerca de cinco meses, logo abaixo do joelho, a qual associava com picada de inseto. Informou que nos arredores da cidade onde morava havia \u00e1reas de desmatamento. Ap\u00f3s o exame cl\u00ednico e laboratorial, o m\u00e9dico constatou suas suspeitas cl\u00ednicas, sendo que ainda observou adenopatia na regi\u00e3o inguinal subjacente, pulsos presentes e preserva\u00e7\u00e3o da sensibilidade no membro afetado. O exame dermatol\u00f3gico apresentava \u00falcera de bordas elevadas, em moldura, de fundo granuloso e eritematoso.","id":429890,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>As quest\u00f5es 37 e 38 se relacionam ao seguinte caso cl\u00ednico:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 42 anos, rec\u00e9m-chegado da Bahia, pedreiro, veio \u00e0 consulta com queixa de ferida na perna direita h\u00e1 cerca de cinco meses, logo abaixo do joelho, a qual associava com picada de inseto. Informou que nos arredores da cidade onde morava havia \u00e1reas de desmatamento. Ap\u00f3s o exame cl\u00ednico e laboratorial, o m\u00e9dico constatou suas suspeitas cl\u00ednicas, sendo que ainda observou adenopatia na regi\u00e3o inguinal subjacente, pulsos presentes e preserva\u00e7\u00e3o da sensibilidade no membro afetado. O exame dermatol\u00f3gico apresentava \u00falcera de bordas elevadas, em moldura, de fundo granuloso e eritematoso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1496667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei que regulamenta a profiss\u00e3o de Tradutor e Int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais \u2013 Libras, as compet\u00eancias constantes no seu artigo segundo s\u00e3o: Interpreta\u00e7\u00e3o das 2 (duas) l\u00ednguas Libras e da L\u00edngua Portuguesa de maneira simult\u00e2nea ou consecutiva e profici\u00eancia em tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da Libras e da L\u00edngua Portuguesa. Sobre os processos de tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":49515,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1496668,"hashId":"b6fcdab1d663700bf07164ae4fa6ff28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei que regulamenta a profiss\u00e3o de Tradutor e Int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais \u2013 Libras, as compet\u00eancias constantes no seu artigo segundo s\u00e3o: Interpreta\u00e7\u00e3o das 2 (duas) l\u00ednguas Libras e da L\u00edngua Portuguesa de maneira simult\u00e2nea ou consecutiva e profici\u00eancia em tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da Libras e da L\u00edngua Portuguesa. Sobre os processos de tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5578278,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tradu\u00e7\u00e3o, por se realizar em contextos nos quais as l\u00ednguas alvo est\u00e3o registradas, seja por escrito ou em filme, \u00e9 um processo que permite muito mais tempo e condi\u00e7\u00f5es para o int\u00e9rprete fazer as escolhas lexicais e as constru\u00e7\u00f5es frasais dos textos a serem traduzidos.","id":5578276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tradu\u00e7\u00e3o, por se realizar em contextos nos quais as l\u00ednguas alvo est\u00e3o registradas, seja por escrito ou em filme, \u00e9 um processo que permite muito mais tempo e condi\u00e7\u00f5es para o int\u00e9rprete fazer as escolhas lexicais e as constru\u00e7\u00f5es frasais dos textos a serem traduzidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No momento da interpreta\u00e7\u00e3o, seja na vers\u00e3o voz ou na vers\u00e3o em Libras, o uso da simultaneidade ou da fala consecutiva depende muito do quanto o int\u00e9rprete conhece do conte\u00fado do que est\u00e1 sendo dito.","id":5578277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No momento da interpreta\u00e7\u00e3o, seja na vers\u00e3o voz ou na vers\u00e3o em Libras, o uso da simultaneidade ou da fala consecutiva depende muito do quanto o int\u00e9rprete conhece do conte\u00fado do que est\u00e1 sendo dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 regra do processo tradut\u00f3rio que a tradu\u00e7\u00e3o e a intepreta\u00e7\u00e3o para a Libras sempre acontecem de modo simult\u00e2neo, enquanto que as tradu\u00e7\u00f5es e interpreta\u00e7\u00f5es para a l\u00edngua portuguesa s\u00e3o sempre consecutivas.","id":5578278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 regra do processo tradut\u00f3rio que a tradu\u00e7\u00e3o e a intepreta\u00e7\u00e3o para a Libras sempre acontecem de modo simult\u00e2neo, enquanto que as tradu\u00e7\u00f5es e interpreta\u00e7\u00f5es para a l\u00edngua portuguesa s\u00e3o sempre consecutivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o de conversas, reuni\u00f5es, eventos, aulas, etc atende a uma demanda das rela\u00e7\u00f5es sociais de surdos e ouvintes, n\u00e3o se constituindo como uma necessidade apenas dos surdos, mas da sociedade em geral.","id":5578279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interpreta\u00e7\u00e3o de conversas, reuni\u00f5es, eventos, aulas, etc atende a uma demanda das rela\u00e7\u00f5es sociais de surdos e ouvintes, n\u00e3o se constituindo como uma necessidade apenas dos surdos, mas da sociedade em geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete de Libras come\u00e7ou de modo assistencialista nas igrejas, mas as conquistas sociais dos surdos nos \u00faltimos trinta anos permitiu que ela evolu\u00edsse e nesse processo permitisse a compreens\u00e3o dos profissionais o que significa interpreta\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea e consecutiva.","id":5578280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete de Libras come\u00e7ou de modo assistencialista nas igrejas, mas as conquistas sociais dos surdos nos \u00faltimos trinta anos permitiu que ela evolu\u00edsse e nesse processo permitisse a compreens\u00e3o dos profissionais o que significa interpreta\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea e consecutiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1496668","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto 5.626, de 22 de dezembro de 2005, regulamentou a Lei da Libras disp\u00f4s sobre o perfil do tradutor e int\u00e9rprete de Libras dizendo que este deveria ser: I - profissional ouvinte, de n\u00edvel superior, com compet\u00eancia e flu\u00eancia em Libras para realizar a interpreta\u00e7\u00e3o das duas l\u00ednguas, de maneira simult\u00e2nea e consecutiva, e com aprova\u00e7\u00e3o em exame de profici\u00eancia, promovido pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, para atua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es de ensino m\u00e9dio e de educa\u00e7\u00e3o superior. II \u2013 profissional surdo ou ouvinte de boa vontade com ensino superior em qualquer \u00e1rea, com ou sem profici\u00eancia em Libras, porque at\u00e9 que se cumpram os dez anos do decreto qualquer pessoa que queira poder\u00e1 atuar como int\u00e9rprete. III - profissional ouvinte, de n\u00edvel m\u00e9dio, com compet\u00eancia e flu\u00eancia em Libras para realizar a interpreta\u00e7\u00e3o das duas l\u00ednguas, de maneira simult\u00e2nea e consecutiva, e com aprova\u00e7\u00e3o em exame de profici\u00eancia, promovido pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, para atua\u00e7\u00e3o no ensino fundamental; IV - profissional surdo, com compet\u00eancia para realizar a interpreta\u00e7\u00e3o de l\u00ednguas de sinais de outros pa\u00edses para a Libras, para atua\u00e7\u00e3o em cursos e eventos. V \u2013 profissional ouvinte ou surdo formado em Letras l\u00edngua portuguesa dever\u00e3o atuar prioritariamente na vers\u00e3o voz, os profissionais com n\u00edvel m\u00e9dio atuar\u00e3o na vers\u00e3o Libras, at\u00e9 que se cumpram os dez anos de vig\u00eancia do Decreto. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":49515,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1496674,"hashId":"a0a9ee51b2ab64f15ed80d23afaa5b23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto 5.626, de 22 de dezembro de 2005, regulamentou a Lei da Libras disp\u00f4s sobre o perfil do tradutor e int\u00e9rprete de Libras dizendo que este deveria ser: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - profissional ouvinte, de n\u00edvel superior, com compet\u00eancia e flu\u00eancia em Libras para realizar a interpreta\u00e7\u00e3o das duas l\u00ednguas, de maneira simult\u00e2nea e consecutiva, e com aprova\u00e7\u00e3o em exame de profici\u00eancia, promovido pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, para atua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es de ensino m\u00e9dio e de educa\u00e7\u00e3o superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 profissional surdo ou ouvinte de boa vontade com ensino superior em qualquer \u00e1rea, com ou sem profici\u00eancia em Libras, porque at\u00e9 que se cumpram os dez anos do decreto qualquer pessoa que queira poder\u00e1 atuar como int\u00e9rprete. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - profissional ouvinte, de n\u00edvel m\u00e9dio, com compet\u00eancia e flu\u00eancia em Libras para realizar a interpreta\u00e7\u00e3o das duas l\u00ednguas, de maneira simult\u00e2nea e consecutiva, e com aprova\u00e7\u00e3o em exame de profici\u00eancia, promovido pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, para atua\u00e7\u00e3o no ensino fundamental; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - profissional surdo, com compet\u00eancia para realizar a interpreta\u00e7\u00e3o de l\u00ednguas de sinais de outros pa\u00edses para a Libras, para atua\u00e7\u00e3o em cursos e eventos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 profissional ouvinte ou surdo formado em Letras l\u00edngua portuguesa dever\u00e3o atuar prioritariamente na vers\u00e3o voz, os profissionais com n\u00edvel m\u00e9dio atuar\u00e3o na vers\u00e3o Libras, at\u00e9 que se cumpram os dez anos de vig\u00eancia do Decreto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":5578305,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5578305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":5578306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5578307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":5578308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e V.","id":5578309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1496674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto as categorias diferenciadas de atua\u00e7\u00e3o do int\u00e9rprete, enumere a segunda coluna de acordo com a primeira: 1- Interpreta\u00e7\u00e3o rel\u00e9 (relais\/relay) 2- Int\u00e9rprete t\u00e1til 3- Int\u00e9rprete surdo 4- Comunicador pidgin 5- Espelhamento 6- Duplicador ou replicador vocal ( ) quando um int\u00e9rprete, ao inv\u00e9s de interpretar, copia a sinaliza\u00e7\u00e3o de outro int\u00e9rprete. Esse \u00e9 o caso em que, por motivos de localiza\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o, a plateia surda tem que se posicionar em diversos locais onde n\u00e3o seja poss\u00edvel a visualiza\u00e7\u00e3o de somente um int\u00e9rprete. ( ) nesta categoria est\u00e1 o uso do portugu\u00eas sinalizado em que o l\u00e9xico da l\u00edngua de sinais \u00e9 encaixado na estrutura da l\u00edngua vocal, gerando, inclusive, a cria\u00e7\u00e3o de sinais artificiais para suprir a equival\u00eancia literal entre as duas l\u00ednguas. ( ) existe entre l\u00ednguas vocais, mas \u00e9 distintiva no caso em que, por exemplo, uma palestra em ingl\u00eas seja interpretada diretamente para Libras e s\u00f3 ent\u00e3o para a l\u00edngua portuguesa. ( ) \u00e9 chamada assim a pessoa que duplica a fala vocal de outra pessoa para deficientes auditivos que n\u00e3o se sentem proficientes ou confort\u00e1veis com a l\u00edngua de sinais. ( ) chamado, no Brasil, de guia-int\u00e9rprete para pessoas surdo-cegas que utiliza a l\u00edngua de sinais t\u00e1til. Se o mediador estiver utilizando outras t\u00e9cnicas para surdo-cegos com, por exemplo, desenhar na palma da m\u00e3o as letras do alfabeto latino ou tocar nas falanges de acordo com sistema braille, ent\u00e3o n\u00e3o se trata de uma interpreta\u00e7\u00e3o interl\u00edngue, e sim de uma translitera\u00e7\u00e3o. ( ) uma pessoa surda pode atuar normalmente como int\u00e9rprete entre duas l\u00edngua de sinais. No caso em que uma pessoa surda n\u00e3o \u00e9 falante competente da Libras e um ILS n\u00e3o consegue estabelecer um entendimento com ela, pode ser chamada outra pessoa surda que por meio gestual consiga uma comunica\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, mas satisfat\u00f3ria. N\u00e3o se trata, nesse caso, de uma interpreta\u00e7\u00e3o interl\u00edngue, e sim de uma comunica\u00e7\u00e3o gestual ou m\u00edmica. Qual a sequ\u00eancia correta","provas":[{"id":49515,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1496685,"hashId":"68621daa7e7c513e40d3e619ae20e3bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto as categorias diferenciadas de atua\u00e7\u00e3o do int\u00e9rprete, enumere a segunda coluna de acordo com a primeira: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Interpreta\u00e7\u00e3o rel\u00e9 (relais\/relay) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Int\u00e9rprete t\u00e1til <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Int\u00e9rprete surdo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4- Comunicador pidgin <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5- Espelhamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6- Duplicador ou replicador vocal <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) quando um int\u00e9rprete, ao inv\u00e9s de interpretar, copia a sinaliza\u00e7\u00e3o de outro int\u00e9rprete. Esse \u00e9 o caso em que, por motivos de localiza\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o, a plateia surda tem que se posicionar em diversos locais onde n\u00e3o seja poss\u00edvel a visualiza\u00e7\u00e3o de somente um int\u00e9rprete. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) nesta categoria est\u00e1 o uso do portugu\u00eas sinalizado em que o l\u00e9xico da l\u00edngua de sinais \u00e9 encaixado na estrutura da l\u00edngua vocal, gerando, inclusive, a cria\u00e7\u00e3o de sinais artificiais para suprir a equival\u00eancia literal entre as duas l\u00ednguas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) existe entre l\u00ednguas vocais, mas \u00e9 distintiva no caso em que, por exemplo, uma palestra em ingl\u00eas seja interpretada diretamente para Libras e s\u00f3 ent\u00e3o para a l\u00edngua portuguesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 chamada assim a pessoa que duplica a fala vocal de outra pessoa para deficientes auditivos que n\u00e3o se sentem proficientes ou confort\u00e1veis com a l\u00edngua de sinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) chamado, no Brasil, de guia-int\u00e9rprete para pessoas surdo-cegas que utiliza a l\u00edngua de sinais t\u00e1til. Se o mediador estiver utilizando outras t\u00e9cnicas para surdo-cegos com, por exemplo, desenhar na palma da m\u00e3o as letras do alfabeto latino ou tocar nas falanges de acordo com sistema braille, ent\u00e3o n\u00e3o se trata de uma interpreta\u00e7\u00e3o interl\u00edngue, e sim de uma translitera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) uma pessoa surda pode atuar normalmente como int\u00e9rprete entre duas l\u00edngua de sinais. No caso em que uma pessoa surda n\u00e3o \u00e9 falante competente da Libras e um ILS n\u00e3o consegue estabelecer um entendimento com ela, pode ser chamada outra pessoa surda que por meio gestual consiga uma comunica\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, mas satisfat\u00f3ria. N\u00e3o se trata, nesse caso, de uma interpreta\u00e7\u00e3o interl\u00edngue, e sim de uma comunica\u00e7\u00e3o gestual ou m\u00edmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a sequ\u00eancia correta<\/p>","resposta":5578361,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6, 5, 4, 3, 2, 1","id":5578357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6, 5, 4, 3, 2, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1, 5, 6","id":5578358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 4, 1, 5, 6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5, 6","id":5578359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3, 4, 5, 6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 6, 2, 1, 4, 5","id":5578360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 6, 2, 1, 4, 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, 4, 1, 6, 2, 3","id":5578361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 4, 1, 6, 2, 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1496685","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Fortaleza, s\u00e3o veiculadas campanhas que buscam conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre os perigos de \u00e1gua parada na prolifera\u00e7\u00e3o mosquito aedes aegypti ou do uso de celulares na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores. Nessas a\u00e7\u00f5es, a propaganda est\u00e1 exercendo sua fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":49510,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-publicitario","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Publicit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1496689,"hashId":"f254850e26471e2e7a6b7fbaf7f62aef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Fortaleza, s\u00e3o veiculadas campanhas que buscam conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre os perigos de \u00e1gua parada na prolifera\u00e7\u00e3o mosquito <em>aedes aegypti<\/em> ou do uso de celulares na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores. Nessas a\u00e7\u00f5es, a propaganda est\u00e1 exercendo sua fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5578376,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identidade.","id":5578375,"corpo":"<p>identidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o p\u00fablico.","id":5578376,"corpo":"<p>servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o da marca.","id":5578377,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o da marca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividade comercial.","id":5578378,"corpo":"<p>atividade comercial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de vendas.","id":5578379,"corpo":"<p>promo\u00e7\u00e3o de vendas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418295,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/1496689","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 36 anos, branco, revelou o aparecimento de les\u00f5es cut\u00e2neas assintom\u00e1ticas h\u00e1 12 anos, inicialmente na regi\u00e3o cervical e ap\u00f3s com dissemina\u00e7\u00e3o para face e dorso. Negava antecedentes familiares de quadros semelhantes. Ao exame f\u00edsico, apresentava fronte proeminente, raiz nasal alargada, hipertelorismo, mand\u00edbula hipopl\u00e1sica, cifose e pectus excavatum. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresentava m\u00faltiplas les\u00f5es erit\u00eamato-p\u00e1pulo-nodulares, algumas com ulcera\u00e7\u00e3o central, de tamanho vari\u00e1vel (0,3 a 1,8 cm), com bordas perl\u00e1ceas, al\u00e9m de telangiectasias na face, regi\u00e3o cervical e dorso. Tamb\u00e9m apresentava m\u00faltiplas depress\u00f5es palmo-plantares.Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel deste paciente?","provas":[{"id":49514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1496691,"hashId":"6ce9236709bdf5586c8467d30d17e4d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 36 anos, branco, revelou o aparecimento de les\u00f5es cut\u00e2neas assintom\u00e1ticas h\u00e1 12 anos, inicialmente na regi\u00e3o cervical e ap\u00f3s com dissemina\u00e7\u00e3o para face e dorso. Negava antecedentes familiares de quadros semelhantes. Ao exame f\u00edsico, apresentava fronte proeminente, raiz nasal alargada, hipertelorismo, mand\u00edbula hipopl\u00e1sica, cifose e <em>pectus excavatum<\/em>. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresentava m\u00faltiplas les\u00f5es erit\u00eamato-p\u00e1pulo-nodulares, algumas com ulcera\u00e7\u00e3o central, de tamanho vari\u00e1vel (0,3 a 1,8 cm), com bordas perl\u00e1ceas, al\u00e9m de telangiectasias na face, regi\u00e3o cervical e dorso. Tamb\u00e9m apresentava m\u00faltiplas depress\u00f5es palmo-plantares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel deste paciente?<\/p>","resposta":5578384,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Gorlin \u2013 Goltz.","id":5578384,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Gorlin \u2013 Goltz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Cowden.","id":5578385,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Cowden.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Bazex.","id":5578386,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Bazex.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Muir-Torre.","id":5578387,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Muir-Torre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 39 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1496691","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 26 anos, apresentou, durante o outono, les\u00e3o inicial em medalh\u00e3o erit\u00eamato-escamosa arredondada, de crescimento centr\u00edfugo, localizada no tronco. Ap\u00f3s alguns dias subsequentes, surgiram les\u00f5es menores com as mesmas caracter\u00edsticas e distribui\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica em \u00e1rvore de natal; sua face foi poupada. Havia prurido discreto com aus\u00eancia de sintomas sist\u00eamicos. Mediante o quadro cl\u00ednico, qual \u00e9 a melhor conduta neste caso?","provas":[{"id":49514,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1496704,"hashId":"e84e405ef1fd8e51045ddcc5fb4387ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 26 anos, apresentou, durante o outono, les\u00e3o inicial em medalh\u00e3o erit\u00eamato-escamosa arredondada, de crescimento centr\u00edfugo, localizada no tronco. Ap\u00f3s alguns dias subsequentes, surgiram les\u00f5es menores com as mesmas caracter\u00edsticas e distribui\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica em \u00e1rvore de natal; sua face foi poupada. Havia prurido discreto com aus\u00eancia de sintomas sist\u00eamicos. Mediante o quadro cl\u00ednico, qual \u00e9 a melhor conduta neste caso?<\/p>","resposta":5578441,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar corticoterapia oral na dose de 1 mg\/Kg\/dia por 10 dias.","id":5578439,"corpo":"<p>Iniciar corticoterapia oral na dose de 1 mg\/Kg\/dia por 10 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se solicitar sorologia para doen\u00e7a de Lyme.","id":5578440,"corpo":"<p>Deve-se solicitar sorologia para doen\u00e7a de Lyme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar a paciente sobre o curso autolimitado da doen\u00e7a, cujo tempo de evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 de quatro a oito semanas, com regress\u00e3o total das les\u00f5es.","id":5578441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar a paciente sobre o curso autolimitado da doen\u00e7a, cujo tempo de evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 de quatro a oito semanas, com regress\u00e3o total das les\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 importante indagar sobre uso de medicamentos e hist\u00f3ria sexual nos antecedentes pessoais desta paciente.","id":5578442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 importante indagar sobre uso de medicamentos e hist\u00f3ria sexual nos antecedentes pessoais desta paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 39 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1496704","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o \u00e9 exemplo de risco f\u00edsico:","provas":[{"id":49518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1496709,"hashId":"02a07c1410751df0167d60f208ff11c8","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que n\u00e3o \u00e9 exemplo de risco f\u00edsico:<\/p>","resposta":5578463,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Umidade.","id":5578461,"corpo":"<p>Umidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Calor.","id":5578462,"corpo":"<p>Calor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fumos met\u00e1licos.","id":5578463,"corpo":"<p>Fumos met\u00e1licos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ru\u00eddo.","id":5578464,"corpo":"<p>Ru\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1496709","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o organizacional integrada \u00e9 composta por:","provas":[{"id":49510,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-publicitario","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Publicit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1496714,"hashId":"ebcb6d5bb72da736cc3fb8f2b30a86e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o organizacional integrada \u00e9 composta por:<\/p>","resposta":5578487,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 informativa e tem conhecimento sobre a gest\u00e3o administrativa da organiza\u00e7\u00e3o.","id":5578483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 informativa e tem conhecimento sobre a gest\u00e3o administrativa da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica \u00e9 respons\u00e1vel por vender ou melhorar a imagem dos produtos ou servi\u00e7os da corpora\u00e7\u00e3o.","id":5578484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica \u00e9 respons\u00e1vel por vender ou melhorar a imagem dos produtos ou servi\u00e7os da corpora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o institucional tem por objetivo melhorar a imagem da empresa perante a sociedade, os consumidores e os investidores.","id":5578485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o institucional tem por objetivo melhorar a imagem da empresa perante a sociedade, os consumidores e os investidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o interna que \u00e9 respons\u00e1vel pelo planejamento de a\u00e7\u00f5es que viabilizam a rela\u00e7\u00e3o entre organiza\u00e7\u00e3o e seus colaboradores por meio de ferramentas comunicacionais.","id":5578486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o interna que \u00e9 respons\u00e1vel pelo planejamento de a\u00e7\u00f5es que viabilizam a rela\u00e7\u00e3o entre organiza\u00e7\u00e3o e seus colaboradores por meio de ferramentas comunicacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5578487,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Cultura Organizacional na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Cultura Organizacional na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418203,"slug":"comunicacao-social-cultura-organizacional-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1496714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da biosseguran\u00e7a para os profissionais de sa\u00fade, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":49518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1496715,"hashId":"f5afb3942c7d1b22af191a78cbfa3013","enunciado":"<p>Acerca da biosseguran\u00e7a para os profissionais de sa\u00fade, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":5578490,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diversos microrganismos s\u00e3o transmitidos, na falta de cuidados, aos profissionais de sa\u00fade, destacando-se o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), o Clostridium tetani, os v\u00edrus das hepatites B e C e o Plasmodium falciformium.","id":5578488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos microrganismos s\u00e3o transmitidos, na falta de cuidados, aos profissionais de sa\u00fade, destacando-se o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), o <em>Clostridium tetani<\/em>, os v\u00edrus das hepatites B e C e o <em>Plasmodium falciformium.<\/em><\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) n\u00e3o evita o risco de exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico, como sangue e fluidos corporais.","id":5578489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) n\u00e3o evita o risco de exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico, como sangue e fluidos corporais.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As recomenda\u00e7\u00f5es denominadas precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o devem ser adotadas no atendimento a todo e qualquer paciente, e incluem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, o uso do equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, vacina\u00e7\u00e3o contra hepatite B e descarte adequado de materiais perfurocortantes.","id":5578490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As recomenda\u00e7\u00f5es denominadas precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o devem ser adotadas no atendimento a todo e qualquer paciente, e incluem a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, o uso do equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, vacina\u00e7\u00e3o contra hepatite B e descarte adequado de materiais perfurocortantes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os acidentes com perfurocortantes no reencape da agulha ou na sua manipula\u00e7\u00e3o s\u00e3o pouco frequentes para a equipe de enfermagem.","id":5578491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acidentes com perfurocortantes no reencape da agulha ou na sua manipula\u00e7\u00e3o s\u00e3o pouco frequentes para a equipe de enfermagem.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1496715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhador de 49 anos, com longa hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a amianto, apresenta-se no ambulat\u00f3rio de doen\u00e7as ocupacionais com quadro de dispneia aos esfor\u00e7os, estertores crepitantes nas bases e baqueteamento digital. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":49518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1496717,"hashId":"b64e18c02d34ea18026620337696c6d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhador de 49 anos, com longa hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a amianto, apresenta-se no ambulat\u00f3rio de doen\u00e7as ocupacionais com quadro de dispneia aos esfor\u00e7os, estertores crepitantes nas bases e baqueteamento digital. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":5578499,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pneumoconiose dos trabalhadores do carv\u00e3o.","id":5578496,"corpo":"<p>Pneumoconiose dos trabalhadores do carv\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Silicose cr\u00f4nica.","id":5578497,"corpo":"<p>Silicose cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Siderose.","id":5578498,"corpo":"<p>Siderose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Asbestose.","id":5578499,"corpo":"<p>Asbestose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1496717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dosagem do \u00e1cido hip\u00farico \u00e9 utilizada para o monitoramento biol\u00f3gico de trabalhadores expostos a:","provas":[{"id":49518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1496718,"hashId":"693616ed77d1085ef6d487858762d58f","enunciado":"<p>A dosagem do \u00e1cido hip\u00farico \u00e9 utilizada para o monitoramento biol\u00f3gico de trabalhadores expostos a:<\/p>","resposta":5578500,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tolueno.","id":5578500,"corpo":"<p>Tolueno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Xileno.","id":5578501,"corpo":"<p>Xileno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acetato de etileno.","id":5578502,"corpo":"<p>Acetato de etileno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estireno.","id":5578503,"corpo":"<p>Estireno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1496718","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei N\u00b0 11.652, de 7 de abril de 2008, presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o p\u00fablica por \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo ou mediante outorga a entidades de sua administra\u00e7\u00e3o indireta dever\u00e1 observar os seguintes princ\u00edpios. Qual afirmativa \u00e9 INCORRETA.","provas":[{"id":49510,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-publicitario","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Publicit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1496720,"hashId":"be63e40153208e96dff144d522ebf383","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei N\u00b0 11.652, de 7 de abril de 2008, presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o p\u00fablica por \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo ou mediante outorga a entidades de sua administra\u00e7\u00e3o indireta dever\u00e1 observar os seguintes princ\u00edpios. Qual afirmativa \u00e9 <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5578512,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respeito aos valores \u00e9ticos e sociais da pessoa e da fam\u00edlia.","id":5578508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeito aos valores \u00e9ticos e sociais da pessoa e da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da cultura nacional, est\u00edmulo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o regional e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o independente.","id":5578509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da cultura nacional, est\u00edmulo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o regional e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o independente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e programa\u00e7\u00e3o com finalidades educativas, art\u00edsticas, culturais, cient\u00edficas e informativas.","id":5578510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o e programa\u00e7\u00e3o com finalidades educativas, art\u00edsticas, culturais, cient\u00edficas e informativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o por meio da pluralidade de fontes de produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do conte\u00fado.","id":5578511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o por meio da pluralidade de fontes de produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do conte\u00fado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 autonomia em rela\u00e7\u00e3o ao Governo Federal para definir produ\u00e7\u00e3o, programa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fado no sistema p\u00fablico de radiodifus\u00e3o.","id":5578512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 autonomia em rela\u00e7\u00e3o ao Governo Federal para definir produ\u00e7\u00e3o, programa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fado no sistema p\u00fablico de radiodifus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Leis e Normativos de Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Leis e Normativos de Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418260,"slug":"comunicacao-social-leis-e-normativos-de-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.652\/2008 e Lei n\u00ba 13.417\/2017 - (Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, EBC)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.652\/2008 e Lei n\u00ba 13.417\/2017 - (Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o P\u00fablica, EBC)","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418406,"slug":"comunicacao-social-lei-no-11-652-2008-e-lei-no-13-417-2017-servicos-de-radiodifusao-publica-ebc"}],"slug":"comunicacao-social\/1496720","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de patologias classificadas como categoria I de Schilling (trabalho como causa necess\u00e1ria):","provas":[{"id":49518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1496726,"hashId":"15d16ba9a363795178a493cfc61c325b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de patologias classificadas como categoria I de Schilling (trabalho como causa necess\u00e1ria):<\/p>","resposta":5578534,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Silicose e saturnismo.","id":5578534,"corpo":"<p>Silicose e saturnismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Asma e doen\u00e7as mentais.","id":5578535,"corpo":"<p>Asma e doen\u00e7as mentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Asbestose e doen\u00e7as coronarianas.","id":5578536,"corpo":"<p>Asbestose e doen\u00e7as coronarianas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as do aparelho locomotor e c\u00e2ncer.","id":5578537,"corpo":"<p>Doen\u00e7as do aparelho locomotor e c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1496726","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A segmenta\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o possibilita a intera\u00e7\u00e3o com os diversos p\u00fablicos, com os grupos chamados priorit\u00e1rios. Sobre a segmenta\u00e7\u00e3o podemos afirmar que:","provas":[{"id":49510,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-publicitario","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Publicit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1496727,"hashId":"eea5023247a73366dfd4d649b88a67d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A segmenta\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o possibilita a intera\u00e7\u00e3o com os diversos p\u00fablicos, com os grupos chamados priorit\u00e1rios. Sobre a segmenta\u00e7\u00e3o podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5578542,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por meio dos dados coletados, seus algoritmos conseguem executar suas tarefas de maneira mais assertiva.","id":5578538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio dos dados coletados, seus algoritmos conseguem executar suas tarefas de maneira mais assertiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de um processo de dividir o p\u00fablico em diferentes grupos e segmentos com base em certas caracter\u00edsticas.","id":5578539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um processo de dividir o p\u00fablico em diferentes grupos e segmentos com base em certas caracter\u00edsticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar segmentos de mercado para criar suas audi\u00eancias e se comunicar com aqueles que realmente se beneficiaram do uso de seus produtos e servi\u00e7os.","id":5578540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar segmentos de mercado para criar suas audi\u00eancias e se comunicar com aqueles que realmente se beneficiaram do uso de seus produtos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seu processo \u00e9 baseado em dados e leva em considera\u00e7\u00e3o as necessidades de uma audi\u00eancia para poder transmitir uma mensagem da melhor maneira poss\u00edvel, e est\u00e1 sempre acontecendo de uma forma r\u00e1pida e \u00e1gil.","id":5578541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu processo \u00e9 baseado em dados e leva em considera\u00e7\u00e3o as necessidades de uma audi\u00eancia para poder transmitir uma mensagem da melhor maneira poss\u00edvel, e est\u00e1 sempre acontecendo de uma forma r\u00e1pida e \u00e1gil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5578542,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablico","oab":false,"nome":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablico","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418284,"slug":"comunicacao-social-segmentacao-de-publico"}],"slug":"comunicacao-social\/1496727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aux\u00edlio-doen\u00e7a ser\u00e1 devido ao segurado que, havendo cumprido, quando for o caso, o per\u00edodo de car\u00eancia exigido na Lei 8213\/91, ficar incapacitado para o seu trabalho ou para a sua atividade habitual por:","provas":[{"id":49518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1496734,"hashId":"9f24bfa6e2c64c0c5323eda089cd823e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aux\u00edlio-doen\u00e7a ser\u00e1 devido ao segurado que, havendo cumprido, quando for o caso, o per\u00edodo de car\u00eancia exigido na Lei 8213\/91, ficar incapacitado para o seu trabalho ou para a sua atividade habitual por:<\/p>","resposta":5578569,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de 07 (sete) dias consecutivos.","id":5578568,"corpo":"<p>Mais de 07 (sete) dias consecutivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de 15 (quinze) dias consecutivos.","id":5578569,"corpo":"<p>Mais de 15 (quinze) dias consecutivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais de 20 (vinte) dias consecutivos.","id":5578570,"corpo":"<p>Mais de 20 (vinte) dias consecutivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais de 30 (trinta) dias consecutivos.","id":5578571,"corpo":"<p>Mais de 30 (trinta) dias consecutivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1496734","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta quanto ao que a reabilita\u00e7\u00e3o profissional compreende:","provas":[{"id":49518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1496735,"hashId":"5fa0c6c76aae74ef1f54ceab6c120f51","enunciado":"<p>Assinale a alternativa incorreta quanto ao que a reabilita\u00e7\u00e3o profissional compreende:<\/p>","resposta":5578575,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornecimento de aparelho de pr\u00f3tese, \u00f3rtese e instrumentos de aux\u00edlio para locomo\u00e7\u00e3o quando a perda ou redu\u00e7\u00e3o da capacidade funcional puder ser atenuada por seu uso e dos equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o social e profissional.","id":5578572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecimento de aparelho de pr\u00f3tese, \u00f3rtese e instrumentos de aux\u00edlio para locomo\u00e7\u00e3o quando a perda ou redu\u00e7\u00e3o da capacidade funcional puder ser atenuada por seu uso e dos equipamentos necess\u00e1rios \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o social e profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repara\u00e7\u00e3o ou a substitui\u00e7\u00e3o dos aparelhos de pr\u00f3tese, \u00f3rtese e instrumentos de aux\u00edlio para locomo\u00e7\u00e3o, desgastados pelo uso normal ou por ocorr\u00eancia estranha \u00e0 vontade do benefici\u00e1rio.","id":5578573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repara\u00e7\u00e3o ou a substitui\u00e7\u00e3o dos aparelhos de pr\u00f3tese, \u00f3rtese e instrumentos de aux\u00edlio para locomo\u00e7\u00e3o, desgastados pelo uso normal ou por ocorr\u00eancia estranha \u00e0 vontade do benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transporte do acidentado do trabalho, quando necess\u00e1rio.","id":5578574,"corpo":"<p>Transporte do acidentado do trabalho, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compra de medicamentos para patologias ocupacionais.","id":5578575,"corpo":"<p>Compra de medicamentos para patologias ocupacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1496735","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome de Caplan consiste na associa\u00e7\u00e3o de uma pneumoconiose com:","provas":[{"id":49518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1496743,"hashId":"01f34b490cf59dfe009c0feeebbce67b","enunciado":"<p>A S\u00edndrome de Caplan consiste na associa\u00e7\u00e3o de uma pneumoconiose com:<\/p>","resposta":5578605,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico.","id":5578604,"corpo":"<p>L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artrite Reumatoide.","id":5578605,"corpo":"<p>Artrite Reumatoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espondilite Anquilosante.","id":5578606,"corpo":"<p>Espondilite Anquilosante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vasculite de Wegener.","id":5578607,"corpo":"<p>Vasculite de Wegener.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1496743","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR7 (Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional), sendo constatada a ocorr\u00eancia ou agravamento de doen\u00e7as profissionais, caber\u00e1 ao m\u00e9dico-coordenador ou encarregado:I- Solicitar \u00e0 empresa a emiss\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente do Trabalho \u2013 CAT.II- Indicar, quando necess\u00e1rio, o afastamento do trabalhador da exposi\u00e7\u00e3o ao risco, ou do trabalho.III- Encaminhar o trabalhador \u00e0 Previd\u00eancia Social para estabelecimento de nexo causal, avalia\u00e7\u00e3o de incapacidade e defini\u00e7\u00e3o da conduta previdenci\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho.IV- Orientar o empregador quanto \u00e0 necessidade de ado\u00e7\u00e3o de medidas de controle no ambiente ds trabalho.Marque a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s assertivas acima:","provas":[{"id":49518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1496749,"hashId":"1a6767b61caedf4f7c970bdea2ffd002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR7 (Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional), sendo constatada a ocorr\u00eancia ou agravamento de doen\u00e7as profissionais, caber\u00e1 ao m\u00e9dico-coordenador ou encarregado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Solicitar \u00e0 empresa a emiss\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente do Trabalho \u2013 CAT.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Indicar, quando necess\u00e1rio, o afastamento do trabalhador da exposi\u00e7\u00e3o ao risco, ou do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Encaminhar o trabalhador \u00e0 Previd\u00eancia Social para estabelecimento de nexo causal, avalia\u00e7\u00e3o de incapacidade e defini\u00e7\u00e3o da conduta previdenci\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Orientar o empregador quanto \u00e0 necessidade de ado\u00e7\u00e3o de medidas de controle no ambiente ds trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s assertivas acima:<\/p>","resposta":5578630,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":5578628,"corpo":"<p>Somente as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":5578629,"corpo":"<p>Somente as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":5578630,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas uma assertiva est\u00e1 correta.","id":5578631,"corpo":"<p>Apenas uma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1496749","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para empresas de risco 3 e 4, o exame m\u00e9dico demissional ser\u00e1 obrigatoriamente realizado em at\u00e9 10 (dez) dias contados a partir do t\u00e9rmino do contrato, desde que o \u00faltimo exame m\u00e9dico ocupacional tenha sido realizado h\u00e1 mais de:","provas":[{"id":49518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1496750,"hashId":"089ad30b96a690eabea9656156302e20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para empresas de risco 3 e 4, o exame m\u00e9dico demissional ser\u00e1 obrigatoriamente realizado em at\u00e9 10 (dez) dias contados a partir do t\u00e9rmino do contrato, desde que o \u00faltimo exame m\u00e9dico ocupacional tenha sido realizado h\u00e1 mais de:<\/p>","resposta":5578632,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 dias.","id":5578632,"corpo":"<p>90 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120 dias.","id":5578633,"corpo":"<p>120 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"135 dias.","id":5578634,"corpo":"<p>135 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160 dias.","id":5578635,"corpo":"<p>160 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1496750","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a brincadeira de ser Deus, relatada por Moreno, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":49520,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-psicologo","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1496755,"hashId":"e73f97fa717b739e218356e9ea63710b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a brincadeira de ser Deus, relatada por Moreno, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5578654,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moreno associava essa experi\u00eancia a teoria que originou o conceito de Tele, segundo ele a centelha de Deus \u00e9 a capacidade de agir de forma natural e criativa, desta forma o exerc\u00edcio de ser deus seria fluir com naturalidade entre as situa\u00e7\u00f5es e pessoas; essa experi\u00eancia est\u00e1 relacionada ao teatro espont\u00e2neo vivido em Viena.","id":5578652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moreno associava essa experi\u00eancia a teoria que originou o conceito de Tele, segundo ele a centelha de Deus \u00e9 a capacidade de agir de forma natural e criativa, desta forma o exerc\u00edcio de ser deus seria fluir com naturalidade entre as situa\u00e7\u00f5es e pessoas; essa experi\u00eancia est\u00e1 relacionada ao teatro espont\u00e2neo vivido em Viena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A brincadeira de ser Deus era como os atores das dramatiza\u00e7\u00f5es dos jardins de Viena chamavam a cria\u00e7\u00e3o improvisada de um set de dramatiza\u00e7\u00e3o, eles apelidavam o diretor\/criador da cena de deus e foi desse ponto que nasceu \u00e0s t\u00e9cnicas para o aquecimento utilizados em terapia e principalmente o roleplay.","id":5578653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brincadeira de ser Deus era como os atores das dramatiza\u00e7\u00f5es dos jardins de Viena chamavam a cria\u00e7\u00e3o improvisada de um set de dramatiza\u00e7\u00e3o, eles apelidavam o diretor\/criador da cena de deus e foi desse ponto que nasceu \u00e0s t\u00e9cnicas para o aquecimento utilizados em terapia e principalmente o <em>roleplay<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos marcos do nascimento do Psicodrama segundo Moreno, em seu relato ainda na inf\u00e2ncia ele brincou com amigos de ser Deus, na brincadeira ele era Deus e seus amigos os anjos; estando em um local alto que era o trono divino um dos amigos pediu que ele voasse, ao que Moreno atendeu imediatamente se lan\u00e7ando no ar, na queda ele quebrou um bra\u00e7o.","id":5578654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos marcos do nascimento do Psicodrama segundo Moreno, em seu relato ainda na inf\u00e2ncia ele brincou com amigos de ser Deus, na brincadeira ele era Deus e seus amigos os anjos; estando em um local alto que era o trono divino um dos amigos pediu que ele voasse, ao que Moreno atendeu imediatamente se lan\u00e7ando no ar, na queda ele quebrou um bra\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica inaugurada no teatro espont\u00e2neo onde os atores eram conduzidos fisicamente pelo diretor da cena, apesar de usar essa pr\u00e1tica no in\u00edcio do Psicodrama Moreno abandonou-a anos depois pois percebeu que os atores serviam de ve\u00edculo de catarse do diretor, logo apenas ele era trabalhado, e o sentido de terapia do grupo se perdia na individualidade de quem conduzia a cena.","id":5578655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1tica inaugurada no teatro espont\u00e2neo onde os atores eram conduzidos fisicamente pelo diretor da cena, apesar de usar essa pr\u00e1tica no in\u00edcio do Psicodrama Moreno abandonou-a anos depois pois percebeu que os atores serviam de ve\u00edculo de catarse do diretor, logo apenas ele era trabalhado, e o sentido de terapia do grupo se perdia na individualidade de quem conduzia a cena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Essa experi\u00eancia se deve ao grande engajamento religioso de Moreno desde crian\u00e7a, tendo sido um praticante religioso Moreno teorizou que a religiosidade \u00e9 parte integral das fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas, ao ter contato com o livro O Numinoso (de Rudolf Otto) teorizou que a imagina\u00e7\u00e3o e a criatividade eram uma brincadeira de ser deus (devido o uso do poder criativo, como descrito na B\u00edblia), e que seriam essas caracter\u00edsticas, que para ele s\u00e3o base do aparelho ps\u00edquico, que constituem a Espontaneidade, um dos elementos mais importantes de sua teoria.","id":5578656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa experi\u00eancia se deve ao grande engajamento religioso de Moreno desde crian\u00e7a, tendo sido um praticante religioso Moreno teorizou que a religiosidade \u00e9 parte integral das fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas, ao ter contato com o livro O Numinoso (de Rudolf Otto) teorizou que a imagina\u00e7\u00e3o e a criatividade eram uma brincadeira de ser deus (devido o uso do poder criativo, como descrito na B\u00edblia), e que seriam essas caracter\u00edsticas, que para ele s\u00e3o base do aparelho ps\u00edquico, que constituem a Espontaneidade, um dos elementos mais importantes de sua teoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Psicodrama","oab":false,"nome":"Psicodrama","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398601,"slug":"psicologia-psicodrama"}],"slug":"psicologia\/1496755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da puls\u00e3o:","provas":[{"id":49520,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-psicologo","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1496757,"hashId":"f68fc94f665ac2ef1f73f96ac62fecc4","enunciado":"<p>S\u00e3o caracter\u00edsticas da puls\u00e3o:<\/p>","resposta":5578663,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto, intensidade e catexia.","id":5578662,"corpo":"<p>Objeto, intensidade e catexia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o, alvo, objeto e fonte.","id":5578663,"corpo":"<p>Press\u00e3o, alvo, objeto e fonte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Origem, dire\u00e7\u00e3o, objeto e catexia.","id":5578664,"corpo":"<p>Origem, dire\u00e7\u00e3o, objeto e catexia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o, regress\u00e3o, objeto e fonte.","id":5578665,"corpo":"<p>Press\u00e3o, regress\u00e3o, objeto e fonte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o, press\u00e3o, alvo e regress\u00e3o.","id":5578666,"corpo":"<p>Dire\u00e7\u00e3o, press\u00e3o, alvo e regress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":"psicologia\/1496757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do fim de an\u00e1lise, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":49520,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-psicologo","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1496771,"hashId":"edbd19818ec4b1c4cef1c416d18283f7","enunciado":"<p>Acerca do fim de an\u00e1lise, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5578722,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No fim da an\u00e1lise a economia ps\u00edquica muda, o que altera a estrutura do paciente, fazendo-o mudar para outra estrutura.","id":5578721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No fim da an\u00e1lise a economia ps\u00edquica muda, o que altera a estrutura do paciente, fazendo-o mudar para outra estrutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Freud considera que os resultados da an\u00e1lise podem variar em fun\u00e7\u00e3o de tr\u00eas fatores, que s\u00e3o: a etiologia traum\u00e1tica, a for\u00e7a relativa das puls\u00f5es e as altera\u00e7\u00f5es do eu.","id":5578722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Freud considera que os resultados da an\u00e1lise podem variar em fun\u00e7\u00e3o de tr\u00eas fatores, que s\u00e3o: a etiologia traum\u00e1tica, a for\u00e7a relativa das puls\u00f5es e as altera\u00e7\u00f5es do eu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fim da an\u00e1lise se da na mescla dos registros imagin\u00e1rio e simb\u00f3lico, onde o paciente tem a possibilidade de resignificar a castra\u00e7\u00e3o passando por uma reatualiza\u00e7\u00e3o do \u00c9dipo, o que lhe confere um novo posicionamento na economia ps\u00edquica, dinamizando sua estrutura.","id":5578723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fim da an\u00e1lise se da na mescla dos registros imagin\u00e1rio e simb\u00f3lico, onde o paciente tem a possibilidade de resignificar a castra\u00e7\u00e3o passando por uma reatualiza\u00e7\u00e3o do \u00c9dipo, o que lhe confere um novo posicionamento na economia ps\u00edquica, dinamizando sua estrutura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fim da an\u00e1lise acontece com uma nova viv\u00eancia do narcisismo prim\u00e1rio, que leva o paciente a um novo engajamento sintom\u00e1tico, entretanto sendo essa formula\u00e7\u00e3o consciente os novos sintomas produzidos a partir da\u00ed n\u00e3o causam mais um sofrimento paralisante ao sujeito, por isso ele consegue extrair deles um mais-gozar.","id":5578724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fim da an\u00e1lise acontece com uma nova viv\u00eancia do narcisismo prim\u00e1rio, que leva o paciente a um novo engajamento sintom\u00e1tico, entretanto sendo essa formula\u00e7\u00e3o consciente os novos sintomas produzidos a partir da\u00ed n\u00e3o causam mais um sofrimento paralisante ao sujeito, por isso ele consegue extrair deles um <em>mais-gozar.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Freud considera, no texto An\u00e1lise termin\u00e1vel e intermin\u00e1vel que a patologia vai determinar o tipo de fim de an\u00e1lise, para ele os neur\u00f3ticos conseguem finalizar a an\u00e1lise debelando seus sintomas, no caso dos f\u00f3bicos o sintoma se converte em uma ang\u00fastia secund\u00e1ria, os perversos e psic\u00f3ticos teriam um fim de an\u00e1lise por op\u00e7\u00e3o, uma vez que seus sintomas n\u00e3o podem ser removidos e para esses a an\u00e1lise se tornaria intermin\u00e1vel, com o perverso criando novas formas de engajamento com a lei e o psic\u00f3tico evitando os surtos.","id":5578725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Freud considera, no texto <em>An\u00e1lise termin\u00e1vel e intermin\u00e1vel<\/em> que a patologia vai determinar o tipo de fim de an\u00e1lise, para ele os neur\u00f3ticos conseguem finalizar a an\u00e1lise debelando seus sintomas, no caso dos f\u00f3bicos o sintoma se converte em uma ang\u00fastia secund\u00e1ria, os perversos e psic\u00f3ticos teriam um fim de an\u00e1lise por op\u00e7\u00e3o, uma vez que seus sintomas n\u00e3o podem ser removidos e para esses a an\u00e1lise se tornaria intermin\u00e1vel, com o perverso criando novas formas de engajamento com a lei e o psic\u00f3tico evitando os surtos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/1496771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica na TCC caracteriza-se por um tipo espec\u00edfico de alian\u00e7a de trabalho, que \u00e9 direcionado para a promo\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a cognitiva e comportamental. Essa alian\u00e7a \u00e9 nomeada de:","provas":[{"id":49520,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-psicologo","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1496775,"hashId":"5e981c875545f102806b5c1373f7385e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica na TCC caracteriza-se por um tipo espec\u00edfico de alian\u00e7a de trabalho, que \u00e9 direcionado para a promo\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a cognitiva e comportamental. Essa alian\u00e7a \u00e9 nomeada de:<\/p>","resposta":5578740,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ceticismo colaborativo.","id":5578739,"corpo":"<p>Ceticismo colaborativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empirismo colaborativo.","id":5578740,"corpo":"<p>Empirismo colaborativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parceria colaborativa.","id":5578741,"corpo":"<p>Parceria colaborativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ceticismo emp\u00edrico.","id":5578742,"corpo":"<p>Ceticismo emp\u00edrico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condu\u00e7\u00e3o ativa.","id":5578743,"corpo":"<p>Condu\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","oab":false,"nome":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398596,"slug":"psicologia-teorias-cognitivas-e-cognitivas-comportamentais"},{"nome_clean":"Cognitiva","oab":false,"nome":"Cognitiva","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398599,"slug":"psicologia-cognitiva"}],"slug":"psicologia\/1496775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a teoria lacaniana, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":49520,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-psicologo","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1496783,"hashId":"a1249fdb0c4f2f80eabb8e4c02bf323c","enunciado":"<p>Ainda sobre a teoria lacaniana, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5578776,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui-se como uma das \u00fanicas teorias psicol\u00f3gicas que n\u00e3o considera a historicidade, uma vez que os pontos centrais da teoria, como o \u00c9dipo e o Inconsciente est\u00e3o presentes em todas as \u00e9pocas e todas as culturas.","id":5578773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui-se como uma das \u00fanicas teorias psicol\u00f3gicas que n\u00e3o considera a historicidade, uma vez que os pontos centrais da teoria, como o \u00c9dipo e o Inconsciente est\u00e3o presentes em todas as \u00e9pocas e todas as culturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O perverso \u00e9 aquele sujeito que tendo a castra\u00e7\u00e3o mais eficiente, logo a mais traum\u00e1tica, se afasta do Pai que no processo da castra\u00e7\u00e3o se mostrou excessivamente presente e cruel; desta forma cria para si uma nova lei renegando o nome-do-pai.","id":5578774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O perverso \u00e9 aquele sujeito que tendo a castra\u00e7\u00e3o mais eficiente, logo a mais traum\u00e1tica, se afasta do Pai que no processo da castra\u00e7\u00e3o se mostrou excessivamente presente e cruel; desta forma cria para si uma nova lei renegando o nome-do-pai.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O significante materno \u00e9 o primeiro da cadeia de todos os sujeitos, isso se d\u00e1 porque \u00e9 a M\u00e3e a fun\u00e7\u00e3o do cuidado e o Pai s\u00f3 poder\u00e1 se fazer em rela\u00e7\u00e3o a esse significante, ou seja, ele o \u00e9 a posteriori a M\u00e3e, tendo como fun\u00e7\u00e3o principal fazer intervir a lei na rela\u00e7\u00e3o M\u00e3e e Filho.","id":5578775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O significante materno \u00e9 o primeiro da cadeia de todos os sujeitos, isso se d\u00e1 porque \u00e9 a M\u00e3e a fun\u00e7\u00e3o do cuidado e o Pai s\u00f3 poder\u00e1 se fazer em rela\u00e7\u00e3o a esse significante, ou seja, ele o \u00e9 <em>a posteriori <\/em>a M\u00e3e, tendo como fun\u00e7\u00e3o principal fazer intervir a lei na rela\u00e7\u00e3o M\u00e3e e Filho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Admite que no caso espec\u00edfico do surto psic\u00f3tico a irrup\u00e7\u00e3o do real ocasiona uma desorganiza\u00e7\u00e3o da cadeia significante se d\u00e1 de tal modo para essa estrutura que possui uma fr\u00e1gil articula\u00e7\u00e3o que toda essa cadeia se desorganiza, nesse caso o aparelho tenta reorganizar a cadeia significante a partir dos fragmentos deixados por essa irrup\u00e7\u00e3o.","id":5578776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admite que no caso espec\u00edfico do surto psic\u00f3tico a irrup\u00e7\u00e3o do real ocasiona uma desorganiza\u00e7\u00e3o da cadeia significante se d\u00e1 de tal modo para essa estrutura que possui uma fr\u00e1gil articula\u00e7\u00e3o que toda essa cadeia se desorganiza, nesse caso o aparelho tenta reorganizar a cadeia significante a partir dos fragmentos deixados por essa irrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ponto-de-estofo \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica de Lacan que fala do deslizamento significante dentro da cadeia, nela o autor chama de ponto-de-estofo o significante que barra o deslizamento de outro significante na cadeia, de forma que o imobiliza em uma posi\u00e7\u00e3o; essa teoria \u00e9 particularmente importante na cl\u00ednica, pois dela deriva a explica\u00e7\u00e3o dos atos falhos, que seriam, entre outras coisas, significantes que travam outros significantes em uma posi\u00e7\u00e3o na cadeia, o que tamb\u00e9m explica mecanismos como a tend\u00eancia a repeti\u00e7\u00e3o e em casos mais graves os surtos obsessivos.","id":5578777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto-de-estofo \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica de Lacan que fala do deslizamento significante dentro da cadeia, nela o autor chama de ponto-de-estofo o significante que barra o deslizamento de outro significante na cadeia, de forma que o imobiliza em uma posi\u00e7\u00e3o; essa teoria \u00e9 particularmente importante na cl\u00ednica, pois dela deriva a explica\u00e7\u00e3o dos atos falhos, que seriam, entre outras coisas, significantes que travam outros significantes em uma posi\u00e7\u00e3o na cadeia, o que tamb\u00e9m explica mecanismos como a tend\u00eancia a repeti\u00e7\u00e3o e em casos mais graves os surtos obsessivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1496783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica na pesquisa cl\u00ednica psicol\u00f3gica envolvendo seres humanos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":49520,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-psicologo","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1496787,"hashId":"bbdb45c9c667fbcaed4e85e228385295","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica na pesquisa cl\u00ednica psicol\u00f3gica envolvendo seres humanos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5578793,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica cl\u00ednica experimental segue os mesmos padr\u00f5es da conduta com animais, no caso dos seres humanos.","id":5578790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica cl\u00ednica experimental segue os mesmos padr\u00f5es da conduta com animais, no caso dos seres humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sess\u00f5es cl\u00ednicas podem ser gravadas sem o conhecimento dos pacientes para fins de pesquisa, desde que se preserve suas identidades.","id":5578791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sess\u00f5es cl\u00ednicas podem ser gravadas sem o conhecimento dos pacientes para fins de pesquisa, desde que se preserve suas identidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel realizar experimentos com crian\u00e7as e incapazes desde que sob ordem judicial, mesmo sem o consentimento dos respons\u00e1veis.","id":5578792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel realizar experimentos com crian\u00e7as e incapazes desde que sob ordem judicial, mesmo sem o consentimento dos respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pesquisados devem sempre estar cientes de que est\u00e3o participando de uma pesquisa, seus dados devem ser preservados e devem ser retirados a qualquer momento caso eles desistam de colaborar com a pesquisa.","id":5578793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisados devem sempre estar cientes de que est\u00e3o participando de uma pesquisa, seus dados devem ser preservados e devem ser retirados a qualquer momento caso eles desistam de colaborar com a pesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe uma regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para pesquisas com seres humanos na \u00e1rea psicol\u00f3gica, as \u00fanicas recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o as do trabalho cl\u00ednico geral que consta no C\u00f3digo de \u00c9tica da profiss\u00e3o.","id":5578794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe uma regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para pesquisas com seres humanos na \u00e1rea psicol\u00f3gica, as \u00fanicas recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o as do trabalho cl\u00ednico geral que consta no C\u00f3digo de \u00c9tica da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Psicologia","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398634,"slug":"psicologia-etica-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1496787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a linguagem, \u00e9 correto afirmar que seus componentes de representa\u00e7\u00e3o envolvem o processamento nos seguintes n\u00edveis","provas":[{"id":49520,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-psicologo","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1496793,"hashId":"47424c548c5973a68aed28a306b11082","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre a linguagem, \u00e9 correto afirmar que seus componentes de representa\u00e7\u00e3o envolvem o processamento nos seguintes n\u00edveis<\/p>","resposta":5578818,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sem\u00e2ntico, fon\u00e9tico, morfol\u00f3gico, lexical, vocativo, dedutivo e sint\u00e1tico.","id":5578816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem\u00e2ntico, fon\u00e9tico, morfol\u00f3gico, lexical, vocativo, dedutivo e sint\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sem\u00e2ntico, fon\u00e9tico, glossol\u00f3gico, morfol\u00f3gico, lexical, pragm\u00e1tico e dedutivo.","id":5578817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem\u00e2ntico, fon\u00e9tico, glossol\u00f3gico, morfol\u00f3gico, lexical, pragm\u00e1tico e dedutivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sem\u00e2ntico, fon\u00e9tico, fonol\u00f3gico, morfol\u00f3gico, lexical, sint\u00e1tico, pragm\u00e1tico e pros\u00f3dico.","id":5578818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem\u00e2ntico, fon\u00e9tico, fonol\u00f3gico, morfol\u00f3gico, lexical, sint\u00e1tico, pragm\u00e1tico e pros\u00f3dico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sem\u00e2ntico, fon\u00e9tico, fonol\u00f3gico, morfol\u00f3gico, sint\u00e1tico, dedutivo, hebefr\u00eanico e interpretativo.","id":5578819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem\u00e2ntico, fon\u00e9tico, fonol\u00f3gico, morfol\u00f3gico, sint\u00e1tico, dedutivo, hebefr\u00eanico e interpretativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sem\u00e2ntico, fon\u00e9tico, glossol\u00f3gico, sint\u00e1tico, interpretativo, argumentativo, anal\u00edtico e fonol\u00f3gico.","id":5578820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem\u00e2ntico, fon\u00e9tico, glossol\u00f3gico, sint\u00e1tico, interpretativo, argumentativo, anal\u00edtico e fonol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":"psicologia\/1496793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto cl\u00ednico, um dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica mais utilizados s\u00e3o os testes. Dentro desse grupo, temos as escalas psicom\u00e9tricas que podem ser utilizadas para investigar diversos aspectos, tais como, intelig\u00eancia e personalidade; um dos elementos chave dessas escalas s\u00e3o a fidedignidade. Assinale abaixo a alternativa que aponta para os m\u00e9todos de fidedignidade:","provas":[{"id":49520,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-psicologo","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1496799,"hashId":"0784f38b1025a8670cc21fa91a002a2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto cl\u00ednico, um dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica mais utilizados s\u00e3o os testes. Dentro desse grupo, temos as escalas psicom\u00e9tricas que podem ser utilizadas para investigar diversos aspectos, tais como, intelig\u00eancia e personalidade; um dos elementos chave dessas escalas s\u00e3o a fidedignidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo a alternativa que aponta para os m\u00e9todos de fidedignidade:<\/p>","resposta":5578845,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste; duplo cego; mensura\u00e7\u00e3o estat\u00edstica e reteste.","id":5578843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste; duplo cego; mensura\u00e7\u00e3o estat\u00edstica e reteste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste-reteste; duplo cego e coeficiente de consist\u00eancia interna.","id":5578844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste-reteste; duplo cego e coeficiente de consist\u00eancia interna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste-reteste; formas paralelas; metades e coeficiente de consist\u00eancia interna.","id":5578845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste-reteste; formas paralelas; metades e coeficiente de consist\u00eancia interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o de pares; mensura\u00e7\u00e3o estat\u00edstica; elimina\u00e7\u00e3o caudal e teste-reteste.","id":5578846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o de pares; mensura\u00e7\u00e3o estat\u00edstica; elimina\u00e7\u00e3o caudal e teste-reteste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Duplo cego; coeficiente de consist\u00eancia interna; mensura\u00e7\u00e3o estat\u00edstica e elimina\u00e7\u00e3o caudal.","id":5578847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duplo cego; coeficiente de consist\u00eancia interna; mensura\u00e7\u00e3o estat\u00edstica e elimina\u00e7\u00e3o caudal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/1496799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que descreve de maneira correta a no\u00e7\u00e3o de liberdade utilizada na Abordagem Centrada na Pessoa.","provas":[{"id":49520,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unilab-2019-unilab-psicologo","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1496808,"hashId":"a20891968d2b369f657ab7efc50be278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que descreve de maneira correta a no\u00e7\u00e3o de liberdade utilizada na Abordagem Centrada na Pessoa.<\/p>","resposta":5578885,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 ligada a no\u00e7\u00e3o de Sartre e Brentano de liberdade, onde o indiv\u00edduo pode fazer aquilo que quiser.","id":5578882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 ligada a no\u00e7\u00e3o de Sartre e Brentano de liberdade, onde o indiv\u00edduo pode fazer aquilo que quiser.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o correlato da aceita\u00e7\u00e3o incondicional, que afirma que o terapeuta tem que aceitar tudo o que seu cliente fizer de forma incondicional.","id":5578883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o correlato da aceita\u00e7\u00e3o incondicional, que afirma que o terapeuta tem que aceitar tudo o que seu cliente fizer de forma incondicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Essa liberdade est\u00e1 referenciada na teoria de Franz B. que admite o sofrimento e a liberdade como base das escolhas na vida de um indiv\u00edduo.","id":5578884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa liberdade est\u00e1 referenciada na teoria de Franz B. que admite o sofrimento e a liberdade como base das escolhas na vida de um indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sup\u00f5e que o indiv\u00edduo n\u00e3o se sinta obrigado a negar ou a deformar suas opini\u00f5es e atitudes \u00edntimas para manter a afei\u00e7\u00e3o ou o apre\u00e7o das pessoas importantes para ele.","id":5578885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sup\u00f5e que o indiv\u00edduo n\u00e3o se sinta obrigado a negar ou a deformar suas opini\u00f5es e atitudes \u00edntimas para manter a afei\u00e7\u00e3o ou o apre\u00e7o das pessoas importantes para ele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elemento pr\u00f3prio da terapia e que faz frente a transfer\u00eancia do cliente, a liberdade rogeriana incide na rela\u00e7\u00e3o do terapeuta com o cliente. O terapeuta deve se comunicar com o cliente sem que para isso ache que poder\u00e1 ser mal visto ou perder sua considera\u00e7\u00e3o.","id":5578886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elemento pr\u00f3prio da terapia e que faz frente a transfer\u00eancia do cliente, a liberdade rogeriana incide na rela\u00e7\u00e3o do terapeuta com o cliente. O terapeuta deve se comunicar com o cliente sem que para isso ache que poder\u00e1 ser mal visto ou perder sua considera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Teoria Centrada na Pessoa","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398594,"slug":"psicologia-teoria-centrada-na-pessoa"},{"nome_clean":"Abordagem Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Abordagem Centrada na Pessoa","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417472,"slug":"psicologia-abordagem-centrada-na-pessoa"}],"slug":"psicologia\/1496808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. \u201cHIV \u00e9 a sigla em ingl\u00eas do v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana. Causador da aids, ataca o sistema imunol\u00f3gico, respons\u00e1vel por defender o organismo de doen\u00e7as. As c\u00e9lulas mais atingidas s\u00e3o os linf\u00f3citos T CD4+. E \u00e9 alterando o DNA dessa c\u00e9lula que o HIV faz c\u00f3pias de si mesmo. Depois de se multiplicar, rompe os linf\u00f3citos em busca de outros para continuar a infec\u00e7\u00e3o. Ter o HIV n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que ter aids. H\u00e1 muitos soropositivos que vivem anos sem apresentar sintomas e sem desenvolver a doen\u00e7a.\u201dDispon\u00edvel em:&lt;http:www.aids.gov.br\/pt-br\/publico-geral\/o-que-e-hiv&gt; . Acesso em: 3 fev. 2019. Sobre a AIDS e seu agente etiol\u00f3gico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":48985,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1483734,"hashId":"db1ef3ce801e66feecf32fd6ed48039c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir. \u201cHIV \u00e9 a sigla em ingl\u00eas do v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana. Causador da aids, ataca o sistema imunol\u00f3gico, respons\u00e1vel por defender o organismo de doen\u00e7as. As c\u00e9lulas mais atingidas s\u00e3o os linf\u00f3citos T CD4+. E \u00e9 alterando o DNA dessa c\u00e9lula que o HIV faz c\u00f3pias de si mesmo. Depois de se multiplicar, rompe os linf\u00f3citos em busca de outros para continuar a infec\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ter o HIV n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que ter aids. H\u00e1 muitos soropositivos que vivem anos sem apresentar sintomas e sem desenvolver a doen\u00e7a.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em:&lt;http:www.aids.gov.br\/pt-br\/publico-geral\/o-que-e-hiv&gt; . Acesso em: 3 fev. 2019. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a AIDS e seu agente etiol\u00f3gico, assinale a alternativa correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5521008,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora o HIV possa ser transmitido de m\u00e3e para filho durante a gesta\u00e7\u00e3o e o parto, n\u00e3o existe risco de transmiss\u00e3o dessa doen\u00e7a pela amamenta\u00e7\u00e3o.","id":5521005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o HIV possa ser transmitido de m\u00e3e para filho durante a gesta\u00e7\u00e3o e o parto, n\u00e3o existe risco de transmiss\u00e3o dessa doen\u00e7a pela amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No estado atual da epidemia de Aids, o sexo entre homens n\u00e3o representa risco de contamina\u00e7\u00e3o.","id":5521006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No estado atual da epidemia de Aids, o sexo entre homens n\u00e3o representa risco de contamina\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sabonete, toalha e len\u00e7\u00f3is podem servir de meio de transmiss\u00e3o do HIV.","id":5521007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabonete, toalha e len\u00e7\u00f3is podem servir de meio de transmiss\u00e3o do HIV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Profissionais do sexo e pessoas que usam drogas injet\u00e1veis est\u00e3o entre o grupo com maior risco de contamina\u00e7\u00e3o pelo HIV.","id":5521008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Profissionais do sexo e pessoas que usam drogas injet\u00e1veis est\u00e3o entre o grupo com maior risco de contamina\u00e7\u00e3o pelo HIV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"DST&#39;s","oab":false,"nome":"DST&#39;s","pai":403501,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403502,"slug":"biologia-dste-39-s"}],"slug":"biologia\/1483734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea humana \u00e9 fechada e realiza o transporte de diversos materiais, por exemplo, gases, nutrientes, horm\u00f4nios e anticorpos.Sobre a anatomia e a fisiologia do sistema circulat\u00f3rio humano, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":48985,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1483785,"hashId":"f591902eea190577b8f94c05c9356a99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea humana \u00e9 fechada e realiza o transporte de diversos materiais, por exemplo, gases, nutrientes, horm\u00f4nios e anticorpos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a anatomia e a fisiologia do sistema circulat\u00f3rio humano, \u00e9 correto afirmar:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5521217,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plasma sangu\u00edneo \u00e9 um meio insol\u00favel para gases em que est\u00e3o distribu\u00eddos elementos celulares.","id":5521216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plasma sangu\u00edneo \u00e9 um meio insol\u00favel para gases em que est\u00e3o distribu\u00eddos elementos celulares.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A s\u00edstole ventricular esquerda faz com que o sangue flua bem oxigenado para todo o corpo.","id":5521217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edstole ventricular esquerda faz com que o sangue flua bem oxigenado para todo o corpo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Veias e v\u00eanulas s\u00e3o vasos sangu\u00edneos em que circula exclusivamente sangue desoxigenado.","id":5521218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veias e v\u00eanulas s\u00e3o vasos sangu\u00edneos em que circula exclusivamente sangue desoxigenado.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No interior do cora\u00e7\u00e3o direito humano, h\u00e1 entrada de sangue rico em O2 e sa\u00edda de sangue pobre em CO2.","id":5521219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No interior do cora\u00e7\u00e3o direito humano, h\u00e1 entrada de sangue rico em O<sub>2<\/sub> e sa\u00edda de sangue pobre em CO<sub>2<\/sub>.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"}],"slug":"biologia\/1483785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contemporaneidade, pode-se perceber um fen\u00f4meno: o surgimento de novos movimentos religiosos (NMRs). A respeito desse fen\u00f4meno, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":48987,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1483804,"hashId":"56b1c2efbb399d11df7ace8fc8fad428","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contemporaneidade, pode-se perceber um fen\u00f4meno: o surgimento de novos movimentos religiosos (NMRs). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse fen\u00f4meno, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5521309,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os NMRs s\u00e3o extremamente diversos, havendo as mais variadas formas de express\u00f5es.","id":5521307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os NMRs s\u00e3o extremamente diversos, havendo as mais variadas formas de express\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de seculariza\u00e7\u00e3o vivido por muitas sociedades do Ocidente est\u00e1 na base do surgimento dos NMRs.","id":5521308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de seculariza\u00e7\u00e3o vivido por muitas sociedades do Ocidente est\u00e1 na base do surgimento dos NMRs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na Idade M\u00e9dia, os NMRs se caracterizaram pelo forte contato com a natureza, que era uma caracter\u00edstica dos grupos que foram associados \u00e0 bruxaria.","id":5521309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Idade M\u00e9dia, os NMRs se caracterizaram pelo forte contato com a natureza, que era uma caracter\u00edstica dos grupos que foram associados \u00e0 bruxaria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os NMRs surgem a partir de um forte sentimento de uma necessidade de mudan\u00e7a em tradi\u00e7\u00f5es religiosas j\u00e1 estabelecidas ou a partir de constru\u00e7\u00f5es religiosas que mesclam de forma nova elementos religiosos e culturais de distintas tradi\u00e7\u00f5es.","id":5521310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os NMRs surgem a partir de um forte sentimento de uma necessidade de mudan\u00e7a em tradi\u00e7\u00f5es religiosas j\u00e1 estabelecidas ou a partir de constru\u00e7\u00f5es religiosas que mesclam de forma nova elementos religiosos e culturais de distintas tradi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1483804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das concep\u00e7\u00f5es centrais da tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( )\tA tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3 tem como fundamento de sua revela\u00e7\u00e3o um livro sagrado, a B\u00edblia, que possui como parte inspirada por Deus apenas o que os crist\u00e3os chamam como Novo Testamento. ( )\tA tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3 possui a maior parte de sua express\u00e3o representada pelo catolicismo romano, pelo catolicismo ortodoxo e pelo protestantismo. ( )\tO cristianismo possui uma concep\u00e7\u00e3o particular e singular sobre o Sagrado, compreendendo Deus como Trindade, concep\u00e7\u00e3o esta que entende que a diversidade do Pai, do Filho e do Esp\u00edrito Santo n\u00e3o abole a unidade, assim como essa unidade n\u00e3o abole a diversidade: \u00e9 a comunh\u00e3o na diversidade. ( ) Jesus, pregador do Reino, viveu sua vida fortemente ancorado em dois princ\u00edpios fundamentais: a rela\u00e7\u00e3o com Deus-Abba e, simultaneamente, a rela\u00e7\u00e3o com as pessoas com quem se deparava. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":48987,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1483818,"hashId":"eb184d8506485284e5c942b4c9b40207","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das concep\u00e7\u00f5es centrais da tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tA tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3 tem como fundamento de sua revela\u00e7\u00e3o um livro sagrado, a B\u00edblia, que possui como parte inspirada por Deus apenas o que os crist\u00e3os chamam como Novo Testamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tA tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3 possui a maior parte de sua express\u00e3o representada pelo catolicismo romano, pelo catolicismo ortodoxo e pelo protestantismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tO cristianismo possui uma concep\u00e7\u00e3o particular e singular sobre o Sagrado, compreendendo Deus como Trindade, concep\u00e7\u00e3o esta que entende que a diversidade do Pai, do Filho e do Esp\u00edrito Santo n\u00e3o abole a unidade, assim como essa unidade n\u00e3o abole a diversidade: \u00e9 a comunh\u00e3o na diversidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Jesus, pregador do Reino, viveu sua vida fortemente ancorado em dois princ\u00edpios fundamentais: a rela\u00e7\u00e3o com Deus-Abba e, simultaneamente, a rela\u00e7\u00e3o com as pessoas com quem se deparava. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5521367,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V F","id":5521365,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F F","id":5521366,"corpo":"<p>V F F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V V","id":5521367,"corpo":"<p>F V V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F F V","id":5521368,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1483818","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voleibol \u00e9 um esporte jogado por duas equipes em uma quadra de jogo divida por uma rede. O seu objetivo \u00e9 enviar a bola, por cima da rede, de forma a faz\u00ea-la tocar parte do solo que esteja compreendido dentro da quadra advers\u00e1ria, ao tempo que sua equipe deve impedir o advers\u00e1rio ao mesmo intento. Com rela\u00e7\u00e3o ao ensino das regras da modalidade esportiva voleibol para os alunos do 9\u00ba ano do Ensino Fundamental, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":48990,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1483839,"hashId":"044797ad860e64c8ea4c671cf17c28c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voleibol \u00e9 um esporte jogado por duas equipes em uma quadra de jogo divida por uma rede. O seu objetivo \u00e9 enviar a bola, por cima da rede, de forma a faz\u00ea-la tocar parte do solo que esteja compreendido dentro da quadra advers\u00e1ria, ao tempo que sua equipe deve impedir o advers\u00e1rio ao mesmo intento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao ensino das regras da modalidade esportiva voleibol para os alunos do 9\u00ba ano do Ensino Fundamental, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5521456,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma equipe marca ponto caso tenha \u00eaxito em fazer a bola tocar a quadra advers\u00e1ria, ou a equipe advers\u00e1ria cometa uma falta, ou a equipe advers\u00e1ria seja penalizada.","id":5521454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe marca ponto caso tenha \u00eaxito em fazer a bola tocar a quadra advers\u00e1ria, ou a equipe advers\u00e1ria cometa uma falta, ou a equipe advers\u00e1ria seja penalizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vencer\u00e1 um set, exceto o 5\u00ba set, por seu car\u00e1ter decisivo, a equipe que primeiro alcan\u00e7ar a marca de 25 pontos, com uma diferen\u00e7a m\u00ednima de 2 pontos. Em caso de empate em 24 x 24, o jogo continua at\u00e9 que a diferen\u00e7a de dois pontos seja atingida (26 x 24, 27 x 25, etc.).","id":5521455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vencer\u00e1 um set, exceto o 5\u00ba set, por seu car\u00e1ter decisivo, a equipe que primeiro alcan\u00e7ar a marca de 25 pontos, com uma diferen\u00e7a m\u00ednima de 2 pontos. Em caso de empate em 24 x 24, o jogo continua at\u00e9 que a diferen\u00e7a de dois pontos seja atingida (26 x 24, 27 x 25, etc.).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada equipe apresentar\u00e1 seis jogadores em quadra para in\u00edcio da partida. A forma\u00e7\u00e3o inicial da equipe indica a ordem de rota\u00e7\u00e3o dos jogadores em quadra, que ser\u00e1 mantida durante toda a partida, ou seja, durante todos os sets jogados.","id":5521456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada equipe apresentar\u00e1 seis jogadores em quadra para in\u00edcio da partida. A forma\u00e7\u00e3o inicial da equipe indica a ordem de rota\u00e7\u00e3o dos jogadores em quadra, que ser\u00e1 mantida durante toda a partida, ou seja, durante todos os sets jogados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As posi\u00e7\u00f5es dos jogadores em quadra s\u00e3o numeradas da seguinte forma: tr\u00eas jogadores ao longo da extens\u00e3o da rede formam a linha de frente e ocupam as posi\u00e7\u00f5es 4 (frente-esquerda), 3 (frente central) e 2 (frente-direita). Os tr\u00eas restantes formam a linha de tr\u00e1s, ocupando as posi\u00e7\u00f5es 5 (traseira esquerda), 6 (traseira central) e 1 (traseira direita).","id":5521457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As posi\u00e7\u00f5es dos jogadores em quadra s\u00e3o numeradas da seguinte forma: tr\u00eas jogadores ao longo da extens\u00e3o da rede formam a linha de frente e ocupam as posi\u00e7\u00f5es 4 (frente-esquerda), 3 (frente central) e 2 (frente-direita). Os tr\u00eas restantes formam a linha de tr\u00e1s, ocupando as posi\u00e7\u00f5es 5 (traseira esquerda), 6 (traseira central) e 1 (traseira direita).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1483839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00fasculos s\u00e3o estruturas anat\u00f4micas de formas e comprimentos vari\u00e1veis, representam cerca de 40% a 50% do peso corporal total e s\u00e3o capazes de transformar energia qu\u00edmica em energia mec\u00e2nica. Os m\u00fasculos s\u00e3o classificados de v\u00e1rias formas: quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, ao movimento, \u00e0 forma, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das fibras e \u00e0 fun\u00e7\u00e3o. Os m\u00fasculos classificados pelo movimento, denominados m\u00fasculos abdutores,","provas":[{"id":48990,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1483842,"hashId":"33208e3ab3bdae9a9e62a2eaff9a481f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00fasculos s\u00e3o estruturas anat\u00f4micas de formas e comprimentos vari\u00e1veis, representam cerca de 40% a 50% do peso corporal total e s\u00e3o capazes de transformar energia qu\u00edmica em energia mec\u00e2nica. Os m\u00fasculos s\u00e3o classificados de v\u00e1rias formas: quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, ao movimento, \u00e0 forma, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das fibras e \u00e0 fun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00fasculos classificados pelo movimento, denominados m\u00fasculos abdutores,<\/p>","resposta":5521467,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agem para estabilizar as articula\u00e7\u00f5es.","id":5521466,"corpo":"<p>agem para estabilizar as articula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auxiliam no afastamento das articula\u00e7\u00f5es a um plano mediano.","id":5521467,"corpo":"<p>auxiliam no afastamento das articula\u00e7\u00f5es a um plano mediano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o respons\u00e1veis pela abertura das articula\u00e7\u00f5es no plano transversal.","id":5521468,"corpo":"<p>s\u00e3o respons\u00e1veis pela abertura das articula\u00e7\u00f5es no plano transversal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitem o fechamento das articula\u00e7\u00f5es a um plano sagital.","id":5521469,"corpo":"<p>permitem o fechamento das articula\u00e7\u00f5es a um plano sagital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":"educacao-fisica\/1483842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O futsal \u00e9 um esporte coletivo conhecido mundialmente e que vem evoluindo a cada dia. Trata-se de um esporte de ataque e contra-ataque, em que a exig\u00eancia f\u00edsica \u00e9 essencial, al\u00e9m da qualidade t\u00e9cnica individual e coletiva da equipe, que requer de seus praticantes uma grande versatilidade no que diz respeito \u00e0 atua\u00e7\u00e3o no jogo. Analise as afirmativas a seguir relativas aos modelos de marca\u00e7\u00e3o no futsal.I. Marca\u00e7\u00e3o individual: tem como objetivo executar a a\u00e7\u00e3o de marcar de forma direta o oponente. H\u00e1 duas formas de marca\u00e7\u00e3o individual, press\u00e3o parcial e press\u00e3o total.II. Marca\u00e7\u00e3o por zona ou espa\u00e7o: a\u00e7\u00e3o de marcar um determinado espa\u00e7o ou setor da quadra de jogo.III. Marca\u00e7\u00e3o mista: combina as a\u00e7\u00f5es de marca\u00e7\u00e3o individual e marca\u00e7\u00e3o homem a homem. IV. Marca\u00e7\u00e3o em linha: utilizada para marcar a sa\u00edda de bola do advers\u00e1rio, caracterizando-se pelo adiantamento de todos os atletas no campo ofensivo de jogo, \u201csufocando\u201d o advers\u00e1rio.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":48990,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1483857,"hashId":"1808a273410c7b6f82fb5970b429de13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O futsal \u00e9 um esporte coletivo conhecido mundialmente e que vem evoluindo a cada dia. Trata-se de um esporte de ataque e contra-ataque, em que a exig\u00eancia f\u00edsica \u00e9 essencial, al\u00e9m da qualidade t\u00e9cnica individual e coletiva da equipe, que requer de seus praticantes uma grande versatilidade no que diz respeito \u00e0 atua\u00e7\u00e3o no jogo. Analise as afirmativas a seguir relativas aos modelos de marca\u00e7\u00e3o no futsal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Marca\u00e7\u00e3o individual: tem como objetivo executar a a\u00e7\u00e3o de marcar de forma direta o oponente. H\u00e1 duas formas de marca\u00e7\u00e3o individual, press\u00e3o parcial e press\u00e3o total.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Marca\u00e7\u00e3o por zona ou espa\u00e7o: a\u00e7\u00e3o de marcar um determinado espa\u00e7o ou setor da quadra de jogo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Marca\u00e7\u00e3o mista: combina as a\u00e7\u00f5es de marca\u00e7\u00e3o individual e marca\u00e7\u00e3o homem a homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Marca\u00e7\u00e3o em linha: utilizada para marcar a sa\u00edda de bola do advers\u00e1rio, caracterizando-se pelo adiantamento de todos os atletas no campo ofensivo de jogo, \u201csufocando\u201d o advers\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p><p><br><\/p>","resposta":5521533,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5521531,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5521532,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":5521533,"corpo":"<p>I e II, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5521534,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":"educacao-fisica\/1483857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 e as altera\u00e7\u00f5es, oferecer a educa\u00e7\u00e3o infantil em creches, pr\u00e9-escolas e, com prioridade, no Ensino Fundamental, permitida a atua\u00e7\u00e3o em outros n\u00edveis de ensino somente quando estiverem atendidas plenamente as necessidades de sua \u00e1rea de compet\u00eancia e com recursos acima dos percentuais m\u00ednimos vinculados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento do ensino, \u00e9 uma incumb\u00eancia dos(da)","provas":[{"id":48992,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1483876,"hashId":"ac4053b73433556e1de03afad3d37fd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 e as altera\u00e7\u00f5es, oferecer a educa\u00e7\u00e3o infantil em creches, pr\u00e9-escolas e, com prioridade, no Ensino Fundamental, permitida a atua\u00e7\u00e3o em outros n\u00edveis de ensino somente quando estiverem atendidas plenamente as necessidades de sua \u00e1rea de compet\u00eancia e com recursos acima dos percentuais m\u00ednimos vinculados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento do ensino, \u00e9 uma incumb\u00eancia dos(da)<\/p>","resposta":5521621,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uni\u00e3o.","id":5521619,"corpo":"<p>Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estados.","id":5521620,"corpo":"<p>estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"munic\u00edpios.","id":5521621,"corpo":"<p>munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecimentos de ensino.","id":5521622,"corpo":"<p>estabelecimentos de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1483876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 um sistema p\u00fablico unit\u00e1rio criado pela","provas":[{"id":49453,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:02:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1494600,"hashId":"a555b4df4cf5c3ff2e92250b39ed0741","enunciado":"<p>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 um sistema p\u00fablico unit\u00e1rio criado pela<\/p>","resposta":5569213,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o de 1986.","id":5569210,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o de 1986.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VIII Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","id":5569211,"corpo":"<p>VIII Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VII Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","id":5569212,"corpo":"<p>VII Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","id":5569213,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1494600","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos objetivos a ser alcan\u00e7ado no atendimento odontol\u00f3gico em um processo docente-assistencial \u00e9 a:","provas":[{"id":49453,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1494603,"hashId":"52dbf7b07c60b43da93f4a5e9d83672c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos a ser alcan\u00e7ado no atendimento odontol\u00f3gico em um processo docente-assistencial \u00e9 a:<\/p>","resposta":5569223,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coletiviza\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":5569223,"corpo":"<p>Coletiviza\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elitiza\u00e7\u00e3o do atendimento.","id":5569224,"corpo":"<p>Elitiza\u00e7\u00e3o do atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o curativa.","id":5569225,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o curativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sofistica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica.","id":5569226,"corpo":"<p>Sofistica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1494603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo mais utilizado, em \u00e2mbito coletivo, para a redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice de c\u00e1rie tem sido:","provas":[{"id":49453,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1494605,"hashId":"7191048df0a21b3d54ff9b842d1b1265","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo mais utilizado, em \u00e2mbito coletivo, para a redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice de c\u00e1rie tem sido:<\/p>","resposta":5569235,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selante de cicatr\u00edculas e fissuras.","id":5569232,"corpo":"<p>Selante de cicatr\u00edculas e fissuras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controle do teor de cloro na \u00e1gua.","id":5569233,"corpo":"<p>O controle do teor de cloro na \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A clorexidina.","id":5569234,"corpo":"<p>A clorexidina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico.","id":5569235,"corpo":"<p>A fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1494605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal Serra Dourada de Licenciamento, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","sigla":"CONSED","id":4293,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA estiagem j\u00e1 dura 80 dias em Mato Grosso do Sul e a baixa umidade do ar provoca o aumento de inc\u00eandios em vegeta\u00e7\u00e3o. A Pol\u00edcia Militar Ambiental (PMA) tem feito uma s\u00e9rie de resgates a animais silvestres, que fogem feridos de \u00e1reas queimadas, nas \u00faltimas duas semanas, em Coxim. O primeiro caso foi o de uma anta, resgatada no dia 16 deste m\u00eas. Segundo a PMA, os policiais capturaram a anta em um s\u00edtio, pr\u00f3ximo ao munic\u00edpio, ap\u00f3s o animal aparecer na propriedade. Ela estava com ferimentos nas patas e parte da paleta, causados por queimaduras. Ela foi encaminhada ao Centro de Reabilita\u00e7\u00e3o de Animais Silvestres (CRAS), em Campo Grande, e continua em tratamento.\u201d https:\/\/www.correiodoestado.com.br\/cidades\/animais-tem-sofrido-as-consequencios-de-queimadas-nas- -matas-de-mato\/333276\/ O fato descrito pela reportagem acima \u00e9 um exemplo de:","provas":[{"id":49452,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal Serra Dourada de Licenciamento, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","sigla":"CONSED","id":4293,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"consed-go-2019-idcap-biologo","tipo":1,"nome":"IDCAP - CONSED - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1494609,"hashId":"215247557cc994835fe45cc1cd7a7852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA estiagem j\u00e1 dura 80 dias em Mato Grosso do Sul e a baixa umidade do ar provoca o aumento de inc\u00eandios em vegeta\u00e7\u00e3o. A Pol\u00edcia Militar Ambiental (PMA) tem feito uma s\u00e9rie de resgates a animais silvestres, que fogem feridos de \u00e1reas queimadas, nas \u00faltimas duas semanas, em Coxim. O primeiro caso foi o de uma anta, resgatada no dia 16 deste m\u00eas. Segundo a PMA, os policiais capturaram a anta em um s\u00edtio, pr\u00f3ximo ao munic\u00edpio, ap\u00f3s o animal aparecer na propriedade. Ela estava com ferimentos nas patas e parte da paleta, causados por queimaduras. Ela foi encaminhada ao Centro de Reabilita\u00e7\u00e3o de Animais Silvestres (CRAS), em Campo Grande, e continua em tratamento.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>https:\/\/www.correiodoestado.com.br\/cidades\/animais-tem-sofrido-as-consequencios-de-queimadas-nas- -matas-de-mato\/333276\/ <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fato descrito pela reportagem acima \u00e9 um exemplo de:<\/p>","resposta":5569252,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Profilaxia.","id":5569249,"corpo":"<p>Profilaxia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comensalismo.","id":5569250,"corpo":"<p>Comensalismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zoonose.","id":5569251,"corpo":"<p>Zoonose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinantropia.","id":5569252,"corpo":"<p>Sinantropia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parasitismo peri\u00f3dico.","id":5569253,"corpo":"<p>Parasitismo peri\u00f3dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 20 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402566,"slug":"biologia-relacoes-ecologicas"}],"slug":"biologia\/1494609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal Serra Dourada de Licenciamento, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","sigla":"CONSED","id":4293,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ABOSUBST\u00c2NCIAS%Tipos Aglutinog\u00eanioAglutinaFrequ\u00eanciaAB+A e B3%A+A34%B+B9%O+ N\u00e3o Cont\u00e9m38%AB-A e B1%A-A6%B-B2%O-N\u00e3o Cont\u00e9m7%Considerando a tabela \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":49452,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal Serra Dourada de Licenciamento, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","sigla":"CONSED","id":4293,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"consed-go-2019-idcap-biologo","tipo":1,"nome":"IDCAP - CONSED - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1494616,"hashId":"11a69abcd68123cf03207a53825d1ce0","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 333px;\"><colgroup><col width=\"69\"><col width=\"115\"><col width=\"66\"><col width=\"83\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6cqn\"><td data-row=\"row-6cqn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6cqn\" data-cell=\"cell-1ljr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>ABO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6cqn\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6cqn\" data-cell=\"cell-nnxa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>SUBST\u00c2NCIAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6cqn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6cqn\" data-cell=\"cell-7pfv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ie9s\"><td data-row=\"row-ie9s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ie9s\" data-cell=\"cell-davz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Tipos <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ie9s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ie9s\" data-cell=\"cell-n6xb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Aglutinog\u00eanio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ie9s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ie9s\" data-cell=\"cell-2sp2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Aglutina<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ie9s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ie9s\" data-cell=\"cell-5cb9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Frequ\u00eancia<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jeds\"><td data-row=\"row-jeds\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jeds\" data-cell=\"cell-m6ep\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>AB+<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-jeds\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jeds\" data-cell=\"cell-ohit\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A e B<\/p><\/td><td data-row=\"row-jeds\" rowspan=\"8\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jeds\" data-cell=\"cell-ox30\" data-rowspan=\"8\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jeds\" data-cell=\"cell-ox30\" data-rowspan=\"8\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jeds\" data-cell=\"cell-ox30\" data-rowspan=\"8\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jeds\" data-cell=\"cell-ox30\" data-rowspan=\"8\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jeds\" data-cell=\"cell-ox30\" data-rowspan=\"8\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jeds\" data-cell=\"cell-ox30\" data-rowspan=\"8\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jeds\" data-cell=\"cell-ox30\" data-rowspan=\"8\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jeds\" data-cell=\"cell-ox30\" data-rowspan=\"8\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-jeds\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jeds\" data-cell=\"cell-nc9u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-quzv\"><td data-row=\"row-quzv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-quzv\" data-cell=\"cell-i4ua\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>A+<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-quzv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-quzv\" data-cell=\"cell-g1so\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-quzv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-quzv\" data-cell=\"cell-avd7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">34%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0j6s\"><td data-row=\"row-0j6s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0j6s\" data-cell=\"cell-88i2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>B+<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-0j6s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0j6s\" data-cell=\"cell-0e74\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-0j6s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0j6s\" data-cell=\"cell-1jel\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kbc1\"><td data-row=\"row-kbc1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kbc1\" data-cell=\"cell-s7qh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>O+ <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-kbc1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kbc1\" data-cell=\"cell-wiug\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00e3o Cont\u00e9m<\/p><\/td><td data-row=\"row-kbc1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kbc1\" data-cell=\"cell-zgkz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">38%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-eb5u\"><td data-row=\"row-eb5u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eb5u\" data-cell=\"cell-0dg3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>AB-<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-eb5u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eb5u\" data-cell=\"cell-721t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A e B<\/p><\/td><td data-row=\"row-eb5u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eb5u\" data-cell=\"cell-kiae\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-apnd\"><td data-row=\"row-apnd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-apnd\" data-cell=\"cell-szbz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>A-<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-apnd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-apnd\" data-cell=\"cell-8qih\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-apnd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-apnd\" data-cell=\"cell-8hbi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hidd\"><td data-row=\"row-hidd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hidd\" data-cell=\"cell-wydk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>B-<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hidd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hidd\" data-cell=\"cell-2cs5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-hidd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hidd\" data-cell=\"cell-5dre\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tpj2\"><td data-row=\"row-tpj2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tpj2\" data-cell=\"cell-ni6m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>O-<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tpj2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tpj2\" data-cell=\"cell-02k9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00e3o Cont\u00e9m<\/p><\/td><td data-row=\"row-tpj2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tpj2\" data-cell=\"cell-12s8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a tabela \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5569287,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o cont\u00e9m aglutinina os tipos AB+, AB-, O+ e O-.","id":5569283,"corpo":"<p>N\u00e3o cont\u00e9m aglutinina os tipos AB+, AB-, O+ e O-.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cont\u00e9m aglutinina os tipos AB- e O-.","id":5569284,"corpo":"<p>N\u00e3o cont\u00e9m aglutinina os tipos AB- e O-.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As aglutininas Anti A e Anti B est\u00e3o presentes nos tipos O+, O-, AB+ e AB-.","id":5569285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As aglutininas Anti A e Anti B est\u00e3o presentes nos tipos O+, O-, AB+ e AB-.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente A+ tem aglutinina Anti B.","id":5569286,"corpo":"<p>Somente A+ tem aglutinina Anti B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B+ e B- possuem aglutinina Anti A.","id":5569287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B+ e B- possuem aglutinina Anti A.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 20 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/1494616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal Serra Dourada de Licenciamento, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","sigla":"CONSED","id":4293,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A probabilidade de que um indiv\u00edduo que carrega um determinado alelo mutante venha a produzir progenia que tamb\u00e9m comporte o alelo denomina-se:","provas":[{"id":49452,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal Serra Dourada de Licenciamento, Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","sigla":"CONSED","id":4293,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"consed-go-2019-idcap-biologo","tipo":1,"nome":"IDCAP - CONSED - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1494623,"hashId":"2be3af8951cf510c883e6df92a9875e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade de que um indiv\u00edduo que carrega um determinado alelo mutante venha a produzir progenia que tamb\u00e9m comporte o alelo denomina-se:<\/p>","resposta":5569319,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Penetr\u00e2ncia.","id":5569318,"corpo":"<p>Penetr\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o.","id":5569319,"corpo":"<p>Adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acroc\u00eantrico.","id":5569320,"corpo":"<p>Acroc\u00eantrico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amorfia.","id":5569321,"corpo":"<p>Amorfia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ac\u00famulo de substrato.","id":5569322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ac\u00famulo de substrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 20 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1494623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social deve ser tomada como movimento ou processo que emergiu em 1965 e constitui um marco inenarr\u00e1vel e incontorn\u00e1vel da hist\u00f3ria do Servi\u00e7o Social latino-americano. Sobre esse processo \u00e9 poss\u00edvel afirmar:","provas":[{"id":49455,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Campina Grande","sigla":"UFCG","id":1232,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COMPROV\/UFCG","descricao":"COMPROV\/UFCG","sigla":"","oab":false,"id":917},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufcg-2019-comprov-ufcg-assistente-social","tipo":1,"nome":"COMPROV\/UFCG - UFCG - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1494654,"hashId":"706d490788e7dfc4e90ceb032c92d162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social deve ser tomada como movimento ou processo que emergiu em 1965 e constitui um marco inenarr\u00e1vel e incontorn\u00e1vel da hist\u00f3ria do Servi\u00e7o Social latino-americano. Sobre esse processo \u00e9 poss\u00edvel afirmar:<\/p>","resposta":5569474,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro (1965-1975), incluindo a experi\u00eancia do M\u00e9todo de Belo Horizonte, incorporou em seus discursos e pr\u00e1ticas ares desenvolvimentistas e modernizantes, consolidando um perfil profissional diverso do tradicionalismo.","id":5569473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro (1965-1975), incluindo a experi\u00eancia do M\u00e9todo de Belo Horizonte, incorporou em seus discursos e pr\u00e1ticas ares desenvolvimentistas e modernizantes, consolidando um perfil profissional diverso do tradicionalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enquanto cap\u00edtulo da hist\u00f3ria do Servi\u00e7o Social latino-americano, e brasileiro, a reconceitua\u00e7\u00e3o foi inconclusa e transitiva: as ditaduras civis-militares impediram a continuidade desse processo; a cr\u00edtica da vanguarda profissional denunciou o Servi\u00e7o Social tradicional.","id":5569474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto cap\u00edtulo da hist\u00f3ria do Servi\u00e7o Social latino-americano, e brasileiro, a reconceitua\u00e7\u00e3o foi inconclusa e transitiva: as ditaduras civis-militares impediram a continuidade desse processo; a cr\u00edtica da vanguarda profissional denunciou o Servi\u00e7o Social tradicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Servi\u00e7o Social cr\u00edtico, apoiado na perspectiva do Servi\u00e7o Social alternativo (1988), redimensionou radicalmente a imagem social da profiss\u00e3o, com destaque para a vanguarda profissional do III Congresso Brasileiro de Assistentes Sociais, o \u201cCongresso da Virada\u201d.","id":5569475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Social cr\u00edtico, apoiado na perspectiva do Servi\u00e7o Social alternativo (1988), redimensionou radicalmente a imagem social da profiss\u00e3o, com destaque para a vanguarda profissional do III Congresso Brasileiro de Assistentes Sociais, o \u201cCongresso da Virada\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, esse movimento representou moderniza\u00e7\u00e3o profissional: promoveu unidade e interc\u00e2mbio continental; e permitiu e respeitou o ecletismo e a pluralidade te\u00f3rica em suas fases: moderniza\u00e7\u00e3o conservadora, reatualiza\u00e7\u00e3o do conservadorismo e intens\u00e3o de ruptura.","id":5569476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, esse movimento representou moderniza\u00e7\u00e3o profissional: promoveu unidade e interc\u00e2mbio continental; e permitiu e respeitou o ecletismo e a pluralidade te\u00f3rica em suas fases: moderniza\u00e7\u00e3o conservadora, reatualiza\u00e7\u00e3o do conservadorismo e intens\u00e3o de ruptura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A reatualiza\u00e7\u00e3o do conservadorismo recupera elementos mais tradicionais das origens da profiss\u00e3o: tem forte inspira\u00e7\u00e3o fenomenol\u00f3gica e apela \u00e0s dimens\u00f5es da subjetividade e da ajuda psicossocial humanizada, tendo como maior exponente Jos\u00e9 Lucena Dantas (PUC\/RJ).","id":5569477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reatualiza\u00e7\u00e3o do conservadorismo recupera elementos mais tradicionais das origens da profiss\u00e3o: tem forte inspira\u00e7\u00e3o fenomenol\u00f3gica e apela \u00e0s dimens\u00f5es da subjetividade e da ajuda psicossocial humanizada, tendo como maior exponente Jos\u00e9 Lucena Dantas (PUC\/RJ).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415291,"slug":"servico-social-movimento-de-reconceituacao-do-servico-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1494654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o normativa N\u00ba 37, de 15 de fevereiro de 2018, do CONCEA, e seu respectivo anexo tratam de:","provas":[{"id":49468,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","descricao":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","oab":false,"id":1035},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unilab-2019-unilab-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"UNILAB - UNILAB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1494922,"hashId":"73b371bc548f8ca8a4e904855c8db439","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o normativa N\u00ba 37, de 15 de fevereiro de 2018, do CONCEA, e seu respectivo anexo tratam de:<\/p>","resposta":5570773,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica de eutan\u00e1sia.","id":5570773,"corpo":"<p>Pr\u00e1tica de eutan\u00e1sia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es ao uso de animais em procedimentos classificados com grau de invasividade 3 e 4.","id":5570774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disp\u00f5e sobre restri\u00e7\u00f5es ao uso de animais em procedimentos classificados com grau de invasividade 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Peixes mantidos em instala\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es de ensino ou pesquisa cient\u00edfica para fins de estudo biol\u00f3gico ou biom\u00e9dico.","id":5570775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peixes mantidos em instala\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es de ensino ou pesquisa cient\u00edfica para fins de estudo biol\u00f3gico ou biom\u00e9dico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos Formul\u00e1rios Unificados de Solicita\u00e7\u00e3o de Autoriza\u00e7\u00e3o para Uso de Animais em Experimenta\u00e7\u00e3o.","id":5570776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o dos Formul\u00e1rios Unificados de Solicita\u00e7\u00e3o de Autoriza\u00e7\u00e3o para Uso de Animais em Experimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disp\u00f5e sobre os procedimentos para abertura de processo administrativo no Conselho Nacional de Controle de Experimenta\u00e7\u00e3o Animal.","id":5570777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disp\u00f5e sobre os procedimentos para abertura de processo administrativo no Conselho Nacional de Controle de Experimenta\u00e7\u00e3o Animal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429708,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395693,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-6-001-a-7-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.899\/2009 - Disp\u00f5e sobre a composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Controle de Experimenta\u00e7\u00e3o Animal - CONCEA, estabelece as normas para o seu funcionamento e de sua Secretaria-Executiva, cria o Cadastro das Institui\u00e7\u00f5es de Uso Cient\u00edfico de Animais -","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.899\/2009 - Disp\u00f5e sobre a composi\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Controle de Experimenta\u00e7\u00e3o Animal - CONCEA, estabelece as normas para o seu funcionamento e de sua Secretaria-Executiva, cria o Cadastro das Institui\u00e7\u00f5es de Uso Cient\u00edfico de Animais -","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399994,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-899-2009-dispoe-sobre-a-composicao-do-conselho-nacional-de-controle-de-experimentacao-animal-concea-estabelece-as-normas-para-o-seu-funcionamento-e-de-sua-secretaria-executiva-cria-o-cadastro-das-instituicoes-de-uso-cientifico-de-animais"}],"slug":"legislacao-federal\/1494922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}