{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158334,"perPage":"100","pages":21584,"page":7777,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o de R.S., a enfermeira deve","provas":[{"id":42960,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1282928,"hashId":"f0e99432dcb690e7c6d9e0a4a79d378f","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o de R.S., a enfermeira\r\ndeve<\/p>","resposta":4660798,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encaminhar a gestante para receber uma dose de refor\u00e7o com a vacina adsorvida difteria, t\u00e9tano e pertussis (acelular) adulto (dTpa), na 20a semana de idade gestacional.","id":4660798,"corpo":"<p align=\"justify\">encaminhar a gestante para receber uma dose de\r\nrefor\u00e7o com a vacina adsorvida difteria, t\u00e9tano e pertussis\r\n(acelular) adulto (dTpa), na 20<u><sup>a<\/sup><\/u> semana de\r\nidade gestacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientar a gestante que dever\u00e1 tomar uma dose de refor\u00e7o da vacina dupla adulto (dT) a partir da 28a semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":4660799,"corpo":"<p align=justify>orientar a gestante que dever\u00e1 tomar uma dose\r\nde refor\u00e7o da vacina dupla adulto (dT) a partir da\r\n28<u><sup>a<\/sup><\/u> semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esclarecer que, devido ao aumento no n\u00famero de casos de sarampo, a gestante dever\u00e1 tomar uma dose de refor\u00e7o com a vacina contra o sarampo a partir da 32a semana de idade gestacional.","id":4660800,"corpo":"<p align=justify>esclarecer que, devido ao aumento no n\u00famero de\r\ncasos de sarampo, a gestante dever\u00e1 tomar uma\r\ndose de refor\u00e7o com a vacina contra o sarampo a\r\npartir da 32<u><sup>a<\/sup><\/u> semana de idade gestacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aproveitar a oportunidade e encaminhar a gestante para receber uma dose de refor\u00e7o da vacina adsorvida difteria e t\u00e9tano \u2013 dT, ap\u00f3s a consulta.","id":4660801,"corpo":"<p align=justify>aproveitar a oportunidade e encaminhar a gestante\r\npara receber uma dose de refor\u00e7o da vacina adsorvida\r\ndifteria e t\u00e9tano \u2013 dT, ap\u00f3s a consulta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informar a gestante que seu esquema vacinal est\u00e1 correto e completo, n\u00e3o havendo necessidade de receber vacinas de refor\u00e7o na gesta\u00e7\u00e3o atual.","id":4660802,"corpo":"<p align=justify>informar a gestante que seu esquema vacinal est\u00e1\r\ncorreto e completo, n\u00e3o havendo necessidade de\r\nreceber vacinas de refor\u00e7o na gesta\u00e7\u00e3o atual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 42 a 44, considere o relato a seguir. Em 30.04.2019, R.S., 27 anos, casada h\u00e1 tr\u00eas anos, IIIgesta, Ipara, parto normal h\u00e1 seis anos e aborto espont\u00e2neo h\u00e1 um ano, compareceu \u00e0 unidade de sa\u00fade da fam\u00edlia para consulta de enfermagem de pr\u00e9-natal. Ao analisar os dados constantes do prontu\u00e1rio, a enfermeira constatou, entre outros itens, que a gestante apresentava ciclos menstruais regulares, a cada 28 dias, e o in\u00edcio de sua \u00faltima mestrua\u00e7\u00e3o ocorrera em 30 de dezembro de 2018. Relatara, tamb\u00e9m, que ela e o companheiro haviam sido tratados para s\u00edfilis logo ap\u00f3s o aborto. Ao analisar os resultados de exames recentes, a enfermeira observou que a gestante apresentava VDRL = 1:2 e FT-Abs positivo. Sorologias seriadas para s\u00edfilis arquivadas no prontu\u00e1rio mostravam que o casal fora tratado adequadamente. Durante a consulta, o casal negou exposi\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es que poderiam lev\u00e1- -los a contrair novas infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis. Ao solicitar a carteira de vacina\u00e7\u00e3o da gestante, constatou que havia recebido todas as vacinas para sua idade, preconizadas pelo calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o para o Estado de S\u00e3o Paulo, incluindo o refor\u00e7o da vacina dupla adulto h\u00e1 tr\u00eas anos.","id":405893,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>42<\/strong> a <strong>44<\/strong>, considere\r\no relato a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em 30.04.2019, R.S., 27 anos, casada h\u00e1 tr\u00eas anos,\r\nIIIgesta, Ipara, parto normal h\u00e1 seis anos e aborto espont\u00e2neo\r\nh\u00e1 um ano, compareceu \u00e0 unidade de sa\u00fade da fam\u00edlia\r\npara consulta de enfermagem de pr\u00e9-natal. Ao analisar os\r\ndados constantes do prontu\u00e1rio, a enfermeira constatou,\r\nentre outros itens, que a gestante apresentava ciclos menstruais\r\nregulares, a cada 28 dias, e o in\u00edcio de sua \u00faltima\r\nmestrua\u00e7\u00e3o ocorrera em 30 de dezembro de 2018. Relatara,\r\ntamb\u00e9m, que ela e o companheiro haviam sido tratados\r\npara s\u00edfilis logo ap\u00f3s o aborto. Ao analisar os resultados de\r\nexames recentes, a enfermeira observou que a gestante\r\napresentava VDRL = 1:2 e FT-Abs positivo. Sorologias\r\nseriadas\r\npara s\u00edfilis arquivadas no prontu\u00e1rio mostravam\r\nque o casal fora tratado adequadamente. Durante a consulta,\r\no casal negou exposi\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es que poderiam lev\u00e1-\r\n-los a contrair novas infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis.\r\nAo solicitar a carteira de vacina\u00e7\u00e3o da gestante, constatou\r\nque havia recebido todas as vacinas para sua idade, preconizadas\r\npelo calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o para o Estado de\r\nS\u00e3o Paulo, incluindo o refor\u00e7o da vacina dupla adulto h\u00e1\r\ntr\u00eas anos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/1282928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia foi informada pela maternidade que S.T. havia recebido alta da maternidade ap\u00f3s parto normal de rec\u00e9m-nascido a termo, sexo feminino, portadora de fenda labial unilateral \u00e0 direita, sem comprometimento do palato. No mesmo dia, o enfermeiro realizou visita domicili\u00e1ria \u00e0 pu\u00e9rpera e \u00e0 rec\u00e9m-nascida com o objetivo de acompanhar a fam\u00edlia e auxiliar nas dificuldades da amamenta\u00e7\u00e3o. Ao observar a mamada, constatou que o beb\u00ea apresentava dificuldade na pega. Entre outras a\u00e7\u00f5es, para minimizar essa dificuldade, o enfermeiro deve","provas":[{"id":42960,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1282930,"hashId":"ece623a066d6f01fcb37a61ded433acf","enunciado":"<p align=\"justify\">A equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia foi informada pela maternidade\r\nque S.T. havia recebido alta da maternidade ap\u00f3s\r\nparto normal de rec\u00e9m-nascido a termo, sexo feminino,\r\nportadora de fenda labial unilateral \u00e0 direita, sem comprometimento\r\ndo palato. No mesmo dia, o enfermeiro realizou\r\nvisita domicili\u00e1ria \u00e0 pu\u00e9rpera e \u00e0 rec\u00e9m-nascida com\r\no objetivo de acompanhar a fam\u00edlia e auxiliar nas dificuldades\r\nda amamenta\u00e7\u00e3o. Ao observar a mamada, constatou\r\nque o beb\u00ea apresentava dificuldade na pega. Entre outras\r\na\u00e7\u00f5es, para minimizar essa dificuldade, o enfermeiro deve<\/p>","resposta":4660810,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspender a amamenta\u00e7\u00e3o e encaminhar a pu\u00e9rpera e a crian\u00e7a aos profissionais do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 NASF, para orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento.","id":4660808,"corpo":"<p align=justify>suspender a amamenta\u00e7\u00e3o e encaminhar a pu\u00e9rpera\r\ne a crian\u00e7a aos profissionais do N\u00facleo de Apoio \u00e0\r\nSa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 NASF, para orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientar a m\u00e3e a oferecer f\u00f3rmula infantil em copinho at\u00e9 que ocorra a apojadura, quando a eje\u00e7\u00e3o do leite passa a ser mais efetiva.","id":4660809,"corpo":"<p align=justify>orientar a m\u00e3e a oferecer f\u00f3rmula infantil em copinho\r\nat\u00e9 que ocorra a apojadura, quando a eje\u00e7\u00e3o do leite\r\npassa a ser mais efetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar a m\u00e3e a ocluir a fenda com o dedo durante a mamada, facilitando a pega pela rec\u00e9m-nascida.","id":4660810,"corpo":"<p align=justify>orientar a m\u00e3e a ocluir a fenda com o dedo durante\r\na mamada, facilitando a pega pela rec\u00e9m-nascida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar sondagem nasog\u00e1strica com sonda de Levine n\u00famero 10 e ensinar\/orientar a m\u00e3e a alimentar o rec\u00e9m-nascido com leite materno, com aux\u00edlio de seringa.","id":4660811,"corpo":"<p align=justify>realizar sondagem nasog\u00e1strica com sonda de\r\nLevine\r\nn\u00famero 10 e ensinar\/orientar a m\u00e3e a\r\nalimentar\r\no rec\u00e9m-nascido com leite materno, com\r\naux\u00edlio de seringa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar sondagem nasoenteral e ensinar\/orientar a m\u00e3e e familiares a oferecer leite materno em seringa, ap\u00f3s realizar ordenha manual da mama.","id":4660812,"corpo":"<p align=justify>realizar sondagem nasoenteral e ensinar\/orientar a\r\nm\u00e3e e familiares a oferecer leite materno em seringa,\r\nap\u00f3s realizar ordenha manual da mama.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/1282930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Vascular","id":5515}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Subst\u00e2ncia utilizada para controlar hipertens\u00e3o arterial p\u00f3s-trombendarterectomia carot\u00eddea:","provas":[{"id":42961,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Vascular","id":5515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-vascular","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Vascular - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1282941,"hashId":"bdd3657412c9ba03c8e0a06358358c6f","enunciado":"<p align=justify>Subst\u00e2ncia utilizada para controlar hipertens\u00e3o arterial p\u00f3s-trombendarterectomia carot\u00eddea:<\/p>","resposta":4660859,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alfa-metildopa;","id":4660858,"corpo":"<p align=justify>Alfa-metildopa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nitroprussiato de s\u00f3dio;","id":4660859,"corpo":"<p align=justify>nitroprussiato de s\u00f3dio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidralazina;","id":4660860,"corpo":"<p align=justify>hidralazina;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propranolol.","id":4660861,"corpo":"<p align=justify>Propranolol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Isopranopol","id":4660862,"corpo":"<p align=justify>Isopranopol<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1282941","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Vascular","id":5515}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Processo inflamat\u00f3rio das veias superficiais em que ocorre trombose secund\u00e1ria:","provas":[{"id":42961,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Vascular","id":5515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-vascular","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Vascular - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1282944,"hashId":"b8ba532e66242be02ba1423fa4a7b76f","enunciado":"<p align=justify>Processo inflamat\u00f3rio das veias superficiais em que ocorre trombose secund\u00e1ria:<\/p>","resposta":4660873,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tromboflebite Superficial;","id":4660873,"corpo":"<p align=justify>Tromboflebite Superficial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Varizes;","id":4660874,"corpo":"<p align=justify>Varizes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trombose Venosa Profunda;","id":4660875,"corpo":"<p align=justify>Trombose Venosa Profunda;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia Venosa Cr\u00f4nica","id":4660876,"corpo":"<p align=justify>Insufici\u00eancia Venosa Cr\u00f4nica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia Venosa Profunda","id":4660877,"corpo":"<p align=justify>Insufici\u00eancia Venosa Profunda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1282944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Vascular","id":5515}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 falso afirmar sobre a insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica \u00e9:","provas":[{"id":42961,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Vascular","id":5515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-vascular","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Vascular - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1282948,"hashId":"399d842f0793186f70a33a62b098a03e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 falso afirmar sobre a insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica \u00e9:<\/p>","resposta":4660901,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma s\u00edndrome provocada pela hipertens\u00e3o venosa cr\u00f4nica;","id":4660897,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma s\u00edndrome provocada pela hipertens\u00e3o venosa cr\u00f4nica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode estar associada a doen\u00e7a vascular primaria","id":4660898,"corpo":"<p align=justify>Pode estar associada a doen\u00e7a vascular primaria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode estar associada a doen\u00e7a vascular secundaria","id":4660899,"corpo":"<p align=justify>Pode estar associada a doen\u00e7a vascular secundaria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome p\u00f3s fleb\u00edtica \u00e9 a insufici\u00eancia secundaria a um epis\u00f3dio pr\u00e9vio do trombose","id":4660900,"corpo":"<p align=justify>A s\u00edndrome p\u00f3s fleb\u00edtica \u00e9 a insufici\u00eancia secundaria a um epis\u00f3dio pr\u00e9vio do trombose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 comum em adulto ocidental, varia de 25 a 33% nas mulheres e de 10 a 20% nos homens, havendo diminui\u00e7\u00e3o com a idade.","id":4660901,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 comum em adulto ocidental, varia de 25 a 33% nas mulheres e de 10 a 20% nos homens, havendo diminui\u00e7\u00e3o com a idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1282948","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a tabela a seguir. Tabela 1 \u2013 N\u00famero de doses das vacinas poliomielite 1, 2 e 3 (inativada) \u2013 VIP, Pentavalente e Rotav\u00edrus aplicadas em menores de um ano. Munic\u00edpio X, ano Y. Considerando que para o ano Y, a popula\u00e7\u00e3o de menores de um ano no Munic\u00edpio X era de 2 500 crian\u00e7as, a taxa de abandono para a vacina pentavalente foi de","provas":[{"id":42960,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1282977,"hashId":"ac9ea2de01133aa8e351b3d690577c3e","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe a tabela a seguir.\r\nTabela 1 \u2013 N\u00famero de doses das vacinas poliomielite 1,\r\n2 e 3 (inativada) \u2013 VIP, Pentavalente e Rotav\u00edrus\r\naplicadas em menores de um ano. Munic\u00edpio\r\nX, ano Y. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42960\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Considerando que para o ano Y, a popula\u00e7\u00e3o de menores\r\nde um ano no Munic\u00edpio X era de 2 500 crian\u00e7as, a taxa\r\nde abandono para a vacina pentavalente foi de<\/p>","resposta":4661045,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,2%.","id":4661042,"corpo":"<p align=justify>9,2%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,44%.","id":4661043,"corpo":"<p align=justify>7,44%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,20%.","id":4661044,"corpo":"<p align=justify>7,20%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,05%.","id":4661045,"corpo":"<p align=justify>4,05%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,92%.","id":4661046,"corpo":"<p align=justify>3,92%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1282977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo e responda ao seguinte S\u00e3o objetivos b\u00e1sicos do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito: I - estabelecer diretrizes para as pol\u00edticas regionais de tr\u00e2nsito, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 fluidez, ao conforto, \u00e0 defesa ambiental e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, e fiscalizar seu cumprimento; II - fixar, mediante normas e procedimentos, a padroniza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, financeiros e administrativos para a execu\u00e7\u00e3o das atividades de tr\u00e2nsito; III - estabelecer a sistem\u00e1tica de fluxos permanentes de informa\u00e7\u00f5es entre os seus diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades, a fim de facilitar o processo decis\u00f3rio e a integra\u00e7\u00e3o do Sistema.","provas":[{"id":42962,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1282984,"hashId":"0e2352b0b408c7ada9e25e10768af55d","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as afirmativas abaixo e responda ao seguinte \r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o objetivos b\u00e1sicos do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito:<\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\nI - estabelecer diretrizes para as pol\u00edticas regionais de tr\u00e2nsito, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 fluidez, ao conforto, \u00e0 defesa ambiental e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, e fiscalizar seu cumprimento;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - fixar, mediante normas e procedimentos, a padroniza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, financeiros e administrativos para a execu\u00e7\u00e3o das atividades de tr\u00e2nsito;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - estabelecer a sistem\u00e1tica de fluxos permanentes de informa\u00e7\u00f5es entre os seus diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades, a fim de facilitar o processo decis\u00f3rio e a integra\u00e7\u00e3o do Sistema.<\/p>","resposta":4661079,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":4661077,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4661078,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4661079,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":4661080,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirmativas est\u00e3o corretas.","id":4661081,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421864,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-disposicoes-gerais"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1282984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da composi\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, qual \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo normativo e consultivo?","provas":[{"id":42962,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1282985,"hashId":"4555bcc68e915c13ddfd75fbbeed2f52","enunciado":"<p align=justify>Acerca da composi\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, qual \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo normativo e consultivo?<\/p>","resposta":4661083,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o CETRAN","id":4661082,"corpo":"<p align=justify>o CETRAN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o CONTRAN","id":4661083,"corpo":"<p align=justify>o CONTRAN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o CONTRANDIFE","id":4661084,"corpo":"<p align=justify>o CONTRANDIFE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o DETRAN","id":4661085,"corpo":"<p align=justify>o DETRAN<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":4661086,"corpo":"<p align=justify>a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1282985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo para o propriet\u00e1rio adotar as provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o da expedi\u00e7\u00e3o de novo Certificado de Registro de Ve\u00edculo \u00e9 de trinta dias:","provas":[{"id":42962,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1282987,"hashId":"292fa299c1efd60be1ab796f8a0ae6e0","enunciado":"<p align=justify>O prazo para o propriet\u00e1rio adotar as provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o da expedi\u00e7\u00e3o de novo Certificado de Registro de Ve\u00edculo \u00e9 de trinta dias:<\/p>","resposta":4661095,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas quando for alterada qualquer caracter\u00edstica do ve\u00edculo ou quando for transferida a propriedade.","id":4661092,"corpo":"<p align=justify>apenas quando for alterada qualquer caracter\u00edstica do ve\u00edculo ou quando for transferida a propriedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas quando houver mudan\u00e7a de categoria ou quando for transferida a propriedade.","id":4661093,"corpo":"<p align=justify>apenas quando houver mudan\u00e7a de categoria ou quando for transferida a propriedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas quando o propriet\u00e1rio mudar o Munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia.","id":4661094,"corpo":"<p align=justify>apenas quando o propriet\u00e1rio mudar o Munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas quando for transferida a propriedade.","id":4661095,"corpo":"<p align=justify>apenas quando for transferida a propriedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas quando houver mudan\u00e7a de categoria.","id":4661096,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>apenas quando houver mudan\u00e7a de categoria.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421878,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xi-dos-registro-de-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1282987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motorista que trafega em uma via local, onde n\u00e3o exista sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, sua velocidade m\u00e1xima permitida ser\u00e1 de:","provas":[{"id":42962,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1282996,"hashId":"2325ae8e107bce2bb4299d57bfd35f9a","enunciado":"<p align=justify>Um motorista que trafega em uma via local, onde n\u00e3o exista sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, sua velocidade m\u00e1xima permitida ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":4661135,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oitenta quil\u00f4metros por hora.","id":4661132,"corpo":"<p align=justify>oitenta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sessenta quil\u00f4metros por hora.","id":4661133,"corpo":"<p align=justify>sessenta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarenta quil\u00f4metros por hora.","id":4661134,"corpo":"<p align=justify>quarenta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trinta quil\u00f4metros por hora.","id":4661135,"corpo":"<p align=justify>trinta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas anteriores.","id":4661136,"corpo":"<p align=justify>nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1282996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir e, ao final, assinale a afirmativa correta quanto ao uso de buzina pelo condutor de ve\u00edculo, desde que em toque breve. I \u2013 para fazer as advert\u00eancias necess\u00e1rias a fim de evitar acidentes; II \u2013 dentro das \u00e1reas urbanas, quando for conveniente advertir a um condutor que se tem o prop\u00f3sito de ultrapass\u00e1-lo; III \u2013 fora das \u00e1reas urbanas, quando for conveniente advertir a um condutor que se tem o prop\u00f3sito de ultrapass\u00e1-lo.","provas":[{"id":42962,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1283003,"hashId":"10248a1da2fd887787edcb59fc55e3c0","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise os itens a seguir e, ao final, assinale a afirmativa correta quanto ao uso de buzina pelo condutor de ve\u00edculo, desde que em toque breve.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I \u2013 para fazer as advert\u00eancias necess\u00e1rias a fim de evitar acidentes;<\/p><p align=\"justify\">\r\nII \u2013 dentro das \u00e1reas urbanas, quando for conveniente advertir a um condutor que se tem o prop\u00f3sito de ultrapass\u00e1-lo;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 fora das \u00e1reas urbanas, quando for conveniente advertir a um condutor que se tem o prop\u00f3sito de ultrapass\u00e1-lo.<\/p>","resposta":4661176,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":4661172,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":4661173,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":4661174,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":4661175,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":4661176,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1283003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os grupos de palavras apresentados abaixo, a alternativa em que todas as palavras apresentam d\u00edgrafos \u00e9:","provas":[{"id":42966,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"jaru-previ-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - JARU-PREVI - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1283113,"hashId":"c61b28d146b2a349b694254fb9b3cc35","enunciado":"<p align=justify>Dentre os grupos de palavras apresentados abaixo, a alternativa em que todas as palavras apresentam d\u00edgrafos \u00e9:<\/p>","resposta":4661721,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assistido \u2013 descia \u2013 mesma","id":4661717,"corpo":"<p align=justify>assistido \u2013 descia \u2013 mesma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impress\u00f5es \u2013 sil\u00eancio \u2013 praia","id":4661718,"corpo":"<p align=justify>impress\u00f5es \u2013 sil\u00eancio \u2013 praia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arrancar \u2013 Gulliver \u2013 velhice","id":4661719,"corpo":"<p align=justify>arrancar \u2013 Gulliver \u2013 velhice<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"burro \u2013 trapista \u2013 estranhas","id":4661720,"corpo":"<p align=justify>burro \u2013 trapista \u2013 estranhas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inclinado \u2013 companhia \u2013 carro\u00e7a","id":4661721,"corpo":"<p align=justify>inclinado \u2013 companhia \u2013 carro\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1283113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: Eduardo \u00e9 contador ou Julia \u00e9 m\u00e9dica. A sua nega\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":42966,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"jaru-previ-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - JARU-PREVI - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1283119,"hashId":"cd790e8525053a9f06588f3b5f76245b","enunciado":"<p align=\"justify\">Dada a seguinte proposi\u00e7\u00e3o:<u><strong> Eduardo \u00e9 contador ou Julia \u00e9\r\nm\u00e9dica<\/strong><\/u>. A sua nega\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":4661755,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eduardo n\u00e3o \u00e9 contador ou Julia n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica.","id":4661752,"corpo":"<p align=justify>Eduardo n\u00e3o \u00e9 contador ou Julia n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eduardo n\u00e3o \u00e9 contador, ent\u00e3o Julia \u00e9 m\u00e9dica.","id":4661753,"corpo":"<p align=justify>Eduardo n\u00e3o \u00e9 contador, ent\u00e3o Julia \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Julia n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica, ent\u00e3o Eduardo \u00e9 contador.","id":4661754,"corpo":"<p align=justify>Julia n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica, ent\u00e3o Eduardo \u00e9 contador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eduardo n\u00e3o \u00e9 contador e Julia n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica.","id":4661755,"corpo":"<p align=justify>Eduardo n\u00e3o \u00e9 contador e Julia n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eduardo \u00e9 contador, se e somente se, Julia n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica.","id":4661756,"corpo":"<p align=justify>Eduardo \u00e9 contador, se e somente se, Julia n\u00e3o \u00e9\r\nm\u00e9dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es compostas","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es compostas","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411072,"slug":"raciocinio-logico-negacao-de-proposicoes-compostas"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425289,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1283119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":42966,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaru","sigla":"JARU PREVI","id":3883,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"jaru-previ-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - JARU-PREVI - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1283136,"hashId":"b21b172c8eb900819f24bb37e888e39d","enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42966\/19.GIF\"><\/p>","resposta":4661847,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(A&cap;\tB)&cap;\tC ={ 3,5,7,11,13,17,19,23,29}.","id":4661847,"corpo":"<p align=justify>(A&cap;\tB)&cap;\tC ={ 3,5,7,11,13,17,19,23,29}.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(A&cap; B)&cap; C ={1,3,5,7,11,13,17,19,23,29}.","id":4661848,"corpo":"<p align=justify>(A&cap;\t\tB)&cap;\t\tC ={1,3,5,7,11,13,17,19,23,29}.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(A&cap; B)&cap;\tC ={1,3,5,7,9,11,13,17,19,23,29}.","id":4661849,"corpo":"<p align=justify>(A&cap;\t\t\tB)&cap;\tC ={1,3,5,7,9,11,13,17,19,23,29}.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(A&cap; B)&cap; C ={3,5,7,9,11,13,17,19,23,29}.","id":4661850,"corpo":"<p align=justify>(A&cap;\t\tB)&cap;\t\tC ={3,5,7,9,11,13,17,19,23,29}.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(A&cap; B)&cap; C ={3,5,7,11,13,17,19,21,29}.","id":4661851,"corpo":"<p align=justify>(A&cap;\t\tB)&cap;\t\tC ={3,5,7,11,13,17,19,21,29}.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjunto, elemento e rela\u00e7\u00e3o de pertin\u00eancia","oab":false,"nome":"Conjunto, elemento e rela\u00e7\u00e3o de pertin\u00eancia","pai":408601,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408602,"slug":"matematica-conjunto-elemento-e-relacao-de-pertinencia"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1283136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia, o esqueleto da laringe consiste em 9 cartilagens unidas por v\u00e1rios ligamentos e membranas, sendo uma delas denominada como cartilagem tire\u00f3idea, que","provas":[{"id":42871,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1279546,"hashId":"fc8a498e3b85f5ba5983e16c933001a9","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia, o esqueleto da laringe consiste\r\nem 9 cartilagens unidas por v\u00e1rios ligamentos e membranas,\r\nsendo uma delas denominada como cartilagem\r\ntire\u00f3idea, que<\/p>","resposta":4647150,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui formato de anel de sinete, est\u00e1 ligada \u00e0 membrana cricotire\u00f3idea pelos ligamentos cricotire\u00f3ideos e est\u00e1 fixada ao primeiro anel traqueal pelo ligamento cricotraqueal.","id":4647147,"corpo":"<p align=justify>possui formato de anel de sinete, est\u00e1 ligada \u00e0 membrana\r\ncricotire\u00f3idea pelos ligamentos cricotire\u00f3ideos\r\ne est\u00e1 fixada ao primeiro anel traqueal pelo ligamento\r\ncricotraqueal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem formato de uma folha, situada posteriormente ao osso hioide e anteriormente ao \u00e1dito da laringe e funciona como op\u00e9rculo protetor das vias a\u00e9reas inferiores durante movimento de degluti\u00e7\u00e3o.","id":4647148,"corpo":"<p align=justify>tem formato de uma folha, situada posteriormente\r\nao osso hioide e anteriormente ao \u00e1dito da laringe\r\ne funciona como op\u00e9rculo protetor das vias a\u00e9reas\r\ninferiores durante movimento de degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possui a forma de uma pir\u00e2mide triangular, articulando- se com a borda superior da l\u00e2mina cric\u00f3idea atrav\u00e9s de uma articula\u00e7\u00e3o do tipo sinovial condilar, e o \u00e1pice est\u00e1 fixado \u00e0 prega ariepigl\u00f3tica.","id":4647149,"corpo":"<p align=justify>possui a forma de uma pir\u00e2mide triangular, articulando-\r\nse com a borda superior da l\u00e2mina cric\u00f3idea atrav\u00e9s\r\nde uma articula\u00e7\u00e3o do tipo sinovial condilar, e o\r\n\u00e1pice est\u00e1 fixado \u00e0 prega ariepigl\u00f3tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 formada por 2 l\u00e2minas quadril\u00e1teras unidas anteriormente no plano mediano nos seus 2\/3 inferiores, formando a proemin\u00eancia lar\u00edngea descrita como mais pronunciada nos homens e mais evidente na puberdade.","id":4647150,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 formada por 2 l\u00e2minas quadril\u00e1teras unidas anteriormente\r\nno plano mediano nos seus 2\/3 inferiores,\r\nformando a proemin\u00eancia lar\u00edngea descrita como\r\nmais pronunciada nos homens e mais evidente na\r\npuberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem formato de cunha, situa-se nas pregas ariepigl\u00f3ticas e aproxima-se do tub\u00e9rculo da epiglote quando o \u00e1dito da laringe \u00e9 fechado durante a degluti\u00e7\u00e3o.","id":4647151,"corpo":"<p align=justify>tem formato de cunha, situa-se nas pregas ariepigl\u00f3ticas\r\ne aproxima-se do tub\u00e9rculo da epiglote quando\r\no \u00e1dito da laringe \u00e9 fechado durante a degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1279546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 35 anos, ap\u00f3s ocorr\u00eancia de dois acidentes vasculares cerebrais isqu\u00eamicos (AVCi), al\u00e9m de dificuldade motora devido \u00e0 hemiparesia do lado direito do corpo, apresentou altera\u00e7\u00f5es em avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, como altera\u00e7\u00e3o da musculatura facial em repouso, voz com caracter\u00edsticas de aspereza, soprosidade, tens\u00e3o, ataques vocais aspirados, aumento do loudness, pitch excessivamente agudo e instabilidade fonat\u00f3ria. Observado desvio de l\u00edngua \u00e0 direita, com tremor leve. Apresentou altera\u00e7\u00e3o na emiss\u00e3o oral com imprecis\u00e3o de consoantes e decr\u00e9scimo da velocidade articulat\u00f3ria. A pros\u00f3dia mostrou-se alterada com entona\u00e7\u00e3o e pausas respirat\u00f3rias inapropriadas. De acordo com as manifesta\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto o fonoaudi\u00f3logo suspeitar de","provas":[{"id":42871,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1279559,"hashId":"7e1b19bbe4a944eadc5d88b61185eab6","enunciado":"<p align=\"justify\">Mulher, 35 anos, ap\u00f3s ocorr\u00eancia de dois acidentes vasculares\r\ncerebrais isqu\u00eamicos (AVCi), al\u00e9m de dificuldade\r\nmotora devido \u00e0 hemiparesia do lado direito do corpo,\r\napresentou altera\u00e7\u00f5es em avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica,\r\ncomo altera\u00e7\u00e3o da musculatura facial em repouso, voz\r\ncom caracter\u00edsticas de aspereza, soprosidade, tens\u00e3o,\r\nataques vocais aspirados, aumento do <i>loudness<\/i>, <i>pitch<\/i>\r\nexcessivamente agudo e instabilidade fonat\u00f3ria. Observado\r\ndesvio de l\u00edngua \u00e0 direita, com tremor leve. Apresentou\r\naltera\u00e7\u00e3o na emiss\u00e3o oral com imprecis\u00e3o de\r\nconsoantes e decr\u00e9scimo da velocidade articulat\u00f3ria. A\r\npros\u00f3dia mostrou-se alterada com entona\u00e7\u00e3o e pausas\r\nrespirat\u00f3rias inapropriadas. De acordo com as manifesta\u00e7\u00f5es,\r\n\u00e9 correto o fonoaudi\u00f3logo suspeitar de<\/p>","resposta":4647215,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limb apraxia.","id":4647212,"corpo":"<p align=justify><i>limb<\/i> apraxia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afasia de condu\u00e7\u00e3o.","id":4647213,"corpo":"<p align=justify>afasia de condu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agrafia lexical.","id":4647214,"corpo":"<p align=justify>agrafia lexical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disartria esp\u00e1stica.","id":4647215,"corpo":"<p align=justify>disartria esp\u00e1stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disartria fl\u00e1cida.","id":4647216,"corpo":"<p align=justify>disartria fl\u00e1cida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401438,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1279559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalhador sofre um acidente grave no local onde trabalhava e ap\u00f3s 3 dias de interna\u00e7\u00e3o evolui a \u00f3bito. Assinale a alternativa correta referente a essa ocorr\u00eancia.","provas":[{"id":42873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-medico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1279578,"hashId":"244ba4de04529063e6c880b0df30d2f5","enunciado":"<p align=justify>Um trabalhador sofre um acidente grave no local onde\r\ntrabalhava e ap\u00f3s 3 dias de interna\u00e7\u00e3o evolui a \u00f3bito. Assinale\r\na alternativa correta referente a essa ocorr\u00eancia.<\/p>","resposta":4647311,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O caso deve ser notificado ou para o Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) ou para o Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Mortalidade (SIM).","id":4647307,"corpo":"<p align=justify>O caso deve ser notificado ou para o Sistema de\r\nInforma\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) ou\r\npara o Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Mortalidade (SIM).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00f3bito n\u00e3o deve ser notificado como decorrente de acidente de trabalho por resultar de prov\u00e1vel complica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":4647308,"corpo":"<p align=justify>O \u00f3bito n\u00e3o deve ser notificado como decorrente de\r\nacidente de trabalho por resultar de prov\u00e1vel complica\u00e7\u00e3o\r\ncl\u00ednica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o do acidente deve ser desencadeada se o trabalhador tiver v\u00ednculo formal com a empresa para quem trabalhava.","id":4647309,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o do acidente deve ser desencadeada\r\nse o trabalhador tiver v\u00ednculo formal com a\r\nempresa para quem trabalhava.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O caso deve ser notificado como acidente de trabalho grave ao SINAN ap\u00f3s uma declara\u00e7\u00e3o da empresa do ocorrido.","id":4647310,"corpo":"<p align=justify>O caso deve ser notificado como acidente de trabalho\r\ngrave ao SINAN ap\u00f3s uma declara\u00e7\u00e3o da empresa\r\ndo ocorrido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O caso deve ser investigado por meio de procedimentos, como inspe\u00e7\u00f5es de ambiente e processo de trabalho e realiza\u00e7\u00e3o de entrevistas com trabalhadores e familiares.","id":4647311,"corpo":"<p align=justify>O caso deve ser investigado por meio de procedimentos,\r\ncomo inspe\u00e7\u00f5es de ambiente e processo de\r\ntrabalho e realiza\u00e7\u00e3o de entrevistas com trabalhadores\r\ne familiares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1279578","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os par\u00e2metros f\u00edsicos da onda mec\u00e2nica, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":1279586,"hashId":"2b39614bdb9a7347c1904a7eee884282","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os par\u00e2metros f\u00edsicos da onda mec\u00e2nica,\r\n\u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":4647342,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia expressa o n\u00famero de ciclos completos de uma vari\u00e1vel ocorridos em um segundo.","id":4647341,"corpo":"<p align=justify>A frequ\u00eancia expressa o n\u00famero de ciclos\r\ncompletos de uma vari\u00e1vel ocorridos em um\r\nsegundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A velocidade de propaga\u00e7\u00e3o pode ser obtida atrav\u00e9s da divis\u00e3o do comprimento da onda pela frequ\u00eancia.","id":4647342,"corpo":"<p align=justify>A velocidade de propaga\u00e7\u00e3o pode ser obtida\r\natrav\u00e9s da divis\u00e3o do comprimento da onda\r\npela frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comprimento da onda \u00e9 a dimens\u00e3o no espa\u00e7o em que ocorre um ciclo completo.","id":4647343,"corpo":"<p align=justify>O comprimento da onda \u00e9 a dimens\u00e3o no\r\nespa\u00e7o em que ocorre um ciclo completo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A intensidade da onda \u00e9 a sua pot\u00eancia dividida pela \u00e1rea de incid\u00eancia.","id":4647344,"corpo":"<p align=justify>A intensidade da onda \u00e9 a sua pot\u00eancia dividida\r\npela \u00e1rea de incid\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/1279586","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a anatomia dos rins, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":1279597,"hashId":"ef52cc3691a9126458581de7daaeb77d","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a anatomia dos rins, \u00e9\r\n<strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":4647392,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada rim mede aproximadamente 11 cm de comprimento, 2,5 cm de espessura, 5 cm de largura e pesa de 120 a 170 gramas.","id":4647391,"corpo":"<p align=justify>Cada rim mede aproximadamente 11 cm de\r\ncomprimento, 2,5 cm de espessura, 5 cm de\r\nlargura e pesa de 120 a 170 gramas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O volume do par\u00eanquima do rim esquerdo \u00e9 menor que o do rim direito.","id":4647392,"corpo":"<p align=justify>O volume do par\u00eanquima do rim esquerdo \u00e9\r\nmenor que o do rim direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comprimento do rim correlaciona-se melhor com a altura corporal.","id":4647393,"corpo":"<p align=justify>O comprimento do rim correlaciona-se melhor\r\ncom a altura corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tamanho do rim diminui com o envelhecimento por causa da redu\u00e7\u00e3o do par\u00eanquima.","id":4647394,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O tamanho do rim diminui com o\r\nenvelhecimento por causa da redu\u00e7\u00e3o do\r\npar\u00eanquima.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/1279597","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tarsila do Amaral foi uma importante artista pl\u00e1stica brasileira do movimento modernista.Junto \u00e0 Anita Malfatti, ela ficou conhecida como uma das mais importantes pintoras da primeira fase do modernismo. Assinale a alternativa que apresenta o nome de uma das obras de Tarsilia do Amaral:","provas":[{"id":42870,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-guarda-civil-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1279611,"hashId":"930d4fcc959c1a46fa8f4c1f6c6a6398","enunciado":"<p align=\"justify\">Tarsila do Amaral foi uma importante artista pl\u00e1stica brasileira do movimento modernista.Junto \u00e0 Anita Malfatti, ela ficou conhecida como uma das mais importantes pintoras da primeira fase do modernismo.\r\nAssinale a alternativa que apresenta o nome de uma das obras de Tarsilia do Amaral:<\/p>","resposta":4647452,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mulatas (1928).","id":4647451,"corpo":"<p align=justify>Mulatas (1928).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abaporu (1928).","id":4647452,"corpo":"<p align=justify>Abaporu (1928).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A boba (1916).","id":4647453,"corpo":"<p align=justify>A boba (1916).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4647454,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1279611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a noticia abaixo e complete a lacuna: De 12 a 18 de abril a imagina\u00e7\u00e3o floresce em Taubat\u00e9 \u2013 SP atrav\u00e9s da literatura infantil do escritor Monteiro Lobato, no evento realizado h\u00e1 _______em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 data de seu anivers\u00e1rio. S\u00e3o diversos dias de shows, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria, teatro, atividades e brincadeiras desenvolvidas pela \u00f3tica do escritor e de sua obra. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.taubate.sp.gov.br\/)","provas":[{"id":42870,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-guarda-civil-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1279619,"hashId":"6661f98ea8e7566b98306da45b6ea1b9","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a noticia abaixo e complete a lacuna:\r\n<\/p><p align=\"justify\">De 12 a 18 de abril a imagina\u00e7\u00e3o floresce em Taubat\u00e9 \u2013 SP atrav\u00e9s da literatura infantil do escritor Monteiro Lobato, no evento realizado h\u00e1 _______em comemora\u00e7\u00e3o \u00e0 data de seu anivers\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o diversos dias de shows, conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3ria, teatro, atividades e brincadeiras desenvolvidas pela \u00f3tica do escritor e de sua obra.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.taubate.sp.gov.br\/)<\/sub><\/p>","resposta":4647480,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"59 anos","id":4647479,"corpo":"<p align=justify>59 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"67 anos","id":4647480,"corpo":"<p align=justify>67 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65 anos","id":4647481,"corpo":"<p align=justify>65 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4647482,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1279619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O meio ambiente \u00e9 o conjunto de unidades ecol\u00f3gicas que funcionam como um sistema natural. Assim, o meio ambiente \u00e9 composto por toda a vegeta\u00e7\u00e3o, animais, micro-organismos, solo, rochas, atmosfera. Tamb\u00e9m fazem parte do meio ambiente os recursos naturais, como a \u00e1gua e o ar e os fen\u00f4menos f\u00edsicos do clima, como energia, radia\u00e7\u00e3o, descarga el\u00e9trica e magnetismo. O meio ambiente \u00e9 composto por quatro esferas diferentes: Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42870,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-guarda-civil-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1279620,"hashId":"1f602339f2ab531ce749e03751532bd8","enunciado":"<p align=\"justify\">O meio ambiente \u00e9 o conjunto de unidades ecol\u00f3gicas que funcionam como um sistema natural. Assim, o meio ambiente \u00e9 composto por toda a vegeta\u00e7\u00e3o, animais, micro-organismos, solo, rochas, atmosfera. Tamb\u00e9m fazem parte do meio ambiente os recursos naturais, como a \u00e1gua e o ar e os fen\u00f4menos f\u00edsicos do clima, como energia, radia\u00e7\u00e3o, descarga el\u00e9trica e magnetismo. O meio ambiente \u00e9 composto por quatro esferas diferentes: <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4647483,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atmosfera, litosfera, hidrosfera e biosfera.","id":4647483,"corpo":"<p align=justify>atmosfera, litosfera, hidrosfera e biosfera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atmosfera, extratosfera, hidrosfera e biosfera.","id":4647484,"corpo":"<p align=justify>atmosfera, extratosfera, hidrosfera e biosfera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atmosfera, litosfera, extratosfera e biosfera.","id":4647485,"corpo":"<p align=justify>atmosfera, litosfera, extratosfera e biosfera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4647486,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1279620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna: O Dia Mundial do Meio Ambiente \u00e9 comemorado no dia ______, data inspirada na \u201cConfer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre o Meio Ambiente Humano\u201d, realizada em Estocolmo, Su\u00e9cia, no ano de 1972. E o Dia do Combate \u00e0 Polui\u00e7\u00e3o \u00e9 comemorado no dia________.","provas":[{"id":42870,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-guarda-civil-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1279621,"hashId":"82952755fa80ed6b694b09101535986e","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o trecho abaixo e complete a lacuna:\r\n<\/p><p align=\"justify\">O Dia Mundial do Meio Ambiente \u00e9 comemorado no dia ______, data inspirada na \u201cConfer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre o Meio Ambiente Humano\u201d, realizada em Estocolmo, Su\u00e9cia, no ano de 1972. E o Dia do Combate \u00e0 Polui\u00e7\u00e3o \u00e9 comemorado no dia________.<\/p>","resposta":4647489,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"08 de julho \/ 12 de novembro","id":4647487,"corpo":"<p align=justify>08 de julho \/ 12 de novembro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 de maio \/ 10 de setembro","id":4647488,"corpo":"<p align=justify>15 de maio \/ 10 de setembro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"05 de junho \/ 14 de agosto","id":4647489,"corpo":"<p align=justify>05 de junho \/ 14 de agosto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4647490,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1279621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o Doria foi eleito com mais de 10,9 milh\u00f5es de votos como governador do Estado de S\u00e3o Paulo, o paulistano Jo\u00e3o Doria tem 61 anos, \u00e9 casado com a artista pl\u00e1stica Bia Doria e pai de tr\u00eas filhos. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o leia o trecho abaixo e complete a lacuna: Doria filiou-se ao PSDB em 2001, mas s\u00f3 disputou sua primeira elei\u00e7\u00e3o em 2016, quando se tornou o primeiro prefeito de _______ eleito no primeiro turno, com mais de 53% dos votos.","provas":[{"id":42870,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-guarda-civil-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1279623,"hashId":"98eda04fd51064e9e233fdada673fbd7","enunciado":"<p align=\"justify\">Jo\u00e3o Doria foi eleito com mais de 10,9 milh\u00f5es de votos como governador do Estado de S\u00e3o Paulo, o paulistano Jo\u00e3o Doria tem 61 anos, \u00e9 casado com a artista pl\u00e1stica Bia Doria e pai de tr\u00eas filhos. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o leia o trecho abaixo e complete a lacuna:\r\n<\/p><p align=\"justify\">Doria filiou-se ao PSDB em 2001, mas s\u00f3 disputou sua primeira elei\u00e7\u00e3o em 2016, quando se tornou o primeiro prefeito de _______ eleito no primeiro turno, com mais de 53% dos votos.<\/p>","resposta":4647497,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente Prudente","id":4647495,"corpo":"<p align=justify>Presidente Prudente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Santos","id":4647496,"corpo":"<p align=justify>Santos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo","id":4647497,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o Paulo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4647498,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407485,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo-sp"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1279623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Direitos Humanos, assim, como a Cidadania, \u00e9 um dos temas mais debatidos atualmente. Ambos se entrecruzaram no decorrer da hist\u00f3ria ocidental, em movimento de encontro e desencontro de debates, associa\u00e7\u00f5es, esclarecimentos, por diversas correntes de pensamento pol\u00edtico \u2013 jur\u00eddico - filos\u00f3fico, ganhando sentidos, signific\u00e2ncias e considera\u00e7\u00f5es variadas. Mediante o exposto no excerto acima analise as afirmativas abaixo: I- O conceito de cidadania tamb\u00e9m est\u00e1 relacionado com o pa\u00eds onde a pessoa exerce os seus direitos e deveres. II- Cidadania \u00e9 o exerc\u00edcio dos direitos e deveres civis, pol\u00edticos e sociais estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds. III- Os direitos humanos tamb\u00e9m podem ser definidos como a condi\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, indiv\u00edduo que vive de acordo com um conjunto de estatutos pertencentes a uma comunidade politicamente e socialmente articulada. IV- Uma boa cidadania implica que os direitos e deveres est\u00e3o interligados, e o respeito e cumprimento de ambos contribuem para uma sociedade mais equilibrada e justa. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":42870,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-guarda-civil-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1279629,"hashId":"0ca84866880af85a4a1dffcf1e8815f0","enunciado":"<p align=\"justify\">Direitos Humanos, assim, como a Cidadania, \u00e9 um dos temas mais debatidos atualmente. Ambos se entrecruzaram no decorrer da hist\u00f3ria ocidental, em movimento de encontro e desencontro de debates, associa\u00e7\u00f5es, esclarecimentos, por diversas correntes de pensamento pol\u00edtico \u2013 jur\u00eddico - filos\u00f3fico, ganhando sentidos, signific\u00e2ncias e considera\u00e7\u00f5es variadas. Mediante o exposto no excerto acima analise as afirmativas abaixo: <\/p><p align=\"justify\">I- O conceito de cidadania tamb\u00e9m est\u00e1 relacionado com o pa\u00eds onde a pessoa exerce os seus direitos e deveres. <\/p><p align=\"justify\">II- Cidadania \u00e9 o exerc\u00edcio dos direitos e deveres civis, pol\u00edticos e sociais estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds. <\/p><p align=\"justify\">III- Os direitos humanos tamb\u00e9m podem ser definidos como a condi\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, indiv\u00edduo que vive de acordo com um conjunto de estatutos pertencentes a uma comunidade politicamente e socialmente articulada. <\/p><p align=\"justify\">IV- Uma boa cidadania implica que os direitos e deveres est\u00e3o interligados, e o respeito e cumprimento de ambos contribuem para uma sociedade mais equilibrada e justa. <\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":4647521,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4647519,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4647520,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4647521,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4647522,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias sobre a natureza dos direitos humanos","oab":true,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias sobre a natureza dos direitos humanos","pai":407070,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407071,"slug":"direitos-humanos-concepcoes-doutrinarias-sobre-a-natureza-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1279629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - Lei Federal n\u00ba 9.503\/1997, Art. 308. Participar, na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, em via p\u00fablica, de corrida, disputa ou competi\u00e7\u00e3o automobil\u00edstica ou ainda de exibi\u00e7\u00e3o ou demonstra\u00e7\u00e3o de per\u00edcia em manobra de ve\u00edculo automotor, n\u00e3o autorizada pela autoridade competente, gerando situa\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 incolumidade p\u00fablica ou privada: Assinale a alternativa CORRETA referente a penas aplicadas sobre o artigo citado acima:","provas":[{"id":42870,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-guarda-civil-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1279632,"hashId":"eb2c60aa4df6a649f403a504a2defad0","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - Lei Federal n\u00ba 9.503\/1997, Art. 308. Participar, na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor, em via p\u00fablica, de corrida, disputa ou competi\u00e7\u00e3o automobil\u00edstica ou ainda de exibi\u00e7\u00e3o ou demonstra\u00e7\u00e3o de per\u00edcia em manobra de ve\u00edculo automotor, n\u00e3o autorizada pela autoridade competente, gerando situa\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 incolumidade p\u00fablica ou privada: Assinale a alternativa CORRETA referente a penas aplicadas sobre o artigo citado acima:<\/p>","resposta":4647533,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a dois anos e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.","id":4647531,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a dois anos e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a um ano, multa e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.","id":4647532,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a um ano, multa e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a tr\u00eas anos, multa e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.","id":4647533,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a tr\u00eas anos, multa e suspens\u00e3o ou proibi\u00e7\u00e3o de se obter a permiss\u00e3o ou a habilita\u00e7\u00e3o para dirigir ve\u00edculo automotor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4647534,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"},{"nome_clean":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","pai":421889,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421891,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-dos-crimes-em-especie"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1279632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a descri\u00e7\u00e3o dos conceitos apresentados abaixo n\u00e3o est\u00e1 de acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro:","provas":[{"id":42874,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-motorista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279633,"hashId":"5fdc08a96ad02bd4c1a80010f663a108","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a descri\u00e7\u00e3o dos\r\nconceitos apresentados abaixo n\u00e3o est\u00e1 de\r\nacordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro:<\/p>","resposta":4647540,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catadi\u00f3ptrico \u00e9 o dispositivo de reflex\u00e3o e refra\u00e7\u00e3o da luz utilizado na sinaliza\u00e7\u00e3o de vias e ve\u00edculos (olho-de-gato).","id":4647539,"corpo":"<p align=justify>Catadi\u00f3ptrico \u00e9 o dispositivo de reflex\u00e3o e\r\nrefra\u00e7\u00e3o da luz utilizado na sinaliza\u00e7\u00e3o de vias e\r\nve\u00edculos (olho-de-gato).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Patrulhamento consiste no monitoramento t\u00e9cnico baseado nos conceitos de Engenharia de Tr\u00e1fego, das condi\u00e7\u00f5es de fluidez, de estacionamento e parada na via, de forma a reduzir as interfer\u00eancias tais como ve\u00edculos quebrados, acidentados, estacionados irregularmente atrapalhando o tr\u00e2nsito, prestando socorros imediatos e informa\u00e7\u00f5es aos pedestres e condutores.","id":4647540,"corpo":"<p align=justify>Patrulhamento consiste no monitoramento\r\nt\u00e9cnico baseado nos conceitos de Engenharia de\r\nTr\u00e1fego, das condi\u00e7\u00f5es de fluidez, de\r\nestacionamento e parada na via, de forma a\r\nreduzir as interfer\u00eancias tais como ve\u00edculos\r\nquebrados, acidentados, estacionados\r\nirregularmente atrapalhando o tr\u00e2nsito,\r\nprestando socorros imediatos e informa\u00e7\u00f5es aos\r\npedestres e condutores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O obst\u00e1culo f\u00edsico, colocado na pista de rolamento, destinado \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o dos fluxos de tr\u00e2nsito em uma interse\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominado Ilha.","id":4647541,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O obst\u00e1culo f\u00edsico, colocado na pista de\r\nrolamento, destinado \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o dos fluxos de\r\ntr\u00e2nsito em uma interse\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominado Ilha.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Faixas De Dom\u00ednio se referem \u00e0 superf\u00edcie lindeira \u00e0s vias rurais, delimitada por lei espec\u00edfica e sob responsabilidade do \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito competente com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via.","id":4647542,"corpo":"<p align=justify>As Faixas De Dom\u00ednio se referem \u00e0 superf\u00edcie\r\nlindeira \u00e0s vias rurais, delimitada por lei\r\nespec\u00edfica e sob responsabilidade do \u00f3rg\u00e3o ou\r\nentidade de tr\u00e2nsito competente com\r\ncircunscri\u00e7\u00e3o sobre a via.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421893,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-anexo-i-dos-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1279633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelece o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, a velocidade m\u00e1xima permitida nas vias caracterizadas por interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel n\u00e3o semaforizadas, destinada apenas ao acesso local ou a \u00e1reas restritas, \u00e9 de:","provas":[{"id":42874,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-motorista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279638,"hashId":"09ee175d35b5b8a932ed18ff86edfa01","enunciado":"<p align=justify>Conforme estabelece o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito\r\nBrasileiro, a velocidade m\u00e1xima permitida nas\r\nvias caracterizadas por interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel n\u00e3o\r\nsemaforizadas, destinada apenas ao acesso\r\nlocal ou a \u00e1reas restritas, \u00e9 de:<\/p>","resposta":4647559,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 km\/h.","id":4647559,"corpo":"<p align=justify>30 km\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 km\/h.","id":4647560,"corpo":"<p align=justify>40 km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 km\/h.","id":4647561,"corpo":"<p align=justify>50 km\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 km\/h.","id":4647562,"corpo":"<p align=justify>60 km\/h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1279638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro assegura os seguintes direitos aos pedestres e condutores n\u00e3o motorizados, EXCETO:","provas":[{"id":42874,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-motorista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279640,"hashId":"d2d5cf1f510b77ac127d3feed0a6578b","enunciado":"<p align=\"justify\">O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro assegura os\r\nseguintes direitos aos pedestres e condutores\r\nn\u00e3o motorizados, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":4647566,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via manter\u00e1, obrigatoriamente, as faixas e passagens de pedestres em boas condi\u00e7\u00f5es de visibilidade, higiene, seguran\u00e7a e sinaliza\u00e7\u00e3o.","id":4647563,"corpo":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a\r\nvia manter\u00e1, obrigatoriamente, as faixas e\r\npassagens de pedestres em boas condi\u00e7\u00f5es de\r\nvisibilidade, higiene, seguran\u00e7a e sinaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas vias rurais, quando n\u00e3o houver acostamento ou quando n\u00e3o for poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o dele, a circula\u00e7\u00e3o de pedestres, na pista de rolamento, ser\u00e1 feita com prioridade sobre os ve\u00edculos, pelos bordos da pista, em fila \u00fanica, em sentido contr\u00e1rio ao deslocamento de ve\u00edculos, exceto em locais proibidos pela sinaliza\u00e7\u00e3o e nas situa\u00e7\u00f5es em que a seguran\u00e7a ficar comprometida.","id":4647564,"corpo":"<p align=justify>Nas vias rurais, quando n\u00e3o houver acostamento\r\nou quando n\u00e3o for poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o dele, a\r\ncircula\u00e7\u00e3o de pedestres, na pista de rolamento,\r\nser\u00e1 feita com prioridade sobre os ve\u00edculos, pelos\r\nbordos da pista, em fila \u00fanica, em sentido\r\ncontr\u00e1rio ao deslocamento de ve\u00edculos, exceto\r\nem locais proibidos pela sinaliza\u00e7\u00e3o e nas\r\nsitua\u00e7\u00f5es em que a seguran\u00e7a ficar\r\ncomprometida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ciclista desmontado empurrando a bicicleta equipara-se ao pedestre em direitos e deveres.","id":4647565,"corpo":"<p align=justify>O ciclista desmontado empurrando a bicicleta\r\nequipara-se ao pedestre em direitos e deveres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos locais em que houver sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica de controle de passagem ser\u00e1 dada prefer\u00eancia aos pedestres que n\u00e3o tenham conclu\u00eddo a travessia, exceto em caso de mudan\u00e7a do sem\u00e1foro liberando a passagem dos ve\u00edculos.","id":4647566,"corpo":"<p align=justify>Nos locais em que houver sinaliza\u00e7\u00e3o semaf\u00f3rica\r\nde controle de passagem ser\u00e1 dada prefer\u00eancia\r\naos pedestres que n\u00e3o tenham conclu\u00eddo a\r\ntravessia, exceto em caso de mudan\u00e7a do\r\nsem\u00e1foro liberando a passagem dos ve\u00edculos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Dos Pedestres e Condutores de Ve\u00edculos N\u00e3o Motorizados","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421868,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iv-dos-pedestres-e-condutores-de-veiculos-nao-motorizados"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1279640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias espec\u00edficas das guardas municipais, respeitadas as compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os federais e estaduais: Analise as afirmativas abaixo: I - prevenir e inibir, pela presen\u00e7a e vigil\u00e2ncia, bem como coibir, infra\u00e7\u00f5es penais ou administrativas e atos infracionais que atentem contra os bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es municipais. II - atuar, preventiva e permanentemente, no territ\u00f3rio do Munic\u00edpio, para a prote\u00e7\u00e3o sist\u00eamica da popula\u00e7\u00e3o que utiliza os bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es municipais. III - proteger o patrim\u00f4nio ecol\u00f3gico, hist\u00f3rico, cultural, arquitet\u00f4nico e ambiental do Munic\u00edpio, inclusive adotando medidas educativas e preventivas. IV - integrar-se com os demais \u00f3rg\u00e3os de poder de pol\u00edcia administrativa, visando a contribuir para a normatiza\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das posturas e ordenamento urbano municipal. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42870,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-guarda-civil-4","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1279654,"hashId":"dac8809789e0f94b4bfd07b413d2066b","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o compet\u00eancias espec\u00edficas das guardas municipais, respeitadas as compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os federais e estaduais:\r\n<\/p><p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - prevenir e inibir, pela presen\u00e7a e vigil\u00e2ncia, bem como coibir, infra\u00e7\u00f5es penais ou administrativas e atos infracionais que atentem contra os bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es municipais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - atuar, preventiva e permanentemente, no territ\u00f3rio do Munic\u00edpio, para a prote\u00e7\u00e3o sist\u00eamica da popula\u00e7\u00e3o que utiliza os bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es municipais.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII - proteger o patrim\u00f4nio ecol\u00f3gico, hist\u00f3rico, cultural, arquitet\u00f4nico e ambiental do Munic\u00edpio, inclusive adotando medidas educativas e preventivas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - integrar-se com os demais \u00f3rg\u00e3os de poder de pol\u00edcia administrativa, visando a contribuir para a normatiza\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das posturas e ordenamento urbano municipal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4647617,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III e IV","id":4647615,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4647616,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4647617,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4647618,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Guarda Municipal","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Guarda Municipal","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6577,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-guarda-municipal"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1279654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto terap\u00eautico singular","provas":[{"id":42873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-medico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1279657,"hashId":"6389c2588407d1e27a639b7342890b92","enunciado":"<p align=justify>O projeto terap\u00eautico singular<\/p>","resposta":4647636,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pressup\u00f5e que os m\u00e9dicos sejam valorizados pelos membros da equipe pelo seu saber espec\u00edfico para que a popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m os valorize e siga suas orienta\u00e7\u00f5es no tocante ao tratamento institu\u00eddo para determinadas doen\u00e7as.","id":4647632,"corpo":"<p align=justify>pressup\u00f5e que os m\u00e9dicos sejam valorizados pelos\r\nmembros da equipe pelo seu saber espec\u00edfico para\r\nque a popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m os valorize e siga suas\r\norienta\u00e7\u00f5es no tocante ao tratamento institu\u00eddo para\r\ndeterminadas doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser elaborado para todos os usu\u00e1rios das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, desde aqueles que apresentam necessidades com menor grau de complexidade e gravidade, para que se habituem com a metodologia em casos mais complexos.","id":4647633,"corpo":"<p align=justify>deve ser elaborado para todos os usu\u00e1rios das unidades\r\nb\u00e1sicas de sa\u00fade, desde aqueles que apresentam\r\nnecessidades com menor grau de complexidade\r\ne gravidade, para que se habituem com a\r\nmetodologia em casos mais complexos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade \u00e9 contraindicado pela insufici\u00eancia de profissionais m\u00e9dicos dispon\u00edveis.","id":4647634,"corpo":"<p align=justify>nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade \u00e9 contraindicado\r\npela insufici\u00eancia de profissionais m\u00e9dicos dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser contraindicado quando os casos exigem maior articula\u00e7\u00e3o e ativa\u00e7\u00e3o de inst\u00e2ncias como recursos comunit\u00e1rios e outros servi\u00e7os de sa\u00fade e institui\u00e7\u00f5es intersetoriais.","id":4647635,"corpo":"<p align=justify>deve ser contraindicado quando os casos exigem\r\nmaior articula\u00e7\u00e3o e ativa\u00e7\u00e3o de inst\u00e2ncias como recursos\r\ncomunit\u00e1rios e outros servi\u00e7os de sa\u00fade e\r\ninstitui\u00e7\u00f5es intersetoriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e a necessidade de maior articula\u00e7\u00e3o interprofissional e a utiliza\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es de equipe como um espa\u00e7o coletivo sistem\u00e1tico de encontro, reflex\u00e3o, discuss\u00e3o, compartilhamento e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o entre seus membros.","id":4647636,"corpo":"<p align=justify>pressup\u00f5e a necessidade de maior articula\u00e7\u00e3o\r\ninterprofissional e a utiliza\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es de\r\nequipe como um espa\u00e7o coletivo sistem\u00e1tico de\r\nencontro, reflex\u00e3o, discuss\u00e3o, compartilhamento e\r\ncorresponsabiliza\u00e7\u00e3o entre seus membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1279657","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha uma zoonose transmitida por mam\u00edfero, de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","provas":[{"id":42873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-medico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1279660,"hashId":"f7922eb8bfbde8d53b97b5f5299c4ce8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que contenha uma zoonose transmitida\r\npor mam\u00edfero, de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","resposta":4647650,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre amarela urbana.","id":4647646,"corpo":"<p align=justify>Febre amarela urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dengue.","id":4647647,"corpo":"<p align=justify>Dengue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Chagas.","id":4647648,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a de Chagas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":4647649,"corpo":"<p align=justify>Esquistossomose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raiva humana.","id":4647650,"corpo":"<p align=justify>Raiva humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1279660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em avenidas com velocidade m\u00e1xima permitida de 60 km\/h, qual a dist\u00e2ncia recomendada para a sinaliza\u00e7\u00e3o de um acidente de tr\u00e2nsito, sob condi\u00e7\u00f5es de neblina e chuva?","provas":[{"id":42874,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-motorista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279665,"hashId":"73755221631a6e1c87ad8cce68b5d9b5","enunciado":"<p align=justify>Em avenidas com velocidade m\u00e1xima permitida\r\nde 60 km\/h, qual a dist\u00e2ncia recomendada para\r\na sinaliza\u00e7\u00e3o de um acidente de tr\u00e2nsito, sob\r\ncondi\u00e7\u00f5es de neblina e chuva?<\/p>","resposta":4647664,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 passos longos.","id":4647663,"corpo":"<p align=justify>60 passos longos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120 passos longos.","id":4647664,"corpo":"<p align=justify>120 passos longos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"160 passos longos.","id":4647665,"corpo":"<p align=justify>160 passos longos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"240 passos longos.","id":4647666,"corpo":"<p align=justify>240 passos longos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1279665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pneus dos autom\u00f3veis quando calibrados com press\u00e3o excessiva, ocasiona:","provas":[{"id":42874,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-motorista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1279667,"hashId":"2895867618695eef28b8e2957bf79c52","enunciado":"<p align=justify>Os pneus dos autom\u00f3veis quando calibrados\r\ncom press\u00e3o excessiva, ocasiona:<\/p>","resposta":4647671,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor ader\u00eancia.","id":4647671,"corpo":"Menor ader\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior consumo de combust\u00edvel.","id":4647672,"corpo":"<p align=justify>Maior consumo de combust\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o pesada e perda da capacidade de manejo.","id":4647673,"corpo":"<p align=justify>Dire\u00e7\u00e3o pesada e perda da capacidade de\r\nmanejo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desgaste maior localizado nos ombros dos pneus.","id":4647674,"corpo":"<p align=justify>Desgaste maior localizado nos ombros dos\r\npneus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1279667","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a alimenta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":42875,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-nutricionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1279691,"hashId":"9387db7d83e2d8d0a1fe82b991fcc649","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a alimenta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, marque a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4647774,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aproximadamente no final do primeiro ano de vida a taxa de crescimento aumenta e o consumo de alimentos da crian\u00e7a, de igual forma, tamb\u00e9m aumenta.","id":4647773,"corpo":"<p align=justify>Aproximadamente no final do primeiro ano de\r\nvida a taxa de crescimento aumenta e o\r\nconsumo de alimentos da crian\u00e7a, de igual\r\nforma, tamb\u00e9m aumenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prefer\u00eancia por determinados alimentos e a rejei\u00e7\u00e3o a outros tornam-se mais evidentes depois do primeiro ano de idade; nesse per\u00edodo \u00e9 importante que a vontade da crian\u00e7a seja, na medida do poss\u00edvel, respeitada.","id":4647774,"corpo":"<p align=justify>A prefer\u00eancia por determinados alimentos e a\r\nrejei\u00e7\u00e3o a outros tornam-se mais evidentes\r\ndepois do primeiro ano de idade; nesse per\u00edodo\r\n\u00e9 importante que a vontade da crian\u00e7a seja, na\r\nmedida do poss\u00edvel, respeitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os h\u00e1bitos alimentares formados nos dois primeiros anos de idade n\u00e3o afetam aqueles dos anos seguintes,","id":4647775,"corpo":"<p align=justify>Os h\u00e1bitos alimentares formados nos dois\r\nprimeiros anos de idade n\u00e3o afetam aqueles dos\r\nanos seguintes,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante apresentar para a crian\u00e7a os alimentos que s\u00e3o facilmente aspirados antes dos 4 anos de idade, (p. ex., peda\u00e7os de queijo e de carne, uvas e nozes), sem a presen\u00e7a do adulto, para que a crian\u00e7a possa acostumar.","id":4647776,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\u00c9 importante apresentar para a crian\u00e7a os\r\nalimentos que s\u00e3o facilmente aspirados antes\r\ndos 4 anos de idade, (p. ex., peda\u00e7os de queijo\r\ne de carne, uvas e nozes), sem a presen\u00e7a do\r\nadulto, para que a crian\u00e7a possa acostumar.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":"nutricao\/1279691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente a justificativa que pode ser empregada para a ocorr\u00eancia da crase na seguinte ora\u00e7\u00e3o: \u201c\u00c0 esquerda ficava o lar dos idosos.\u201d","provas":[{"id":42876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-reumatologia-5","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2019"},{"id":42882,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-terapeuta-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1279694,"hashId":"5b4ef2537f48107cd9dcbaa94806d3c9","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta corretamente a justificativa que pode ser empregada para a ocorr\u00eancia da crase na seguinte ora\u00e7\u00e3o: \u201c\u00c0 esquerda ficava o lar dos idosos.\u201d<\/p>","resposta":4647785,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Locu\u00e7\u00f5es adverbiais e prepositivas formadas por substantivos femininos.","id":4647785,"corpo":"<p align=justify>Locu\u00e7\u00f5es adverbiais e prepositivas formadas por substantivos femininos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Locu\u00e7\u00f5es adverbiais que indicam dire\u00e7\u00e3o ou instrumentos, como, por exemplo, feito \u00e0 m\u00e3o.","id":4647786,"corpo":"<p align=justify>Locu\u00e7\u00f5es adverbiais que indicam dire\u00e7\u00e3o ou instrumentos, como, por exemplo, feito \u00e0 m\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antes das palavras que expressam casa, como lar, moradia, resid\u00eancia.","id":4647787,"corpo":"<p align=justify>Antes das palavras que expressam casa, como lar, moradia, resid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antes do nome de coordenadas indicativas de lugar.","id":4647788,"corpo":"<p align=justify>Antes do nome de coordenadas indicativas de lugar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1279694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.080 de 19\/09\/90, executar servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o, compete a:","provas":[{"id":42875,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-nutricionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1279715,"hashId":"30254bdb88bb62580884eb9e1f76efb3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8.080 de 19\/09\/90,\r\nexecutar servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o,\r\ncompete a:<\/p>","resposta":4647869,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema de Sa\u00fade (SUS).","id":4647869,"corpo":"<p align=justify>Dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":4647870,"corpo":"<p align=justify>Dire\u00e7\u00e3o estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico da Sa\u00fade (SUS).","id":4647871,"corpo":"<p align=justify>Dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico da Sa\u00fade\r\n(SUS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciativa privada, somente.","id":4647872,"corpo":"<p align=justify>Iniciativa privada, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1279715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique um princ\u00edpio do SUS previsto na Portaria N\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017 a ser operacionalizado na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:","provas":[{"id":42875,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-nutricionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1279720,"hashId":"ce10306bc7721e6d72655897bba11601","enunciado":"<p align=justify>Identifique um princ\u00edpio do SUS previsto na\r\nPortaria N\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017 a\r\nser operacionalizado na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:<\/p>","resposta":4647885,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equidade.","id":4647885,"corpo":"<p align=justify>Equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cuidado centrado na pessoa.","id":4647886,"corpo":"<p align=justify>Cuidado centrado na pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resolutividade.","id":4647887,"corpo":"<p align=justify>Resolutividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Longitudinalidade do cuidado.","id":4647888,"corpo":"<p align=justify>Longitudinalidade do cuidado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1279720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um objeto foi lan\u00e7ado por um pedestre em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 um edif\u00edcio vertical tendo percorrido 11,0 m at\u00e9 atingir a sacada do apartamento do 2\u00ba andar do edif\u00edcio. Sabendo-se que o objeto foi lan\u00e7ado a um \u00e2ngulo constante de 40\u00ba, assinale a alternativa cujo conte\u00fado equivale \u00e0 altura da referida sacada utilize: sen 40\u00ba = 0,64; cos 40\u00ba = 0,77; tg 40\u00ba = 0,84","provas":[{"id":42876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-reumatologia-5","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2019"},{"id":42882,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-terapeuta-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1279726,"hashId":"e70925e99104f436bba06fec55405091","enunciado":"<p align=\"justify\">Um objeto foi lan\u00e7ado por um pedestre em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 um edif\u00edcio vertical tendo percorrido 11,0 m at\u00e9 atingir a sacada do apartamento do 2\u00ba andar do edif\u00edcio. Sabendo-se que o objeto foi lan\u00e7ado a um \u00e2ngulo constante de 40\u00ba, assinale a alternativa cujo conte\u00fado equivale \u00e0 altura da referida sacada utilize: sen 40\u00ba = 0,64; cos 40\u00ba = 0,77; tg 40\u00ba = 0,84<\/p>","resposta":4647916,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,0 m.","id":4647913,"corpo":"<p align=justify>12,0 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,0 m.","id":4647914,"corpo":"<p align=justify>8,0 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,0 m.","id":4647915,"corpo":"<p align=justify>6,0 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,0 m.","id":4647916,"corpo":"<p align=justify>7,0 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas dos \u00e2ngulos not\u00e1veis","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas dos \u00e2ngulos not\u00e1veis","pai":408921,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403860,"slug":"matematica-razoes-trigonometricas-dos-angulos-notaveis"},{"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"},{"nome_clean":"Trigonometria no tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Trigonometria no tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408921,"slug":"matematica-trigonometria-no-triangulo-retangulo"}],"slug":"matematica\/1279726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio residencial, em uma \u00e1rea no formato de losango onde a maior diagonal \u00e9 80 m e a menor diagonal \u00e9 60 m e cujo metro quadrado de constru\u00e7\u00e3o custar\u00e1 R$ 1020,00, e R$ 30,00 o metro linear das paredes de divisa, assinale a alternativa que apresenta o valor total da obra:","provas":[{"id":42876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-reumatologia-5","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2019"},{"id":42882,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-terapeuta-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1279739,"hashId":"f675efff88bb5257d7fc5eb689f2c3cf","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio residencial, em uma \u00e1rea no formato de losango onde a maior diagonal \u00e9 80 m e a menor diagonal \u00e9 60 m e cujo metro quadrado de constru\u00e7\u00e3o custar\u00e1 R$ 1020,00, e R$ 30,00 o metro linear das paredes de divisa, assinale a alternativa que apresenta o valor total da obra:<\/p>","resposta":4647962,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2448000,00.","id":4647961,"corpo":"<p align=justify>R$ 2448000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2454000,00.","id":4647962,"corpo":"<p align=justify>R$ 2454000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 6352000,00.","id":4647963,"corpo":"<p align=justify>R$ 6352000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3652000,00.","id":4647964,"corpo":"<p align=justify>R$ 3652000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Losango","oab":false,"nome":"Losango","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408885,"slug":"matematica-losango"}],"slug":"matematica\/1279739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma cole\u00e7\u00e3o de 88 miniaturas de super-her\u00f3is \u00e9 guardada em caixas pr\u00f3prias, sendo que para acomodar todos as miniaturas da cole\u00e7\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias 3 caixas, que recebem os itens da seguinte forma: a caixa 2 recebe 4 miniaturas a mais que a caixa 1; e a caixa 3 recebe o dobro de miniaturas da primeira. Assinale a alternativa que apresenta a quantidade de miniaturas recebida na caixa 3:","provas":[{"id":42876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-reumatologia-5","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2019"},{"id":42882,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-terapeuta-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1279742,"hashId":"c96f36c11aeccbcfa1e540742047df23","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma cole\u00e7\u00e3o de 88 miniaturas de super-her\u00f3is \u00e9 guardada em caixas pr\u00f3prias, sendo que para acomodar todos as miniaturas da cole\u00e7\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias 3 caixas, que recebem os itens da seguinte forma: a caixa 2 recebe 4 miniaturas a mais que a caixa 1; e a caixa 3 recebe o dobro de miniaturas da primeira. Assinale a alternativa que apresenta a quantidade de miniaturas recebida na caixa 3:<\/p>","resposta":4647979,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"56.","id":4647977,"corpo":"<p align=justify>56.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"58.","id":4647978,"corpo":"<p align=justify>58.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42.","id":4647979,"corpo":"<p align=justify>42.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"34.","id":4647980,"corpo":"<p align=justify>34.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00f5es","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408711,"slug":"matematica-solucao-de-equacoes"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1279742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a afirmativa CORRETA sobre o or\u00e7amento p\u00fablico.","provas":[{"id":38512,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-puc-pr-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"PUC - PR - Prefeitura de Campo Grande - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1120612,"hashId":"c7b1563743f2feaa0cf3da6b73ae8956","enunciado":"<p align=justify>Marque a afirmativa CORRETA sobre o or\u00e7amento p\u00fablico.<\/p>","resposta":3982559,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As leis que instituem planos plurianuais, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e or\u00e7amentos anuais s\u00e3o de iniciativa do Legislativo.","id":3982556,"corpo":"<p align=justify>As leis que instituem planos plurianuais, diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e or\u00e7amentos anuais s\u00e3o de iniciativa do Legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento de fundos s\u00e3o definidas em Lei Ordin\u00e1ria.","id":3982557,"corpo":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento de fundos s\u00e3o definidas em Lei Ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 admitida a vincula\u00e7\u00e3o da receita de impostos a \u00f3rg\u00e3o, fundo ou despesa.","id":3982558,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 admitida a vincula\u00e7\u00e3o da receita de impostos a \u00f3rg\u00e3o, fundo ou despesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exame dos projetos de lei relativos ao plano plurianual, \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ao or\u00e7amento anual compete \u00e0 Comiss\u00e3o mista permanente, integrada por Senadores e Deputados.","id":3982559,"corpo":"<p align=justify>O exame dos projetos de lei relativos ao plano plurianual, \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ao or\u00e7amento anual compete \u00e0 Comiss\u00e3o mista permanente, integrada por Senadores e Deputados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de qualquer vantagem ou aumento de remunera\u00e7\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es ou altera\u00e7\u00e3o de estrutura de carreiras, bem como a admiss\u00e3o ou contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, independe de autoriza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3982560,"corpo":"<p align=justify>A concess\u00e3o de qualquer vantagem ou aumento de remunera\u00e7\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es ou altera\u00e7\u00e3o de estrutura de carreiras, bem como a admiss\u00e3o ou contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, independe de autoriza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"},{"nome_clean":"PPA, LDO e LOA","oab":true,"nome":"PPA, LDO e LOA","pai":405300,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407734,"slug":"direito-constitucional-ppa-ldo-e-loa"}],"slug":"direito-constitucional\/1120612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a responsabilidade tribut\u00e1ria \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":38512,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-puc-pr-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"PUC - PR - Prefeitura de Campo Grande - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1120614,"hashId":"c55494825a6f1f82dda3fd1900a8b4c0","enunciado":"<p align=justify>Sobre a responsabilidade tribut\u00e1ria \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":3982568,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no caso de arremata\u00e7\u00e3o em hasta p\u00fablica, o arrematante \u00e9 contribuinte dos d\u00e9bitos tribut\u00e1rios que j\u00e1 existiam sobre os bens im\u00f3veis arrematados.","id":3982566,"corpo":"<p align=justify>no caso de arremata\u00e7\u00e3o em hasta p\u00fablica, o arrematante \u00e9 contribuinte dos d\u00e9bitos tribut\u00e1rios que j\u00e1 existiam sobre os bens im\u00f3veis arrematados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o esp\u00f3lio \u00e9 respons\u00e1vel tribut\u00e1rio pelos d\u00e9bitos tribut\u00e1rios devidos pelo de cujus at\u00e9 o momento da abertura da sucess\u00e3o e posteriores, at\u00e9 a partilha de bens.","id":3982567,"corpo":"<p align=justify>o esp\u00f3lio \u00e9 respons\u00e1vel tribut\u00e1rio pelos d\u00e9bitos tribut\u00e1rios devidos pelo de cujus at\u00e9 o momento da abertura da sucess\u00e3o e posteriores, at\u00e9 a partilha de bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o registrador imobili\u00e1rio \u00e9 respons\u00e1vel tribut\u00e1rio, com benef\u00edcio de ordem, pelo cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o principal existente sobre o im\u00f3vel que ele registra.","id":3982568,"corpo":"<p align=justify>o registrador imobili\u00e1rio \u00e9 respons\u00e1vel tribut\u00e1rio, com benef\u00edcio de ordem, pelo cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o principal existente sobre o im\u00f3vel que ele registra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os s\u00f3cios s\u00e3o respons\u00e1veis tribut\u00e1rios pelos d\u00e9bitos deixados pela sociedade da qual faziam parte.","id":3982569,"corpo":"<p align=justify>todos os s\u00f3cios s\u00e3o respons\u00e1veis tribut\u00e1rios pelos d\u00e9bitos deixados pela sociedade da qual faziam parte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os adquirentes de fundo de com\u00e9rcio s\u00e3o respons\u00e1veis tribut\u00e1rios pelos d\u00e9bitos que existiam sobre ele, mesmo que n\u00e3o continue a respectiva explora\u00e7\u00e3o.","id":3982570,"corpo":"<p align=justify>os adquirentes de fundo de com\u00e9rcio s\u00e3o respons\u00e1veis tribut\u00e1rios pelos d\u00e9bitos que existiam sobre ele, mesmo que n\u00e3o continue a respectiva explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Responsabilidade de Terceiros","oab":false,"nome":"Responsabilidade de Terceiros","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416083,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-de-terceiros"}],"slug":"direito-tributario\/1120614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto Teot\u00f4nio Vilela - Alagoas","sigla":"","id":3591,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No Microsoft Excel, para inserir dados manualmente, o usu\u00e1rio deve escolher uma c\u00e9lula vazia, como A1, e digitar o texto ou um n\u00famero. Em seguida, deve-se pressionar a tecla ENTER ou TAB para se mover para a c\u00e9lula seguinte. II. O conceito de C\u00f3digos maliciosos (Malware) aborda os diferentes tipos desses c\u00f3digos, as diversas formas de infec\u00e7\u00e3o e as principais a\u00e7\u00f5es danosas e atividades maliciosas por eles executadas. Apresenta tamb\u00e9m um resumo comparativo para facilitar a classifica\u00e7\u00e3o dos diferentes tipos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38513,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto Teot\u00f4nio Vilela - Alagoas","sigla":"","id":3591,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-autonomo-de-agua-e-esgoto-teotonio-vilela-alagoas-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto Teot\u00f4nio Vilela - Alagoas - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1120627,"hashId":"45f3ec393128d5b5f8fb55a89dd6e10e","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. No Microsoft Excel, para inserir dados manualmente, o usu\u00e1rio\r\ndeve escolher uma c\u00e9lula vazia, como A1, e digitar o texto ou um\r\nn\u00famero. Em seguida, deve-se pressionar a tecla ENTER ou TAB\r\npara se mover para a c\u00e9lula seguinte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O conceito de C\u00f3digos maliciosos (Malware) aborda os\r\ndiferentes tipos desses c\u00f3digos, as diversas formas de infec\u00e7\u00e3o e\r\nas principais a\u00e7\u00f5es danosas e atividades maliciosas por eles\r\nexecutadas. Apresenta tamb\u00e9m um resumo comparativo para\r\nfacilitar a classifica\u00e7\u00e3o dos diferentes tipos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":3982626,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":3982626,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":3982627,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":3982628,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":3982629,"corpo":"<p align=justify>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1120627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s modalidades das licita\u00e7\u00f5es promovidas pela Uni\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar-se que","provas":[{"id":38512,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-puc-pr-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"PUC - PR - Prefeitura de Campo Grande - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1120629,"hashId":"de3f028dcdd8e968c8f94efbb0bcd114","enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0s modalidades das licita\u00e7\u00f5es promovidas pela Uni\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar-se que<\/p>","resposta":3982641,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correspondem aos diferentes crit\u00e9rios de julgamento aos quais a Constitui\u00e7\u00e3o faz refer\u00eancia.","id":3982639,"corpo":"<p align=justify>correspondem aos diferentes crit\u00e9rios de julgamento aos quais a Constitui\u00e7\u00e3o faz refer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o diferenciadas em fun\u00e7\u00e3o do item or\u00e7ament\u00e1rio a que correspondem.","id":3982640,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o diferenciadas em fun\u00e7\u00e3o do item or\u00e7ament\u00e1rio a que correspondem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00eam procedimentos administrativos diferentes e est\u00e3o definidas em normas infraconstitucionais.","id":3982641,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam procedimentos administrativos diferentes e est\u00e3o definidas em normas infraconstitucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem coincidir com os tipos de licita\u00e7\u00e3o j\u00e1 definidos pela Constitui\u00e7\u00e3o.","id":3982642,"corpo":"<p align=justify>devem coincidir com os tipos de licita\u00e7\u00e3o j\u00e1 definidos pela Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o diferentes conforme se trate de licita\u00e7\u00e3o para obra, servi\u00e7o, compra ou aliena\u00e7\u00e3o.","id":3982643,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o diferentes conforme se trate de licita\u00e7\u00e3o para obra, servi\u00e7o, compra ou aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1120629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s hip\u00f3teses nas quais a Uni\u00e3o n\u00e3o estar\u00e1 obrigada a promover licita\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que","provas":[{"id":38512,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-puc-pr-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"PUC - PR - Prefeitura de Campo Grande - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1120633,"hashId":"932a571a577c77de5f2248c3fca312ee","enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0s hip\u00f3teses nas quais a Uni\u00e3o n\u00e3o estar\u00e1 obrigada a promover licita\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":3982663,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o arroladas em dispositivos constitucionais esparsos.","id":3982659,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o arroladas em dispositivos constitucionais esparsos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dependem da modalidade de licita\u00e7\u00e3o em conjuga\u00e7\u00e3o com os tipos definidos constitucionalmente.","id":3982660,"corpo":"<p align=justify>dependem da modalidade de licita\u00e7\u00e3o em conjuga\u00e7\u00e3o com os tipos definidos constitucionalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o op\u00e7\u00f5es discricion\u00e1rias do agente da Administra\u00e7\u00e3o.","id":3982661,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o op\u00e7\u00f5es discricion\u00e1rias do agente da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o definidas em um \u00fanico dispositivo constitucional.","id":3982662,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o definidas em um \u00fanico dispositivo constitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o definidas por normas infraconstitucionais.","id":3982663,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o definidas por normas infraconstitucionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1120633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anula\u00e7\u00e3o, a revoga\u00e7\u00e3o e a convalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos \u00e9 um dos temas mais cl\u00e1ssicos do regime jur\u00eddico da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. A Lei Federal de Processo Administrativo, todavia, foi publicada apenas no ano de 1999, sob os influxos das inova\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 sobre a mat\u00e9ria. A respeito deste tema, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":38512,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-puc-pr-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"PUC - PR - Prefeitura de Campo Grande - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1120652,"hashId":"f904d5678d0dc7759ad3631febef9c2a","enunciado":"<p align=justify>A anula\u00e7\u00e3o, a revoga\u00e7\u00e3o e a convalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos \u00e9 um dos temas mais cl\u00e1ssicos do regime jur\u00eddico da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. A Lei Federal de Processo Administrativo, todavia, foi publicada apenas no ano de 1999, sob os influxos das inova\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 sobre a mat\u00e9ria. A respeito deste tema, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3982752,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A anula\u00e7\u00e3o \u00e9 ato perempt\u00f3rio, sendo vedado pela Lei 9.784\/99 a modula\u00e7\u00e3o dos seus efeitos, que ser\u00e3o sempre retroativos, atingindo as rela\u00e7\u00f5es impactadas desde o in\u00edcio de sua edi\u00e7\u00e3o, mesmo no caso de boa-f\u00e9 de terceiro.","id":3982751,"corpo":"<p align=justify>A anula\u00e7\u00e3o \u00e9 ato perempt\u00f3rio, sendo vedado pela Lei 9.784\/99 a modula\u00e7\u00e3o dos seus efeitos, que ser\u00e3o sempre retroativos, atingindo as rela\u00e7\u00f5es impactadas desde o in\u00edcio de sua edi\u00e7\u00e3o, mesmo no caso de boa-f\u00e9 de terceiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ato de convalida\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele em que mesmo existindo v\u00edcios na configura\u00e7\u00e3o do ato convalidado, podem estar presentes elementos aptos a justificar a sua manuten\u00e7\u00e3o no sistema jur\u00eddico.","id":3982752,"corpo":"<p align=justify>O ato de convalida\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele em que mesmo existindo v\u00edcios na configura\u00e7\u00e3o do ato convalidado, podem estar presentes elementos aptos a justificar a sua manuten\u00e7\u00e3o no sistema jur\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A revoga\u00e7\u00e3o \u00e9 ato vinculado, dependente de tipifica\u00e7\u00e3o expressa no ordenamento jur\u00eddico para que possa incidir sobre os atos anteriormente praticados pelo administrador.","id":3982753,"corpo":"<p align=justify>A revoga\u00e7\u00e3o \u00e9 ato vinculado, dependente de tipifica\u00e7\u00e3o expressa no ordenamento jur\u00eddico para que possa incidir sobre os atos anteriormente praticados pelo administrador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito de anular os atos administrativos prescreve no prazo de 10 anos, contados da data em que foram descobertos, ou seja, tornaram-se de conhecimento da autoridade respons\u00e1vel pela apura\u00e7\u00e3o.","id":3982754,"corpo":"<p align=justify>O direito de anular os atos administrativos prescreve no prazo de 10 anos, contados da data em que foram descobertos, ou seja, tornaram-se de conhecimento da autoridade respons\u00e1vel pela apura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o imprescrit\u00edveis os casos que envolvam presta\u00e7\u00f5es de trato sucessivo, ou seja, com exist\u00eancia de efeitos patrimoniais cont\u00ednuos.","id":3982755,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o imprescrit\u00edveis os casos que envolvam presta\u00e7\u00f5es de trato sucessivo, ou seja, com exist\u00eancia de efeitos patrimoniais cont\u00ednuos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Sanat\u00f3ria dos Atos","oab":true,"nome":"Sanat\u00f3ria dos Atos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404389,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-dos-atos"},{"nome_clean":"Decad\u00eancia administrativa","oab":true,"nome":"Decad\u00eancia administrativa","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408147,"slug":"direito-administrativo-decadencia-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1120652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38512,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-puc-pr-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"PUC - PR - Prefeitura de Campo Grande - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1120673,"hashId":"47473427893bb2d884e8aaf046daa9e5","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38512\/Q48.GIF\"><\/p>","resposta":3982845,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atribui a caracter\u00edstica da viol\u00eancia \u00e0 express\u00e3o \u201corganiza\u00e7\u00e3o terrorista\u201d.","id":3982845,"corpo":"<p align=justify>atribui a caracter\u00edstica da viol\u00eancia \u00e0 express\u00e3o \u201corganiza\u00e7\u00e3o terrorista\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"minimiza a percep\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia como caracter\u00edstica do ETA.","id":3982846,"corpo":"<p align=justify>minimiza a percep\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia como caracter\u00edstica do ETA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atenua o impacto da presen\u00e7a da express\u00e3o \u201corganiza\u00e7\u00e3o terrorista\u201d.","id":3982847,"corpo":"<p align=justify>atenua o impacto da presen\u00e7a da express\u00e3o \u201corganiza\u00e7\u00e3o terrorista\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre a viol\u00eancia e a organiza\u00e7\u00e3o terrorista.","id":3982848,"corpo":"<p align=justify>estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre a viol\u00eancia e a organiza\u00e7\u00e3o terrorista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evita a repeti\u00e7\u00e3o de substantivos que indicam localiza\u00e7\u00e3o.","id":3982849,"corpo":"<p align=justify>evita a repeti\u00e7\u00e3o de substantivos que indicam localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1120673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Junta de Recursos Fiscais prevista no C\u00f3digo Administrativo de processo fiscal de Campo Grande\/MS (Lei Complementar n\u00ba 02\/1992), assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":38512,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-puc-pr-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"PUC - PR - Prefeitura de Campo Grande - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1120741,"hashId":"d1899683b1afd38993083bd75a58551b","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Junta de Recursos Fiscais prevista no C\u00f3digo Administrativo de processo fiscal de Campo Grande\/MS (Lei Complementar n\u00ba 02\/1992), assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3983185,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Junta de Recursos Fiscais ser\u00e1 composta por 11 (onze) membros, sendo 04 (quatro) membros representantes da Prefeitura, 04 (quatro) membros representantes da C\u00e2mara de Vereadores e 03 (tr\u00eas) membros representantes dos contribuintes.","id":3983182,"corpo":"<p align=justify>A Junta de Recursos Fiscais ser\u00e1 composta por 11 (onze) membros, sendo 04 (quatro) membros representantes da Prefeitura, 04 (quatro) membros representantes da C\u00e2mara de Vereadores e 03 (tr\u00eas) membros representantes dos contribuintes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os membros da Junta de Recursos Fiscais e seus suplentes ser\u00e3o nomeados pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores e ter\u00e3o mandato de 04 (quatro) anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o.","id":3983183,"corpo":"<p align=justify>Os membros da Junta de Recursos Fiscais e seus suplentes ser\u00e3o nomeados pelo Presidente da C\u00e2mara de Vereadores e ter\u00e3o mandato de 04 (quatro) anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perder\u00e1 o mandato o membro da Junta que deixar de comparecer a 03 (tr\u00eas) sess\u00f5es consecutivas ou 06 (seis) intercaladas, em qualquer exerc\u00edcio de mandato e independentemente de haver motiva\u00e7\u00e3o justificada.","id":3983184,"corpo":"<p align=justify>Perder\u00e1 o mandato o membro da Junta que deixar de comparecer a 03 (tr\u00eas) sess\u00f5es consecutivas ou 06 (seis) intercaladas, em qualquer exerc\u00edcio de mandato e independentemente de haver motiva\u00e7\u00e3o justificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os membros da Junta de Recursos Fiscais dever\u00e3o ser portadores de t\u00edtulo universit\u00e1rio e de reconhecida experi\u00eancia em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.","id":3983185,"corpo":"<p align=justify>Os membros da Junta de Recursos Fiscais dever\u00e3o ser portadores de t\u00edtulo universit\u00e1rio e de reconhecida experi\u00eancia em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os membros da Junta de Recursos Fiscais exercem atividade volunt\u00e1ria e n\u00e3o perceber\u00e3o, em nenhuma hip\u00f3tese, qualquer gratifica\u00e7\u00e3o ou remunera\u00e7\u00e3o pelos trabalhos prestados nas sess\u00f5es de julgamento.","id":3983186,"corpo":"<p align=justify>Os membros da Junta de Recursos Fiscais exercem atividade volunt\u00e1ria e n\u00e3o perceber\u00e3o, em nenhuma hip\u00f3tese, qualquer gratifica\u00e7\u00e3o ou remunera\u00e7\u00e3o pelos trabalhos prestados nas sess\u00f5es de julgamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso do Sul","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso do Sul","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421836,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-mato-grosso-do-sul"}],"slug":"direito-constitucional\/1120741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 12\/05\/2017, Cle\u00f3patra, servidora p\u00fablica est\u00e1vel, foi reinvestida no cargo anteriormente ocupado ap\u00f3s sua demiss\u00e3o ter sido invalidada por revis\u00e3o de inqu\u00e9rito administrativo. Segundo o disposto na Lei Municipal 190\/2011 (Estatuto do Servidor de Campo Grande\/MS), a hipot\u00e9tica situa\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 seguinte modalidade de provimento de cargo efetivo:","provas":[{"id":38512,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-puc-pr-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"PUC - PR - Prefeitura de Campo Grande - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1120742,"hashId":"28ea9854f309f50ee70ae77d7a41c1fc","enunciado":"<p align=justify>Em 12\/05\/2017, Cle\u00f3patra, servidora p\u00fablica est\u00e1vel, foi reinvestida no cargo anteriormente ocupado ap\u00f3s sua demiss\u00e3o ter sido invalidada por revis\u00e3o de inqu\u00e9rito administrativo. Segundo o disposto na Lei Municipal 190\/2011 (Estatuto do Servidor de Campo Grande\/MS), a hipot\u00e9tica situa\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 seguinte modalidade de provimento de cargo efetivo:<\/p>","resposta":3983187,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reintegra\u00e7\u00e3o.","id":3983187,"corpo":"<p align=justify>Reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recondu\u00e7\u00e3o.","id":3983188,"corpo":"<p align=justify>Recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o.","id":3983189,"corpo":"<p align=justify>Nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revers\u00e3o.","id":3983190,"corpo":"<p align=justify>Revers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o definitiva.","id":3983191,"corpo":"<p align=justify>Readapta\u00e7\u00e3o definitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso do Sul","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso do Sul","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421836,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-mato-grosso-do-sul"}],"slug":"direito-constitucional\/1120742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 1.466\/73 instituiu o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal de Campo Grande, Estado de Mato Grosso do Sul. O referido C\u00f3digo disp\u00f5e sobre os fatos geradores, a incid\u00eancia de al\u00edquota, o lan\u00e7amento, a cobran\u00e7a e a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Tribu-tos municipais e estabelece normas de Direito Fiscal a eles pertinentes. Analise quais das assertivas abaixo est\u00e3o em conson\u00e2ncia com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei 1.466\/73. I. Tratando-se de pessoa jur\u00eddica de direito privado, considera-se domic\u00edlio fiscal do contribuinte o local de sua sede contratual ou estatut\u00e1ria, devidamente registrado perante a Junta Comercial do Estado. II. As circunst\u00e2ncias que modificam o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, sua extens\u00e3o ou seus efeitos, ou as garantias ou os privil\u00e9gios a ele atribu\u00eddos, ou que excluem sua exigibilidade, n\u00e3o afetam a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que lhe deu origem. III. Ajuizada a a\u00e7\u00e3o executiva fiscal, cessar\u00e1 a compet\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o fazend\u00e1rio para agir ou decidir quanto a ela, cumprindo-lhe, entretanto, prestar as informa\u00e7\u00f5es solicitadas pelo \u00f3rg\u00e3o encarregado da execu\u00e7\u00e3o e pelas autori-dades judici\u00e1rias. IV. \u00c9 permitida a concess\u00e3o de parcelamento ou reparcelamento de d\u00e9bito fiscal, em at\u00e9 12 (doze) parcelas, n\u00e3o se excluindo, em caso algum, o pagamento de multas, juros morat\u00f3rios capitalizados e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. Est\u00e3o CORRETAS apenas as assertivas","provas":[{"id":38512,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-puc-pr-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"PUC - PR - Prefeitura de Campo Grande - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1120743,"hashId":"8252eaa86851aa811adb718ee443c329","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei 1.466\/73 instituiu o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal de Campo Grande, Estado de Mato Grosso do Sul. O referido C\u00f3digo disp\u00f5e sobre os fatos geradores, a incid\u00eancia de al\u00edquota, o lan\u00e7amento, a cobran\u00e7a e a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Tribu-tos municipais e estabelece normas de Direito Fiscal a eles pertinentes. Analise quais das assertivas abaixo est\u00e3o em conson\u00e2ncia com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei 1.466\/73.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Tratando-se de pessoa jur\u00eddica de direito privado, considera-se domic\u00edlio fiscal do contribuinte o local de sua sede contratual ou estatut\u00e1ria, devidamente registrado perante a Junta Comercial do Estado. <\/p><p align=\"justify\">II. As circunst\u00e2ncias que modificam o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, sua extens\u00e3o ou seus efeitos, ou as garantias ou os privil\u00e9gios a ele atribu\u00eddos, ou que excluem sua exigibilidade, n\u00e3o afetam a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que lhe deu origem. <\/p><p align=\"justify\">III. Ajuizada a a\u00e7\u00e3o executiva fiscal, cessar\u00e1 a compet\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o fazend\u00e1rio para agir ou decidir quanto a ela, cumprindo-lhe, entretanto, prestar as informa\u00e7\u00f5es solicitadas pelo \u00f3rg\u00e3o encarregado da execu\u00e7\u00e3o e pelas autori-dades judici\u00e1rias. <\/p><p align=\"justify\">IV. \u00c9 permitida a concess\u00e3o de parcelamento ou reparcelamento de d\u00e9bito fiscal, em at\u00e9 12 (doze) parcelas, n\u00e3o se excluindo, em caso algum, o pagamento de multas, juros morat\u00f3rios capitalizados e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS apenas as assertivas<\/p><p><br><\/p>","resposta":3983196,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":3983192,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3983193,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3983194,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3983195,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3983196,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso do Sul","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso do Sul","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421836,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-mato-grosso-do-sul"}],"slug":"direito-constitucional\/1120743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria ABC LTDA. adquiriu, a t\u00edtulo oneroso, o estabelecimento empresarial de ZXC LTDA., continu-ando a explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica no mesmo ramo de neg\u00f3cio at\u00e9 ent\u00e3o desenvolvido (com\u00e9rcio de bebidas). Ap\u00f3s a formaliza\u00e7\u00e3o do ato, a Alienante cessou as atividades empresariais naquele ramo, inaugurando, tr\u00eas meses depois da data da aliena\u00e7\u00e3o, novo neg\u00f3cio no ramo cal\u00e7adista. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es acerca da responsabilidade tribut\u00e1ria previstas na Lei Municipal 1.466\/73, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":38512,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-puc-pr-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"PUC - PR - Prefeitura de Campo Grande - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:19","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1120744,"hashId":"b2f900e192b12e7b735a05abf196ef1c","enunciado":"<p align=justify>A sociedade empres\u00e1ria ABC LTDA. adquiriu, a t\u00edtulo oneroso, o estabelecimento empresarial de ZXC LTDA., continu-ando a explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica no mesmo ramo de neg\u00f3cio at\u00e9 ent\u00e3o desenvolvido (com\u00e9rcio de bebidas). Ap\u00f3s a formaliza\u00e7\u00e3o do ato, a Alienante cessou as atividades empresariais naquele ramo, inaugurando, tr\u00eas meses depois da data da aliena\u00e7\u00e3o, novo neg\u00f3cio no ramo cal\u00e7adista. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es acerca da responsabilidade tribut\u00e1ria previstas na Lei Municipal 1.466\/73, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3983198,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tendo em vista que a Alienante iniciou atividade econ\u00f4mica em outro ramo ap\u00f3s a aliena\u00e7\u00e3o, a Adquirente responde integralmente pelos tributos relativos ao estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato.","id":3983197,"corpo":"<p align=justify>Tendo em vista que a Alienante iniciou atividade econ\u00f4mica em outro ramo ap\u00f3s a aliena\u00e7\u00e3o, a Adquirente responde integralmente pelos tributos relativos ao estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tendo em vista que a Alienante iniciou nova atividade econ\u00f4mica no prazo de 6 (seis) meses a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, a Adquirente responde subsidiariamente pelos tributos relativos ao estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato.","id":3983198,"corpo":"<p align=justify>Tendo em vista que a Alienante iniciou nova atividade econ\u00f4mica no prazo de 6 (seis) meses a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, a Adquirente responde subsidiariamente pelos tributos relativos ao estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tendo em vista que a Alienante cessou as atividades econ\u00f4micas no ramo anterior, a Adquirente responde solidariamente pelos tributos relativos do estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato.","id":3983199,"corpo":"<p align=justify>Tendo em vista que a Alienante cessou as atividades econ\u00f4micas no ramo anterior, a Adquirente responde solidariamente pelos tributos relativos do estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os tributos devidos at\u00e9 a data do ato ser\u00e3o de responsabilidade integral e exclusiva da Alienante, na qualidade de sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":3983200,"corpo":"<p align=justify>Os tributos devidos at\u00e9 a data do ato ser\u00e3o de responsabilidade integral e exclusiva da Alienante, na qualidade de sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como houve manuten\u00e7\u00e3o da mesma atividade econ\u00f4mica, a Alienante responde subsidiariamente pelos tributos relativos ao estabelecimento alienado, anteriores \u00e0 data do ato ou posteriores, pelo prazo de 02 (dois) anos contados da data da venda do estabelecimento.","id":3983201,"corpo":"<p align=justify>Como houve manuten\u00e7\u00e3o da mesma atividade econ\u00f4mica, a Alienante responde subsidiariamente pelos tributos relativos ao estabelecimento alienado, anteriores \u00e0 data do ato ou posteriores, pelo prazo de 02 (dois) anos contados da data da venda do estabelecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso do Sul","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso do Sul","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421836,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-mato-grosso-do-sul"}],"slug":"direito-constitucional\/1120744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dono de um supermercado comprou 150 garrafas de \u00e1gua e pagou ao fornecedor R$ 2,90 cada uma. Se o dono vender todas as garrafas por R$ 3,25 cada uma, qual ser\u00e1 seu lucro final?","provas":[{"id":38514,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1120756,"hashId":"dabc086fbde31670d846e3c6636783fc","enunciado":"<p align=\"justify\">O dono de um supermercado comprou 150 garrafas de \u00e1gua e pagou ao fornecedor R$ 2,90 cada uma. Se o dono vender todas as garrafas por R$ 3,25 cada uma, qual ser\u00e1 seu lucro final?<\/p>","resposta":3983257,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 52,50.","id":3983257,"corpo":"R$ 52,50.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 59,50.","id":3983258,"corpo":"R$ 59,50.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 60,50.","id":3983259,"corpo":"R$ 60,50.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 61,00.","id":3983260,"corpo":"R$ 61,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 62,00.","id":3983261,"corpo":"R$ 62,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1120756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro tinha uma quantia no banco. Na segunda-feira ele retirou R$ 150,00 e na ter\u00e7a-feira fez um dep\u00f3sito de R$ 90,00. Com isso, seu saldo ficou de R$450,00. Qual \u00e9 a quantia que ele tinha inicialmente no banco?","provas":[{"id":38514,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1120764,"hashId":"8abdabfac9712437d474b8deced9e4d5","enunciado":"<p align=\"justify\">Pedro tinha uma quantia no banco. Na segunda-feira ele retirou R$ 150,00 e na ter\u00e7a-feira fez um dep\u00f3sito de R$ 90,00. Com isso, seu saldo ficou de R$450,00. Qual \u00e9 a quantia que ele tinha inicialmente no banco?<\/p>","resposta":3983300,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 380,00.","id":3983297,"corpo":"R$ 380,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 400,00.","id":3983298,"corpo":"R$ 400,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 495,00.","id":3983299,"corpo":"R$ 495,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 510,00.","id":3983300,"corpo":"R$ 510,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 512,00.","id":3983301,"corpo":"R$ 512,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1120764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Google, atualmente o maior site de busca da internet, disp\u00f5e de pesquisas direcionadas, ou seja, utilizando determinados caracteres juntamente com palavras facilitam o resultado da pesquisa. Ao realizar uma pesquisa utilizando o s\u00edmbolo @ antes de uma palavra, direciona-se a pesquisa para:","provas":[{"id":38514,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1120767,"hashId":"3bef68ae12596ea0a425098e52203de3","enunciado":"<p align=\"justify\">O Google, atualmente o maior site de busca da internet, disp\u00f5e de pesquisas direcionadas, ou seja, utilizando determinados caracteres juntamente com palavras facilitam o resultado da pesquisa. Ao realizar uma pesquisa utilizando o s\u00edmbolo @ antes de uma palavra, direciona-se a pesquisa para:<\/p>","resposta":3983314,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00eddias remov\u00edveis.","id":3983312,"corpo":"M\u00eddias remov\u00edveis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivos em PDF.","id":3983313,"corpo":"Arquivos em PDF.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00eddias Sociais.","id":3983314,"corpo":"M\u00eddias Sociais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E-mail.","id":3983315,"corpo":"E-mail.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nada.","id":3983316,"corpo":"Nada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/1120767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei N.\u00ba 9.784\/99, que estabelece normas b\u00e1sicas sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Federal direta e indireta, visando, em especial, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos administrados e ao melhor cumprimento dos fins da Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 dever do administrado perante a Administra\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de outros previstos em ato normativo:","provas":[{"id":38514,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1120776,"hashId":"36c815a6c903c806c7c2a5f6be5f3d0d","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Lei N.\u00ba 9.784\/99, que estabelece normas b\u00e1sicas sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o Federal direta e indireta, visando, em especial, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos administrados e ao melhor cumprimento dos fins da Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 dever do administrado perante a Administra\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de outros previstos em ato normativo:<\/p>","resposta":3983355,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes da decis\u00e3o, os quais ser\u00e3o objeto de considera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente.","id":3983352,"corpo":"<p align=justify>Formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes da decis\u00e3o, os quais ser\u00e3o objeto de considera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos processos administrativos em que tenha a condi\u00e7\u00e3o de interessado, ter vista dos autos, obter c\u00f3pias de documentos neles contidos e conhecer as decis\u00f5es proferidas.","id":3983353,"corpo":"<p align=justify>Ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos processos administrativos em que tenha a condi\u00e7\u00e3o de interessado, ter vista dos autos, obter c\u00f3pias de documentos neles contidos e conhecer as decis\u00f5es proferidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer-se assistir, facultativamente, por advogado, salvo quando obrigat\u00f3ria \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a de lei.","id":3983354,"corpo":"<p align=justify>Fazer-se assistir, facultativamente, por advogado, salvo quando obrigat\u00f3ria \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a de lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prestar as informa\u00e7\u00f5es que lhe forem solicitadas e colaborar para o esclarecimento dos fatos.","id":3983355,"corpo":"<p align=justify>Prestar as informa\u00e7\u00f5es que lhe forem solicitadas e colaborar para o esclarecimento dos fatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sempre agir de modo temer\u00e1rio.","id":3983356,"corpo":"Sempre agir de modo temer\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Direitos e Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos e Deveres dos Administrados","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404445,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-administrados"},{"nome_clean":"Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Deveres dos Administrados","pai":404445,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408452,"slug":"direito-administrativo-deveres-dos-administrados"},{"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1120776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pessoa jur\u00eddica que se constitua para prestar ou executar servi\u00e7os e\/ou obras ou que exer\u00e7a qualquer atividade ligada ao exerc\u00edcio profissional da Engenharia, Agronomia, Geologia, Geografia ou Meteorologia, enquadra-se, para efeito de registro, em classes. Dessa maneira, correlacione as Classes abaixo com as seguintes defini\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":38514,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1120777,"hashId":"972951c510d0159d3479ef91956d2795","enunciado":"<p align=\"justify\">A pessoa jur\u00eddica que se constitua para prestar ou executar servi\u00e7os e\/ou obras ou que exer\u00e7a qualquer atividade ligada ao exerc\u00edcio profissional da Engenharia, Agronomia, Geologia, Geografia ou Meteorologia, enquadra-se, para efeito de registro, em classes. Dessa maneira, correlacione as Classes abaixo com as seguintes defini\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa CORRETA.\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38514\/3.GIF\"><br><\/p>","resposta":3983357,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 b; II \u2013 a e III \u2013 c.","id":3983357,"corpo":"I \u2013 b; II \u2013 a e III \u2013 c.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 a; II \u2013 b e III \u2013 c.","id":3983358,"corpo":"I \u2013 a; II \u2013 b e III \u2013 c.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 b; II \u2013 c e III \u2013 a.","id":3983359,"corpo":"I \u2013 b; II \u2013 c e III \u2013 a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 c; II \u2013 a e III \u2013 b.","id":3983360,"corpo":"I \u2013 c; II \u2013 a e III \u2013 b.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 a; II \u2013 c e III \u2013 b.","id":3983361,"corpo":"I \u2013 a; II \u2013 c e III \u2013 b.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1120777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos para instaura\u00e7\u00e3o do processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00eam in\u00edcio no Crea em cuja jurisdi\u00e7\u00e3o for verificada a infra\u00e7\u00e3o, podendo ser por meio de den\u00fancia apresentada por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado. Assim, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38514,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1120778,"hashId":"5d58b74949e8ee8640031c767993d1d6","enunciado":"<p align=\"justify\">Os procedimentos para instaura\u00e7\u00e3o do processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o t\u00eam in\u00edcio no Crea em cuja jurisdi\u00e7\u00e3o for verificada a infra\u00e7\u00e3o, podendo ser por meio de den\u00fancia apresentada por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado. Assim, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":3983363,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As den\u00fancias nos Creas n\u00e3o podem ser an\u00f4nimas.","id":3983362,"corpo":"As den\u00fancias nos Creas n\u00e3o podem ser an\u00f4nimas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A den\u00fancia an\u00f4nima pode ser efetuada, verbalmente ou por escrito, e ser\u00e1 recebida pelo Crea, desde que contenha descri\u00e7\u00e3o detalhada dos fatos, apresenta\u00e7\u00e3o de elementos e, quando for o caso, provas circunstanciais que configurem infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o profissional.","id":3983363,"corpo":"<p align=justify>A den\u00fancia an\u00f4nima pode ser efetuada, verbalmente ou por escrito, e ser\u00e1 recebida pelo Crea, desde que contenha descri\u00e7\u00e3o detalhada dos fatos, apresenta\u00e7\u00e3o de elementos e, quando for o caso, provas circunstanciais que configurem infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A den\u00fancia an\u00f4nima pode ser efetuada somente por escrito, e ser\u00e1 recebida pelo Crea, desde que contenha descri\u00e7\u00e3o detalhada dos fatos, com documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria que configurem infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o profissional.","id":3983364,"corpo":"<p align=justify>A den\u00fancia an\u00f4nima pode ser efetuada somente por escrito, e ser\u00e1 recebida pelo Crea, desde que contenha descri\u00e7\u00e3o detalhada dos fatos, com documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria que configurem infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A den\u00fancia an\u00f4nima somente ser\u00e1 admitida ap\u00f3s a internaliza\u00e7\u00e3o dos fatos pelo Crea, por meio de dilig\u00eancia no local de ocorr\u00eancia da pressuposta infra\u00e7\u00e3o.","id":3983365,"corpo":"<p align=justify>A den\u00fancia an\u00f4nima somente ser\u00e1 admitida ap\u00f3s a internaliza\u00e7\u00e3o dos fatos pelo Crea, por meio de dilig\u00eancia no local de ocorr\u00eancia da pressuposta infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As den\u00fancias, apresentadas, por entidade de classe ou por institui\u00e7\u00e3o de ensino ter\u00e3o prioridades de tratamento em rela\u00e7\u00e3o as outras den\u00fancias.","id":3983366,"corpo":"<p align=justify>As den\u00fancias, apresentadas, por entidade de classe ou por institui\u00e7\u00e3o de ensino ter\u00e3o prioridades de tratamento em rela\u00e7\u00e3o as outras den\u00fancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1120778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir: I. N\u00e3o basta a constata\u00e7\u00e3o da insalubridade por meio de laudo pericial para que o empregado tenha direito ao respectivo adicional, sendo necess\u00e1ria a classifica\u00e7\u00e3o da atividade insalubre na rela\u00e7\u00e3o oficial elaborada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho. II. O trabalho executado em condi\u00e7\u00f5es insalubres, em car\u00e1ter intermitente, afasta, por essa circunst\u00e2ncia, o direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o do respectivo adicional. III. A elimina\u00e7\u00e3o da insalubridade mediante fornecimento de aparelhos protetores aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o competente do Poder Executivo exclui a percep\u00e7\u00e3o do respectivo adicional. Considerando a mat\u00e9ria atinente ao trabalho insalubre, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38514,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1120806,"hashId":"f606562820b3e9be8d54c0c3100409a4","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. N\u00e3o basta a constata\u00e7\u00e3o da insalubridade por meio de laudo pericial para que o empregado tenha direito ao respectivo adicional, sendo necess\u00e1ria a classifica\u00e7\u00e3o da atividade insalubre na rela\u00e7\u00e3o oficial elaborada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O trabalho executado em condi\u00e7\u00f5es insalubres, em car\u00e1ter intermitente, afasta, por essa circunst\u00e2ncia, o direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o do respectivo adicional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A elimina\u00e7\u00e3o da insalubridade mediante fornecimento de aparelhos protetores aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o competente do Poder Executivo exclui a percep\u00e7\u00e3o do respectivo adicional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a mat\u00e9ria atinente ao trabalho insalubre, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":3983498,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":3983497,"corpo":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":3983498,"corpo":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta.","id":3983499,"corpo":"Somente III est\u00e1 correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":3983500,"corpo":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":3983501,"corpo":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","oab":true,"nome":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","pai":406776,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406803,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-atividades-insalubres-ou-perigosas"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1120806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Comunica\u00e7\u00e3o","id":22556}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 8.1, o modo de seguran\u00e7a permite iniciar o Windows com um conjunto m\u00ednimo de drivers e servi\u00e7os para ajudar o usu\u00e1rio a solucionar problemas. Nessa vers\u00e3o do Windows, podem ser encontradas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de modo de seguran\u00e7a, que s\u00e3o:","provas":[{"id":57229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Comunica\u00e7\u00e3o","id":22556},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720949,"hashId":"3f06d2935d47b87eada591e8428eb814","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 8.1, o modo de seguran\u00e7a permite iniciar o Windows com um conjunto m\u00ednimo de <em>drivers <\/em>e servi\u00e7os para ajudar o usu\u00e1rio a solucionar problemas. Nessa vers\u00e3o do Windows, podem ser encontradas tr\u00eas op\u00e7\u00f5es de modo de seguran\u00e7a, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":6530112,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habilitar Modo de Seguran\u00e7a; Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Rede; e Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Prompt de Comando.","id":6530112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilitar Modo de Seguran\u00e7a; Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Rede; e Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Prompt de Comando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Habilitar Modo de Seguran\u00e7a; Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Dispositivos Remov\u00edveis; e Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Prompt de Comando.","id":6530113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilitar Modo de Seguran\u00e7a; Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Dispositivos Remov\u00edveis; e Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Prompt de Comando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Habilitar Modo de Seguran\u00e7a; Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Dispositivos Remov\u00edveis; e Habilitar Modo de Seguran\u00e7a Seguro.","id":6530114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilitar Modo de Seguran\u00e7a; Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Dispositivos Remov\u00edveis; e Habilitar Modo de Seguran\u00e7a Seguro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Habilitar Modo de Seguran\u00e7a Seguro; Habilitar Modo de Seguran\u00e7a usando CD\/DVD; e Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Prompt de Comando.","id":6530115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilitar Modo de Seguran\u00e7a Seguro; Habilitar Modo de Seguran\u00e7a usando CD\/DVD; e Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Prompt de Comando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Habilitar Modo de Seguran\u00e7a Seguro; Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Rede; e Habilitar Modo de Seguran\u00e7a em baixa resolu\u00e7\u00e3o (640 \u00d7 480).","id":6530116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilitar Modo de Seguran\u00e7a Seguro; Habilitar Modo de Seguran\u00e7a com Rede; e Habilitar Modo de Seguran\u00e7a em baixa resolu\u00e7\u00e3o (640 \u00d7 480).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Comunica\u00e7\u00e3o","id":22556}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca dos conceitos de engenharia de software.","provas":[{"id":57229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Comunica\u00e7\u00e3o","id":22556},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2019-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720963,"hashId":"01de82a37a02d82caf2d535c65096ce2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta acerca dos conceitos de engenharia de <em>software<\/em>.<\/p>","resposta":6530168,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo da engenharia de software \u00e9 nortear o desenvolvimento de sistemas a partir de seu est\u00e1gio inicial. Ela n\u00e3o pode ser empregada para resolver problemas de um sistema j\u00e1 existente, pois n\u00e3o possui t\u00e9cnicas e(ou) m\u00e9todos pr\u00f3prios.","id":6530164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da engenharia de <em>software <\/em>\u00e9 nortear o desenvolvimento de sistemas a partir de seu est\u00e1gio inicial. Ela n\u00e3o pode ser empregada para resolver problemas de um sistema j\u00e1 existente, pois n\u00e3o possui t\u00e9cnicas e(ou) m\u00e9todos pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com os princ\u00edpios da engenharia de software, h\u00e1 apenas uma maneira de realizar uma tarefa em um sistema espec\u00edfico.","id":6530165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os princ\u00edpios da engenharia de <em>software<\/em>, h\u00e1 apenas uma maneira de realizar uma tarefa em um sistema espec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 qualidade dos produtos de software, pois a engenharia de software se preocupa em entregar o programa\/sistema no menor tempo poss\u00edvel, uma vez que a demora em sua implementa\u00e7\u00e3o gera preju\u00edzo financeiro aos clientes.","id":6530166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 qualidade dos produtos de <em>software<\/em>, pois a engenharia de <em>software <\/em>se preocupa em entregar o programa\/sistema no menor tempo poss\u00edvel, uma vez que a demora em sua implementa\u00e7\u00e3o gera preju\u00edzo financeiro aos clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de pessoas trabalhando no desenvolvimento de software n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao grau de complexidade do projeto, muito menos a seu tamanho, j\u00e1 que a engenharia de software possui diagramas que permitem que um \u00fanico analista seja capaz de desenvolver um sistema em pouqu\u00edssimo tempo, independentemente das regras de neg\u00f3cio.","id":6530167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de pessoas trabalhando no desenvolvimento de <em>software <\/em>n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao grau de complexidade do projeto, muito menos a seu tamanho, j\u00e1 que a engenharia de <em>software <\/em>possui diagramas que permitem que um \u00fanico analista seja capaz de desenvolver um sistema em pouqu\u00edssimo tempo, independentemente das regras de neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com a finalidade de melhorar a qualidade dos produtos de software, ferramentas, t\u00e9cnicas, procedimentos e paradigmas s\u00e3o utilizados na engenharia de software.","id":6530168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a finalidade de melhorar a qualidade dos produtos de <em>software<\/em>, ferramentas, t\u00e9cnicas, procedimentos e paradigmas s\u00e3o utilizados na engenharia de <em>software<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao atendimento ao p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57230,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Rio Grande do Sul","sigla":"CRO RS","id":4713,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-rs-rs-2019-quadrix-telefonista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO RS - Telefonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1721011,"hashId":"88f711248be3662770b594c82815e1fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao atendimento ao p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6530380,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um bom atendimento se trata de resolver os problemas com efici\u00eancia e rapidez, independentemente de simpatia.","id":6530377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um bom atendimento se trata de resolver os problemas com efici\u00eancia e rapidez, independentemente de simpatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o atendente somente precisa manter a postura em seu ambiente profissional, pois, naquele momento, ele \u00e9 o representante da empresa junto a seu p\u00fablico de interesse.","id":6530378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendente somente precisa manter a postura em seu ambiente profissional, pois, naquele momento, ele \u00e9 o representante da empresa junto a seu p\u00fablico de interesse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a linguagem t\u00e9cnica facilita a compreens\u00e3o dos assuntos pelo cliente.","id":6530379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a linguagem t\u00e9cnica facilita a compreens\u00e3o dos assuntos pelo cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o atendente deve conhecer a cultura da empresa\/institui\u00e7\u00e3o e seus colegas de trabalho para que possa agir conforme os interesses institucionais.","id":6530380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendente deve conhecer a cultura da empresa\/institui\u00e7\u00e3o e seus colegas de trabalho para que possa agir conforme os interesses institucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a comunica\u00e7\u00e3o adequada para o bom atendimento ao cliente se trata especificamente de usar as palavras corretas e aplicar uma gram\u00e1tica de excel\u00eancia.","id":6530381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comunica\u00e7\u00e3o adequada para o bom atendimento ao cliente se trata especificamente de usar as palavras corretas e aplicar uma gram\u00e1tica de excel\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: \u201cNo mundo da globaliza\u00e7\u00e3o, o espa\u00e7o geogr\u00e1fico ganha novos contornos, novas caracter\u00edsticas, novas defini\u00e7\u00f5es. E, tamb\u00e9m, uma nova import\u00e2ncia, porque a efic\u00e1cia das a\u00e7\u00f5es est\u00e1 estreitamente relacionada com a sua localiza\u00e7\u00e3o. Os atores mais poderosos se reservam os melhores peda\u00e7\u00f5es do territ\u00f3rio e deixam o resto para os outros. Numa situa\u00e7\u00e3o de extrema competitividade como essa em que vivemos, os lugares repercutem os embates entre os diversos atores e o territ\u00f3rio como um todo revela os movimentos de fundo da sociedade. A globaliza\u00e7\u00e3o, com a proemin\u00eancia dos sistemas t\u00e9cnicos e da informa\u00e7\u00e3o, subverte o antigo jogo da evolu\u00e7\u00e3o territorial e imp\u00f5e novas l\u00f3gicas.\u201d (SANTOS, Milton. Por uma outra Globaliza\u00e7\u00e3o: do pensamento \u00fanico \u00e0 consci\u00eancia universal. 11\u00aa ed. Rio de Janeiro: Record, 2004, p 70).A partir do fragmento, pode-se afirmar que o fim do s\u00e9culo XX e in\u00edcio do XXI possui a seguinte caracter\u00edstica:","provas":[{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1721065,"hashId":"aed4d70752c3ffdd621eff2cd63f187d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo mundo da globaliza\u00e7\u00e3o, o espa\u00e7o geogr\u00e1fico ganha novos contornos, novas caracter\u00edsticas, novas defini\u00e7\u00f5es. E, tamb\u00e9m, uma nova import\u00e2ncia, porque a efic\u00e1cia das a\u00e7\u00f5es est\u00e1 estreitamente relacionada com a sua localiza\u00e7\u00e3o. Os atores mais poderosos se reservam os melhores peda\u00e7\u00f5es do territ\u00f3rio e deixam o resto para os outros. Numa situa\u00e7\u00e3o de extrema competitividade como essa em que vivemos, os lugares repercutem os embates entre os diversos atores e o territ\u00f3rio como um todo revela os movimentos de fundo da sociedade. A globaliza\u00e7\u00e3o, com a proemin\u00eancia dos sistemas t\u00e9cnicos e da informa\u00e7\u00e3o, subverte o antigo jogo da evolu\u00e7\u00e3o territorial e imp\u00f5e novas l\u00f3gicas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SANTOS, Milton. Por uma outra Globaliza\u00e7\u00e3o: do pensamento \u00fanico \u00e0 consci\u00eancia universal. 11\u00aa ed. Rio de Janeiro: Record, 2004, p 70).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do fragmento, pode-se afirmar que o fim do s\u00e9culo XX e in\u00edcio do XXI possui a seguinte caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":6530567,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As grandes corpora\u00e7\u00f5es destru\u00edram qualquer heterogeneidade pol\u00edtica e cultural.","id":6530563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As grandes corpora\u00e7\u00f5es destru\u00edram qualquer heterogeneidade pol\u00edtica e cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Estados-na\u00e7\u00e3o perderam totalmente o poder de legislar pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais.","id":6530564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados-na\u00e7\u00e3o perderam totalmente o poder de legislar pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O setor financeiro perdeu for\u00e7a na organiza\u00e7\u00e3o territorial dos pa\u00edses perif\u00e9ricos ficando restrito aos pa\u00edses centrais.","id":6530565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O setor financeiro perdeu for\u00e7a na organiza\u00e7\u00e3o territorial dos pa\u00edses perif\u00e9ricos ficando restrito aos pa\u00edses centrais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o desfez os conflitos territoriais, j\u00e1 que o valor do tempo \u00e9 muito superior ao valor do espa\u00e7o.","id":6530566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A globaliza\u00e7\u00e3o desfez os conflitos territoriais, j\u00e1 que o valor do tempo \u00e9 muito superior ao valor do espa\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A import\u00e2ncia dos fatores locacionais da produ\u00e7\u00e3o foi subvertida e apropriada pelas corpora\u00e7\u00f5es.","id":6530567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia dos fatores locacionais da produ\u00e7\u00e3o foi subvertida e apropriada pelas corpora\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na imagem a seguir, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1721067,"hashId":"c1e78fb472daa70ca64c5b0516b6edc9","enunciado":"<p>Com base na imagem a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57706\/questao\/1721067-20210526112309000000-0.png\"><\/p>","resposta":6530574,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O maior crescimento natural da popula\u00e7\u00e3o ocorre na fase III.","id":6530572,"corpo":"<p>O maior crescimento natural da popula\u00e7\u00e3o ocorre na fase III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica gera a mudan\u00e7a na quantidade de mulheres num pa\u00eds.","id":6530573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica gera a mudan\u00e7a na quantidade de mulheres num pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das consequ\u00eancias da fase III \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o da PEA.","id":6530574,"corpo":"<p>Uma das consequ\u00eancias da fase III \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o da PEA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A principal causa da transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica s\u00e3o os per\u00edodos de conflitos nacionais.","id":6530575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal causa da transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica s\u00e3o os per\u00edodos de conflitos nacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O crescimento vegetativo diminuiu bastante ao longo da fase I.","id":6530576,"corpo":"<p>O crescimento vegetativo diminuiu bastante ao longo da fase I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397300,"slug":"geografia-populacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio Prado Jr \u00e9 um dos autores mais lidos para compreens\u00e3o do processo de forma\u00e7\u00e3o do Brasil ao longo dos per\u00edodos colonial, imperial e republicano. Com uma concep\u00e7\u00e3o de ciclos econ\u00f4micos, Caio Prado sistematizou a ocupa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do territ\u00f3rio brasileiro nos primeiros per\u00edodos, com base na agropecu\u00e1ria. Apesar de muitos autores defenderem que a ideia de ciclos econ\u00f4micos foi superada, ela ainda faz parte da did\u00e1tica das salas de aula para compreens\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o da agricultura do pa\u00eds. Segundo a concep\u00e7\u00e3o de ciclos econ\u00f4micos, o territ\u00f3rio foi ocupado da seguinte maneira:","provas":[{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1721070,"hashId":"1b9b53335496259227542dc77f3a6b90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio Prado Jr \u00e9 um dos autores mais lidos para compreens\u00e3o do processo de forma\u00e7\u00e3o do Brasil ao longo dos per\u00edodos colonial, imperial e republicano. Com uma concep\u00e7\u00e3o de ciclos econ\u00f4micos, Caio Prado sistematizou a ocupa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do territ\u00f3rio brasileiro nos primeiros per\u00edodos, com base na agropecu\u00e1ria. Apesar de muitos autores defenderem que a ideia de ciclos econ\u00f4micos foi superada, ela ainda faz parte da did\u00e1tica das salas de aula para compreens\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o da agricultura do pa\u00eds. Segundo a concep\u00e7\u00e3o de ciclos econ\u00f4micos, o territ\u00f3rio foi ocupado da seguinte maneira:<\/p>","resposta":6530589,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Predom\u00ednio da cafeicultura nos estados do norte e nordeste, principalmente a partir da escolha do Rio de Janeiro como capital.","id":6530585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predom\u00ednio da cafeicultura nos estados do norte e nordeste, principalmente a partir da escolha do Rio de Janeiro como capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de terras foi igualit\u00e1ria nos per\u00edodos colonial e imperial, mas no republicano ocorreu a forte concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.","id":6530586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o de terras foi igualit\u00e1ria nos per\u00edodos colonial e imperial, mas no republicano ocorreu a forte concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As fazendas de pau-brasil ocuparam extensas \u00e1reas do interior e aumentaram muito a produ\u00e7\u00e3o de tinta vermelha no centro-oeste.","id":6530587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fazendas de pau-brasil ocuparam extensas \u00e1reas do interior e aumentaram muito a produ\u00e7\u00e3o de tinta vermelha no centro-oeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ciclo econ\u00f4mico da minera\u00e7\u00e3o foi o mais duradouro e gerou a maior concentra\u00e7\u00e3o da riqueza nos estados do sul e do centro-oeste.","id":6530588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo econ\u00f4mico da minera\u00e7\u00e3o foi o mais duradouro e gerou a maior concentra\u00e7\u00e3o da riqueza nos estados do sul e do centro-oeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cana de a\u00e7\u00facar gerou grande riqueza para a denominada zona da mata nordestina, principalmente enquanto Salvador era a capital.","id":6530589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cana de a\u00e7\u00facar gerou grande riqueza para a denominada zona da mata nordestina, principalmente enquanto Salvador era a capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, existem dezenas de conflitos pelo mundo, tanto nacionais como internacionais. Um desses conflitos ocorre por conta de uma regi\u00e3o denominada de Caxemira, que possui a seguinte caracter\u00edstica:","provas":[{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1721071,"hashId":"82fdfde66e0951adff266e3c94f55955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, existem dezenas de conflitos pelo mundo, tanto nacionais como internacionais. Um desses conflitos ocorre por conta de uma regi\u00e3o denominada de Caxemira, que possui a seguinte caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":6530590,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disputa entre \u00cdndia e Paquist\u00e3o que s\u00e3o pa\u00edses detentores de armas nucleares.","id":6530590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disputa entre \u00cdndia e Paquist\u00e3o que s\u00e3o pa\u00edses detentores de armas nucleares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de grupos terroristas como Boko Haram,Al Shabab e Estado Isl\u00e2mico.","id":6530591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de grupos terroristas como Boko Haram,Al Shabab e Estado Isl\u00e2mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea com grande riqueza petrol\u00edfera disputada entre Sud\u00e3o e Sud\u00e3o do Sul.","id":6530592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea com grande riqueza petrol\u00edfera disputada entre Sud\u00e3o e Sud\u00e3o do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o com grande estabilidade geol\u00f3gica na fronteira meridional da \u00c1frica.","id":6530593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regi\u00e3o com grande estabilidade geol\u00f3gica na fronteira meridional da \u00c1frica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conflito entre guerrilheiros curdos e o Hezbollah pela posse das nascentes do rio Jord\u00e3o.","id":6530594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conflito entre guerrilheiros curdos e o Hezbollah pela posse das nascentes do rio Jord\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atmosfera n\u00e3o \u00e9 homog\u00eanea sendo dividida em camadas com diferentes caracter\u00edsticas. A Estratosfera possui a seguinte caracter\u00edstica:","provas":[{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1721073,"hashId":"4360bdfe4f6aedf929d2f852bfd1e7c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atmosfera n\u00e3o \u00e9 homog\u00eanea sendo dividida em camadas com diferentes caracter\u00edsticas. A Estratosfera possui a seguinte caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":6530600,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 onde ocorre a esmagadora maioria dos fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos como chuvas, raios e trov\u00f5es.","id":6530599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 onde ocorre a esmagadora maioria dos fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos como chuvas, raios e trov\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto mais alto maior \u00e9 a temperatura, pois existe maior concentra\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas qu\u00edmicas.","id":6530600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais alto maior \u00e9 a temperatura, pois existe maior concentra\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas qu\u00edmicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a camada mais pr\u00f3xima da superf\u00edcie, atingindo uma altitude de 8 mil metros.","id":6530601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a camada mais pr\u00f3xima da superf\u00edcie, atingindo uma altitude de 8 mil metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto mais alto menor \u00e9 a temperatura, pois existe menor concentra\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas qu\u00edmicas.","id":6530602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais alto menor \u00e9 a temperatura, pois existe menor concentra\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas qu\u00edmicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a \u00faltima camada da atmosfera, sendo excelente para a transmiss\u00e3o de ondas de r\u00e1dios e televis\u00f5es.","id":6530603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a \u00faltima camada da atmosfera, sendo excelente para a transmiss\u00e3o de ondas de r\u00e1dios e televis\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem povos ind\u00edgenas em todas as macrorregi\u00f5es do pa\u00eds, bem como espalhados por \u00e1reas rurais, urbanas e reservas. A Macrorregi\u00e3o brasileira que possui a maior quantidade num\u00e9rica de ind\u00edgenas \u00e9:","provas":[{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1721079,"hashId":"19af76fb5d8cd65dae7ac4e8c7d51610","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem povos ind\u00edgenas em todas as macrorregi\u00f5es do pa\u00eds, bem como espalhados por \u00e1reas rurais, urbanas e reservas. A Macrorregi\u00e3o brasileira que possui a maior quantidade num\u00e9rica de ind\u00edgenas \u00e9:<\/p>","resposta":6530626,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norte.","id":6530626,"corpo":"<p>Norte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nordeste.","id":6530627,"corpo":"<p>Nordeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro-oeste.","id":6530628,"corpo":"<p>Centro-oeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sudeste.","id":6530629,"corpo":"<p>Sudeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sul.","id":6530630,"corpo":"<p>Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico do estado do Acre, a maior \u00e1rea em extens\u00e3o territorial para extrativismo no estado \u00e9 o da Reserva Extrativista:","provas":[{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1721081,"hashId":"a41d547c4e1fbde8d8367d540cddc681","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico do estado do Acre, a maior \u00e1rea em extens\u00e3o territorial para extrativismo no estado \u00e9 o da Reserva Extrativista:<\/p>","resposta":6530639,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Floresta Estadual do Mogno.","id":6530636,"corpo":"<p>Floresta Estadual do Mogno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alto Tarauac\u00e1.","id":6530637,"corpo":"<p>Alto Tarauac\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Riozinho da Liberdade.","id":6530638,"corpo":"<p>Riozinho da Liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chico Mendes.","id":6530639,"corpo":"<p>Chico Mendes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Floresta Nacional do Macau\u00e3.","id":6530640,"corpo":"<p>Floresta Nacional do Macau\u00e3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397345,"slug":"geografia-acre-ac"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, ocorrida na segunda metade do s\u00e9culo XVIII, \u00e9 um dos principais epis\u00f3dios da hist\u00f3ria moderna do mundo. A principal fonte de energia desse epis\u00f3dio foi:","provas":[{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1721082,"hashId":"d9dced6e98a9e6dec04a271ec49af0ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, ocorrida na segunda metade do s\u00e9culo XVIII, \u00e9 um dos principais epis\u00f3dios da hist\u00f3ria moderna do mundo. A principal fonte de energia desse epis\u00f3dio foi:<\/p>","resposta":6530645,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lenha.","id":6530641,"corpo":"<p>lenha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"petr\u00f3leo.","id":6530642,"corpo":"<p>petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"g\u00e1s natural.","id":6530643,"corpo":"<p>g\u00e1s natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carv\u00e3o vegetal.","id":6530644,"corpo":"<p>carv\u00e3o vegetal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carv\u00e3o mineral.","id":6530645,"corpo":"<p>carv\u00e3o mineral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397284,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"nome_clean":"Ind\u00fastria mundial contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Ind\u00fastria mundial contempor\u00e2nea","pai":397284,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416561,"slug":"geografia-industria-mundial-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fim da Segunda Grande Guerra, em meados da d\u00e9cada de 40 do s\u00e9culo XX, reconfigurou a geopol\u00edtica mundial e inaugurou o per\u00edodo denominado de Guerra Fria. Entre as caracter\u00edsticas da Guerra Fria pode ser destacada a:","provas":[{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1721088,"hashId":"be3bc78ceb1bec7cfe131aa815641df8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fim da Segunda Grande Guerra, em meados da d\u00e9cada de 40 do s\u00e9culo XX, reconfigurou a geopol\u00edtica mundial e inaugurou o per\u00edodo denominado de Guerra Fria. Entre as caracter\u00edsticas da Guerra Fria pode ser destacada a:<\/p>","resposta":6530668,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alian\u00e7a entre Alemanha, It\u00e1lia e Jap\u00e3o a partir de governos autorit\u00e1rios.","id":6530664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alian\u00e7a entre Alemanha, It\u00e1lia e Jap\u00e3o a partir de governos autorit\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"influ\u00eancia pol\u00edtico-militar dos Estados Unidos no Leste Europeu e na China.","id":6530665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">influ\u00eancia pol\u00edtico-militar dos Estados Unidos no Leste Europeu e na China.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica do Plano Marshall na Am\u00e9rica Central.","id":6530666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementa\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica do Plano Marshall na Am\u00e9rica Central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expans\u00e3o da coloniza\u00e7\u00e3o europeia na \u00c1frica com a Confer\u00eancia de Berlim.","id":6530667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expans\u00e3o da coloniza\u00e7\u00e3o europeia na \u00c1frica com a Confer\u00eancia de Berlim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corrida armamentista realizada entre as pot\u00eancias da \u00e9poca: EUA e URSS.","id":6530668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrida armamentista realizada entre as pot\u00eancias da \u00e9poca: EUA e URSS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir: \u201cA dist\u00e2ncia entre os desiguais, na cidade, n\u00e3o se opera mais, predominantemente, a partir da l\u00f3gica de periferiza\u00e7\u00e3o dos mais pobres e de destina\u00e7\u00e3o, aos mais ricos, das \u00e1reas centrais e pericentrais, as melhores dotadas de meios de consumo coletivo (infraestruturas, equipamentos e servi\u00e7os urbanos). Os sistemas de seguran\u00e7a urbana oferecem condi\u00e7\u00f5es para que a separa\u00e7\u00e3o possa se aprofundar, ainda que se justaponham, no \u201ccentro\u201d e na \u201cperiferia\u201d segmentos sociais com n\u00edveis desiguais de poder aquisitivo e com diferentes interesses de consumo.\u201d (SPOSITO, Maria Encarna\u00e7\u00e3o B. A produ\u00e7\u00e3o doespa\u00e7o urbano: escalas diferen\u00e7as e desigualdadessocioespaciais. In: A Produ\u00e7\u00e3o do Espa\u00e7o Urbano: agentes eprocessos, escalas e desafios. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2011,pp 140-141).Com base no fragmento, pode-se identificar a seguinte caracter\u00edstica nos grandes centros urbanos:","provas":[{"id":57706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1721093,"hashId":"ab60a18de8457600abf8cf5116385685","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir: \u201cA dist\u00e2ncia entre os desiguais, na cidade, n\u00e3o se opera mais, predominantemente, a partir da l\u00f3gica de periferiza\u00e7\u00e3o dos mais pobres e de destina\u00e7\u00e3o, aos mais ricos, das \u00e1reas centrais e pericentrais, as melhores dotadas de meios de consumo coletivo (infraestruturas, equipamentos e servi\u00e7os urbanos). Os sistemas de seguran\u00e7a urbana oferecem condi\u00e7\u00f5es para que a separa\u00e7\u00e3o possa se aprofundar, ainda que se justaponham, no \u201ccentro\u201d e na \u201cperiferia\u201d segmentos sociais com n\u00edveis desiguais de poder aquisitivo e com diferentes interesses de consumo.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SPOSITO, Maria Encarna\u00e7\u00e3o B. A produ\u00e7\u00e3o doespa\u00e7o urbano: escalas diferen\u00e7as e desigualdades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">socioespaciais. In: A Produ\u00e7\u00e3o do Espa\u00e7o Urbano: agentes eprocessos, escalas e desafios. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2011,pp 140-141).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no fragmento, pode-se identificar a seguinte caracter\u00edstica nos grandes centros urbanos:<\/p>","resposta":6530689,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As classes mais abastadas est\u00e3o se apropriando da vida cultural das zonas perif\u00e9ricas.","id":6530687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As classes mais abastadas est\u00e3o se apropriando da vida cultural das zonas perif\u00e9ricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As expans\u00f5es urbanas s\u00e3o criadas a partir da destrui\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as entre as classes sociais.","id":6530688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As expans\u00f5es urbanas s\u00e3o criadas a partir da destrui\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as entre as classes sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As cidades est\u00e3o cada vez mais complexas nas forma\u00e7\u00f5es das novas territorialidades.","id":6530689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cidades est\u00e3o cada vez mais complexas nas forma\u00e7\u00f5es das novas territorialidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Cidade proibiu por lei o processo de ocupa\u00e7\u00e3o das franjas urbanas.","id":6530690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do Estatuto da Cidade proibiu por lei o processo de ocupa\u00e7\u00e3o das franjas urbanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o dos sistemas de comunica\u00e7\u00e3o diminuiu a necessidade dos movimentos pendulares.","id":6530691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o dos sistemas de comunica\u00e7\u00e3o diminuiu a necessidade dos movimentos pendulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397283,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos previstas na Lei Federal n\u00ba 8.666\/1993, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":57197,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Auditor Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1721110,"hashId":"09e5f5fa837233f38747feca47e76fb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos previstas na Lei Federal n\u00ba 8.666\/1993, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6530757,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se projeto executivo o conjunto dos elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT.","id":6530757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se projeto executivo o conjunto dos elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O agente p\u00fablico deve estabelecer tratamento diferenciado de natureza comercial, legal ou trabalhista entre empresas brasileiras e estrangeiras, inclusive no que se refere a moeda, modalidade e local de pagamentos. ","id":6530758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente p\u00fablico deve estabelecer tratamento diferenciado de natureza comercial, legal ou trabalhista entre empresas brasileiras e estrangeiras, inclusive no que se refere a moeda, modalidade e local de pagamentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Considera-se contratante a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica signat\u00e1ria de contrato com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":6530759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Considera-se contratante a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica signat\u00e1ria de contrato com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, ap\u00f3s a respectiva abertura. ","id":6530760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, ap\u00f3s a respectiva abertura. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Fase interna","oab":true,"nome":"Fase interna","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408252,"slug":"direito-administrativo-fase-interna"},{"nome_clean":"Projeto Executivo","oab":false,"nome":"Projeto Executivo","pai":408252,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422205,"slug":"direito-administrativo-projeto-executivo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422303,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-do-procedimento-e-julgamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Mioto e Dai Pr\u00e1 (2015), as fam\u00edlias brasileiras na atualidade n\u00e3o se encontram nas mesmas condi\u00e7\u00f5es materiais e culturais entre si, demandando diferentes tipos de servi\u00e7os sociais. No entanto, h\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o no debate sobre as rela\u00e7\u00f5es entre servi\u00e7os e fam\u00edlia. Segundo as autoras, o principal fator que justifica essa contradi\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":38566,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1122856,"hashId":"0bcf366b862f030956bdfaf5d764c4df","enunciado":"<p align=\"justify\">Para Mioto e Dai Pr\u00e1 (2015), as fam\u00edlias\r\nbrasileiras na atualidade n\u00e3o se encontram nas\r\nmesmas condi\u00e7\u00f5es materiais e culturais entre si,\r\ndemandando diferentes\r\ntipos de servi\u00e7os sociais. No entanto, h\u00e1 uma\r\ncontradi\u00e7\u00e3o no debate sobre as rela\u00e7\u00f5es entre\r\nservi\u00e7os e fam\u00edlia. Segundo as autoras, o principal\r\nfator que justifica essa contradi\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":3992668,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o do mercado formal de trabalho feminino","id":3992665,"corpo":"<p align=justify>restri\u00e7\u00e3o do mercado formal de trabalho feminino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento da interven\u00e7\u00e3o estatal na esfera social","id":3992666,"corpo":"<p align=justify>aumento da interven\u00e7\u00e3o estatal na esfera social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crescimento da participa\u00e7\u00e3o masculina no trabalho dom\u00e9stico","id":3992667,"corpo":"<p align=justify>crescimento da participa\u00e7\u00e3o masculina no trabalho\r\ndom\u00e9stico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"responsabiliza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias na provis\u00e3o de bem-estar","id":3992668,"corpo":"<p align=justify>responsabiliza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias na provis\u00e3o de\r\nbem-estar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Fam\u00edlia-Estado","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398476,"slug":"servico-social-relacoes-familia-estado"}],"slug":"servico-social\/1122856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"Prefeitura de Maracana","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se 28% dos candidatos n\u00e3o foram aprovados, podemos afirmar que o n\u00famero de aprovados foi de:","provas":[{"id":38564,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"Prefeitura de Maracana","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1122860,"hashId":"238cf4c930417e2f0febc2e001b120e2","enunciado":"<p align=justify>Se 28% dos candidatos n\u00e3o foram aprovados, podemos afirmar que o n\u00famero de aprovados foi de:<\/p>","resposta":3992678,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"62","id":3992677,"corpo":"<p align=justify>62<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72","id":3992678,"corpo":"<p align=justify>72<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"54","id":3992679,"corpo":"<p align=justify>54<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70","id":3992680,"corpo":"<p align=justify>70<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387533,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38564\/Q28e29.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 e 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1122860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), Lei n\u00ba 8.069\/1990, dos casos a seguir os dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental N\u00c3O comunicar\u00e3o ao Conselho Tutelar:","provas":[{"id":38566,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1122862,"hashId":"c52897a971bdb267b895071002a549bd","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme o Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente (ECA), Lei n\u00ba 8.069\/1990, dos casos a\r\nseguir os dirigentes de estabelecimentos de\r\nensino fundamental\r\n<strong>N\u00c3O<\/strong> comunicar\u00e3o ao Conselho Tutelar:<\/p>","resposta":3992689,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aus\u00eancia de merenda escolar","id":3992689,"corpo":"aus\u00eancia de merenda escolar","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elevados n\u00edveis de repet\u00eancia","id":3992690,"corpo":"elevados n\u00edveis de repet\u00eancia","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maus-tratos envolvendo seus alunos","id":3992691,"corpo":"maus-tratos envolvendo seus alunos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares","id":3992692,"corpo":"<p align=justify>reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o\r\nescolar, esgotados os recursos escolares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1122862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua, pode-se considerar popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua aquele grupo populacional:","provas":[{"id":38566,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1122875,"hashId":"d8d4f049576b889a935e28cde99c1f45","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional para a\r\nPopula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua, pode-se considerar\r\npopula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua aquele grupo\r\npopulacional:<\/p>","resposta":3992743,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"heterog\u00eaneo, que utiliza os logradouros p\u00fablicos apenas durante o dia e n\u00e3o possui v\u00ednculo empregat\u00edcio, com situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia f\u00edsica envolvendo pelo menos um membro da fam\u00edlia","id":3992741,"corpo":"<p align=justify>heterog\u00eaneo, que utiliza os logradouros p\u00fablicos\r\napenas durante o dia e n\u00e3o possui v\u00ednculo\r\nempregat\u00edcio, com situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia f\u00edsica\r\nenvolvendo pelo menos um membro da fam\u00edlia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"homog\u00eaneo, que possui em comum a situa\u00e7\u00e3o de pobreza e que utiliza os logradouros p\u00fablicos e as \u00e1reas degradadas como espa\u00e7o de moradia e de sustento, sem v\u00ednculo empregat\u00edcio","id":3992742,"corpo":"<p align=justify>homog\u00eaneo, que possui em comum a situa\u00e7\u00e3o de\r\npobreza e que utiliza os logradouros p\u00fablicos e as\r\n\u00e1reas degradadas como espa\u00e7o de moradia e de\r\nsustento, sem v\u00ednculo empregat\u00edcio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"heterog\u00eaneo, que possui em comum a pobreza extrema, os v\u00ednculos familiares interrompidos ou fragilizados, a inexist\u00eancia de moradia convencional regular e que utiliza os logradouros p\u00fablicos e as \u00e1reas degradadas como espa\u00e7o de moradia e de sustento, de forma tempor\u00e1ria ou permanente, bem como as unidades de acolhimento para pernoite tempor\u00e1rio ou como moradia provis\u00f3ria","id":3992743,"corpo":"<p align=justify>heterog\u00eaneo, que possui em comum a pobreza\r\nextrema, os v\u00ednculos familiares interrompidos ou\r\nfragilizados, a inexist\u00eancia de moradia convencional regular e que utiliza os logradouros p\u00fablicos e\r\nas \u00e1reas degradadas como espa\u00e7o de moradia e de\r\nsustento, de forma tempor\u00e1ria ou permanente,\r\nbem como as unidades de acolhimento para\r\npernoite tempor\u00e1rio ou como moradia provis\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homog\u00eaneo, que utiliza as unidades de acolhimento para pernoite tempor\u00e1rio ou como moradia provis\u00f3ria, mas que n\u00e3o utiliza os logradouros p\u00fablicos como espa\u00e7o de moradia, pois mant\u00e9m preservados os v\u00ednculos familiares","id":3992744,"corpo":"<p align=justify>homog\u00eaneo, que utiliza as unidades de acolhimento\r\npara pernoite tempor\u00e1rio ou como moradia\r\nprovis\u00f3ria, mas que n\u00e3o utiliza os logradouros\r\np\u00fablicos como espa\u00e7o de moradia, pois mant\u00e9m\r\npreservados os v\u00ednculos familiares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1122875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 12.594\/2012 institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo e regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas destinadas a adolescente que pratica ato infracional. Quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas \u00e9 correto afirmar o seguinte princ\u00edpio:","provas":[{"id":38566,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1122876,"hashId":"818236e38275d50ae0c2e5f5e2b9ba6a","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n\u00ba 12.594\/2012 institui o Sistema Nacional\r\nde Atendimento Socioeducativo e regulamenta a\r\nexecu\u00e7\u00e3o das medidas destinadas a adolescente que\r\npratica ato\r\ninfracional. Quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das medidas\r\nsocioeducativas \u00e9 correto afirmar o seguinte princ\u00edpio:<\/p>","resposta":3992748,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade, podendo o adolescente receber tratamento proporcional ao conferido ao adulto","id":3992745,"corpo":"<p align=justify>legalidade, podendo o adolescente receber\r\ntratamento proporcional ao conferido ao adulto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prioridade a pr\u00e1ticas ou medidas que sejam punitivas","id":3992746,"corpo":"<p align=justify>prioridade a pr\u00e1ticas ou medidas que sejam\r\npunitivas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discriminar, quando necess\u00e1rio, em raz\u00e3o de etnia, classe social, orienta\u00e7\u00e3o religiosa, pol\u00edtica ou sexual","id":3992747,"corpo":"<p align=justify>discriminar, quando necess\u00e1rio, em raz\u00e3o de etnia,\r\nclasse social, orienta\u00e7\u00e3o religiosa, pol\u00edtica ou sexual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fortalecimento dos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios no processo socioeducativo","id":3992748,"corpo":"<p align=justify>fortalecimento dos v\u00ednculos familiares e\r\ncomunit\u00e1rios no processo socioeducativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398578,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-594-2012-institui-o-sistema-nacional-de-atendimento-socioeducativo-sinase-regulamenta-a-execucao-das-medidas-socioeducativas-destinadas-a-adolescente-que-pratique-ato-infracional-e-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto"}],"slug":"legislacao-federal\/1122876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, os Centros de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social - CRAS, atuam na orienta\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlias com vistas ao fortalecimento do conv\u00edvio s\u00f3cio familiar e comunit\u00e1rio. Na concep\u00e7\u00e3o que orienta as a\u00e7\u00f5es do Servi\u00e7o Programa de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Fam\u00edlia - PAIF, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":38566,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social","id":17148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1122878,"hashId":"54f50681de6922cde28c985a27344158","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de\r\nAssist\u00eancia Social, os Centros de Refer\u00eancia da\r\nAssist\u00eancia Social -\r\nCRAS, atuam na orienta\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos e fam\u00edlias\r\ncom vistas ao fortalecimento do conv\u00edvio s\u00f3cio\r\nfamiliar e comunit\u00e1rio. Na concep\u00e7\u00e3o que orienta as\r\na\u00e7\u00f5es do Servi\u00e7o Programa de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0\r\nFam\u00edlia - PAIF, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3992753,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A equipe do CRAS deve valorizar as heterogeneidades e particularidades de cada grupo familiar, assim como a diversidade de culturas.","id":3992753,"corpo":"<p align=justify>A equipe do CRAS deve valorizar as\r\nheterogeneidades e particularidades de cada grupo\r\nfamiliar, assim como a diversidade de culturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Estado prover prote\u00e7\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o dos membros das fam\u00edlias brasileiras.","id":3992754,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Estado prover prote\u00e7\u00e3o e\r\nsocializa\u00e7\u00e3o dos membros das fam\u00edlias brasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o dos arranjos familiares deve considerar que h\u00e1 somente um modelo \u00fanico, baseado na fam\u00edlia nuclear.","id":3992755,"corpo":"<p align=justify>A compreens\u00e3o dos arranjos familiares deve\r\nconsiderar que h\u00e1 somente um modelo \u00fanico,\r\nbaseado na fam\u00edlia nuclear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalho social deve ser realizado individualmente, por membro da fam\u00edlia, e precisa levar em considera\u00e7\u00e3o a vulnerabilidade espec\u00edfica de cada membro no contexto familiar.","id":3992756,"corpo":"<p align=justify>O trabalho social deve ser realizado\r\nindividualmente, por membro da fam\u00edlia, e precisa\r\nlevar em considera\u00e7\u00e3o a vulnerabilidade espec\u00edfica\r\nde cada membro no contexto familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394509,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-662-1993-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1122878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"Prefeitura de Maracana","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38564,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"Prefeitura de Maracana","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1122891,"hashId":"70c2aa6fbde404f47b974fe024d85509","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38564\/Q45.GIF\"><\/p>","resposta":3992806,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do aux\u00edlio moradia; autoriza\u00e7\u00e3o administrativa.","id":3992805,"corpo":"<p align=justify>do aux\u00edlio moradia; autoriza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do abono familiar, autoriza\u00e7\u00e3o judicial,","id":3992806,"corpo":"<p align=justify>do abono familiar, autoriza\u00e7\u00e3o judicial,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da pens\u00e3o por morte: autoriza\u00e7\u00e3o legal.","id":3992807,"corpo":"<p align=justify>da pens\u00e3o por morte: autoriza\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de gratifica\u00e7\u00e3o por tempo de servi\u00e7o; medida judicial.","id":3992808,"corpo":"<p align=justify>de gratifica\u00e7\u00e3o por tempo de servi\u00e7o; medida judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421838,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-para"}],"slug":"direito-constitucional\/1122891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Oliveira (2002), a respeito das intera\u00e7\u00f5es crian\u00e7a-crian\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56381,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-infantil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1703354,"hashId":"1ee370ffa295c814a64e02420cef6c86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Oliveira (2002), a respeito das intera\u00e7\u00f5es crian\u00e7a-crian\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6446758,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os atos cooperativos, disputas de objetos e brigas, entre tantos outros, s\u00e3o frequentes na creche e n\u00e3o devem ser considerados momentos de desenvolvimento, cabendo ao educador evitar os conflitos entre as crian\u00e7as e reprimi-los sempre que ocorrerem. ","id":6446756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos cooperativos, disputas de objetos e brigas, entre tantos outros, s\u00e3o frequentes na creche e n\u00e3o devem ser considerados momentos de desenvolvimento, cabendo ao educador evitar os conflitos entre as crian\u00e7as e reprimi-los sempre que ocorrerem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisas recentes apontam que \u00e9 inconveniente para a crian\u00e7a pequena frequentar um ambiente coletivo de educa\u00e7\u00e3o, por ser submetida a um ambiente massificador e contar com poucas oportunidades de desenvolver sua identidade pessoal.","id":6446757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pesquisas recentes apontam que \u00e9 inconveniente para a crian\u00e7a pequena frequentar um ambiente coletivo de educa\u00e7\u00e3o, por ser submetida a um ambiente massificador e contar com poucas oportunidades de desenvolver sua identidade pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as intera\u00e7\u00f5es que as crian\u00e7as estabelecem entre si \u2013 de coopera\u00e7\u00e3o, confronta\u00e7\u00e3o, busca de consenso \u2013 favorecem a manifesta\u00e7\u00e3o de saberes j\u00e1 adquiridos e a constru\u00e7\u00e3o de um conhecimento partilhado: s\u00edmbolos coletivos e solu\u00e7\u00f5es comuns.","id":6446758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as intera\u00e7\u00f5es que as crian\u00e7as estabelecem entre si \u2013 de coopera\u00e7\u00e3o, confronta\u00e7\u00e3o, busca de consenso \u2013 favorecem a manifesta\u00e7\u00e3o de saberes j\u00e1 adquiridos e a constru\u00e7\u00e3o de um conhecimento partilhado: s\u00edmbolos coletivos e solu\u00e7\u00f5es comuns.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando crian\u00e7as com autismo ou defici\u00eancia intelectual s\u00e3o inseridas na creche em idade precoce, a intera\u00e7\u00e3o crian\u00e7a-crian\u00e7a torna-se prejudicial, pois crian\u00e7as autistas ou deficientes necessitam de um adulto que lhes d\u00ea aten\u00e7\u00e3o exclusiva e em tempo integral.","id":6446759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando crian\u00e7as com autismo ou defici\u00eancia intelectual s\u00e3o inseridas na creche em idade precoce, a intera\u00e7\u00e3o crian\u00e7a-crian\u00e7a torna-se prejudicial, pois crian\u00e7as autistas ou deficientes necessitam de um adulto que lhes d\u00ea aten\u00e7\u00e3o exclusiva e em tempo integral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elementos como o tamanho dos grupos, a idade das crian\u00e7as, a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, o material dispon\u00edvel e as propostas de atividades ofertadas n\u00e3o interferem na qualidade da rela\u00e7\u00e3o e da intera\u00e7\u00e3o entre as crian\u00e7as. ","id":6446760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elementos como o tamanho dos grupos, a idade das crian\u00e7as, a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, o material dispon\u00edvel e as propostas de atividades ofertadas n\u00e3o interferem na qualidade da rela\u00e7\u00e3o e da intera\u00e7\u00e3o entre as crian\u00e7as. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1703354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Taillle (1992), Piaget identifica duas morais: na primeira, identifica afetos b\u00e1sicos como medo e amor; na segunda, contudo, desaparecem refer\u00eancias a afetos, permanecendo apenas a no\u00e7\u00e3o de necessidade, produto genu\u00edno da raz\u00e3o. As pesquisas de Piaget confirmam a exist\u00eancia de, pelo menos, duas fases no desenvolvimento do ju\u00edzo moral na crian\u00e7a; s\u00e3o elas: a fase","provas":[{"id":56381,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-infantil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1703355,"hashId":"d05a759db10a02b5992aa4934bbdc680","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Taillle (1992), Piaget identifica duas morais: na primeira, identifica afetos b\u00e1sicos como medo e amor; na segunda, contudo, desaparecem refer\u00eancias a afetos, permanecendo apenas a no\u00e7\u00e3o de necessidade, produto genu\u00edno da raz\u00e3o. As pesquisas de Piaget confirmam a exist\u00eancia de, pelo menos, duas fases no desenvolvimento do ju\u00edzo moral na crian\u00e7a; s\u00e3o elas: a fase<\/p>","resposta":6446764,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da no\u00e7\u00e3o do querer e a fase da no\u00e7\u00e3o do bem.","id":6446761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da no\u00e7\u00e3o do querer e a fase da no\u00e7\u00e3o do bem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do sincretismo e a fase do realismo moral. ","id":6446762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do sincretismo e a fase do realismo moral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de interc\u00e2mbio social e a fase de pensamento generalizante. ","id":6446763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de interc\u00e2mbio social e a fase de pensamento generalizante. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de heteronomia e a fase de autonomia.","id":6446764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de heteronomia e a fase de autonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-operat\u00f3ria e a fase das opera\u00e7\u00f5es concretas.","id":6446765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e9-operat\u00f3ria e a fase das opera\u00e7\u00f5es concretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1703355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto L\u00facia, professora de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, observa os beb\u00eas brincando pela sala, percebe que Pedro se olha atentamente no espelho, movimenta as m\u00e3os, olha para tr\u00e1s, movimenta o corpo, ri e bate palmas, sempre olhando atentamente para sua imagem especular. Fonseca (2008) afirma que, ao reconhecer a sua imagem refletida no espelho, a crian\u00e7a revela a compreens\u00e3o de que sua imagem corporal pertence ao plano da representa\u00e7\u00e3o mental, integrando, simultaneamente, sensa\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e imagens de si. A respeito desse tema, Fonseca afirma que, segundo Wallon,","provas":[{"id":56381,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-infantil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1703356,"hashId":"aaedbc3578c1ab65dd12231e797a5d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto L\u00facia, professora de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, observa os beb\u00eas brincando pela sala, percebe que Pedro se olha atentamente no espelho, movimenta as m\u00e3os, olha para tr\u00e1s, movimenta o corpo, ri e bate palmas, sempre olhando atentamente para sua imagem especular. Fonseca (2008) afirma que, ao reconhecer a sua imagem refletida no espelho, a crian\u00e7a revela a compreens\u00e3o de que sua imagem corporal pertence ao plano da representa\u00e7\u00e3o mental, integrando, simultaneamente, sensa\u00e7\u00f5es, percep\u00e7\u00f5es e imagens de si. A respeito desse tema, Fonseca afirma que, segundo Wallon,<\/p>","resposta":6446766,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as crian\u00e7as, aos seis meses, s\u00e3o insens\u00edveis \u00e0s suas imagens especulares; mais tarde, elas se fixam nelas, come\u00e7ando por se interessar pelos movimentos que realizam diante do espelho, tentando apanhar as suas pr\u00f3prias imagens sem conseguir, apesar de j\u00e1 as perceberem como estranhas e exteriores a si.","id":6446766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as crian\u00e7as, aos seis meses, s\u00e3o insens\u00edveis \u00e0s suas imagens especulares; mais tarde, elas se fixam nelas, come\u00e7ando por se interessar pelos movimentos que realizam diante do espelho, tentando apanhar as suas pr\u00f3prias imagens sem conseguir, apesar de j\u00e1 as perceberem como estranhas e exteriores a si.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma aquisi\u00e7\u00e3o cognitiva insignificante para a crian\u00e7a pequena reconhecer-se no espelho, pois alguns animais dom\u00e9sticos, como c\u00e3es e gatos, tamb\u00e9m apresentam essa capacidade.","id":6446767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma aquisi\u00e7\u00e3o cognitiva insignificante para a crian\u00e7a pequena reconhecer-se no espelho, pois alguns animais dom\u00e9sticos, como c\u00e3es e gatos, tamb\u00e9m apresentam essa capacidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crian\u00e7as autistas se reconhecem no espelho ainda muito pequenas, em m\u00e9dia, cinco meses antes dos beb\u00eas que n\u00e3o apresentam esse transtorno. Por isso, esse comportamento se tornou um dado muito relevante para contribuir no diagn\u00f3stico precoce do autismo.","id":6446768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as autistas se reconhecem no espelho ainda muito pequenas, em m\u00e9dia, cinco meses antes dos beb\u00eas que n\u00e3o apresentam esse transtorno. Por isso, esse comportamento se tornou um dado muito relevante para contribuir no diagn\u00f3stico precoce do autismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com um ano, a crian\u00e7a consegue atribuir a si mesma a sua pr\u00f3pria imagem refletida no espelho; \u00e9 o acesso a sua autoimagem, a verdadeira incorpora\u00e7\u00e3o cognitiva multicomponencial do corpo na sua unidade pessoal, no seu eu total, um eu ps\u00edquico que caminha para o est\u00e1dio seguinte, o t\u00f4nico-emocional. ","id":6446769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com um ano, a crian\u00e7a consegue atribuir a si mesma a sua pr\u00f3pria imagem refletida no espelho; \u00e9 o acesso a sua autoimagem, a verdadeira incorpora\u00e7\u00e3o cognitiva multicomponencial do corpo na sua unidade pessoal, no seu eu total, um eu ps\u00edquico que caminha para o est\u00e1dio seguinte, o t\u00f4nico-emocional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos dois anos, a crian\u00e7a, ao ver sua imagem no espelho, toca-o, vira-o, como se quisesse pegar a sua imagem, brincando com ela e fazendo jogos m\u00edmicos e de intera\u00e7\u00e3o. O seu interesse primeiro centrado no espelho, e s\u00f3 depois na sua imagem, revela a passagem de uma fase instrumental para uma fase animista.","id":6446770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos dois anos, a crian\u00e7a, ao ver sua imagem no espelho, toca-o, vira-o, como se quisesse pegar a sua imagem, brincando com ela e fazendo jogos m\u00edmicos e de intera\u00e7\u00e3o. O seu interesse primeiro centrado no espelho, e s\u00f3 depois na sua imagem, revela a passagem de uma fase instrumental para uma fase animista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1703356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Parecer CNE\/CP no 3\/04, que Institui Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana, os sistemas de ensino e os estabelecimentos de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, nos n\u00edveis de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Educa\u00e7\u00e3o Fundamental, Educa\u00e7\u00e3o M\u00e9dia, Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos e Educa\u00e7\u00e3o Superior, entre outras a\u00e7\u00f5es, precisar\u00e3o providenciar","provas":[{"id":56381,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-infantil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1703367,"hashId":"46f0a5767ff90ce6c1504c488607a473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Parecer CNE\/CP n<sup>o<\/sup> 3\/04, que Institui Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana, os sistemas de ensino e os estabelecimentos de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, nos n\u00edveis de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Educa\u00e7\u00e3o Fundamental, Educa\u00e7\u00e3o M\u00e9dia, Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos e Educa\u00e7\u00e3o Superior, entre outras a\u00e7\u00f5es, precisar\u00e3o providenciar<\/p>","resposta":6446821,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o de personagens negros, assim como de outros grupos \u00e9tnico-raciais, em cartazes e outras ilustra\u00e7\u00f5es sobre qualquer tema abordado na escola, a n\u00e3o ser quando se tratar de manifesta\u00e7\u00f5es culturais pr\u00f3prias, ainda que n\u00e3o exclusivas, de um determinado grupo \u00e9tnico-racial.","id":6446821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclus\u00e3o de personagens negros, assim como de outros grupos \u00e9tnico-raciais, em cartazes e outras ilustra\u00e7\u00f5es sobre qualquer tema abordado na escola, a n\u00e3o ser quando se tratar de manifesta\u00e7\u00f5es culturais pr\u00f3prias, ainda que n\u00e3o exclusivas, de um determinado grupo \u00e9tnico-racial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o esclarecimento, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino, de que o racismo, o mito da democracia racial e a ideologia do branqueamento s\u00f3 atingem os negros, e de que o preconceito atinge tamb\u00e9m os povos ind\u00edgenas em diferentes cantos do Brasil. ","id":6446822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o esclarecimento, nas institui\u00e7\u00f5es de ensino, de que o racismo, o mito da democracia racial e a ideologia do branqueamento s\u00f3 atingem os negros, e de que o preconceito atinge tamb\u00e9m os povos ind\u00edgenas em diferentes cantos do Brasil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a orienta\u00e7\u00e3o aos docentes e discentes de que os povos origin\u00e1rios desta terra, os ind\u00edgenas, que hoje apresentam apenas oito etnias espalhadas pelo Brasil, est\u00e3o fadados \u00e0 extin\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas duas d\u00e9cadas.","id":6446823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a orienta\u00e7\u00e3o aos docentes e discentes de que os povos origin\u00e1rios desta terra, os ind\u00edgenas, que hoje apresentam apenas oito etnias espalhadas pelo Brasil, est\u00e3o fadados \u00e0 extin\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas duas d\u00e9cadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procedimentos e normas que devem inibir o bullying e ofensas contra alunos negros na escola, em virtude de seu pertencimento \u00e9tnico-racial. J\u00e1 a discuss\u00e3o sobre a quest\u00e3o racial deve se limitar ao Movimento Negro e a estudiosos do tema, e n\u00e3o \u00e0 escola.","id":6446824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedimentos e normas que devem inibir o <em>bullying <\/em>e ofensas contra alunos negros na escola, em virtude de seu pertencimento \u00e9tnico-racial. J\u00e1 a discuss\u00e3o sobre a quest\u00e3o racial deve se limitar ao Movimento Negro e a estudiosos do tema, e n\u00e3o \u00e0 escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais que imponha aprendizagens para negros, exclusivamente. A equipe deve compreender que o combate ao racismo e o trabalho pelo fim da desigualdade social e racial no Brasil s\u00e3o tarefas exclusivas da escola. ","id":6446825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais que imponha aprendizagens para negros, exclusivamente. A equipe deve compreender que o combate ao racismo e o trabalho pelo fim da desigualdade social e racial no Brasil s\u00e3o tarefas exclusivas da escola. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 51 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira e Africana","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405608,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-das-relacoes-etnico-raciais-e-para-o-ensino-de-historia-e-cultura-afro-brasileira-e-africana"}],"slug":"pedagogia\/1703367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal no 2.482\/2012 \u2013 Estatuto, Plano de Carreira e Remunera\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Munic\u00edpio de Aruj\u00e1, artigo 87, par\u00e1grafo 3o , os docentes que atuam nos Centros Municipais de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, com classes ou turmas de 0 a 3 anos, gozar\u00e3o","provas":[{"id":56381,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-infantil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1703369,"hashId":"01d8b887fed101cbe1d21a1ed655d63a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n<sup>o<\/sup> 2.482\/2012 \u2013 Estatuto, Plano de Carreira e Remunera\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Munic\u00edpio de Aruj\u00e1, artigo 87, par\u00e1grafo 3<sup>o<\/sup> , os docentes que atuam nos Centros Municipais de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, com classes ou turmas de 0 a 3 anos, gozar\u00e3o<\/p>","resposta":6446831,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recesso em forma de revezamento, organizado pela dire\u00e7\u00e3o da unidade escolar, pois os alunos deste n\u00edvel de ensino n\u00e3o gozam f\u00e9rias escolares completas no m\u00eas de julho.","id":6446831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recesso em forma de revezamento, organizado pela dire\u00e7\u00e3o da unidade escolar, pois os alunos deste n\u00edvel de ensino n\u00e3o gozam f\u00e9rias escolares completas no m\u00eas de julho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00e9rias em qualquer per\u00edodo de sua escolha, autorizadas pelo Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o, de forma a atender as necessidades da comunidade escolar satisfatoriamente.","id":6446832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00e9rias em qualquer per\u00edodo de sua escolha, autorizadas pelo Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o, de forma a atender as necessidades da comunidade escolar satisfatoriamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trinta dias de f\u00e9rias somente ap\u00f3s um ano de efetivo exerc\u00edcio, impreterivelmente, no m\u00eas em que completarem um ano de admiss\u00e3o no cargo de docente.","id":6446833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trinta dias de f\u00e9rias somente ap\u00f3s um ano de efetivo exerc\u00edcio, impreterivelmente, no m\u00eas em que completarem um ano de admiss\u00e3o no cargo de docente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recesso exclusivamente no final do m\u00eas de dezembro enquanto permanecerem em est\u00e1gio probat\u00f3rio. Esses profissionais ser\u00e3o automaticamente convocados para trabalhar durante todo o m\u00eas de julho, at\u00e9 adquirem estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico municipal.","id":6446834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recesso exclusivamente no final do m\u00eas de dezembro enquanto permanecerem em est\u00e1gio probat\u00f3rio. Esses profissionais ser\u00e3o automaticamente convocados para trabalhar durante todo o m\u00eas de julho, at\u00e9 adquirem estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obrigatoriamente, apenas uma semana de recesso; nos demais dias, dever\u00e3o participar de planejamento, replanejamento, semin\u00e1rios, cursos e outras atividades referentes ao seu campo de atua\u00e7\u00e3o, oferecidas pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Aruj\u00e1.","id":6446835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigatoriamente, apenas uma semana de recesso; nos demais dias, dever\u00e3o participar de planejamento, replanejamento, semin\u00e1rios, cursos e outras atividades referentes ao seu campo de atua\u00e7\u00e3o, oferecidas pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Aruj\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 51 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1703369","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 48 do Decreto no 6.666\/2016, Regimento Comum das Unidades Escolares Municipais de Aruj\u00e1, os resultados do processo de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua ter\u00e3o a periodicidade e ser\u00e3o expressos da seguinte forma na Educa\u00e7\u00e3o Infantil: ","provas":[{"id":56381,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil","id":17723},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-infantil-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1703370,"hashId":"b979731010fadb74e6f6cb65affc128d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 48 do Decreto n<sup>o <\/sup>6.666\/2016, Regimento Comum das Unidades Escolares Municipais de Aruj\u00e1, os resultados do processo de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua ter\u00e3o a periodicidade e ser\u00e3o expressos da seguinte forma na Educa\u00e7\u00e3o Infantil: <\/p>","resposta":6446838,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"semanalmente, atrav\u00e9s de registro descritivo e di\u00e1rio de cada educando, que dever\u00e3o ser sistematizados ao longo da semana e entregues \u00e0s sextas-feiras ao coordenador para an\u00e1lise e realiza\u00e7\u00e3o dos encaminhamentos necess\u00e1rios.","id":6446836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">semanalmente, atrav\u00e9s de registro descritivo e di\u00e1rio de cada educando, que dever\u00e3o ser sistematizados ao longo da semana e entregues \u00e0s sextas-feiras ao coordenador para an\u00e1lise e realiza\u00e7\u00e3o dos encaminhamentos necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mensalmente, atrav\u00e9s do preenchimento, pelo professor, da Ficha de Avalia\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Educando (FADE), devendo, ao final de cada bimestre, essas fichas ser analisadas pela equipe escolar para verificar se a crian\u00e7a est\u00e1 alcan\u00e7ando os \u00cdndices B\u00e1sicos de Desenvolvimento Infantil (IBDI).","id":6446837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mensalmente, atrav\u00e9s do preenchimento, pelo professor, da Ficha de Avalia\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Educando (FADE), devendo, ao final de cada bimestre, essas fichas ser analisadas pela equipe escolar para verificar se a crian\u00e7a est\u00e1 alcan\u00e7ando os \u00cdndices B\u00e1sicos de Desenvolvimento Infantil (IBDI).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bimestralmente, atrav\u00e9s de an\u00e1lise descritiva dos avan\u00e7os e dificuldades do aluno, mediante acompanhamento e registro de seu desenvolvimento na Ficha de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho do Aluno \u2013 FADA. ","id":6446838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bimestralmente, atrav\u00e9s de an\u00e1lise descritiva dos avan\u00e7os e dificuldades do aluno, mediante acompanhamento e registro de seu desenvolvimento na Ficha de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho do Aluno \u2013 FADA. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trimestralmente, devendo ser elaborados relat\u00f3rios descritivos do desenvolvimento dos alunos. Esses relat\u00f3rios devem ser apresentados \u00e0s fam\u00edlias, durante as reuni\u00f5es de pais, e precisam conter a porcentagem de faltas do educando no decorrer do ano letivo.","id":6446839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trimestralmente, devendo ser elaborados relat\u00f3rios descritivos do desenvolvimento dos alunos. Esses relat\u00f3rios devem ser apresentados \u00e0s fam\u00edlias, durante as reuni\u00f5es de pais, e precisam conter a porcentagem de faltas do educando no decorrer do ano letivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"semestralmente, atrav\u00e9s de registro das s\u00ednteses bimestrais e finais dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do aluno, efetuados em escala num\u00e9rica de notas em n\u00famero de zero a dez; contendo ainda, encaminhamento para melhorias dos resultados apresentados.","id":6446840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">semestralmente, atrav\u00e9s de registro das s\u00ednteses bimestrais e finais dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do aluno, efetuados em escala num\u00e9rica de notas em n\u00famero de zero a dez; contendo ainda, encaminhamento para melhorias dos resultados apresentados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 51 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1703370","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Piau\u00ed","sigla":"CRMV PI","id":4651,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fica proibido o registro de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, em que situa\u00e7\u00f5es abaixo descritas? I. Para os quais o Brasil n\u00e3o disponha de m\u00e9todos para desativa\u00e7\u00e3o de seus componentes, de modo a impedir que os seus res\u00edduos remanescentes provoquem riscos ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica; II. Para os quais haja ant\u00eddoto ou tratamento eficaz no Brasil; III. Que revelem caracter\u00edsticas teratog\u00eanicas, carcinog\u00eanicas ou mutag\u00eanicas, de acordo com os resultados atualizados de experi\u00eancias da comunidade cient\u00edfica; IV. Que provoquem dist\u00farbios hormonais, danos ao aparelho reprodutor, de acordo com procedimentos e experi\u00eancias atualizadas na comunidade cient\u00edfica; V. Que se revelem mais perigosos para o homem do que os testes de laborat\u00f3rio, com animais, tenham podido demonstrar, segundo crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos atualizados; VI. Cujas caracter\u00edsticas causem danos ao meio ambiente. Quais afirmativas est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":56030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Piau\u00ed","sigla":"CRMV PI","id":4651,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-pi-pi-2019-consep-pi-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CONSEP PI - CRMV PI - T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1686896,"hashId":"0cf6950e499e3a3febe45c3a265136b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fica proibido o registro de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, em que situa\u00e7\u00f5es abaixo descritas? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para os quais o Brasil n\u00e3o disponha de m\u00e9todos para desativa\u00e7\u00e3o de seus componentes, de modo a impedir que os seus res\u00edduos remanescentes provoquem riscos ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para os quais haja ant\u00eddoto ou tratamento eficaz no Brasil; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Que revelem caracter\u00edsticas teratog\u00eanicas, carcinog\u00eanicas ou mutag\u00eanicas, de acordo com os resultados atualizados de experi\u00eancias da comunidade cient\u00edfica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Que provoquem dist\u00farbios hormonais, danos ao aparelho reprodutor, de acordo com procedimentos e experi\u00eancias atualizadas na comunidade cient\u00edfica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Que se revelem mais perigosos para o homem do que os testes de laborat\u00f3rio, com animais, tenham podido demonstrar, segundo crit\u00e9rios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos atualizados; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Cujas caracter\u00edsticas causem danos ao meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais afirmativas est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6372853,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI;","id":6372852,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V e VI;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, IV, V e VI;","id":6372853,"corpo":"<p>I, III, IV, V e VI;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V;","id":6372854,"corpo":"<p>II, IV e V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":6372855,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Agrot\u00f3xicos - Lei n\u00ba 7.802 de 1989","oab":true,"nome":"Agrot\u00f3xicos - Lei n\u00ba 7.802 de 1989","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403124,"slug":"direito-ambiental-agrotoxicos-lei-no-7-802-de-1989"}],"slug":"direito-ambiental\/1686896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Piau\u00ed","sigla":"CRMV PI","id":4651,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma unidade possui mais de um documento que trata sobre um mesmo assunto e que n\u00e3o houve a necessidade de forma\u00e7\u00e3o de processo ela \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":56030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Piau\u00ed","sigla":"CRMV PI","id":4651,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-pi-pi-2019-consep-pi-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CONSEP PI - CRMV PI - T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1686914,"hashId":"1ed6c854a506c355b05bc1e27fbbf1fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma unidade possui mais de um documento que trata sobre um mesmo assunto e que n\u00e3o houve a necessidade de forma\u00e7\u00e3o de processo ela \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":6372924,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juntada de documento;","id":6372924,"corpo":"<p>Juntada de documento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anexa\u00e7\u00e3o documental;","id":6372925,"corpo":"<p>Anexa\u00e7\u00e3o documental;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo;","id":6372926,"corpo":"<p>Indexa\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Titulariza\u00e7\u00e3o anexada.","id":6372927,"corpo":"<p>Titulariza\u00e7\u00e3o anexada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Juntada (anexa\u00e7\u00e3o e apensa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Juntada (anexa\u00e7\u00e3o e apensa\u00e7\u00e3o)","pai":404716,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404720,"slug":"arquivologia-juntada-anexacao-e-apensacao"},{"nome_clean":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","oab":false,"nome":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416991,"slug":"arquivologia-procedimentos-administrativos-autuacao-apensacao-desentranhamento-juntada-etc"}],"slug":"arquivologia\/1686914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Piau\u00ed","sigla":"CRMV PI","id":4651,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro ato de documenta\u00e7\u00e3o do processo, em que depois de registrada na distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":56030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Piau\u00ed","sigla":"CRMV PI","id":4651,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-pi-pi-2019-consep-pi-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CONSEP PI - CRMV PI - T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1686915,"hashId":"7e9102f1d5524b3b5542b1d9210b2767","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro ato de documenta\u00e7\u00e3o do processo, em que depois de registrada na distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":6372929,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despacho;","id":6372928,"corpo":"<p>Despacho;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autua\u00e7\u00e3o;","id":6372929,"corpo":"<p>Autua\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Data\u00e7\u00e3o;","id":6372930,"corpo":"<p>Data\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distri\u00e7\u00e3o.","id":6372931,"corpo":"<p>Distri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Autua\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Autua\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404710,"slug":"arquivologia-autuacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Autua\u00e7\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Autua\u00e7\u00e3o de processos","pai":404716,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404719,"slug":"arquivologia-autuacao-de-processos"}],"slug":"arquivologia\/1686915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a frase abaixo: A etiologia e o tratamento recomendados para Linfogranuloma Ven\u00e9reo s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686975,"hashId":"0659fd31960840a9c474d69efe73250a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a frase abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A etiologia e o tratamento recomendados para Linfogranuloma Ven\u00e9reo s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6373171,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haemophylus ducrey; Azitromicina 1g Via oral, dose \u00fanica.","id":6373168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Haemophylus ducrey<\/em>; Azitromicina 1g Via oral, dose \u00fanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Treponema pallidum; Penicilina G. Benzatina 2,4 milh\u00f5es de Unidades intramuscular, dose \u00fanica.","id":6373169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Treponema pallidum<\/em>; Penicilina G. Benzatina 2,4 milh\u00f5es de Unidades intramuscular, dose \u00fanica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ureaplasma urealyticum; Ceftriaxona 500 mg intramuscular dose \u00fanica.","id":6373170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ureaplasma urealyticum<\/em>; Ceftriaxona 500 mg intramuscular dose \u00fanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chlamydia trachomatis; Doxiciclina 100mg Via oral, 2 vezes ao dia, por 7 dias.","id":6373171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Chlamydia trachomatis<\/em>; Doxiciclina 100mg Via oral, 2 vezes ao dia, por 7 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1686975","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos contraceptivos mais utilizados, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686978,"hashId":"840287b7a852bd8a74a9a4b700e1658b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos contraceptivos mais utilizados, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":6373181,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os preservativos de l\u00e1tex diminuem o risco de doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel e de c\u00e2ncer do colo do \u00fatero.","id":6373180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os preservativos de l\u00e1tex diminuem o risco de doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel e de c\u00e2ncer do colo do \u00fatero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os contraceptivos orais aumentam o risco de c\u00e2ncer de mama.","id":6373181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contraceptivos orais aumentam o risco de c\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os contraceptivos orais, os adesivos e o anel vaginal com associa\u00e7\u00e3o de estrog\u00eanioprogesterona proporcionam excelente contracep\u00e7\u00e3o, embora todos elevem o risco de trombose venosa e tromboembolismo.","id":6373182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contraceptivos orais, os adesivos e o anel vaginal com associa\u00e7\u00e3o de estrog\u00eanioprogesterona proporcionam excelente contracep\u00e7\u00e3o, embora todos elevem o risco de trombose venosa e tromboembolismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os contraceptivos hormonais oferecem amplos benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade, relacionados ou n\u00e3o \u00e0 contracep\u00e7\u00e3o, inclusive a redu\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer endometrial e ovariano.","id":6373183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contraceptivos hormonais oferecem amplos benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade, relacionados ou n\u00e3o \u00e0 contracep\u00e7\u00e3o, inclusive a redu\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer endometrial e ovariano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1686978","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Mamografia foi considerada o melhor m\u00e9todo de exame por imagem da mama. Observe as afirmativas abaixo e marque a alternativa CORRETA: I \u2013 A mamografia \u00e9 usada para monitoramento de pacientes com c\u00e2ncer de mama tratadas com cirurgia conservadora da mama e radioterapia. II \u2013 A bi\u00f3psia \u00e9 necess\u00e1ria nas pacientes com tumor dominante ou suspeito, apesar da aus\u00eancia de achados mamogr\u00e1ficos. III \u2013 Para mulheres com idade de 20 a 39 anos, \u00e9 sugerido um exame cl\u00ednico da mama a cada 2 anos.IV \u2013 \u00c9 recomendado mamografia semestral, ou pelo menos, anual, para mulheres de at\u00e9 75 anos e depois dessa idade, a cada 2 anos, se a expectativa de vida for maior que 3 anos.","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686981,"hashId":"c6506d59dc7f26b53c401cc77f982217","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Mamografia foi considerada o melhor m\u00e9todo de exame por imagem da mama. Observe as afirmativas abaixo e marque a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A mamografia \u00e9 usada para monitoramento de pacientes com c\u00e2ncer de mama tratadas com cirurgia conservadora da mama e radioterapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A bi\u00f3psia \u00e9 necess\u00e1ria nas pacientes com tumor dominante ou suspeito, apesar da aus\u00eancia de achados mamogr\u00e1ficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Para mulheres com idade de 20 a 39 anos, \u00e9 sugerido um exame cl\u00ednico da mama a cada 2 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 \u00c9 recomendado mamografia semestral, ou pelo menos, anual, para mulheres de at\u00e9 75 anos e depois dessa idade, a cada 2 anos, se a expectativa de vida for maior que 3 anos.<\/p>","resposta":6373192,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":6373192,"corpo":"<p>Somente as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II e III est\u00e3o corretas.","id":6373193,"corpo":"<p>Somente as alternativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":6373194,"corpo":"<p>Somente as alternativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":6373195,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1686981","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jovem de 16 anos, apresentando amenorreia prim\u00e1ria, vagina cega e massas inguinais bilaterais. Seus n\u00edveis de testosterona estavam no limite superior da faixa normal para homens. Foram encontrados 2 test\u00edculos inguinais \u00e0 cirurgia e constatado insensibilidade androg\u00eanica. O diagn\u00f3stico e o cari\u00f3tipo dela s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686982,"hashId":"efeea5cb16804a2b1e5405ba314a163b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jovem de 16 anos, apresentando amenorreia prim\u00e1ria, vagina cega e massas inguinais bilaterais. Seus n\u00edveis de testosterona estavam no limite superior da faixa normal para homens. Foram encontrados 2 test\u00edculos inguinais \u00e0 cirurgia e constatado insensibilidade androg\u00eanica. O diagn\u00f3stico e o cari\u00f3tipo dela s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":6373198,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disgenesia gonadal; 46, XX.","id":6373196,"corpo":"<p>Disgenesia gonadal; 46, XX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Turner; 45, X.","id":6373197,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Turner; 45, X.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Morris; 46, XY.","id":6373198,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Morris; 46, XY.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Kleinefelter; 47, XXY.","id":6373199,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Kleinefelter; 47, XXY.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1686982","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas complica\u00e7\u00f5es da reprodu\u00e7\u00e3o assistida, EXCETO:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686984,"hashId":"7f4108d1faabefce7fed1775bcdfbb97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas complica\u00e7\u00f5es da reprodu\u00e7\u00e3o assistida, EXCETO:<\/p>","resposta":6373206,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gravidez ect\u00f3pica ou heterot\u00f3pica.","id":6373204,"corpo":"<p>Gravidez ect\u00f3pica ou heterot\u00f3pica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sangramento, com necessidade de transfus\u00e3o.","id":6373205,"corpo":"<p>Sangramento, com necessidade de transfus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de mama p\u00f3s tratamento para infertilidade.","id":6373206,"corpo":"<p>C\u00e2ncer de mama p\u00f3s tratamento para infertilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de transtorno psicol\u00f3gico.","id":6373207,"corpo":"<p>Desenvolvimento de transtorno psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1686984","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Papiloma V\u00edrus Humano (HPV), est\u00e1 relacionado a les\u00f5es intraepiteliais de alto grau e c\u00e2ncer invasivo. A n\u00edtida rela\u00e7\u00e3o entre infec\u00e7\u00e3o por HPV e neoplasia cervical propiciou o desenvolvimento de vacinas. Sobre a vacina\u00e7\u00e3o contra o HPV podemos afirmar:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686986,"hashId":"7d907029272937f14ee28b0cfeb6929e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Papiloma V\u00edrus Humano (HPV), est\u00e1 relacionado a les\u00f5es intraepiteliais de alto grau e c\u00e2ncer invasivo. A n\u00edtida rela\u00e7\u00e3o entre infec\u00e7\u00e3o por HPV e neoplasia cervical propiciou o desenvolvimento de vacinas. Sobre a vacina\u00e7\u00e3o contra o HPV podemos afirmar:<\/p>","resposta":6373212,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 recomendada na gravidez.","id":6373212,"corpo":"<p>A vacina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 recomendada na gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As vacinas est\u00e3o dispon\u00edveis para meninas e mulheres entre 11 e 26 anos.","id":6373213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vacinas est\u00e3o dispon\u00edveis para meninas e mulheres entre 11 e 26 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As vacinas n\u00e3o diminuem a incid\u00eancia de displasia de alto grau ou de carcinoma cervical.","id":6373214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vacinas n\u00e3o diminuem a incid\u00eancia de displasia de alto grau ou de carcinoma cervical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vacinas n\u00e3o s\u00e3o seguras para mulheres que est\u00e3o amamentando.","id":6373215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vacinas n\u00e3o s\u00e3o seguras para mulheres que est\u00e3o amamentando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1686986","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a com 4 anos de idade, apresentando febre persistente h\u00e1 cerca de 5 dias, eritema das palmas e plantas, l\u00edngua com aspecto de morango, hiperemia difusa das mucosas oral e far\u00edngea e linfadenopatia cervical. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686992,"hashId":"c756936c9608be6283c70ef9903019bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a com 4 anos de idade, apresentando febre persistente h\u00e1 cerca de 5 dias, eritema das palmas e plantas, l\u00edngua com aspecto de morango, hiperemia difusa das mucosas oral e far\u00edngea e linfadenopatia cervical. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":6373237,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sarampo.","id":6373236,"corpo":"<p>Sarampo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Kawasaki.","id":6373237,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Kawasaki.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Beh\u00e7et.","id":6373238,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Beh\u00e7et.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leucemia Linfoc\u00edtica Aguda.","id":6373239,"corpo":"<p>Leucemia Linfoc\u00edtica Aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1686992","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame f\u00edsico \u00e9 fundamental para o diagn\u00f3stico. Alguns achados f\u00edsicos isolados t\u00eam estado associados a condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e s\u00e3o descritos como sinais de exame. O qu\u00ea caracteriza o sinal de Curvoisier e qual diagn\u00f3stico ele pressup\u00f5e respectivamente ?","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1686998,"hashId":"8ef2fb175a67713a7be261d6a6c98beb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame f\u00edsico \u00e9 fundamental para o diagn\u00f3stico. Alguns achados f\u00edsicos isolados t\u00eam estado associados a condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e s\u00e3o descritos como sinais de exame. O qu\u00ea caracteriza o sinal de Curvoisier e qual diagn\u00f3stico ele pressup\u00f5e respectivamente ?<\/p>","resposta":6373263,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre, icter\u00edcia e dor abdominal intermitente superior direita \u2013 Coledocolit\u00edase.","id":6373260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre, icter\u00edcia e dor abdominal intermitente superior direita \u2013 Coledocolit\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Varizes na altura do umbigo \u2013 Hipertens\u00e3o portal.","id":6373261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varizes na altura do umbigo \u2013 Hipertens\u00e3o portal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dor causada pela inspira\u00e7\u00e3o e aplicando press\u00e3o ao abdome superior direito \u2013 Colecistite aguda.","id":6373262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor causada pela inspira\u00e7\u00e3o e aplicando press\u00e3o ao abdome superior direito \u2013 Colecistite aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ves\u00edcula biliar palp\u00e1vel na presen\u00e7a de icter\u00edcia \u2013 Tumor periampular.","id":6373263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ves\u00edcula biliar palp\u00e1vel na presen\u00e7a de icter\u00edcia \u2013 Tumor periampular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1686998","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o intervalo correto das consultas para acompanhamento do crescimento desenvolvimento puberal no in\u00edcio da puberdade:","provas":[{"id":42811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1277128,"hashId":"aa5b2b99b28a8fdc5dad087c5838dbc6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o intervalo correto das consultas para acompanhamento do crescimento desenvolvimento puberal no in\u00edcio da puberdade:<\/p>","resposta":4637675,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De 6 em 6 meses.","id":4637674,"corpo":"<p align=justify>De 6 em 6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De 3 em 3 meses.","id":4637675,"corpo":"<p align=justify>De 3 em 3 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anualmente.","id":4637676,"corpo":"<p align=justify>Anualmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4637677,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1277128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento do card\u00e1pio de adultos e __________ depende da observa\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de atender as diretrizes regulat\u00f3rias do _________ e PNAE (Pol\u00edticas P\u00fablicas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), que trazem par\u00e2metros t\u00e9cnicos para as refei\u00e7\u00f5es destes dois grupos espec\u00edficos. As diretrizes destas normativas estabelecem metas para __________ e nutrientes, al\u00e9m de disposi\u00e7\u00f5es sobre o financiamento e a natureza dos alimentos que podem ser empregados para o preparo dos card\u00e1pios. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":42812,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1277141,"hashId":"5923080327709629e411301e5afdca4c","enunciado":"<p align=\"justify\">O planejamento do card\u00e1pio de adultos e __________ depende da observa\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nnecessidade de atender as diretrizes regulat\u00f3rias do _________ e PNAE (Pol\u00edticas P\u00fablicas do\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade), que trazem par\u00e2metros t\u00e9cnicos para as refei\u00e7\u00f5es destes dois grupos\r\nespec\u00edficos. As diretrizes destas normativas estabelecem metas para __________ e nutrientes, al\u00e9m\r\nde disposi\u00e7\u00f5es sobre o financiamento e a natureza dos alimentos que podem ser empregados para o\r\npreparo dos card\u00e1pios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":4637734,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crian\u00e7as \u2013 PAT \u2013 energia","id":4637734,"corpo":"<p align=justify>crian\u00e7as \u2013 PAT \u2013 energia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idosos \u2013 SISVAN \u2013 suplementa\u00e7\u00e3o","id":4637735,"corpo":"<p align=justify>idosos \u2013 SISVAN \u2013 suplementa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gestantes \u2013 PNS \u2013 custos","id":4637736,"corpo":"<p align=justify>gestantes \u2013 PNS \u2013 custos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mulheres \u2013 PANAN \u2013 prote\u00ednas","id":4637737,"corpo":"<p align=justify>mulheres \u2013 PANAN \u2013 prote\u00ednas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"homens \u2013 SUS \u2013 custos","id":4637738,"corpo":"<p align=justify>homens \u2013 SUS \u2013 custos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":"nutricao\/1277141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Parque Geol\u00f3gico do Varvito (Itu, SP), h\u00e1 uma forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica peculiar, o varvito, cuja origem est\u00e1 associada a","provas":[{"id":42813,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1277142,"hashId":"31a7cd7a4d943bb8fe4d975c539dfa5f","enunciado":"<p align=justify>No Parque Geol\u00f3gico do Varvito (Itu, SP), h\u00e1 uma forma\u00e7\u00e3o\r\ngeol\u00f3gica peculiar, o varvito, cuja origem est\u00e1 associada\r\na<\/p>","resposta":4637739,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia de congelamento e descongelamento de fundos de lagos.","id":4637739,"corpo":"<p align=justify>altern\u00e2ncia de congelamento e descongelamento de\r\nfundos de lagos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia dos ciclos de chuva e estiagem t\u00edpico dessa regi\u00e3o.","id":4637740,"corpo":"<p align=justify>altern\u00e2ncia dos ciclos de chuva e estiagem t\u00edpico\r\ndessa regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00e3o de dunas e seus ciclos associados a a\u00e7\u00e3o dos ventos.","id":4637741,"corpo":"<p align=justify>movimenta\u00e7\u00e3o de dunas e seus ciclos associados a\r\na\u00e7\u00e3o dos ventos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia do regime de vaz\u00e3o dos rios provocada por per\u00edodos de estiagem.","id":4637742,"corpo":"<p align=justify>altern\u00e2ncia do regime de vaz\u00e3o dos rios provocada\r\npor per\u00edodos de estiagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas da linha de costa associada ao regime de mar\u00e9s.","id":4637743,"corpo":"<p align=justify>movimenta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas da linha de costa associada\r\nao regime de mar\u00e9s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"}],"slug":"geografia\/1277142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}