{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158354,"perPage":"100","pages":21584,"page":7808,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-senges-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa um Sistema Operacional.","provas":[{"id":75852,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-senges-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2019-unifil-procurador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Seng\u00e9s - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-14 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2290097,"hashId":"00fc3e20125ef82198c317a0aeced905","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que representa um Sistema Operacional.<\/p>","resposta":9025417,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows.","id":9025417,"corpo":"<p>Windows.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explorer.","id":9025418,"corpo":"<p>Explorer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dropbox.","id":9025419,"corpo":"<p>Dropbox.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Google.","id":9025420,"corpo":"<p>Google.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":["o que \u00e9 um sistema operacional"],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405046,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106,"slug":"auxiliar-de-servicos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa o local onde ser\u00e1 constru\u00eddo o teatro de uma escola que ocupar\u00e1 toda a \u00e1rea do terreno.Sabendo que a ter\u00e7a parte da \u00e1rea desse terreno ser\u00e1 ocupada pelo palco do teatro, a sua \u00e1rea livre ser\u00e1 de","provas":[{"id":49938,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106,"slug":"auxiliar-de-servicos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-auxiliar-de-servicos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-14 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1508905,"hashId":"a0c7d1ae1f7d526151814c5bf47558d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir representa o local onde ser\u00e1 constru\u00eddo o teatro de uma escola que ocupar\u00e1 toda a \u00e1rea do terreno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49938\/questao\/1508905-20210129102335000000-0.png\" width=\"250\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a ter\u00e7a parte da \u00e1rea desse terreno ser\u00e1 ocupada pelo palco do teatro, a sua \u00e1rea livre ser\u00e1 de<\/p>","resposta":5630963,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150 m\u00b2.","id":5630962,"corpo":"<p>150 m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"300 m\u00b2.","id":5630963,"corpo":"<p>300 m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"450 m\u00b2.","id":5630964,"corpo":"<p>450 m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"600 m\u00b2.","id":5630965,"corpo":"<p>600 m\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1508905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o direito de ser educados e cuidados sem o uso de castigo f\u00edsico ou de tratamento cruel ou degradante, como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto, pelos pais, pelos integrantes da fam\u00edlia ampliada, pelos respons\u00e1veis, pelos agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou por qualquer pessoa encarregada de cuidar deles, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los. II. A apreens\u00e3o de qualquer adolescente e o local onde se encontra recolhido devem ser incontinenti comunicados \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada, conforme disposto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Ainda de acordo com essa Lei, \u00e9 vedada a ado\u00e7\u00e3o de qualquer medida que possa levar \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do referido adolescente, devendo-se aguardar a conclus\u00e3o do devido processo legal. III. Verificada a pr\u00e1tica de ato infracional, \u00e9 assegurado ao adolescente o direito \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita e integral, na forma da lei, sendo-lhe vedados os direitos de ser ouvido pessoalmente pela autoridade competente ou de solicitar a presen\u00e7a de seus pais ou respons\u00e1vel em qualquer fase do procedimento. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":49997,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1510145,"hashId":"91f38bc48a4f478d8de4edce84af9f1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o direito de ser educados e cuidados sem o uso de castigo f\u00edsico ou de tratamento cruel ou degradante, como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto, pelos pais, pelos integrantes da fam\u00edlia ampliada, pelos respons\u00e1veis, pelos agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou por qualquer pessoa encarregada de cuidar deles, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A apreens\u00e3o de qualquer adolescente e o local onde se encontra recolhido devem ser incontinenti comunicados \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada, conforme disposto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Ainda de acordo com essa Lei, \u00e9 vedada a ado\u00e7\u00e3o de qualquer medida que possa levar \u00e0 libera\u00e7\u00e3o imediata do referido adolescente, devendo-se aguardar a conclus\u00e3o do devido processo legal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Verificada a pr\u00e1tica de ato infracional, \u00e9 assegurado ao adolescente o direito \u00e0 assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita e integral, na forma da lei, sendo-lhe vedados os direitos de ser ouvido pessoalmente pela autoridade competente ou de solicitar a presen\u00e7a de seus pais ou respons\u00e1vel em qualquer fase do procedimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5636301,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5636300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5636301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5636302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5636303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1510145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","id":17795,"slug":"medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os exames laboratoriais por auxiliarem no diagn\u00f3stico, devem ser sempre utilizados juntamente com outros procedimentos diagn\u00f3sticos essenciais. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":41200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","id":17795,"slug":"medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-area-patologia-clinica-veterinaria","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-14 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1221820,"hashId":"94702a7cbc5dd559041814ed4ba9cf92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exames laboratoriais por auxiliarem no diagn\u00f3stico, devem ser sempre utilizados juntamente com outros procedimentos diagn\u00f3sticos essenciais. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":4405609,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obten\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria cl\u00ednica completa e avalia\u00e7\u00e3o visual.","id":4405607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obten\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria cl\u00ednica completa e avalia\u00e7\u00e3o visual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exame f\u00edsico completo e diagn\u00f3stico radiogr\u00e1fico.","id":4405608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame f\u00edsico completo e diagn\u00f3stico radiogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obten\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria cl\u00ednica completa e exame f\u00edsico completo.","id":4405609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obten\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria cl\u00ednica completa e exame f\u00edsico completo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obten\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria cl\u00ednica completa e diagn\u00f3stico radiogr\u00e1fico.","id":4405610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obten\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria cl\u00ednica completa e diagn\u00f3stico radiogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exame f\u00edsico completo e diagn\u00f3stico ultrassonogr\u00e1fico.","id":4405611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame f\u00edsico completo e diagn\u00f3stico ultrassonogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as quest\u00f5es de 35 a 38 de acordo com o enunciado.","id":399029,"enunciado":"<p align=justify>Responda as quest\u00f5es de 35 a 38 de acordo com o enunciado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia","oab":false,"nome":"Semiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403262,"slug":"veterinaria-semiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":"veterinaria\/1221820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 preciso repetir mais uma vez aquilo que os advers\u00e1rios do utilitarismo raramente fazem o favor de reconhecer: a felicidade que os utilitaristas adotaram como padr\u00e3o do que \u00e9 certo na conduta n\u00e3o \u00e9 a do pr\u00f3prio agente, mas a de todos os envolvidos.John Stuart MillNa defesa que Stuart Mill faz do utilitarismo como princ\u00edpio moral, em seu texto Utilitarismo, ele afirma que o utilitarismo exige que o indiv\u00edduo n\u00e3o coloque seus interesses acima dos interesses dos demais, devendo, por isso, ser imparcial e at\u00e9 mesmo benevolente.Assim, no texto em refer\u00eancia, Stuart Mill afirma que, para aproximar os indiv\u00edduos desse ideal, a utilidade recomenda que","provas":[{"id":38681,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxx-exame-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXX Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-12 04:01:26","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1128805,"hashId":"29c9c02325cd1c8054807f352316c6e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 preciso repetir mais uma vez aquilo que os advers\u00e1rios do utilitarismo raramente fazem o favor de reconhecer: a felicidade que os utilitaristas adotaram como padr\u00e3o do que \u00e9 certo na conduta n\u00e3o \u00e9 a do pr\u00f3prio agente, mas a de todos os envolvidos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><strong>John Stuart Mill<\/strong><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na defesa que Stuart Mill faz do utilitarismo como princ\u00edpio moral, em seu texto <em>Utilitarismo<\/em>, ele afirma que o utilitarismo exige que o indiv\u00edduo n\u00e3o coloque seus interesses acima dos interesses dos demais, devendo, por isso, ser imparcial e at\u00e9 mesmo benevolente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, no texto em refer\u00eancia, Stuart Mill afirma que, para aproximar os indiv\u00edduos desse ideal, a <em>utilidade<\/em> recomenda que<\/p>","resposta":4013595,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as leis e os dispositivos sociais coloquem, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, a felicidade ou o interesse de cada indiv\u00edduo em harmonia com os interesses do todo.","id":4013595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as leis e os dispositivos sociais coloquem, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, a felicidade ou o interesse de cada indiv\u00edduo em harmonia com os interesses do todo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Direito Natural, que possui como base a pr\u00f3pria natureza das coisas, seja o fundamento primeiro e \u00faltimo de todas as leis, para que o desejo de ningu\u00e9m se sobreponha ao conv\u00edvio social.","id":4013596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Direito Natural, que possui como base a pr\u00f3pria natureza das coisas, seja o fundamento primeiro e \u00faltimo de todas as leis, para que o desejo de ningu\u00e9m se sobreponha ao conv\u00edvio social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sentimentos morais que s\u00e3o inatos aos seres humanos e conformam, de fato, uma parte de nossa natureza, j\u00e1 que est\u00e3o presentes em todos, sejam a base da legisla\u00e7\u00e3o.","id":4013597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sentimentos morais que s\u00e3o inatos aos seres humanos e conformam, de fato, uma parte de nossa natureza, j\u00e1 que est\u00e3o presentes em todos, sejam a base da legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as leis de cada pa\u00eds garantam a liberdade de cada indiv\u00edduo em buscar sua pr\u00f3pria felicidade, ainda que a felicidade de um n\u00e3o seja compat\u00edvel com a felicidade de outro.","id":4013598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as leis de cada pa\u00eds garantam a liberdade de cada indiv\u00edduo em buscar sua pr\u00f3pria felicidade, ainda que a felicidade de um n\u00e3o seja compat\u00edvel com a felicidade de outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moral e \u00c9tica","oab":true,"nome":"Moral e \u00c9tica","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402926,"slug":"filosofia-do-direito-moral-e-etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perspectivas Filos\u00f3ficas de Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Perspectivas Filos\u00f3ficas de Justi\u00e7a","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402927,"slug":"filosofia-do-direito-perspectivas-filosoficas-de-justica"}],"slug":"filosofia-do-direito\/1128805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cidade brasileira de fronteira, foi detectado um intenso movimento de entrada de pessoas de outro pa\u00eds para trabalhar, residir e se estabelecer tempor\u00e1ria ou definitivamente no Brasil. Ap\u00f3s algum tempo, houve uma rea\u00e7\u00e3o de moradores da cidade que come\u00e7aram a hostilizar essas pessoas, exigindo que as autoridades brasileiras proibissem sua entrada e a regulariza\u00e7\u00e3o documental.Voc\u00ea foi procurado(a), como advogado(a), por institui\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias, para redigir um parecer jur\u00eddico sobre a situa\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, com base na Lei n\u00ba 13.445\/17 (Lei da Migra\u00e7\u00e3o), assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":38681,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxx-exame-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXX Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:27","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1128876,"hashId":"31e86453b166c6888b7ec7f3a07efd03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cidade brasileira de fronteira, foi detectado um intenso movimento de entrada de pessoas de outro pa\u00eds para trabalhar, residir e se estabelecer tempor\u00e1ria ou definitivamente no Brasil. Ap\u00f3s algum tempo, houve uma rea\u00e7\u00e3o de moradores da cidade que come\u00e7aram a hostilizar essas pessoas, exigindo que as autoridades brasileiras proibissem sua entrada e a regulariza\u00e7\u00e3o documental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea foi procurado(a), como advogado(a), por institui\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias, para redigir um parecer jur\u00eddico sobre a situa\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, com base na Lei n\u00ba 13.445\/17 (<em>Lei da Migra\u00e7\u00e3o<\/em>), assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4013932,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A admiss\u00e3o de imigrantes por meio de entrada e regulariza\u00e7\u00e3o documental n\u00e3o caracteriza uma diretriz espec\u00edfica da pol\u00edtica migrat\u00f3ria brasileira, e sim um ato discricion\u00e1rio do chefe do Poder Executivo.","id":4013930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A admiss\u00e3o de imigrantes por meio de entrada e regulariza\u00e7\u00e3o documental n\u00e3o caracteriza uma diretriz espec\u00edfica da pol\u00edtica migrat\u00f3ria brasileira, e sim um ato discricion\u00e1rio do chefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o de entrada e a regulariza\u00e7\u00e3o documental de imigrantes s\u00e3o coisas distintas. A pol\u00edtica migrat\u00f3ria brasileira adota o princ\u00edpio da regulariza\u00e7\u00e3o documental dos imigrantes, mas n\u00e3o disp\u00f5e sobre promo\u00e7\u00e3o de entrada regular de imigrantes.","id":4013931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o de entrada e a regulariza\u00e7\u00e3o documental de imigrantes s\u00e3o coisas distintas. A pol\u00edtica migrat\u00f3ria brasileira adota o princ\u00edpio da regulariza\u00e7\u00e3o documental dos imigrantes, mas n\u00e3o disp\u00f5e sobre promo\u00e7\u00e3o de entrada regular de imigrantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica migrat\u00f3ria brasileira rege-se pelos princ\u00edpios da promo\u00e7\u00e3o de entrada regular e de regulariza\u00e7\u00e3o documental, bem como da acolhida humanit\u00e1ria e da n\u00e3o criminaliza\u00e7\u00e3o da migra\u00e7\u00e3o.","id":4013932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica migrat\u00f3ria brasileira rege-se pelos princ\u00edpios da promo\u00e7\u00e3o de entrada regular e de regulariza\u00e7\u00e3o documental, bem como da acolhida humanit\u00e1ria e da n\u00e3o criminaliza\u00e7\u00e3o da migra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O imigrante, de acordo com a Lei da Migra\u00e7\u00e3o, \u00e9 a pessoa nacional de outro pa\u00eds que vem ao Brasil para estadas de curta dura\u00e7\u00e3o, sem pretens\u00e3o de se estabelecer tempor\u00e1ria ou definitivamente no territ\u00f3rio nacional.","id":4013933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imigrante, de acordo com a Lei da Migra\u00e7\u00e3o, \u00e9 a pessoa nacional de outro pa\u00eds que vem ao Brasil para estadas de curta dura\u00e7\u00e3o, sem pretens\u00e3o de se estabelecer tempor\u00e1ria ou definitivamente no territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.445\/2017 - Lei de Migra\u00e7\u00e3o.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.445\/2017 - Lei de Migra\u00e7\u00e3o.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401555,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-445-2017-lei-de-migracao"}],"slug":"legislacao-federal\/1128876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma arbitragem, conduzida na Argentina segundo as regras da C\u00e2mara de Com\u00e9rcio Internacional - CCI, condenou uma empresa com sede no Brasil ao pagamento de uma indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 sua ex-s\u00f3cia argentina.Para ser execut\u00e1vel no Brasil, esse laudo arbitral","provas":[{"id":38681,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxx-exame-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXX Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:27","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1128878,"hashId":"de7cbf6f928b43b3d1c94a04e0f6d05c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma arbitragem, conduzida na Argentina segundo as regras da C\u00e2mara de Com\u00e9rcio Internacional - CCI, condenou uma empresa com sede no Brasil ao pagamento de uma indeniza\u00e7\u00e3o \u00e0 sua ex-s\u00f3cia argentina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para ser execut\u00e1vel no Brasil, esse laudo arbitral<\/p>","resposta":4013936,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispensa homologa\u00e7\u00e3o pelo STJ, nos termos da Conven\u00e7\u00e3o de Nova York.","id":4013934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensa homologa\u00e7\u00e3o pelo STJ, nos termos da Conven\u00e7\u00e3o de Nova York.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precisa ser homologado pelo Judici\u00e1rio argentino e depois, pelo STJ.","id":4013935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa ser homologado pelo Judici\u00e1rio argentino e depois, pelo STJ.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"precisa ser homologado pelo STJ, por ser laudo arbitral estrangeiro.","id":4013936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa ser homologado pelo STJ, por ser laudo arbitral estrangeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispensa homologa\u00e7\u00e3o, por ser laudo arbitral proveniente de pa\u00eds do Mercosul.","id":4013937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensa homologa\u00e7\u00e3o, por ser laudo arbitral proveniente de pa\u00eds do Mercosul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.307\/96 - Disp\u00f5e sobre a arbitragem.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.307\/96 - Disp\u00f5e sobre a arbitragem.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398260,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-307-96-dispoe-sobre-a-arbitragem"}],"slug":"legislacao-federal\/1128878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, servidor p\u00fablico federal ocupante exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o, foi exonerado, tendo a autoridade competente motivado o ato em reiterado descumprimento da carga hor\u00e1ria de trabalho pelo servidor. Jos\u00e9 obteve, junto ao departamento de recursos humanos, documento oficial com extrato de seu ponto eletr\u00f4nico, comprovando o regular cumprimento de sua jornada de trabalho.Assim, o servidor buscou assist\u00eancia jur\u00eddica junto a um advogado, que lhe informou corretamente, \u00e0 luz do ordenamento jur\u00eddico, que","provas":[{"id":38681,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxx-exame-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXX Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:28","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1128903,"hashId":"ac5725f0c84f8d56ba627ee0c4d8fff3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, servidor p\u00fablico federal ocupante exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o, foi exonerado, tendo a autoridade competente motivado o ato em reiterado descumprimento da carga hor\u00e1ria de trabalho pelo servidor. Jos\u00e9 obteve, junto ao departamento de recursos humanos, documento oficial com extrato de seu ponto eletr\u00f4nico, comprovando o regular cumprimento de sua jornada de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, o servidor buscou assist\u00eancia jur\u00eddica junto a um advogado, que lhe informou corretamente, \u00e0 luz do ordenamento jur\u00eddico, que<\/p>","resposta":4014053,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o judicial visando a invalidar o ato de exonera\u00e7\u00e3o, eis que o pr\u00f3prio texto constitucional estabelece que cargo em comiss\u00e3o \u00e9 de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o pela autoridade competente, que n\u00e3o est\u00e1 vinculada ou limitada aos motivos expostos para a pr\u00e1tica do ato administrativo.","id":4014051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o judicial visando a invalidar o ato de exonera\u00e7\u00e3o, eis que o pr\u00f3prio texto constitucional estabelece que cargo em comiss\u00e3o \u00e9 de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o pela autoridade competente, que n\u00e3o est\u00e1 vinculada ou limitada aos motivos expostos para a pr\u00e1tica do ato administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o judicial visando a invalidar o ato de exonera\u00e7\u00e3o, eis que tal ato \u00e9 classificado como vinculado, no que tange \u00e0 liberdade de a\u00e7\u00e3o do administrador p\u00fablico, raz\u00e3o pela qual o Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode se imiscuir no controle do m\u00e9rito administrativo, sob pena de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 separa\u00e7\u00e3o dos Poderes.","id":4014052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o judicial visando a invalidar o ato de exonera\u00e7\u00e3o, eis que tal ato \u00e9 classificado como vinculado, no que tange \u00e0 liberdade de a\u00e7\u00e3o do administrador p\u00fablico, raz\u00e3o pela qual o Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode se imiscuir no controle do m\u00e9rito administrativo, sob pena de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 separa\u00e7\u00e3o dos Poderes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vi\u00e1vel o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o judicial visando a invalidar o ato de exonera\u00e7\u00e3o, eis que, apesar de ser dispens\u00e1vel a motiva\u00e7\u00e3o para o ato administrativo discricion\u00e1rio de exonera\u00e7\u00e3o, uma vez expostos os motivos que conduziram \u00e0 pr\u00e1tica do ato, estes passam a vincular a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em raz\u00e3o da teoria dos motivos determinantes.","id":4014053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vi\u00e1vel o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o judicial visando a invalidar o ato de exonera\u00e7\u00e3o, eis que, apesar de ser dispens\u00e1vel a motiva\u00e7\u00e3o para o ato administrativo discricion\u00e1rio de exonera\u00e7\u00e3o, uma vez expostos os motivos que conduziram \u00e0 pr\u00e1tica do ato, estes passam a vincular a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em raz\u00e3o da teoria dos motivos determinantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 vi\u00e1vel o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o judicial visando a invalidar o ato de exonera\u00e7\u00e3o, eis que, por se tratar de um ato administrativo vinculado, pode o Poder Judici\u00e1rio proceder ao exame do m\u00e9rito administrativo, a fim de aferir a conveni\u00eancia e a oportunidade de manuten\u00e7\u00e3o do ato, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da inafastabilidade do controle jurisdicional.","id":4014054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vi\u00e1vel o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o judicial visando a invalidar o ato de exonera\u00e7\u00e3o, eis que, por se tratar de um ato administrativo vinculado, pode o Poder Judici\u00e1rio proceder ao exame do m\u00e9rito administrativo, a fim de aferir a conveni\u00eancia e a oportunidade de manuten\u00e7\u00e3o do ato, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da inafastabilidade do controle jurisdicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 51"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Teoria dos Motivos Determinantes","oab":true,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Teoria dos Motivos Determinantes","pai":408060,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408062,"slug":"direito-administrativo-motivacao-e-teoria-dos-motivos-determinantes"}],"slug":"direito-administrativo\/1128903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s comprar um terreno, Roberto iniciou a constru\u00e7\u00e3o de sua casa, sem pr\u00e9via licen\u00e7a, avan\u00e7ando para al\u00e9m dos limites de sua propriedade e ocupando parcialmente a via p\u00fablica, inclusive com possibilidade de desabamento de parte da obra e risco \u00e0 integridade dos pedestres.No regular exerc\u00edcio da fiscaliza\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano, o poder p\u00fablico municipal, observadas as formalidades legais, valendo-se da prerrogativa de direito p\u00fablico que, calcada na lei, autoriza-o a restringir o uso e o gozo da liberdade e da propriedade privada em favor do interesse da coletividade, determinou que Roberto demolisse a parte irregular da obra.O poder administrativo que fundamentou a determina\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio \u00e9 o poder","provas":[{"id":38681,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxx-exame-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXX Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:28","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1128904,"hashId":"f6e4c9fb3679acb66961daceeac53f71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s comprar um terreno, Roberto iniciou a constru\u00e7\u00e3o de sua casa, sem pr\u00e9via licen\u00e7a, avan\u00e7ando para al\u00e9m dos limites de sua propriedade e ocupando parcialmente a via p\u00fablica, inclusive com possibilidade de desabamento de parte da obra e risco \u00e0 integridade dos pedestres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No regular exerc\u00edcio da fiscaliza\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano, o poder p\u00fablico municipal, observadas as formalidades legais, valendo-se da prerrogativa de direito p\u00fablico que, calcada na lei, autoriza-o a restringir o uso e o gozo da liberdade e da propriedade privada em favor do interesse da coletividade, determinou que Roberto demolisse a parte irregular da obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O poder administrativo que fundamentou a determina\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio \u00e9 o poder<\/p>","resposta":4014058,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de hierarquia, e, pelo seu atributo da coercibilidade, o particular \u00e9 obrigado a obedecer \u00e0s ordens emanadas pelos agentes p\u00fablicos, que est\u00e3o em n\u00edvel de superioridade hier\u00e1rquica e podem usar meios indiretos de coer\u00e7\u00e3o para fazer valer a supremacia do interesse p\u00fablico sobre o privado.","id":4014055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de hierarquia, e, pelo seu atributo da coercibilidade, o particular \u00e9 obrigado a obedecer \u00e0s ordens emanadas pelos agentes p\u00fablicos, que est\u00e3o em n\u00edvel de superioridade hier\u00e1rquica e podem usar meios indiretos de coer\u00e7\u00e3o para fazer valer a supremacia do interesse p\u00fablico sobre o privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disciplinar, e o particular est\u00e1 sujeito \u00e0s san\u00e7\u00f5es impostas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em raz\u00e3o do atributo da imperatividade, desde que haja a pr\u00e9via e imprescind\u00edvel chancela por parte do Poder Judici\u00e1rio.","id":4014056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplinar, e o particular est\u00e1 sujeito \u00e0s san\u00e7\u00f5es impostas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em raz\u00e3o do atributo da imperatividade, desde que haja a pr\u00e9via e imprescind\u00edvel chancela por parte do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regulamentar, e os agentes p\u00fablicos est\u00e3o autorizados a realizar atos concretos para aplicar a lei, ainda que tenham que se valer do atributo da autoexecutoriedade, a fim de concretizar suas determina\u00e7\u00f5es, independentemente de pr\u00e9via ordem judicial.","id":4014057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulamentar, e os agentes p\u00fablicos est\u00e3o autorizados a realizar atos concretos para aplicar a lei, ainda que tenham que se valer do atributo da autoexecutoriedade, a fim de concretizar suas determina\u00e7\u00f5es, independentemente de pr\u00e9via ordem judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de pol\u00edcia, e a fiscaliza\u00e7\u00e3o apresenta duplo aspecto: um preventivo, por meio do qual os agentes p\u00fablicos procuram impedir um dano social, e um repressivo, que, face \u00e0 transgress\u00e3o da norma de pol\u00edcia, redunda na aplica\u00e7\u00e3o de uma san\u00e7\u00e3o.","id":4014058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de pol\u00edcia, e a fiscaliza\u00e7\u00e3o apresenta duplo aspecto: um preventivo, por meio do qual os agentes p\u00fablicos procuram impedir um dano social, e um repressivo, que, face \u00e0 transgress\u00e3o da norma de pol\u00edcia, redunda na aplica\u00e7\u00e3o de uma san\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 51"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Regulamentar","oab":true,"nome":"Poder Regulamentar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404367,"slug":"direito-administrativo-poder-regulamentar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/1128904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana doou a Renata um livro raro de Direito Civil, que constava da cole\u00e7\u00e3o de sua falecida av\u00f3, Marta. Esta, na condi\u00e7\u00e3o de testadora, havia destinado a biblioteca como legado, em testamento, para sua neta, Joana (legat\u00e1ria). Renata se ofereceu para visitar a biblioteca, circunst\u00e2ncia na qual se encantou com a cole\u00e7\u00e3o de cl\u00e1ssicos franceses.Renata, ent\u00e3o, ofereceu-se para adquirir, ao pre\u00e7o de R$ 1.000,00 (mil reais), todos os livros da cole\u00e7\u00e3o, oportunidade em que foi informada, por Joana, acerca da exist\u00eancia de a\u00e7\u00e3o que corria na Vara de Sucess\u00f5es, movida pelos herdeiros leg\u00edtimos de Marta. A a\u00e7\u00e3o visava impugnar a validade do testamento e, por conseguinte, reconhecer a inefic\u00e1cia do legado (da biblioteca) recebido por Joana. Mesmo assim, Renata decidiu adquirir a cole\u00e7\u00e3o, pagando o respectivo pre\u00e7o.Diante de tais situa\u00e7\u00f5es, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":38681,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxx-exame-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXX Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:29","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1128907,"hashId":"91bbef6da173114e6bc6bb8cda9608cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana doou a Renata um livro raro de Direito Civil, que constava da cole\u00e7\u00e3o de sua falecida av\u00f3, Marta. Esta, na condi\u00e7\u00e3o de testadora, havia destinado a biblioteca como legado, em testamento, para sua neta, Joana (legat\u00e1ria). Renata se ofereceu para visitar a biblioteca, circunst\u00e2ncia na qual se encantou com a cole\u00e7\u00e3o de cl\u00e1ssicos franceses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Renata, ent\u00e3o, ofereceu-se para adquirir, ao pre\u00e7o de R$ 1.000,00 (mil reais), todos os livros da cole\u00e7\u00e3o, oportunidade em que foi informada, por Joana, acerca da exist\u00eancia de a\u00e7\u00e3o que corria na Vara de Sucess\u00f5es, movida pelos herdeiros leg\u00edtimos de Marta. A a\u00e7\u00e3o visava impugnar a validade do testamento e, por conseguinte, reconhecer a inefic\u00e1cia do legado (da biblioteca) recebido por Joana. Mesmo assim, Renata decidiu adquirir a cole\u00e7\u00e3o, pagando o respectivo pre\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante de tais situa\u00e7\u00f5es, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4014067,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto aos livros adquiridos pelo contrato de compra e venda, Renata n\u00e3o pode demandar Joana pela evic\u00e7\u00e3o, pois sabia que a coisa era litigiosa.","id":4014067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos livros adquiridos pelo contrato de compra e venda, Renata n\u00e3o pode demandar Joana pela evic\u00e7\u00e3o, pois sabia que a coisa era litigiosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao livro recebido em doa\u00e7\u00e3o, Joana responde pela evic\u00e7\u00e3o, especialmente porque, na data da aven\u00e7a, Renata n\u00e3o sabia da exist\u00eancia de lit\u00edgio.","id":4014068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao livro recebido em doa\u00e7\u00e3o, Joana responde pela evic\u00e7\u00e3o, especialmente porque, na data da aven\u00e7a, Renata n\u00e3o sabia da exist\u00eancia de lit\u00edgio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o prestada por Joana a Renata, acerca da exist\u00eancia de lit\u00edgio sobre a biblioteca que recebeu em legado, deve ser interpretada como cl\u00e1usula t\u00e1cita de refor\u00e7o da responsabilidade pela evic\u00e7\u00e3o.","id":4014069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o prestada por Joana a Renata, acerca da exist\u00eancia de lit\u00edgio sobre a biblioteca que recebeu em legado, deve ser interpretada como cl\u00e1usula t\u00e1cita de refor\u00e7o da responsabilidade pela evic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contrato gratuito firmado entre Renata e Joana classifica-se como contrato de natureza aleat\u00f3ria, pois Marta soube posteriormente do risco da perda do bem pela evic\u00e7\u00e3o.","id":4014070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato gratuito firmado entre Renata e Joana classifica-se como contrato de natureza aleat\u00f3ria, pois Marta soube posteriormente do risco da perda do bem pela evic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 51"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evic\u00e7\u00e3o (Art. 447 ao 457)","oab":true,"nome":"Evic\u00e7\u00e3o (Art. 447 ao 457)","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405956,"slug":"direito-civil-eviccao-art-447-ao-457"}],"slug":"direito-civil\/1128907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O advogado de Josefina, r\u00e9 em processo criminal, entendendo que, entre o recebimento da den\u00fancia e o t\u00e9rmino da instru\u00e7\u00e3o, ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva estatal, apresentou requerimento, antes mesmo do oferecimento de alega\u00e7\u00f5es finais, de reconhecimento da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade da agente, sendo o pedido imediatamente indeferido pelo magistrado.Intimado, caber\u00e1 ao(\u00e0) advogado(a) de Josefina, discordando da decis\u00e3o, apresentar","provas":[{"id":38681,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxx-exame-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXX Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:31","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1128958,"hashId":"ead513e584b147bb17139274f71c38c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O advogado de Josefina, r\u00e9 em processo criminal, entendendo que, entre o recebimento da den\u00fancia e o t\u00e9rmino da instru\u00e7\u00e3o, ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva estatal, apresentou requerimento, antes mesmo do oferecimento de alega\u00e7\u00f5es finais, de reconhecimento da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade da agente, sendo o pedido imediatamente indeferido pelo magistrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Intimado, caber\u00e1 ao(\u00e0) advogado(a) de Josefina, discordando da decis\u00e3o, apresentar<\/p>","resposta":4014273,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recurso em sentido estrito, no prazo de 5 dias.","id":4014273,"corpo":"<p>recurso em sentido estrito, no prazo de 5 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recurso de apela\u00e7\u00e3o, no prazo de 5 dias.","id":4014274,"corpo":"<p>recurso de apela\u00e7\u00e3o, no prazo de 5 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carta testemunh\u00e1vel, no prazo de 48h.","id":4014275,"corpo":"<p>carta testemunh\u00e1vel, no prazo de 48h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reclama\u00e7\u00e3o constitucional, no prazo de 15 dias.","id":4014276,"corpo":"<p>reclama\u00e7\u00e3o constitucional, no prazo de 15 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 52 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/1128958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fred foi denunciado e condenado, em primeira inst\u00e2ncia, pela pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o ativa, sendo ele e seu advogado intimados do teor da senten\u00e7a no dia 05 de junho de 2018, ter\u00e7a-feira. A juntada do mandado de intima\u00e7\u00e3o do r\u00e9u ao processo, todavia, somente ocorreu em 11 de junho de 2018, segunda-feira.Considerando as informa\u00e7\u00f5es narradas, o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso de apela\u00e7\u00e3o pelo advogado de Fred, de acordo com a jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores, ser\u00e1 iniciado","provas":[{"id":38681,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxx-exame-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXX Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:31","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1128965,"hashId":"39bccc20fa85e47c8724469c466c255c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fred foi denunciado e condenado, em primeira inst\u00e2ncia, pela pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o ativa, sendo ele e seu advogado intimados do teor da senten\u00e7a no dia 05 de junho de 2018, ter\u00e7a-feira. A juntada do mandado de intima\u00e7\u00e3o do r\u00e9u ao processo, todavia, somente ocorreu em 11 de junho de 2018, segunda-feira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es narradas, o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso de apela\u00e7\u00e3o pelo advogado de Fred, de acordo com a jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores, ser\u00e1 iniciado<\/p>","resposta":4014314,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no dia seguinte \u00e0 juntada do mandado de intima\u00e7\u00e3o (12\/06\/18), devendo a data final do prazo ser prorrogada para o primeiro dia \u00fatil seguinte, caso se encerre no final de semana.","id":4014311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no dia seguinte \u00e0 juntada do mandado de intima\u00e7\u00e3o (12\/06\/18), devendo a data final do prazo ser prorrogada para o primeiro dia \u00fatil seguinte, caso se encerre no final de semana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no dia da juntada do mandado de intima\u00e7\u00e3o (11\/06\/18), devendo ser cumprido at\u00e9 o final do prazo de 05 dias previsto em lei, ainda que este ocorra no final de semana.","id":4014312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no dia da juntada do mandado de intima\u00e7\u00e3o (11\/06\/18), devendo ser cumprido at\u00e9 o final do prazo de 05 dias previsto em lei, ainda que este ocorra no final de semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no dia da intima\u00e7\u00e3o (05\/06\/18), independentemente da data da juntada do mandado, devendo ser cumprido at\u00e9 o final do prazo de 05 dias previsto em lei, ainda que este ocorra no final de semana.","id":4014313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no dia da intima\u00e7\u00e3o (05\/06\/18), independentemente da data da juntada do mandado, devendo ser cumprido at\u00e9 o final do prazo de 05 dias previsto em lei, ainda que este ocorra no final de semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no dia seguinte \u00e0 intima\u00e7\u00e3o (06\/06\/18), independentemente da data da juntada do mandado, devendo a data final do prazo ser prorrogada para o primeiro dia \u00fatil seguinte, caso se encerre no final de semana.","id":4014314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no dia seguinte \u00e0 intima\u00e7\u00e3o (06\/06\/18), independentemente da data da juntada do mandado, devendo a data final do prazo ser prorrogada para o primeiro dia \u00fatil seguinte, caso se encerre no final de semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 52 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406694,"slug":"direito-processual-penal-apelacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/1128965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria de cal\u00e7ados, que se dedica \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o, possui 75 empregados. No \u00faltimo ano, Davi foi aposentado por invalidez, Heitor pediu demiss\u00e3o do emprego, Lorenzo foi dispensado por justa causa e Laura rompeu o contrato por acordo com o empregador, aproveitando-se da nova modalidade de ruptura trazida pela Lei n\u00ba 13.467\/17 (Reforma Trabalhista).De acordo com a norma de reg\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, em raz\u00e3o dos eventos relatados, quem tem direito ao saque do FGTS.","provas":[{"id":38681,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxx-exame-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXX Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:32","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1128978,"hashId":"9e7e9278e2550564e331ab7c0a7c9d68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ind\u00fastria de cal\u00e7ados, que se dedica \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o, possui 75 empregados. No \u00faltimo ano, Davi foi aposentado por invalidez, Heitor pediu demiss\u00e3o do emprego, Lorenzo foi dispensado por justa causa e Laura rompeu o contrato por acordo com o empregador, aproveitando-se da nova modalidade de ruptura trazida pela Lei n\u00ba 13.467\/17 (Reforma Trabalhista).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma de reg\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, em raz\u00e3o dos eventos relatados, quem tem direito ao saque do FGTS.<\/p>","resposta":4014361,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Davi e Laura, somente.","id":4014361,"corpo":"<p>Davi e Laura, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos poder\u00e3o sacar o FGTS.","id":4014362,"corpo":"<p>Todos poder\u00e3o sacar o FGTS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Laura, somente.","id":4014363,"corpo":"<p>Laura, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Davi, Heitor e Lorenzo, somente.","id":4014364,"corpo":"<p>Davi, Heitor e Lorenzo, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba8.036\/90 - Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. - FGTS","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.036\/90 - Disp\u00f5e sobre o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. - FGTS","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396180,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-036-90-dispoe-sobre-o-fundo-de-garantia-do-tempo-de-servico-e-da-outras-providencias-fgts"}],"slug":"legislacao-federal\/1128978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O juiz, em sede de execu\u00e7\u00e3o trabalhista, intimou a parte para cumprir despacho, determinando que o exequente desse seguimento \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, indicando os meios de prosseguimento na execu\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o foram encontrados bens no patrim\u00f4nio do r\u00e9u.Com fundamento na legisla\u00e7\u00e3o vigente, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":38681,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxx-exame-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXX Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:32","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1128984,"hashId":"58e48a2558e90d1716efbc6417c1d30d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz, em sede de execu\u00e7\u00e3o trabalhista, intimou a parte para cumprir despacho, determinando que o exequente desse seguimento \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, indicando os meios de prosseguimento na execu\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o foram encontrados bens no patrim\u00f4nio do r\u00e9u.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com fundamento na legisla\u00e7\u00e3o vigente, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4014388,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo ficar\u00e1 parado aguardando a manifesta\u00e7\u00e3o do exequente por per\u00edodo indefinido de tempo.","id":4014386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo ficar\u00e1 parado aguardando a manifesta\u00e7\u00e3o do exequente por per\u00edodo indefinido de tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ocorrer por requerimento da parte contr\u00e1ria.","id":4014387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ocorrer por requerimento da parte contr\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o intercorrente ocorrer\u00e1 ap\u00f3s dois anos, se a parte n\u00e3o cumprir com o comando judicial.","id":4014388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o intercorrente ocorrer\u00e1 ap\u00f3s dois anos, se a parte n\u00e3o cumprir com o comando judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz dever\u00e1 intimar novamente a parte, a fim de dar in\u00edcio ao curso do prazo prescricional.","id":4014389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz dever\u00e1 intimar novamente a parte, a fim de dar in\u00edcio ao curso do prazo prescricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1128984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No decorrer de uma reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, que transitou em julgado e que se encontra na fase execut\u00f3ria, o juiz intimou o autor a apresentar os c\u00e1lculos de liquida\u00e7\u00e3o respectivos, o que foi feito. Ent\u00e3o, o juiz determinou que o c\u00e1lculo fosse levado ao setor de Contadoria da Vara para confer\u00eancia, tendo o calculista confirmado que os c\u00e1lculos estavam adequados e em conson\u00e2ncia com a coisa julgada. Diante disso, o juiz homologou a conta e determinou que o executado depositasse voluntariamente a quantia, sob pena de execu\u00e7\u00e3o for\u00e7ada.Diante dessa narrativa e dos termos da CLT, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":38681,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxx-exame-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXX Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:32","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1128986,"hashId":"155cab0215d256589220d451639cd9c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No decorrer de uma reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, que transitou em julgado e que se encontra na fase execut\u00f3ria, o juiz intimou o autor a apresentar os c\u00e1lculos de liquida\u00e7\u00e3o respectivos, o que foi feito. Ent\u00e3o, o juiz determinou que o c\u00e1lculo fosse levado ao setor de Contadoria da Vara para confer\u00eancia, tendo o calculista confirmado que os c\u00e1lculos estavam adequados e em conson\u00e2ncia com a coisa julgada. Diante disso, o juiz homologou a conta e determinou que o executado depositasse voluntariamente a quantia, sob pena de execu\u00e7\u00e3o for\u00e7ada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessa narrativa e dos termos da CLT, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4014399,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equivocou-se o juiz, porque ele n\u00e3o poderia homologar o c\u00e1lculo sem antes conceder vista ao executado pelo prazo de 8 dias.","id":4014399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equivocou-se o juiz, porque ele n\u00e3o poderia homologar o c\u00e1lculo sem antes conceder vista ao executado pelo prazo de 8 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta a atitude do magistrado, porque as contas foram conferidas e foi impressa celeridade ao processo do trabalho, observando a dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo.","id":4014400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta a atitude do magistrado, porque as contas foram conferidas e foi impressa celeridade ao processo do trabalho, observando a dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lei n\u00e3o fixa a din\u00e2mica espec\u00edfica para a liquida\u00e7\u00e3o, da\u00ed porque cada juiz tem liberdade para criar a forma que melhor atenda aos anseios da justi\u00e7a.","id":4014401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00e3o fixa a din\u00e2mica espec\u00edfica para a liquida\u00e7\u00e3o, da\u00ed porque cada juiz tem liberdade para criar a forma que melhor atenda aos anseios da justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz deveria conceder vista dos c\u00e1lculos ao executado e ao INSS pelo prazo de 5 dias \u00fateis, pelo que o procedimento adotado est\u00e1 errado.","id":4014402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz deveria conceder vista dos c\u00e1lculos ao executado e ao INSS pelo prazo de 5 dias \u00fateis, pelo que o procedimento adotado est\u00e1 errado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":406838,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406862,"slug":"direito-processual-do-trabalho-liquidacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1128986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TCE\/RO recebeu den\u00fancia relativa \u00e0 legalidade e \u00e0 legitimidade de ato da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual. A den\u00fancia era referente a um fato cuja gravidade exigia exame mais detido e aprofundado, sem a exist\u00eancia de processo em tr\u00e2mite no tribunal.Considerando o regimento interno do TCE\/RO, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o procedimento de fiscaliza\u00e7\u00e3o a ser adotado nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.","provas":[{"id":39036,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1139742,"hashId":"10ec4681eb71a7c7bd17e81b90f35d3b","enunciado":"<p align=\"justify\">O TCE\/RO recebeu den\u00fancia relativa \u00e0 legalidade e\r\n\u00e0 legitimidade de ato da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual. A den\u00fancia\r\nera referente a um fato cuja gravidade exigia exame mais detido e\r\naprofundado, sem a exist\u00eancia de processo em tr\u00e2mite no tribunal.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o regimento interno do TCE\/RO, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\nque apresenta o procedimento de fiscaliza\u00e7\u00e3o a ser adotado nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p>","resposta":4061911,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auditoria ordin\u00e1ria","id":4061907,"corpo":"<p align=justify>auditoria ordin\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auditoria especial","id":4061908,"corpo":"<p align=justify>auditoria especial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria","id":4061909,"corpo":"<p align=justify>inspe\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o especial","id":4061910,"corpo":"<p align=justify>inspe\u00e7\u00e3o especial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria","id":4061911,"corpo":"<p align=justify>inspe\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RO","pai":395404,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395033,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-ro"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1139742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s auditorias exercidas pelo TCE\/RO, julgue os itens seguintes.I O relator de um processo poder\u00e1 credenciar quaisquer servidores do TCE\/RO para desempenhar fun\u00e7\u00f5es de inspe\u00e7\u00f5es e auditoria.II Nenhum processo, documento ou informa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser sonegado ao tribunal em suas inspe\u00e7\u00f5es e auditorias, sob qualquer pretexto.III No caso de sonega\u00e7\u00e3o, o relator assinar\u00e1 prazo de at\u00e9 cinco dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo, para a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos, informa\u00e7\u00f5es e esclarecimentos julgados necess\u00e1rios.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":39036,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1139740,"hashId":"3aea8f05942cc3426091c877d0d76a6e","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s auditorias exercidas pelo TCE\/RO, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I O relator de um processo poder\u00e1 credenciar quaisquer\r\nservidores do TCE\/RO para desempenhar fun\u00e7\u00f5es de inspe\u00e7\u00f5es\r\ne auditoria.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II Nenhum processo, documento ou informa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser\r\nsonegado ao tribunal em suas inspe\u00e7\u00f5es e auditorias, sob\r\nqualquer pretexto.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III No caso de sonega\u00e7\u00e3o, o relator assinar\u00e1 prazo de at\u00e9\r\ncinco dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo, para a apresenta\u00e7\u00e3o\r\nde documentos, informa\u00e7\u00f5es e esclarecimentos julgados\r\nnecess\u00e1rios.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4061898,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":4061897,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":4061898,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":4061899,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":4061900,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":4061901,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RO","pai":395404,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395033,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-ro"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1139740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"}],"cargos":[{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio dos ecossistemas terrestres, onde os principais aut\u00f3trofos fixadores de carbono vegetal s\u00e3o as \u00e1rvores, a base da pir\u00e2mide tr\u00f3fica oce\u00e2nica \u00e9 sustentada pela biomassa de procariontes e dos microaut\u00f3trofos eucariontes.Em rela\u00e7\u00e3o aos aut\u00f3trofos marinhos contempor\u00e2neos, \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":39604,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-udesc-oceanografo","tipo":1,"nome":"UDESC - Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina - IMA - Ocean\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":1163334,"hashId":"f7525028d14cf832dc7889c65d396900","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio dos ecossistemas terrestres, onde os principais aut\u00f3trofos fixadores de carbono vegetal s\u00e3o as \u00e1rvores, a base da pir\u00e2mide tr\u00f3fica oce\u00e2nica \u00e9 sustentada pela biomassa de procariontes e dos microaut\u00f3trofos eucariontes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aut\u00f3trofos marinhos contempor\u00e2neos, \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar<strong>: <\/strong><\/p>","resposta":4164644,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A principal caracter\u00edstica taxon\u00f4mica das diatom\u00e1ceas \u00e9 a presen\u00e7a de um exoesqueleto de carbonato de c\u00e1lcio, denominado fr\u00fastula, composto por duas metades (as valvas) superpostas, que se encaixam como uma placa de Petri.","id":4164644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A principal caracter\u00edstica taxon\u00f4mica das diatom\u00e1ceas \u00e9 a presen\u00e7a de um exoesqueleto de carbonato de c\u00e1lcio, denominado fr\u00fastula, composto por duas metades (as valvas) superpostas, que se encaixam como uma placa de Petri.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os organismos do pl\u00e2ncton podem ser classificados conforme seu tamanho em: picopl\u00e2ncton (&lt; 2 \u03bc m), nanopl\u00e2ncton (2 \u2013 20 \u03bc m), micropl\u00e2ncton (20 \u2013 200 \u03bc m), macropl\u00e2ncton (200 \u2013 2000 \u03bc m) e megapl\u00e2ncton (&gt; 2000 \u03bc m).","id":4164645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os organismos do pl\u00e2ncton podem ser classificados conforme seu tamanho em: picopl\u00e2ncton (&lt; 2 \u03bc m), nanopl\u00e2ncton (2 \u2013 20 \u03bc m), micropl\u00e2ncton (20 \u2013 200 \u03bc m), macropl\u00e2ncton (200 \u2013 2000 \u03bc m) e megapl\u00e2ncton (&gt; 2000 \u03bc m).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O bacteriopl\u00e2ncton marinho \u00e9 dominado pelos g\u00eaneros Prochorococcus e Synechococcus, que ocupam as classes de tamanho celular do picopl\u00e2ncton (1-2 \u03bc m), e s\u00e3o os aut\u00f3trofos mais abundantes da biosfera terrestre, ocorrendo em m\u00e9dia em densidades acima de 106 c\u00e9ls\/mL na \u00e1gua do mar.","id":4164646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bacteriopl\u00e2ncton marinho \u00e9 dominado pelos g\u00eaneros <em>Prochorococcus<\/em> e <em>Synechococcus<\/em>, que ocupam as classes de tamanho celular do picopl\u00e2ncton (1-2 \u03bc m), e s\u00e3o os aut\u00f3trofos mais abundantes da biosfera terrestre, ocorrendo em m\u00e9dia em densidades acima de 10<sup>6 <\/sup>c\u00e9ls\/mL na \u00e1gua do mar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o relativa do fitopl\u00e2ncton, na produ\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica nos oceanos em escala global, \u00e9 maior em plataformas continentais, onde os mecanismos de fertiliza\u00e7\u00e3o em massa por ressurg\u00eancias e os processos de regenera\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica no sedimento marinho disponibilizam nutrientes dissolvidos na zona euf\u00f3tica.","id":4164647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o relativa do fitopl\u00e2ncton, na produ\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica nos oceanos em escala global, \u00e9 maior em plataformas continentais, onde os mecanismos de fertiliza\u00e7\u00e3o em massa por ressurg\u00eancias e os processos de regenera\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica no sedimento marinho disponibilizam nutrientes dissolvidos na zona euf\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os principais grupos do fitopl\u00e2ncton marinhos s\u00e3o as diatom\u00e1ceas, os dinoflagelados, e os cocolitofor\u00eddeos.","id":4164648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais grupos do fitopl\u00e2ncton marinhos s\u00e3o as diatom\u00e1ceas, os dinoflagelados, e os cocolitofor\u00eddeos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecossistema","oab":false,"nome":"Ecossistema","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403139,"slug":"oceanografia-ecossistema"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndice Tr\u00f3fico M\u00e9dio Global","oab":false,"nome":"\u00cdndice Tr\u00f3fico M\u00e9dio Global","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403141,"slug":"oceanografia-indice-trofico-medio-global"}],"slug":"oceanografia\/1163334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"}],"cargos":[{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em din\u00e2mica de popula\u00e7\u00f5es pesqueiras, costuma-se avaliar os padr\u00f5es de captura de peixes tele\u00f3steos em redes de emalhe a partir de quatro perspectivas distintas: pegado, emalhado, entalado ou enredado, o padr\u00e3o de captura denominado emalhado \u00e9 quando:","provas":[{"id":39604,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-udesc-oceanografo","tipo":1,"nome":"UDESC - Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina - IMA - Ocean\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":1163374,"hashId":"6ae0b04b4abe9aecfd94003611353bf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em din\u00e2mica de popula\u00e7\u00f5es pesqueiras, costuma-se avaliar os padr\u00f5es de captura de peixes tele\u00f3steos em redes de emalhe a partir de quatro perspectivas distintas: pegado, emalhado, entalado ou enredado, o padr\u00e3o de captura denominado emalhado \u00e9 quando:<\/p>","resposta":4164845,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a malha da panagem prende o peixe logo atr\u00e1s do olho.","id":4164844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a malha da panagem prende o peixe logo atr\u00e1s do olho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a malha da panagem prende o peixe logo atr\u00e1s da abertura branquial.","id":4164845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a malha da panagem prende o peixe logo atr\u00e1s da abertura branquial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a malha prende o peixe logo atr\u00e1s da nadadeira dorsal.","id":4164846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a malha prende o peixe logo atr\u00e1s da nadadeira dorsal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o peixe \u00e9 capaz de rasgar as malhas da panagem, evitando ser capturado.","id":4164847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o peixe \u00e9 capaz de rasgar as malhas da panagem, evitando ser capturado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o peixe se prende \u00e0 rede pelos dentes, maxilares ou outras sali\u00eancias sem, necessariamente, ter penetrado na malha da panagem.","id":4164848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o peixe se prende \u00e0 rede pelos dentes, maxilares ou outras sali\u00eancias sem, necessariamente, ter penetrado na malha da panagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de amostras","oab":false,"nome":"Coleta de amostras","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403136,"slug":"oceanografia-coleta-de-amostras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecossistema","oab":false,"nome":"Ecossistema","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403139,"slug":"oceanografia-ecossistema"}],"slug":"oceanografia\/1163374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"}],"cargos":[{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es espaciais da linha de costa, provocadas pela eros\u00e3o costeira, constituem-se um problema s\u00e9rio em, praticamente, todos os pa\u00edses com presen\u00e7a de litoral. Neste sentido, a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es estruturais contra a eros\u00e3o costeira t\u00eam o papel de favorecer a estabiliza\u00e7\u00e3o ou a prograda\u00e7\u00e3o da linha de costa.Analise os exemplos de a\u00e7\u00f5es estruturais que atuam como armadilha de sedimentos.I. Espig\u00e3oII. EnrocamentoIII. Cercas ou plantio de vegeta\u00e7\u00e3oIV. Alimenta\u00e7\u00e3o praialV. Muro verticalAssinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39604,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-udesc-oceanografo","tipo":1,"nome":"UDESC - Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina - IMA - Ocean\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":1163377,"hashId":"0af16e14fe75a70ea72c039be5245c14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es espaciais da linha de costa, provocadas pela eros\u00e3o costeira, constituem-se um problema s\u00e9rio em, praticamente, todos os pa\u00edses com presen\u00e7a de litoral. Neste sentido, a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es estruturais contra a eros\u00e3o costeira t\u00eam o papel de favorecer a estabiliza\u00e7\u00e3o ou a prograda\u00e7\u00e3o da linha de costa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os exemplos de a\u00e7\u00f5es estruturais que atuam como armadilha de sedimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Espig\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Enrocamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cercas ou plantio de vegeta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Alimenta\u00e7\u00e3o praial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Muro vertical<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta.<\/strong><\/p>","resposta":4164860,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os exemplos I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":4164859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os exemplos I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os exemplos I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":4164860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os exemplos I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os exemplos II e IV s\u00e3o verdadeiros.","id":4164861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os exemplos II e IV s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os exemplos IV e V s\u00e3o verdadeiros.","id":4164862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os exemplos IV e V s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os exemplos s\u00e3o verdadeiros.","id":4164863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os exemplos s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Configura\u00e7\u00e3o dos continentes e placas tect\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Configura\u00e7\u00e3o dos continentes e placas tect\u00f4nicas","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403137,"slug":"oceanografia-configuracao-dos-continentes-e-placas-tectonicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planos de Conting\u00eancia","oab":false,"nome":"Planos de Conting\u00eancia","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403143,"slug":"oceanografia-planos-de-contingencia"}],"slug":"oceanografia\/1163377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"}],"cargos":[{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em piscicultura, a biometria \u00e9 um manejo no qual parte dos peixes cultivados \u00e9 amostrado e informa\u00e7\u00f5es de interesse, como peso e estado de sa\u00fade dos animais s\u00e3o verificadas.Analise as proposi\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s considera\u00e7\u00f5es importantes e aos cuidados no planejamento das biometrias em peixes cultivados.I. Os animais devem estar em jejum por um per\u00edodo de 72 horas antes da biometria.II. O procedimento deve ser realizado, preferencialmente, no in\u00edcio da tarde (por volta das 13h30min, uma vez que os animais estar\u00e3o com o metabolismo menos let\u00e1rgico.III. O manejo deve ser r\u00e1pido, a fim de evitar que os peixes fiquem expostos ao ar por muito tempo.IV. As biometrias devem ser realizadas, preferencialmente, a cada 45 ou 60 dias de cultivo.V. Ap\u00f3s a biometria, os peixes devem ser, delicadamente, devolvidos ao viveiro.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39604,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-udesc-oceanografo","tipo":1,"nome":"UDESC - Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina - IMA - Ocean\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":1163386,"hashId":"4e14e595ba2b2b2301e1193497d21937","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em piscicultura, a biometria \u00e9 um manejo no qual parte dos peixes cultivados \u00e9 amostrado e informa\u00e7\u00f5es de interesse, como peso e estado de sa\u00fade dos animais s\u00e3o verificadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s considera\u00e7\u00f5es importantes e aos cuidados no planejamento das biometrias em peixes cultivados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os animais devem estar em jejum por um per\u00edodo de 72 horas antes da biometria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O procedimento deve ser realizado, preferencialmente, no in\u00edcio da tarde (por volta das 13h30min, uma vez que os animais estar\u00e3o com o metabolismo menos let\u00e1rgico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O manejo deve ser r\u00e1pido, a fim de evitar que os peixes fiquem expostos ao ar por muito tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As biometrias devem ser realizadas, preferencialmente, a cada 45 ou 60 dias de cultivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Ap\u00f3s a biometria, os peixes devem ser, delicadamente, devolvidos ao viveiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta.<\/strong><\/p>","resposta":4164916,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4164914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras","id":4164915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":4164916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras. ","id":4164917,"corpo":"<p> Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4164918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de amostras","oab":false,"nome":"Coleta de amostras","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403136,"slug":"oceanografia-coleta-de-amostras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de dados","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de dados","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403142,"slug":"oceanografia-metodos-de-aquisicao-de-dados"}],"slug":"oceanografia\/1163386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"}],"cargos":[{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONSEMA no 08, de 14 de outubro de 2012, elenca a lista oficial de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras, no Estado de Santa Catarina.Assinale a alternativa que apresenta somente esp\u00e9cies de peixes elencadas como ex\u00f3ticas pela Resolu\u00e7\u00e3o CONSEMA no 08, de 14 de outubro de 2012.","provas":[{"id":39604,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921,"slug":"oceanografo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-udesc-oceanografo","tipo":1,"nome":"UDESC - Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina - IMA - Ocean\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":1163398,"hashId":"650611ba96dfdd07a51742008660a39c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CONSEMA n<sup>o<\/sup> 08, de 14 de outubro de 2012, elenca a lista oficial de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras, no Estado de Santa Catarina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>somente<\/strong> esp\u00e9cies de peixes elencadas como ex\u00f3ticas pela Resolu\u00e7\u00e3o CONSEMA n<sup>o<\/sup> 08, de 14 de outubro de 2012.<\/p>","resposta":4164982,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carapeba (Diapterus rhombeus), corvina (Micropogonias furnieri) e sargo (Diplodus sargus).","id":4164979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carapeba (<em>Diapterus rhombeus<\/em>), corvina (<em>Micropogonias furnieri<\/em>) e sargo (<em>Diplodus sargus<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria da toca (Gobionellus oceanicus), guaivira (Oligoplites saurus) e bagre branco (Genidens genidens).","id":4164980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria da toca (<em>Gobionellus oceanicus<\/em>), guaivira (<em>Oligoplites saurus<\/em>) e bagre branco (<em>Genidens genidens<\/em>).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Peixe porco (Monacanthus ciliatus), carapicu (Eucinostomus argenteus) e marimb\u00e1 (Diplodus argenteus).","id":4164981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peixe porco (<em>Monacanthus ciliatus<\/em>), carapicu (<em>Eucinostomus argenteus<\/em>) e marimb\u00e1 (<em>Diplodus argenteus<\/em>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carpa (Cyprinus carpio), bagre-do-canal (Ictalurus punctatus) e barrigudinho (Poecilia reticulata).","id":4164982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carpa (<em>Cyprinus carpio<\/em>), bagre-do-canal (<em>Ictalurus punctatus<\/em>) e barrigudinho (<em>Poecilia reticulata<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manjuba (Cetengraulis edentulus), robalo peva (Centropomus parallelus) e savelha (Brevoortia pectinata).","id":4164983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manjuba (<em>Cetengraulis edentulus<\/em>), robalo peva (<em>Centropomus parallelus<\/em>) e savelha (<em>Brevoortia pectinata)<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONSEMA SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONSEMA SC","pai":401964,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401965,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-consema-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1163398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que melhor corresponde ao conceito de estratifica\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":39608,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina - IMA - Soci\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1163438,"hashId":"c768baee554c298d8055fcdd11c5fe12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que melhor corresponde ao conceito de estratifica\u00e7\u00e3o social.<\/p>","resposta":4165165,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a forma pela qual a sociedade hierarquiza no interior de suas institui\u00e7\u00f5es formais os seus indiv\u00edduos e grupos sociais.","id":4165164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a forma pela qual a sociedade hierarquiza no interior de suas institui\u00e7\u00f5es formais os seus indiv\u00edduos e grupos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a coloca\u00e7\u00e3o em diferentes n\u00edveis, dos indiv\u00edduos que comp\u00f5em um dado sistema social e seu tratamento como superior ou inferior com rela\u00e7\u00e3o uns aos outros em certos aspectos socialmente importantes.","id":4165165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a coloca\u00e7\u00e3o em diferentes n\u00edveis, dos indiv\u00edduos que comp\u00f5em um dado sistema social e seu tratamento como superior ou inferior com rela\u00e7\u00e3o uns aos outros em certos aspectos socialmente importantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a estrutura\u00e7\u00e3o da sociedade em classes sociais.","id":4165166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a estrutura\u00e7\u00e3o da sociedade em classes sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a forma como a sociedade distribui desigualmente recursos econ\u00f4micos e privil\u00e9gios sociais entre os seus membros, gerando desigualdades sociais e econ\u00f4micas.","id":4165167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a forma como a sociedade distribui desigualmente recursos econ\u00f4micos e privil\u00e9gios sociais entre os seus membros, gerando desigualdades sociais e econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a estrutura\u00e7\u00e3o do sistema de distin\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas de uma dada sociedade.","id":4165168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a estrutura\u00e7\u00e3o do sistema de distin\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas de uma dada sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estratifica\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estratifica\u00e7\u00e3o social","pai":398196,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402588,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estratificacao-social"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1163438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00faltima d\u00e9cada foi marcada por fortes movimentos de protestos que ocuparam as ruas de muitas cidades em diferentes pa\u00edses.Com rela\u00e7\u00e3o a estas mobiliza\u00e7\u00f5es, analise as proposi\u00e7\u00f5es.I. Apresentam como uma de suas novidades formas criativas de ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico.II. Uma das principais caracter\u00edsticas \u00e9 que s\u00e3o movimentos marcadamente classistas.III. Em sua composi\u00e7\u00e3o social verifica-se a presen\u00e7a de um p\u00fablico majoritariamente jovem.IV. Ao contr\u00e1rio de movimentos das d\u00e9cadas anteriores, articulam-se em torno de demandas locais.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39608,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina - IMA - Soci\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1163440,"hashId":"354a90581dabd39953338a384eaddbcb","enunciado":"<p>A \u00faltima d\u00e9cada foi marcada por fortes movimentos de protestos que ocuparam as ruas de muitas cidades em diferentes pa\u00edses.<\/p><p><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a estas mobiliza\u00e7\u00f5es, analise as proposi\u00e7\u00f5es.<\/p><p><br><\/p><p>I. Apresentam como uma de suas novidades formas criativas de ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico.<\/p><p>II. Uma das principais caracter\u00edsticas \u00e9 que s\u00e3o movimentos marcadamente classistas.<\/p><p>III. Em sua composi\u00e7\u00e3o social verifica-se a presen\u00e7a de um p\u00fablico majoritariamente jovem.<\/p><p>IV. Ao contr\u00e1rio de movimentos das d\u00e9cadas anteriores, articulam-se em torno de <\/p><p>demandas locais.<\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa <strong>correta.<\/strong><\/p>","resposta":4165176,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4165174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4165175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4165176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":4165177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4165178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos sociais","oab":false,"nome":"Movimentos sociais","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398422,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimentos-sociais"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1163440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria Cr\u00edtica teve como seus principais expoentes Theodor Adorno, Walter Benjamin, Herbert Marcuse e Max Horkheimer.Com rela\u00e7\u00e3o a esta teoria, analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale (V) para verdadeira e (F) para falsa.( )A Teoria Cr\u00edtica pode ser considerada uma herdeira do Materialismo Hist\u00f3rico.( )A Teoria Cr\u00edtica se caracterizou por uma revaloriza\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos relacionados \u00e0 esfera da cultura e da pol\u00edtica.( )Teve como precursores autores como Georg Simmel e Alfred Schutz.( )Reafirmou a determina\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos ligados \u00e0 din\u00e2mica econ\u00f4mica da produ\u00e7\u00e3o capitalista.( )O papel da ind\u00fastria cultural na sociedade contempor\u00e2nea foi um dos seus temas relevantes.Assinale a alternativa correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":39608,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina - IMA - Soci\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1163441,"hashId":"5ecd9f640b8b790f9d31c8631f1bb363","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Teoria Cr\u00edtica teve como seus principais expoentes Theodor Adorno, Walter Benjamin, Herbert Marcuse e Max Horkheimer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esta teoria, analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale (V) para verdadeira e (F) para falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A Teoria Cr\u00edtica pode ser considerada uma herdeira do Materialismo Hist\u00f3rico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A Teoria Cr\u00edtica se caracterizou por uma revaloriza\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos relacionados \u00e0 esfera da cultura e da pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Teve como precursores autores como Georg Simmel e Alfred Schutz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Reafirmou a determina\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos ligados \u00e0 din\u00e2mica econ\u00f4mica da produ\u00e7\u00e3o capitalista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O papel da ind\u00fastria cultural na sociedade contempor\u00e2nea foi um dos seus temas relevantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4165183,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":4165179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":4165180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":4165181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":4165182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":4165183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da estrutura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria da estrutura\u00e7\u00e3o","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402585,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teoria-da-estruturacao"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1163441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a mais-valia, conceito elaborado por Karl Marx, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39608,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina - IMA - Soci\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1163447,"hashId":"affa907de2c585442748dd8a79cd3b24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a mais-valia, conceito elaborado por Karl Marx, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4165210,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o lucro obtido pelo propriet\u00e1rio dos meios de produ\u00e7\u00e3o, resultado do balan\u00e7o entre as receitas e os custos da produ\u00e7\u00e3o.","id":4165209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o lucro obtido pelo propriet\u00e1rio dos meios de produ\u00e7\u00e3o, resultado do balan\u00e7o entre as receitas e os custos da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 o processo de explora\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra do trabalhador assalariado, traduzido na apropria\u00e7\u00e3o do trabalho excedente pelo propriet\u00e1rio dos meios de produ\u00e7\u00e3o \u2013 o capitalista.","id":4165210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o processo de explora\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra do trabalhador assalariado, traduzido na apropria\u00e7\u00e3o do trabalho excedente pelo propriet\u00e1rio dos meios de produ\u00e7\u00e3o \u2013 o capitalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depende da capacidade de um trabalhador administrar, que administra as rendas obtidas atrav\u00e9s da explora\u00e7\u00e3o do seu trabalho.","id":4165211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende da capacidade de um trabalhador administrar, que administra as rendas obtidas atrav\u00e9s da explora\u00e7\u00e3o do seu trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conceito de mais-valia n\u00e3o foi empregado por Karl Marx, mas pelos te\u00f3ricos marxistas que, equivocadamente, atribuem a Marx o termo.","id":4165212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de mais-valia n\u00e3o foi empregado por Karl Marx, mas pelos te\u00f3ricos marxistas que, equivocadamente, atribuem a Marx o termo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Karl Marx buscava compreender, com esse conceito, a realidade das sociedades pr\u00e9-capitalistas.","id":4165213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Karl Marx buscava compreender, com esse conceito, a realidade das sociedades pr\u00e9-capitalistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Karl Marx & Friedrich Engels","oab":false,"nome":"Karl Marx & Friedrich Engels","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398203,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-karl-marx-e-friedrich-engels"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1163447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSe os indiv\u00edduos, como mostramos, s\u00f3 agem segundo as necessidades sociais, parece que a sociedade imp\u00f5e aos homens insuport\u00e1vel tirania. Na realidade, por\u00e9m, eles mesmos est\u00e3o interessados nessa submiss\u00e3o; porque o ser novo que a a\u00e7\u00e3o coletiva, por interm\u00e9dio da educa\u00e7\u00e3o, assim edifica, em cada um de n\u00f3s, representa o que h\u00e1 de melhor no homem, o que h\u00e1 em n\u00f3s de propriamente humano [...] (...) Na verdade, o homem n\u00e3o \u00e9 humano sen\u00e3o porque vive em sociedade\u201d. (\u00c9mile Durkheim. Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia, S\u00e3o Paulo, Melhoramentos, 1978. p. 43)Com base na reflex\u00e3o, sobre a educa\u00e7\u00e3o, de \u00c9mile Durkheim, analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale (V) para verdadeira e (F) para a falsa.I. A preocupa\u00e7\u00e3o de Durkheim com a educa\u00e7\u00e3o era a de investigar o seu potencial socialmente emancipador.II. O papel da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 conscientizar os indiv\u00edduos, tendo como horizonte a forma\u00e7\u00e3o de sujeitos cr\u00edticos, aut\u00f4nomos e emancipados.III. Para Durkheim a educa\u00e7\u00e3o tem o importante papel de reproduzir a sociedade.IV. A fun\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o reside na submiss\u00e3o do indiv\u00edduo ao coletivo.V. A fun\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o consiste em questionar a tirania que a sociedade exerce sobre os indiv\u00edduos.Assinale a alternativa correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":39608,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina - IMA - Soci\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1163467,"hashId":"cf307bb11261ac7499f95d2e9bdd0570","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe os indiv\u00edduos, como mostramos, s\u00f3 agem segundo as necessidades sociais, parece que a sociedade imp\u00f5e aos homens insuport\u00e1vel tirania. Na realidade, por\u00e9m, eles mesmos est\u00e3o interessados nessa submiss\u00e3o; porque o ser novo que a a\u00e7\u00e3o coletiva, por interm\u00e9dio da educa\u00e7\u00e3o, assim edifica, em cada um de n\u00f3s, representa o que h\u00e1 de melhor no homem, o que h\u00e1 em n\u00f3s de propriamente humano [...] (...) Na verdade, o homem n\u00e3o \u00e9 humano sen\u00e3o porque vive em sociedade\u201d. (\u00c9mile Durkheim. Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia, S\u00e3o Paulo, Melhoramentos, 1978. p. 43)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na reflex\u00e3o, sobre a educa\u00e7\u00e3o, de \u00c9mile Durkheim, analise as proposi\u00e7\u00f5es e assinale (V) para verdadeira e (F) para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A preocupa\u00e7\u00e3o de Durkheim com a educa\u00e7\u00e3o era a de investigar o seu potencial socialmente emancipador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O papel da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 conscientizar os indiv\u00edduos, tendo como horizonte a forma\u00e7\u00e3o de sujeitos cr\u00edticos, aut\u00f4nomos e emancipados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para Durkheim a educa\u00e7\u00e3o tem o importante papel de reproduzir a sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A fun\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o reside na submiss\u00e3o do indiv\u00edduo ao coletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A fun\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o consiste em questionar a tirania que a sociedade exerce sobre os indiv\u00edduos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4165304,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":4165304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":4165305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":4165306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":4165307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":4165308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398190,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-emile-durkheim"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1163467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo ser humano depende de seu aparelho biol\u00f3gico e cultural para sobreviver, neste sentido pode-se afirmar:","provas":[{"id":39608,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Santa Catarina","descricao":"Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC","sigla":"UDESC","oab":false,"id":224,"slug":"udesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"UDESC - Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina - IMA - Soci\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1163470,"hashId":"2937170dd408448142a26068119b47cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo ser humano depende de seu aparelho biol\u00f3gico e cultural para sobreviver, neste sentido pode-se afirmar:<\/p>","resposta":4165325,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ser humano \u00e9 igual a todo e qualquer animal, no que diz respeito \u00e0s suas habilidades de aprendizagem. Depende quase que exclusivamente de suas habilidades biol\u00f3gicas.","id":4165324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ser humano \u00e9 igual a todo e qualquer animal, no que diz respeito \u00e0s suas habilidades de aprendizagem. Depende quase que exclusivamente de suas habilidades biol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cultura adquirida na conviv\u00eancia social \u00e9 determinante na aquisi\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas humanas e das habilidades necess\u00e1rias para a sua sobreviv\u00eancia.","id":4165325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura adquirida na conviv\u00eancia social \u00e9 determinante na aquisi\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas humanas e das habilidades necess\u00e1rias para a sua sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ser humano se adapta ao meio independentemente de sua conviv\u00eancia social com seus semelhantes. Sua aparelhagem biol\u00f3gica permite sua adapta\u00e7\u00e3o e sobreviv\u00eancia.","id":4165326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ser humano se adapta ao meio independentemente de sua conviv\u00eancia social com seus semelhantes. Sua aparelhagem biol\u00f3gica permite sua adapta\u00e7\u00e3o e sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como os animais, o ser humano nasce com sua aparelhagem biol\u00f3gica completa para se adaptar ao meio ambiente e dela depende a sua sobreviv\u00eancia.","id":4165327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como os animais, o ser humano nasce com sua aparelhagem biol\u00f3gica completa para se adaptar ao meio ambiente e dela depende a sua sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ser humano nasce com instintos que possibilitam sua adapta\u00e7\u00e3o ao meio e \u00e0s adversidades ambientais.","id":4165328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ser humano nasce com instintos que possibilitam sua adapta\u00e7\u00e3o ao meio e \u00e0s adversidades ambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402584,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-nocao-antropologica-de-cultura"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1163470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio \u00e9 professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica do Estado e d\u00e1 aula de nata\u00e7\u00e3o em um clube estadual. Ao nadar em uma das piscinas do clube, Caio notou um defeito no ralo. Decidido a se livrar da colega de profiss\u00e3o, recentemente contratada para substitu\u00ed-lo em algumas aulas, ele n\u00e3o informa a administra\u00e7\u00e3o do clube sobre o defeito detectado, al\u00e9m de alterar a pot\u00eancia da exaust\u00e3o do ralo. No dia seguinte, quando j\u00e1 finalizadas todas as aulas, ele prop\u00f5e \u00e0 colega a brincadeira da ca\u00e7a ao tesouro, que consiste em localizar e pegar objetos no ch\u00e3o da piscina. Caio diz \u00e0 colega que vence quem pegar maior quantidade de pedras e as despeja na piscina, em local pr\u00f3ximo ao ralo. Antes que a colega pudesse colocar a touca na cabe\u00e7a, Caio pula na piscina. Com receio de perder a brincadeira, ela imediatamente pula atr\u00e1s. Caio v\u00ea a colega aproximar o corpo rente ao ch\u00e3o. Passados alguns segundos, ele percebe que a colega mexe o corpo freneticamente. Ao mergulhar, Caio confirma que os cabelos de sua colega est\u00e3o presos ao ralo, impedindo-a de emergir. Caio, por minutos, assiste ao desespero da colega, sem nada fazer. Depois, arrependido, decide agir, tentando, a todo custo, solt\u00e1-la do ralo. A colega, contudo, veio a \u00f3bito. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39634,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2019-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RO - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1164183,"hashId":"54a2fdee6fee4556da1e528a2239a7ed","enunciado":"<p align=justify>Caio \u00e9 professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica do Estado e d\u00e1 aula\r\nde nata\u00e7\u00e3o em um clube estadual. Ao nadar em uma das\r\npiscinas do clube, Caio notou um defeito no ralo. Decidido\r\na se livrar da colega de profiss\u00e3o, recentemente contratada\r\npara substitu\u00ed-lo em algumas aulas, ele n\u00e3o informa\r\na administra\u00e7\u00e3o do clube sobre o defeito detectado, al\u00e9m\r\nde alterar a pot\u00eancia da exaust\u00e3o do ralo. No dia seguinte,\r\nquando j\u00e1 finalizadas todas as aulas, ele prop\u00f5e \u00e0 colega\r\na brincadeira da ca\u00e7a ao tesouro, que consiste em localizar\r\ne pegar objetos no ch\u00e3o da piscina. Caio diz \u00e0 colega\r\nque vence quem pegar maior quantidade de pedras e as\r\ndespeja na piscina, em local pr\u00f3ximo ao ralo. Antes que a\r\ncolega pudesse colocar a touca na cabe\u00e7a, Caio pula na\r\npiscina. Com receio de perder a brincadeira, ela imediatamente\r\npula atr\u00e1s. Caio v\u00ea a colega aproximar o corpo\r\nrente ao ch\u00e3o. Passados alguns segundos, ele percebe\r\nque a colega mexe o corpo freneticamente. Ao mergulhar,\r\nCaio confirma que os cabelos de sua colega est\u00e3o presos\r\nao ralo, impedindo-a de emergir. Caio, por minutos,\r\nassiste ao desespero da colega, sem nada fazer. Depois,\r\narrependido, decide agir, tentando, a todo custo, solt\u00e1-la\r\ndo ralo. A colega, contudo, veio a \u00f3bito. Diante da situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4168544,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caio praticou crime de homic\u00eddio culposo, pois, ao n\u00e3o avisar a administra\u00e7\u00e3o do clube sobre o defeito detectado no ralo, no dia anterior, agiu com neglig\u00eancia.","id":4168542,"corpo":"<p align=justify>Caio praticou crime de homic\u00eddio culposo, pois, ao n\u00e3o\r\navisar a administra\u00e7\u00e3o do clube sobre o defeito detectado\r\nno ralo, no dia anterior, agiu com neglig\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caio n\u00e3o praticou qualquer crime contra a vida em detrimento da colega, visto que o resultado morte, ainda que desejado por ele, n\u00e3o era previs\u00edvel e tampouco control\u00e1vel.","id":4168543,"corpo":"<p align=justify>Caio n\u00e3o praticou qualquer crime contra a vida em\r\ndetrimento da colega, visto que o resultado morte,\r\nainda que desejado por ele, n\u00e3o era previs\u00edvel e tampouco\r\ncontrol\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caio praticou o crime de homic\u00eddio qualificado, por motivo torpe, n\u00e3o incidindo o instituto do arrependimento eficaz.","id":4168544,"corpo":"<p align=justify>Caio praticou o crime de homic\u00eddio qualificado, por\r\nmotivo torpe, n\u00e3o incidindo o instituto do arrependimento\r\neficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caio praticou crime de feminic\u00eddio e, diante do arrependimento, ter\u00e1 sua pena diminu\u00edda de 1 a 2\/3.","id":4168545,"corpo":"<p align=justify>Caio praticou crime de feminic\u00eddio e, diante do arrependimento,\r\nter\u00e1 sua pena diminu\u00edda de 1 a 2\/3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caio, se condenado, como efeito autom\u00e1tico da condena\u00e7\u00e3o, perder\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o de professor p\u00fablico.","id":4168546,"corpo":"<p align=justify>Caio, se condenado, como efeito autom\u00e1tico da\r\ncondena\u00e7\u00e3o, perder\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o de professor p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36  a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"}],"slug":"direito-penal\/1164183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os dispositivos constitucionais acerca do Or\u00e7amento P\u00fablico, julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es com (V) para verdadeira e (F) para falsa e assinale a \u00fanica alternativa que indique a sequ\u00eancia correta: ( ) O Plano Plurianual ser\u00e1 institu\u00eddo atrav\u00e9s de lei de iniciativa do Poder Legislativo. ( ) O Plano Plurianual \u00e9 uma ferramenta de planejamento or\u00e7a-ment\u00e1rio de m\u00e9dio prazo, uma vez que estabelece diretrizes para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelo prazo de cinco anos e ter\u00e1 vig\u00eancia at\u00e9 o final do primeiro exerc\u00edcio financeiro do man-dato subsequente. ( ) As diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica fe-deral para as despesas de capital e outras delas decorrentes, e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada, ser\u00e3o estabelecidas, de forma regionalizada, pela lei que instituir o Plano Plurianual. ( ) A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 considerada ferramenta de planejamento or\u00e7ament\u00e1rio de m\u00e9dio prazo, uma vez que estabelece diretrizes para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelo prazo de dois anos. ( ) A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, de iniciativa do Poder Executivo, compreender\u00e1 as metas e prioridades da adminis-tra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla-\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00ean-cias financeiras oficiais de fomento.","provas":[{"id":38479,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-maragogi-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1119108,"hashId":"7b8cfed506e584f0218c5ff28848da66","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Sobre os dispositivos constitucionais acerca do Or\u00e7amento P\u00fablico, julgue as seguintes proposi\u00e7\u00f5es com (V) para verdadeira e (F) para falsa e assinale a \u00fanica alternativa que indique a sequ\u00eancia correta:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) O Plano Plurianual ser\u00e1 institu\u00eddo atrav\u00e9s de lei de iniciativa do Poder Legislativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O Plano Plurianual \u00e9 uma ferramenta de planejamento or\u00e7a-ment\u00e1rio de m\u00e9dio prazo, uma vez que estabelece diretrizes para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelo prazo de cinco anos e ter\u00e1 vig\u00eancia at\u00e9 o final do primeiro exerc\u00edcio financeiro do man-dato subsequente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica fe-deral para as despesas de capital e outras delas decorrentes, e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada, ser\u00e3o estabelecidas, de forma regionalizada, pela lei que instituir o Plano Plurianual.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 considerada ferramenta de planejamento or\u00e7ament\u00e1rio de m\u00e9dio prazo, uma vez que estabelece diretrizes para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelo prazo de dois anos.<br><\/p><p>\r\n( ) A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, de iniciativa do Poder Executivo, compreender\u00e1 as metas e prioridades da adminis-tra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, orientar\u00e1 a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla-\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00ean-cias financeiras oficiais de fomento.<\/p><p><br><\/p><\/p>","resposta":3976183,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, F, F.","id":3976180,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V.","id":3976181,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":3976182,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V.","id":3976183,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":3976184,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas gerais (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 163 e 164 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Normas gerais (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 163 e 164 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405299,"slug":"direito-constitucional-normas-gerais-financas-publicas-arts-163-e-164-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais do Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais do Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411838,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais-do-orcamento-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411948,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1119108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista\/Ambiental","id":17157,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o federal de licenciamento ambiental permite a ado\u00e7\u00e3o de procedimentos simplificados de licenciamento para a seguinte atividade:","provas":[{"id":38587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista\/Ambiental","id":17157,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-sanitarista-ambiental","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista\/Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-14 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1123880,"hashId":"9362704ab0f0d18f269f4bb67c365cff","enunciado":"<p align=\"justify\">A legisla\u00e7\u00e3o federal de licenciamento ambiental\r\npermite a ado\u00e7\u00e3o de procedimentos simplificados de\r\nlicenciamento para a seguinte atividade:<\/p>","resposta":3996259,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrada de rodagem municipal","id":3996257,"corpo":"estrada de rodagem municipal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distrito industrial instalado em pequeno munic\u00edpio","id":3996258,"corpo":"<p align=justify>distrito industrial instalado em pequeno munic\u00edpio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto de pequeno potencial de impacto","id":3996259,"corpo":"<p align=justify>esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto de pequeno\r\npotencial de impacto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aterro sanit\u00e1rio municipal de res\u00edduos n\u00e3o perigosos de m\u00e9dio porte","id":3996260,"corpo":"<p align=justify>aterro sanit\u00e1rio municipal de res\u00edduos n\u00e3o\r\nperigosos de m\u00e9dio porte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento Ambiental","oab":false,"nome":"Licenciamento Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403425,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-licenciamento-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1123880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Matheus, sem filhos, casado com Jane, no regime de comunh\u00e3o parcial de bens, falece ap\u00f3s enfarto fulminante. De seu parentesco em linha reta s\u00e3o ainda vivos Carlos, seu pai, e Irene, sua av\u00f3 materna.A partir da situa\u00e7\u00e3o acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sucess\u00e3o de Matheus.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:43","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046784,"hashId":"324837ca60bdaabb41c7326e1c390532","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Matheus, sem filhos, casado com Jane, no regime de comunh\u00e3o parcial de bens, falece ap\u00f3s enfarto fulminante. De seu parentesco em linha reta s\u00e3o ainda vivos Carlos, seu pai, e Irene, sua av\u00f3 materna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da situa\u00e7\u00e3o acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sucess\u00e3o de Matheus.<\/p>","resposta":3664294,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e3o herdeiros Carlos, Irene e Jane, a \u00faltima em concorr\u00eancia, atribu\u00eddo quinh\u00e3o de 1\/3 do patrim\u00f4nio para cada um deles.","id":3664291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o herdeiros Carlos, Irene e Jane, a \u00faltima em concorr\u00eancia, atribu\u00eddo quinh\u00e3o de 1\/3 do patrim\u00f4nio para cada um deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o herdeiros Carlos e Jane, atribu\u00eddo quinh\u00e3o de 2\/3 ao pai e de 1\/3 \u00e0 Jane, c\u00f4njuge concorrente.","id":3664292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o herdeiros Carlos e Jane, atribu\u00eddo quinh\u00e3o de 2\/3 ao pai e de 1\/3 \u00e0 Jane, c\u00f4njuge concorrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carlos ser\u00e1 herdeiro sobre a totalidade dos bens, enquanto Jane apenas herda, em concorr\u00eancia com este, os bens particulares do falecido.","id":3664293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos ser\u00e1 herdeiro sobre a totalidade dos bens, enquanto Jane apenas herda, em concorr\u00eancia com este, os bens particulares do falecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o herdeiros Carlos e Jane, esta herdeira concorrente, atribu\u00eddo quinh\u00e3o de metade do patrim\u00f4nio para cada um destes.","id":3664294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o herdeiros Carlos e Jane, esta herdeira concorrente, atribu\u00eddo quinh\u00e3o de metade do patrim\u00f4nio para cada um destes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406176,"slug":"direito-civil-sucessao-legitima-art-1-829-ao-1-856"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Da Voca\u00e7\u00e3o Heredit\u00e1ria","oab":true,"nome":"Ordem Da Voca\u00e7\u00e3o Heredit\u00e1ria","pai":406176,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406177,"slug":"direito-civil-ordem-da-vocacao-hereditaria"}],"slug":"direito-civil\/1046784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o da Silva, idoso, ingressou com a\u00e7\u00e3o judicial para revis\u00e3o de valores de reajuste do plano de sa\u00fade, contratado na modalidade individual. Alega que houve altera\u00e7\u00e3o do valor em decorr\u00eancia da mudan\u00e7a de faixa et\u00e1ria, o que entende abusivo. Ao entrar em contato com a fornecedora, foi informado que o reajuste atendeu ao disposto pela ag\u00eancia reguladora, que \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o governamental, e que o reajuste seria adequado. Sobre o reajuste da mensalidade do plano de sa\u00fade de Jo\u00e3o, de acordo com entendimento do STJ firmado em Tema de Recurso Repetitivo, bem como \u00e0 luz do C\u00f3digo do Consumidor, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":36297,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxviii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVIII Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:44","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1046789,"hashId":"2491df6b090331beb05b741376e9e08e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o da Silva, idoso, ingressou com a\u00e7\u00e3o judicial para revis\u00e3o de valores de reajuste do plano de sa\u00fade, contratado na modalidade individual. Alega que houve altera\u00e7\u00e3o do valor em decorr\u00eancia da mudan\u00e7a de faixa et\u00e1ria, o que entende abusivo. Ao entrar em contato com a fornecedora, foi informado que o reajuste atendeu ao disposto pela ag\u00eancia reguladora, que \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o governamental, e que o reajuste seria adequado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o reajuste da mensalidade do plano de sa\u00fade de Jo\u00e3o, de acordo com entendimento do STJ firmado em Tema de Recurso Repetitivo, bem como \u00e0 luz do C\u00f3digo do Consumidor, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3664312,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente seria poss\u00edvel se o plano fosse coletivo, mesmo que isso n\u00e3o estivesse previsto em contrato, mas se encontrasse em acordo com percentual que n\u00e3o seja desarrazoado ou aleat\u00f3rio, portanto, n\u00e3o sendo abusivo.","id":3664311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente seria poss\u00edvel se o plano fosse coletivo, mesmo que isso n\u00e3o estivesse previsto em contrato, mas se encontrasse em acordo com percentual que n\u00e3o seja desarrazoado ou aleat\u00f3rio, portanto, n\u00e3o sendo abusivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poderia ser alterado por se tratar de plano individual, mesmo que em raz\u00e3o da faixa et\u00e1ria, desde que previsto em contrato, observasse as normas dos \u00f3rg\u00e3os governamentais reguladores e o percentual n\u00e3o fosse desarrazoado, o que tornaria a pr\u00e1tica abusiva.","id":3664312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poderia ser alterado por se tratar de plano individual, mesmo que em raz\u00e3o da faixa et\u00e1ria, desde que previsto em contrato, observasse as normas dos \u00f3rg\u00e3os governamentais reguladores e o percentual n\u00e3o fosse desarrazoado, o que tornaria a pr\u00e1tica abusiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel o reajuste, ainda que em raz\u00e3o da faixa et\u00e1ria, sendo coletivo ou individual, mesmo que n\u00e3o previsto em contrato e em percentual que n\u00e3o onere excessivamente o consumidor ou discrimine o idoso.","id":3664313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel o reajuste, ainda que em raz\u00e3o da faixa et\u00e1ria, sendo coletivo ou individual, mesmo que n\u00e3o previsto em contrato e em percentual que n\u00e3o onere excessivamente o consumidor ou discrimine o idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poderia ter sido realizado em raz\u00e3o de mudan\u00e7a de faixa et\u00e1ria, mesmo se tratando de plano individual, sendo correto o reajuste apenas com base na infla\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo interfer\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o governamental regulador nesse tema.","id":3664314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poderia ter sido realizado em raz\u00e3o de mudan\u00e7a de faixa et\u00e1ria, mesmo se tratando de plano individual, sendo correto o reajuste apenas com base na infla\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo interfer\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o governamental regulador nesse tema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1046789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conjunto harm\u00f4nico de princ\u00edpios jur\u00eddicos que regem os \u00f3rg\u00e3os, os agentes e as atividades p\u00fablicas tendentes a realizar, concreta, direta e imediatamente, os fins desejados pelo Estado:","provas":[{"id":55350,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Fiscal de Postura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1664671,"hashId":"d3903ed13c9241d361b2126f19b61423","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto harm\u00f4nico de princ\u00edpios jur\u00eddicos que regem os \u00f3rg\u00e3os, os agentes e as atividades p\u00fablicas tendentes a realizar, concreta, direta e imediatamente, os fins desejados pelo Estado:<\/p>","resposta":6277555,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3digo de posturas Municipal.","id":6277554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo de posturas Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito administrativo. ","id":6277555,"corpo":"<p>Direito administrativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito processual. ","id":6277556,"corpo":"<p>Direito processual. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano Diretor.","id":6277557,"corpo":"<p>Plano Diretor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direito Constitucional.","id":6277558,"corpo":"<p>Direito Constitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica do Direito Administrativo","oab":false,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422127,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-do-direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1664671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o cen\u00e1rio hipot\u00e9tico abaixo.I- DANI recebeu um e-mail oferecendo promo\u00e7\u00f5es por meio do link http:\/\/urlcurta.br\/yhdkadkw, que \u00e9 na verdade um acesso ao site http:\/\/malicioso.com.br;II- DANI, por descuido e sem perceber, acessou o site http:\/\/malicioso.com.br1 assim abriu uma porta do seu computador para um ATACANTE, o qual passou a \"escutar\" todo o tr\u00e1fego de rede daquele computador;III- DANI acessou http:\/\/interbank.com para realizar uma transfer\u00eancia banc\u00e1ria de 100 reais para MIG. A requisi\u00e7\u00e3o, de uma maneira gen\u00e9rica, ser\u00e1 feita da seguinte forma: GET \/transfer.do?acct=MIG&amp;amount=100 HTTP\/1.1IV- DAN I resolveu transferir mais 50 reais \u00e0 conta de MIG. A requisi\u00e7\u00e3o que parte do navegador de DANI tem a seguinte caracter\u00edstica: GET \/transfer.do?acct=MIG&amp;amount=50 HTTP\/1.1V- O ATACANTE observou as duas requisi\u00e7\u00f5es realizadas e concluiu que uma transa\u00e7\u00e3o simples poderia ser feita para sua conta se assumisse o seguinte formato: GET \/transfer.do?acct=ATACANTE&amp;amount=1000 HTTP\/1.1VI- O http:\/\/interbank.com de DANI manteve a informa\u00e7\u00e3o de autentica\u00e7\u00e3o num cookie, e o cookie n\u00e3o expirou;VII- O ATACANTE, com as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, preparou e encaminhou um e-mail ao DANI com uma requisi\u00e7\u00e3o maliciosa, por meio do seguinte link&lt;img src=http:\/\/interbank.com\/transfer.do?acct=ATACANTE &amp;amount=1000 width=\"1\" height=\"1\" border=\"O\"&gt;VIII- DANI, ao abrir o novo e-mail do ATACANTE, e ao carregar a imagem, sem perceber qualquer aviso, o navegador submeteu a requisi\u00e7\u00e3o maliciosa ao http:\/\/interbank.com sem qualquer indica\u00e7\u00e3o visual de que a transfer\u00eancia banc\u00e1ria de 1000 reais fora executada.Diante do exposto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55103,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1928598,"hashId":"4537c02656d544be8afa371814e63c52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o cen\u00e1rio hipot\u00e9tico abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- DANI recebeu um e-mail oferecendo promo\u00e7\u00f5es por meio do link http:\/\/urlcurta.br\/yhdkadkw, que \u00e9 na verdade um acesso ao site http:\/\/malicioso.com.br;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- DANI, por descuido e sem perceber, acessou o site http:\/\/malicioso.com.br1 assim abriu uma porta do seu computador para um ATACANTE, o qual passou a \"escutar\" todo o tr\u00e1fego de rede daquele computador;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- DANI acessou http:\/\/interbank.com para realizar uma transfer\u00eancia banc\u00e1ria de 100 reais para MIG. A requisi\u00e7\u00e3o, de uma maneira gen\u00e9rica, ser\u00e1 feita da seguinte forma: GET \/transfer.do?acct=MIG&amp;amount=100 HTTP\/1.1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- DAN I resolveu transferir mais 50 reais \u00e0 conta de MIG. A requisi\u00e7\u00e3o que parte do navegador de DANI tem a seguinte caracter\u00edstica: GET \/transfer.do?acct=MIG&amp;amount=50 HTTP\/1.1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- O ATACANTE observou as duas requisi\u00e7\u00f5es realizadas e concluiu que uma transa\u00e7\u00e3o simples poderia ser feita para sua conta se assumisse o seguinte formato: GET \/transfer.do?acct=ATACANTE&amp;amount=1000 HTTP\/1.1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- O http:\/\/interbank.com de DANI manteve a informa\u00e7\u00e3o de autentica\u00e7\u00e3o num cookie, e o cookie n\u00e3o expirou;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII- O ATACANTE, com as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, preparou e encaminhou um e-mail ao DANI com uma requisi\u00e7\u00e3o maliciosa, por meio do seguinte link&lt;img src=http:\/\/interbank.com\/transfer.do?acct=ATACANTE &amp;amount=1000 width=\"1\" height=\"1\" border=\"O\"&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII- DANI, ao abrir o novo e-mail do ATACANTE, e ao carregar a imagem, sem perceber qualquer aviso, o navegador submeteu a requisi\u00e7\u00e3o maliciosa ao http:\/\/interbank.com sem qualquer indica\u00e7\u00e3o visual de que a transfer\u00eancia banc\u00e1ria de 1000 reais fora executada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7450781,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorreu um ataque Spoofing, no qual o atacante aplicou um Cross-site scripting (XSS).","id":7450778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreu um ataque Spoofing, no qual o atacante aplicou um Cross-site scripting (XSS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorreu um phishing que envolveu o redirecionamento da navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio para um site falso, e posteriormente foi aplicado um Denial of Service (DOS).","id":7450779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreu um phishing que envolveu o redirecionamento da navega\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio para um site falso, e posteriormente foi aplicado um Denial of Service (DOS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atacante utilizou um conjunto de ferramentas e t\u00e9cnicas de rootkit.","id":7450780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atacante utilizou um conjunto de ferramentas e t\u00e9cnicas de rootkit.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorreu um problema no mecanismo de gerenciamento de sess\u00f5es, o qual beneficiou o ataque do tipo Cross Site Request Forgery (CSRF).","id":7450781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreu um problema no mecanismo de gerenciamento de sess\u00f5es, o qual beneficiou o ataque do tipo Cross Site Request Forgery (CSRF).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorreu um ataque Defacement.","id":7450782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreu um ataque Defacement.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420207,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"}],"slug":"informatica\/1928598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Oficial, administrador de rede local de uma Organiza\u00e7\u00e3o Militar, ao configurar sua LAN com o endere\u00e7o IPv4 202.55.30.160\/25 sabe que o m\u00e1ximo de hosts nessa rede ser\u00e1:","provas":[{"id":55103,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:02:00","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1928648,"hashId":"72b51d5266bcdd6b5b9e32d1434035ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Oficial, administrador de rede local de uma Organiza\u00e7\u00e3o Militar, ao configurar sua LAN com o endere\u00e7o IPv4 202.55.30.160\/25 sabe que o m\u00e1ximo de hosts nessa rede ser\u00e1:<\/p>","resposta":7450907,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50","id":7450905,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80","id":7450906,"corpo":"<p>80<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"126","id":7450907,"corpo":"<p>126<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"128","id":7450908,"corpo":"<p>128<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"256","id":7450909,"corpo":"<p>256<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":419923,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419924,"slug":"informatica-ipv4"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429341,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv4"}],"slug":"informatica\/1928648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A chefe de um escrit\u00f3rio de Tl, a fim de tornar mais simples a administra\u00e7\u00e3o e melhorar o fluxo de dados dos 220 hosts da rede local da sua Organiza\u00e7\u00e3o Militar, com endere\u00e7o 1Pv4 150.200.120.0\/24, resolveu segmentar a rede em 4 partes iguais, uma para cada superintend\u00eancia. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a m\u00e1scara de sub-rede a ser empregada.","provas":[{"id":55103,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:02:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1928665,"hashId":"fef4a42f8f29db874a5673d95d913e2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A chefe de um escrit\u00f3rio de Tl, a fim de tornar mais simples a administra\u00e7\u00e3o e melhorar o fluxo de dados dos 220 hosts da rede local da sua Organiza\u00e7\u00e3o Militar, com endere\u00e7o 1Pv4 150.200.120.0\/24, resolveu segmentar a rede em 4 partes iguais, uma para cada superintend\u00eancia. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a m\u00e1scara de sub-rede a ser empregada.<\/p>","resposta":7450951,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"255.255.255.192","id":7450951,"corpo":"<p>255.255.255.192<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"255.200.120.0","id":7450952,"corpo":"<p>255.200.120.0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"255.255.255.128","id":7450953,"corpo":"<p>255.255.255.128<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150.255.255.0","id":7450954,"corpo":"<p>150.255.255.0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"255.255.255.224","id":7450955,"corpo":"<p>255.255.255.224<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":419923,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419924,"slug":"informatica-ipv4"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429341,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv4"}],"slug":"informatica\/1928665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre MapReduce, de acordo com Hurwitz (2015).","provas":[{"id":55103,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:02:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1928684,"hashId":"8def8c04b76db54222505cd3f213a467","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre MapReduce, de acordo com Hurwitz (2015).<\/p>","resposta":7451008,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No MapReduce, a fun\u00e7\u00e3o Map coloca um valor inicial em uma vari\u00e1vel acumuladora e, ent\u00e3o, processa cada elemento de uma lista passada pela fun\u00e7\u00e3o Reduce e, ao final, retorna um resultado do acumulador.","id":7451004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No MapReduce, a fun\u00e7\u00e3o Map coloca um valor inicial em uma vari\u00e1vel acumuladora e, ent\u00e3o, processa cada elemento de uma lista passada pela fun\u00e7\u00e3o Reduce e, ao final, retorna um resultado do acumulador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar da utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica MapReduce para tratar grandes volumes de dados no contexto de Big Data, n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel a sua utiliza\u00e7\u00e3o em uma arquitetura distribu\u00edda, virtualizada ou multiprocessada.","id":7451005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar da utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica MapReduce para tratar grandes volumes de dados no contexto de Big Data, n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel a sua utiliza\u00e7\u00e3o em uma arquitetura distribu\u00edda, virtualizada ou multiprocessada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica MapReduce \u00e9 utilizada pelos SGBD para a cria\u00e7\u00e3o de gatilhos nas tabelas no banco de dados relacionais. ","id":7451006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica MapReduce \u00e9 utilizada pelos SGBD para a cria\u00e7\u00e3o de gatilhos nas tabelas no banco de dados relacionais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No contexto de Big Data, a t\u00e9cnica MapReduce n\u00e3o \u00e9 utilizada por ser pouco eficiente quando o volume de dados \u00e9 muito alto.","id":7451007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto de Big Data, a t\u00e9cnica MapReduce n\u00e3o \u00e9 utilizada por ser pouco eficiente quando o volume de dados \u00e9 muito alto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MapReduce \u00e9 uma estrutura de software que permite que desenvolvedores escrevam programas que possam processar quantidades massivas de dados desestruturados em paralelo. por meio de um grupo distribu\u00eddo de processadores. ","id":7451008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MapReduce \u00e9 uma estrutura de software que permite que desenvolvedores escrevam programas que possam processar quantidades massivas de dados desestruturados em paralelo. por meio de um grupo distribu\u00eddo de processadores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NoSQL","oab":false,"nome":"NoSQL","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428639,"slug":"tecnologia-da-informacao-nosql"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MapReduce","oab":false,"nome":"MapReduce","pai":428639,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428648,"slug":"tecnologia-da-informacao-mapreduce"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1928684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos conceitos de Ger\u00eancia de Projetos, qual \u00e9 o processo de compara\u00e7\u00e3o de atividades anteriores similares \u00e0s do projeto atual para se obter um par\u00e2metro de refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o do desempenho?","provas":[{"id":55103,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-8","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:02:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1928715,"hashId":"b8076ec9ea7de7802ac3f552f830a1d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conceitos de Ger\u00eancia de Projetos, qual \u00e9 o processo de compara\u00e7\u00e3o de atividades anteriores similares \u00e0s do projeto atual para se obter um par\u00e2metro de refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o do desempenho?<\/p>","resposta":7451106,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto de experimentos. ","id":7451102,"corpo":"<p>Projeto de experimentos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abordagem Kaizen.","id":7451103,"corpo":"<p>Abordagem Kaizen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brainstorming.","id":7451104,"corpo":"<p>Brainstorming.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de campo de for\u00e7a.","id":7451105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise de campo de for\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Benchmarking.","id":7451106,"corpo":"<p>Benchmarking.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1928715","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atendimento Integrado - Psic\u00f3logo","id":16958,"slug":"profissional-de-atendimento-integrado-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e3e, com quadro de psicose, deu \u00e0 luz uma menina, a quem deu seu pr\u00f3prio nome. A rela\u00e7\u00e3o especular \u00e9 marcada pela similitude dos nomes e tamb\u00e9m por manifesta\u00e7\u00f5es ligadas ao olhar. Ela n\u00e3o pode olhar para sua filha; por isso, usa, o tempo todo, \u00f3culos de sol, inclusive na penumbra do quarto. Ela come\u00e7a a desenvolver um del\u00edrio de vigil\u00e2ncia, proveniente desse beb\u00ea que carrega exatamente seu nome. Para ela, a troca de olhares com o beb\u00ea significaria a morte de um dos dois. Vemos aqui, claramente, o lugar de objeto que a crian\u00e7a ocupa para essa m\u00e3e. A partir da psican\u00e1lise, Lacan aponta para duas formas de articula\u00e7\u00e3o do sintoma infantil. No caso acima, percebemos que a crian\u00e7a se torna objeto do Outro materno, saturando a falta em que se apoia o seu desejo. Com efeito, a crian\u00e7a realiza a presen\u00e7a do objeto","provas":[{"id":62120,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atendimento Integrado - Psic\u00f3logo","id":16958,"slug":"profissional-de-atendimento-integrado-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-profissional-de-atendimento-integrado-psicologo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Profissional de Atendimento Integrado - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1899879,"hashId":"29cd8d95cdbfc695ed8942748ef135f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e3e, com quadro de psicose, deu \u00e0 luz uma menina, a quem deu seu pr\u00f3prio nome. A rela\u00e7\u00e3o especular \u00e9 marcada pela similitude dos nomes e tamb\u00e9m por manifesta\u00e7\u00f5es ligadas ao olhar. Ela n\u00e3o pode olhar para sua filha; por isso, usa, o tempo todo, \u00f3culos de sol, inclusive na penumbra do quarto. Ela come\u00e7a a desenvolver um del\u00edrio de vigil\u00e2ncia, proveniente desse beb\u00ea que carrega exatamente seu nome. Para ela, a troca de olhares com o beb\u00ea significaria a morte de um dos dois. Vemos aqui, claramente, o lugar de objeto que a crian\u00e7a ocupa para essa m\u00e3e. A partir da psican\u00e1lise, Lacan aponta para duas formas de articula\u00e7\u00e3o do sintoma infantil. No caso acima, percebemos que a crian\u00e7a se torna objeto do Outro materno, saturando a falta em que se apoia o seu desejo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com efeito, a crian\u00e7a realiza a presen\u00e7a do objeto<\/p>","resposta":7325373,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transicional.","id":7325370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esquizo-paranoide.","id":7325371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esquizo-paranoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00e1lico.","id":7325372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais-de-gozar.","id":7325373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais-de-gozar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"significante.","id":7325374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">significante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1899879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":20404,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00e1reas limpas utilizadas na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos est\u00e9reis s\u00e3o classificadas segundo as caracter\u00edsticas exigidas para a qualidade do ar e, sobre isso, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":48044,"cargo":{"descricao":"Analista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":20404,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1457615,"hashId":"dd532687599afe26b40a5f1ed6477252","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas limpas utilizadas na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos est\u00e9reis s\u00e3o classificadas segundo as caracter\u00edsticas exigidas para a qualidade do ar e, sobre isso, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":5406821,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prepara\u00e7\u00e3o de produtos est\u00e9reis deve ser realizada em \u00e1rea limpa com press\u00e3o negativa de ar; para se obter o ar com as caracter\u00edsticas exigidas nos graus B, C e D , o n\u00famero de trocas totais do ar da \u00e1rea deve ser superior a 100 trocas por hora, em uma sala com padr\u00e3o apropriado de fluxo de ar com filtros High Efficiency Particulate Air (HEPA). ","id":5406818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prepara\u00e7\u00e3o de produtos est\u00e9reis deve ser realizada em \u00e1rea limpa com press\u00e3o negativa de ar; para se obter o ar com as caracter\u00edsticas exigidas nos graus B, C e D , o n\u00famero de trocas totais do ar da \u00e1rea deve ser superior a 100 trocas por hora, em uma sala com padr\u00e3o apropriado de fluxo de ar com filtros <em>High Efficiency Particulate Air (HEPA)<\/em>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00famero m\u00e1ximo permitido de part\u00edculas (divididas por tamanho-abaixo e acima de 5 \u03bcm), presentes na sala quando em opera\u00e7\u00e3o, \u00e9 o \u00fanico par\u00e2metro utilizado para classifica\u00e7\u00e3o das salas limpas. ","id":5406819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero m\u00e1ximo permitido de part\u00edculas (divididas por tamanho-abaixo e acima de 5 \u03bcm), presentes na sala quando em opera\u00e7\u00e3o, \u00e9 o \u00fanico par\u00e2metro utilizado para classifica\u00e7\u00e3o das salas limpas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas \u00e1reas limpas, a entrada de materiais deve ser feita atrav\u00e9s de c\u00e2maras de passagem, mas a entrada de pessoas n\u00e3o necessita dessa estrat\u00e9gia, devido \u00e0 obrigatoriedade de vestimentas protetoras e de sapatos apropriados. ","id":5406820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas \u00e1reas limpas, a entrada de materiais deve ser feita atrav\u00e9s de c\u00e2maras de passagem, mas a entrada de pessoas n\u00e3o necessita dessa estrat\u00e9gia, devido \u00e0 obrigatoriedade de vestimentas protetoras e de sapatos apropriados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os sistemas de fluxo laminar de ar devem ter velocidade homog\u00eanea, sendo menor em caso de fluxo vertical em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 velocidade no caso de fluxo horizontal.","id":5406821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sistemas de fluxo laminar de ar devem ter velocidade homog\u00eanea, sendo menor em caso de fluxo vertical em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 velocidade no caso de fluxo horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma \u00e1rea limpa tem seu controle ambiental definido apenas em termos de contamina\u00e7\u00e3o por part\u00edculas vi\u00e1veis, sendo projetada, constru\u00edda e utilizada de forma a reduzir a introdu\u00e7\u00e3o, gera\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o de contaminantes em seu interior.","id":5406822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma \u00e1rea limpa tem seu controle ambiental definido apenas em termos de contamina\u00e7\u00e3o por part\u00edculas vi\u00e1veis, sendo projetada, constru\u00edda e utilizada de forma a reduzir a introdu\u00e7\u00e3o, gera\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o de contaminantes em seu interior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/1457615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-senges-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cO Museu Nacional recebeu verba de emendas parlamentares\u201d e assinale a classifica\u00e7\u00e3o dos voc\u00e1bulos em destaque. ","provas":[{"id":75852,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-senges-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2019-unifil-procurador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Seng\u00e9s - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:48:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2290089,"hashId":"b0a4ebf4405dffac01d092b7fbf3d2ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise: \u201c<u>O<\/u> <u>Museu<\/u> Nacional <u>recebeu<\/u> verba <u>de<\/u> emendas parlamentares\u201d e assinale a classifica\u00e7\u00e3o dos voc\u00e1bulos em destaque. <\/p>","resposta":9025385,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artigo; substantivo; verbo; preposi\u00e7\u00e3o.","id":9025385,"corpo":"<p>Artigo; substantivo; verbo; preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o; substantivo; verbo; artigo.","id":9025386,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o; substantivo; verbo; artigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artigo; substantivo; verbo; adv\u00e9rbio.","id":9025387,"corpo":"<p>Artigo; substantivo; verbo; adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Numeral; substantivo; verbo; conjun\u00e7\u00e3o.","id":9025388,"corpo":"<p>Numeral; substantivo; verbo; conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Resgate no Museu Nacional est\u00e1 parado h\u00e1 um m\u00eas por falta de material e m\u00e3o de obra Al\u00e9m de atrasar o cronograma para o in\u00edcio das obras de restauro, o tempo perdido aumenta a deteriora\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as. N\u00e3o h\u00e1 luvas, m\u00e1scaras, p\u00e1s e enxadas para a equipe trabalhar no pal\u00e1cio que pegou fogo no ano passado. __O resgate do acervo nos escombros do Museu Nacional est\u00e1 parado h\u00e1 um m\u00eas por falta de material. N\u00e3o h\u00e1 luvas, m\u00e1scaras, p\u00e1s, enxadas e carrinhos de m\u00e3o para a equipe trabalhar no pal\u00e1cio que pegou fogo no ano passado. Tamb\u00e9m n\u00e3o tem mais caixas e cont\u00eaineres para armazenar os itens que foram retirados do local. Al\u00e9m da reposi\u00e7\u00e3o de material, a equipe de resgate precisa de m\u00e3o de obra para retirar escombros e ter acesso ao acervo cient\u00edfico que ainda est\u00e1 sob o entulho. Enquanto isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, o N\u00facleo de Resgate se dedica \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e aos reparos do que j\u00e1 foi recuperado. A vice coordenadora do grupo, Luciana Carvalho, explica que a paralisa\u00e7\u00e3o do resgate dentro do museu atrasa o cronograma da reforma:__\"Mas \u00e9 claro que n\u00e3o poder tirar material l\u00e1 de dentro aflige a gente. Nossa maior pressa \u00e9 tirar esse material para liberar o pal\u00e1cio para a parte da reforma. Tamb\u00e9m porque as pe\u00e7as que est\u00e3o l\u00e1 dentro sofrem. Quanto mais tempo est\u00e3o l\u00e1, mais riscos sofrem de deteriorar. H\u00e1 algumas salas que ainda est\u00e3o com acervo internamente. Ent\u00e3o essas salas n\u00e3o podem passar por obra. Isso atrasa um pouco\".__O Museu Nacional recebeu verba de emendas parlamentares, do BNDES e da Vale e, atualmente, tem cerca de 120 milh\u00f5es de reais dispon\u00edveis para realizar projetos e obras. S\u00f3 que esse dinheiro tem destino pr\u00e9-definido e n\u00e3o pode ser usado na compra do material necess\u00e1rio para continuar o resgate. Outro caminho s\u00e3o as doa\u00e7\u00f5es recebidas pela Associa\u00e7\u00e3o Amigos do Museu Nacional. Segundo a \u00faltima presta\u00e7\u00e3o de contas, h\u00e1 80 mil reais em caixa, mas apenas 25 mil ainda n\u00e3o est\u00e3o comprometidos. O diretor do Museu Nacional, Alexander Kellner, faz um apelo por mais doa\u00e7\u00f5es.__\"\u00c9 praticamente imposs\u00edvel dentro do esquema atual que a gente vive, de licita\u00e7\u00e3o, fazer isso com celeridade via Universidade Federal do Rio de Janeiro. Para isso estamos precisando de ajuda. Vamos fazer novas solicita\u00e7\u00f5es \u00e0 Alemanha para ver se podem nos auxiliar. Eles s\u00e3o muito mais r\u00e1pidos. E tamb\u00e9m estamos contando com doa\u00e7\u00f5es na SOS Museu Nacional\", disse Kellner.__O vice-reitor da UFRJ, Carlos Frederico Rocha, afirmou que o museu n\u00e3o tem problemas financeiros e que uma licita\u00e7\u00e3o foi aberta pra compra do material em falta. Ele promete que o trabalho de resgate ser\u00e1 retomado nas pr\u00f3ximas semanas, mas n\u00e3o h\u00e1 data definida.__\"N\u00e3o h\u00e1 um problema de falta de recurso nesse momento. Tem alguns probleminhas pequenos porque temos que fazer licita\u00e7\u00f5es. Para uma compra pequena, demora um prazo. Mas a gente vai retomar os resgates proximamente\", afirmou o vice-reitor.__O projeto da reconstru\u00e7\u00e3o deve ser conclu\u00eddo at\u00e9 o in\u00edcio do ano que vem, mas um ter\u00e7o do espa\u00e7o do Museu Nacional ainda n\u00e3o foi vasculhado pelas equipes de resgate.Dispon\u00edvel em http:\/\/cbn.globoradio.globo.com\/media\/audio\/276760\/resgate-nomuseu-nacional-esta-parado-ha-um-mes-po.htm","id":520156,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Resgate no Museu Nacional est\u00e1 parado h\u00e1 um m\u00eas por falta de material e m\u00e3o de obra <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Al\u00e9m de atrasar o cronograma para o in\u00edcio das obras de restauro, o tempo perdido aumenta a deteriora\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as. N\u00e3o h\u00e1 luvas, m\u00e1scaras, p\u00e1s e enxadas para a equipe trabalhar no pal\u00e1cio que pegou fogo no ano passado. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O resgate do acervo nos escombros do Museu Nacional est\u00e1 parado h\u00e1 um m\u00eas por falta de material. N\u00e3o h\u00e1 luvas, m\u00e1scaras, p\u00e1s, enxadas e carrinhos de m\u00e3o para a equipe trabalhar no pal\u00e1cio que pegou fogo no ano passado. Tamb\u00e9m n\u00e3o tem mais caixas e cont\u00eaineres para armazenar os itens que foram retirados do local. Al\u00e9m da reposi\u00e7\u00e3o de material, a equipe de resgate precisa de m\u00e3o de obra para retirar escombros e ter acesso ao acervo cient\u00edfico que ainda est\u00e1 sob o entulho. Enquanto isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, o N\u00facleo de Resgate se dedica \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e aos reparos <u>do que<\/u> j\u00e1 foi recuperado. A vice coordenadora do grupo, Luciana Carvalho, explica que a paralisa\u00e7\u00e3o do resgate dentro do museu atrasa o cronograma da reforma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\"Mas \u00e9 claro que n\u00e3o poder tirar material l\u00e1 de dentro aflige a gente. Nossa maior pressa \u00e9 tirar esse material para liberar o pal\u00e1cio para a parte da reforma. Tamb\u00e9m porque as pe\u00e7as que est\u00e3o l\u00e1 dentro sofrem. Quanto mais tempo est\u00e3o l\u00e1, mais riscos sofrem de deteriorar. H\u00e1 algumas salas que ainda est\u00e3o com acervo internamente. Ent\u00e3o essas salas n\u00e3o podem passar por obra. Isso atrasa um pouco\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O Museu Nacional recebeu verba de emendas parlamentares, do BNDES e da Vale e, atualmente, tem cerca de 120 milh\u00f5es de reais dispon\u00edveis para realizar projetos e obras. S\u00f3 que esse dinheiro tem destino pr\u00e9-definido e n\u00e3o pode ser usado na compra do material necess\u00e1rio para continuar o resgate. Outro caminho s\u00e3o as doa\u00e7\u00f5es recebidas pela Associa\u00e7\u00e3o Amigos do Museu Nacional. Segundo a \u00faltima presta\u00e7\u00e3o de contas, h\u00e1 80 mil reais em caixa, mas apenas 25 mil ainda n\u00e3o est\u00e3o comprometidos. O diretor do Museu Nacional, Alexander Kellner, faz um apelo por mais doa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\"\u00c9 praticamente imposs\u00edvel dentro do esquema atual que a gente vive, de licita\u00e7\u00e3o, fazer isso com celeridade via Universidade Federal do Rio de Janeiro. Para isso estamos precisando de ajuda. Vamos fazer novas solicita\u00e7\u00f5es \u00e0 Alemanha para ver se podem nos auxiliar. Eles s\u00e3o muito mais r\u00e1pidos. E tamb\u00e9m estamos contando com doa\u00e7\u00f5es na SOS Museu Nacional\", disse Kellner.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O vice-reitor da UFRJ, Carlos Frederico Rocha, afirmou que o museu n\u00e3o tem problemas financeiros e que uma licita\u00e7\u00e3o foi aberta pra compra do material em falta. Ele promete que o trabalho de resgate ser\u00e1 retomado nas pr\u00f3ximas semanas, mas n\u00e3o h\u00e1 data definida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\"N\u00e3o h\u00e1 um problema de falta de recurso nesse momento. Tem alguns probleminhas pequenos porque temos que fazer licita\u00e7\u00f5es. Para uma compra pequena, demora um prazo. Mas a gente vai retomar os resgates proximamente\", afirmou o vice-reitor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O projeto da reconstru\u00e7\u00e3o deve ser conclu\u00eddo at\u00e9 o in\u00edcio do ano que vem, mas um ter\u00e7o do espa\u00e7o do Museu Nacional ainda n\u00e3o foi vasculhado pelas equipes de resgate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em http:\/\/cbn.globoradio.globo.com\/media\/audio\/276760\/resgate-nomuseu-nacional-esta-parado-ha-um-mes-po.htm<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-senges-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Carlos Frederico Rocha, vice-diretor do Museu, o problema \u00e9","provas":[{"id":75852,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seng\u00e9s","sigla":"","id":3052,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-senges-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senges-pr-2019-unifil-procurador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Seng\u00e9s - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:49:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2290093,"hashId":"e569ecdb1d75bbb823363b2060a72fb9","enunciado":"<p>De acordo com Carlos Frederico Rocha, vice-diretor do Museu, o problema \u00e9<\/p>","resposta":9025402,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a falta de dinheiro para continuar com os reparos.","id":9025401,"corpo":"<p>a falta de dinheiro para continuar com os reparos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a demora das licita\u00e7\u00f5es.","id":9025402,"corpo":"<p>a demora das licita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a falta da m\u00e3o de obra.","id":9025403,"corpo":"<p>a falta da m\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o abandono por parte do Governo.","id":9025404,"corpo":"<p>o abandono por parte do Governo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Resgate no Museu Nacional est\u00e1 parado h\u00e1 um m\u00eas por falta de material e m\u00e3o de obra Al\u00e9m de atrasar o cronograma para o in\u00edcio das obras de restauro, o tempo perdido aumenta a deteriora\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as. N\u00e3o h\u00e1 luvas, m\u00e1scaras, p\u00e1s e enxadas para a equipe trabalhar no pal\u00e1cio que pegou fogo no ano passado. __O resgate do acervo nos escombros do Museu Nacional est\u00e1 parado h\u00e1 um m\u00eas por falta de material. N\u00e3o h\u00e1 luvas, m\u00e1scaras, p\u00e1s, enxadas e carrinhos de m\u00e3o para a equipe trabalhar no pal\u00e1cio que pegou fogo no ano passado. Tamb\u00e9m n\u00e3o tem mais caixas e cont\u00eaineres para armazenar os itens que foram retirados do local. Al\u00e9m da reposi\u00e7\u00e3o de material, a equipe de resgate precisa de m\u00e3o de obra para retirar escombros e ter acesso ao acervo cient\u00edfico que ainda est\u00e1 sob o entulho. Enquanto isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, o N\u00facleo de Resgate se dedica \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e aos reparos do que j\u00e1 foi recuperado. A vice coordenadora do grupo, Luciana Carvalho, explica que a paralisa\u00e7\u00e3o do resgate dentro do museu atrasa o cronograma da reforma:__\"Mas \u00e9 claro que n\u00e3o poder tirar material l\u00e1 de dentro aflige a gente. Nossa maior pressa \u00e9 tirar esse material para liberar o pal\u00e1cio para a parte da reforma. Tamb\u00e9m porque as pe\u00e7as que est\u00e3o l\u00e1 dentro sofrem. Quanto mais tempo est\u00e3o l\u00e1, mais riscos sofrem de deteriorar. H\u00e1 algumas salas que ainda est\u00e3o com acervo internamente. Ent\u00e3o essas salas n\u00e3o podem passar por obra. Isso atrasa um pouco\".__O Museu Nacional recebeu verba de emendas parlamentares, do BNDES e da Vale e, atualmente, tem cerca de 120 milh\u00f5es de reais dispon\u00edveis para realizar projetos e obras. S\u00f3 que esse dinheiro tem destino pr\u00e9-definido e n\u00e3o pode ser usado na compra do material necess\u00e1rio para continuar o resgate. Outro caminho s\u00e3o as doa\u00e7\u00f5es recebidas pela Associa\u00e7\u00e3o Amigos do Museu Nacional. Segundo a \u00faltima presta\u00e7\u00e3o de contas, h\u00e1 80 mil reais em caixa, mas apenas 25 mil ainda n\u00e3o est\u00e3o comprometidos. O diretor do Museu Nacional, Alexander Kellner, faz um apelo por mais doa\u00e7\u00f5es.__\"\u00c9 praticamente imposs\u00edvel dentro do esquema atual que a gente vive, de licita\u00e7\u00e3o, fazer isso com celeridade via Universidade Federal do Rio de Janeiro. Para isso estamos precisando de ajuda. Vamos fazer novas solicita\u00e7\u00f5es \u00e0 Alemanha para ver se podem nos auxiliar. Eles s\u00e3o muito mais r\u00e1pidos. E tamb\u00e9m estamos contando com doa\u00e7\u00f5es na SOS Museu Nacional\", disse Kellner.__O vice-reitor da UFRJ, Carlos Frederico Rocha, afirmou que o museu n\u00e3o tem problemas financeiros e que uma licita\u00e7\u00e3o foi aberta pra compra do material em falta. Ele promete que o trabalho de resgate ser\u00e1 retomado nas pr\u00f3ximas semanas, mas n\u00e3o h\u00e1 data definida.__\"N\u00e3o h\u00e1 um problema de falta de recurso nesse momento. Tem alguns probleminhas pequenos porque temos que fazer licita\u00e7\u00f5es. Para uma compra pequena, demora um prazo. Mas a gente vai retomar os resgates proximamente\", afirmou o vice-reitor.__O projeto da reconstru\u00e7\u00e3o deve ser conclu\u00eddo at\u00e9 o in\u00edcio do ano que vem, mas um ter\u00e7o do espa\u00e7o do Museu Nacional ainda n\u00e3o foi vasculhado pelas equipes de resgate.Dispon\u00edvel em http:\/\/cbn.globoradio.globo.com\/media\/audio\/276760\/resgate-nomuseu-nacional-esta-parado-ha-um-mes-po.htm","id":520156,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Resgate no Museu Nacional est\u00e1 parado h\u00e1 um m\u00eas por falta de material e m\u00e3o de obra <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Al\u00e9m de atrasar o cronograma para o in\u00edcio das obras de restauro, o tempo perdido aumenta a deteriora\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as. N\u00e3o h\u00e1 luvas, m\u00e1scaras, p\u00e1s e enxadas para a equipe trabalhar no pal\u00e1cio que pegou fogo no ano passado. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O resgate do acervo nos escombros do Museu Nacional est\u00e1 parado h\u00e1 um m\u00eas por falta de material. N\u00e3o h\u00e1 luvas, m\u00e1scaras, p\u00e1s, enxadas e carrinhos de m\u00e3o para a equipe trabalhar no pal\u00e1cio que pegou fogo no ano passado. Tamb\u00e9m n\u00e3o tem mais caixas e cont\u00eaineres para armazenar os itens que foram retirados do local. Al\u00e9m da reposi\u00e7\u00e3o de material, a equipe de resgate precisa de m\u00e3o de obra para retirar escombros e ter acesso ao acervo cient\u00edfico que ainda est\u00e1 sob o entulho. Enquanto isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, o N\u00facleo de Resgate se dedica \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e aos reparos <u>do que<\/u> j\u00e1 foi recuperado. A vice coordenadora do grupo, Luciana Carvalho, explica que a paralisa\u00e7\u00e3o do resgate dentro do museu atrasa o cronograma da reforma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\"Mas \u00e9 claro que n\u00e3o poder tirar material l\u00e1 de dentro aflige a gente. Nossa maior pressa \u00e9 tirar esse material para liberar o pal\u00e1cio para a parte da reforma. Tamb\u00e9m porque as pe\u00e7as que est\u00e3o l\u00e1 dentro sofrem. Quanto mais tempo est\u00e3o l\u00e1, mais riscos sofrem de deteriorar. H\u00e1 algumas salas que ainda est\u00e3o com acervo internamente. Ent\u00e3o essas salas n\u00e3o podem passar por obra. Isso atrasa um pouco\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O Museu Nacional recebeu verba de emendas parlamentares, do BNDES e da Vale e, atualmente, tem cerca de 120 milh\u00f5es de reais dispon\u00edveis para realizar projetos e obras. S\u00f3 que esse dinheiro tem destino pr\u00e9-definido e n\u00e3o pode ser usado na compra do material necess\u00e1rio para continuar o resgate. Outro caminho s\u00e3o as doa\u00e7\u00f5es recebidas pela Associa\u00e7\u00e3o Amigos do Museu Nacional. Segundo a \u00faltima presta\u00e7\u00e3o de contas, h\u00e1 80 mil reais em caixa, mas apenas 25 mil ainda n\u00e3o est\u00e3o comprometidos. O diretor do Museu Nacional, Alexander Kellner, faz um apelo por mais doa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\"\u00c9 praticamente imposs\u00edvel dentro do esquema atual que a gente vive, de licita\u00e7\u00e3o, fazer isso com celeridade via Universidade Federal do Rio de Janeiro. Para isso estamos precisando de ajuda. Vamos fazer novas solicita\u00e7\u00f5es \u00e0 Alemanha para ver se podem nos auxiliar. Eles s\u00e3o muito mais r\u00e1pidos. E tamb\u00e9m estamos contando com doa\u00e7\u00f5es na SOS Museu Nacional\", disse Kellner.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O vice-reitor da UFRJ, Carlos Frederico Rocha, afirmou que o museu n\u00e3o tem problemas financeiros e que uma licita\u00e7\u00e3o foi aberta pra compra do material em falta. Ele promete que o trabalho de resgate ser\u00e1 retomado nas pr\u00f3ximas semanas, mas n\u00e3o h\u00e1 data definida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\"N\u00e3o h\u00e1 um problema de falta de recurso nesse momento. Tem alguns probleminhas pequenos porque temos que fazer licita\u00e7\u00f5es. Para uma compra pequena, demora um prazo. Mas a gente vai retomar os resgates proximamente\", afirmou o vice-reitor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O projeto da reconstru\u00e7\u00e3o deve ser conclu\u00eddo at\u00e9 o in\u00edcio do ano que vem, mas um ter\u00e7o do espa\u00e7o do Museu Nacional ainda n\u00e3o foi vasculhado pelas equipes de resgate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em http:\/\/cbn.globoradio.globo.com\/media\/audio\/276760\/resgate-nomuseu-nacional-esta-parado-ha-um-mes-po.htm<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2290093","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a P\u00fablica","id":17778,"slug":"tecnologo-area-seguranca-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ambientes organizacionais de atua\u00e7\u00e3o do servidor no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Educa\u00e7\u00e3o (IFE) vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o previstos no Decreto n\u00ba 5.824\/2006. S\u00e3o atividades do setor de \u201cCi\u00eancias da Sa\u00fade\u201d das IFE, EXCETO:","provas":[{"id":41161,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a P\u00fablica","id":17778,"slug":"tecnologo-area-seguranca-publica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnologo-area-seguranca-publica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Seguran\u00e7a P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 04:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":215,"descricao":"Seguran\u00e7a P\u00fablica"}],"id":1220220,"hashId":"87663c9f17507aa24724745957f97244","enunciado":"<p align=justify>Os ambientes organizacionais de atua\u00e7\u00e3o do servidor no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Educa\u00e7\u00e3o (IFE) vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e3o previstos no Decreto n\u00ba 5.824\/2006. S\u00e3o atividades do setor de \u201cCi\u00eancias da Sa\u00fade\u201d das IFE, EXCETO:<\/p>","resposta":4399467,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o em campanhas sanit\u00e1rias.","id":4399465,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o em campanhas sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observ\u00e2ncia de leis e regulamentos de sa\u00fade.","id":4399466,"corpo":"<p align=justify>observ\u00e2ncia de leis e regulamentos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico e cient\u00edfico.","id":4399467,"corpo":"<p align=justify>prepara\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico e cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aux\u00edlio em calamidades p\u00fablicas.","id":4399468,"corpo":"<p align=justify>aux\u00edlio em calamidades p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o de programas de assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade individual e coletiva.","id":4399469,"corpo":"<p align=justify>execu\u00e7\u00e3o de programas de assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade individual e coletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25  a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.824\/2006- Estabelece os procedimentos para a concess\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o e para a efetiva\u00e7\u00e3o do enquadramento por n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o dos servidores integrantes do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.824\/2006- Estabelece os procedimentos para a concess\u00e3o do Incentivo \u00e0 Qualifica\u00e7\u00e3o e para a efetiva\u00e7\u00e3o do enquadramento por n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o dos servidores integrantes do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418939,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-824-2006-estabelece-os-procedimentos-para-a-concessao-do-incentivo-a-qualificacao-e-para-a-efetivacao-do-enquadramento-por-nivel-de-capacitacao-dos-servidores-integrantes-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao"}],"slug":"legislacao-federal\/1220220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-apodi-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A parturiente A. K. M., 30 anos, GI P0, encontra-se internada, em trabalho de parto, em uma maternidade p\u00fablica no interior do Estado do Rio Grande do Norte. O Enfermeiro Obstetra que a assiste, embasado pelas Diretrizes Nacionais de Assist\u00eancia ao Parto Normal, deve","provas":[{"id":44194,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apodi","sigla":"","id":3940,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-apodi-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apodi-rn-2019-funcern-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Apodi - Enfermeiro Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 04:20:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1332299,"hashId":"4b431bf18af45129f25af3bba9594b71","enunciado":"<p align=justify>A parturiente A. K. M., 30 anos, GI P0, encontra-se internada, em trabalho de parto, em uma maternidade p\u00fablica no interior do Estado do Rio Grande do Norte. O Enfermeiro Obstetra que a assiste, embasado pelas Diretrizes Nacionais de Assist\u00eancia ao Parto Normal, deve<\/p>","resposta":4871619,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orientar que a parturiente evite a ingest\u00e3o de l\u00edquidos durante o trabalho de parto, muito embora ela n\u00e3o apresente fator de risco iminente para anestesia geral.","id":4871618,"corpo":"<p align=justify>orientar que a parturiente evite a ingest\u00e3o de l\u00edquidos durante o trabalho de parto, muito embora ela n\u00e3o apresente fator de risco iminente para anestesia geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encorajar a mulher a se movimentar e a adotar posturas que lhe sejam mais confort\u00e1veis durante o seu trabalho de parto.","id":4871619,"corpo":"<p align=justify>encorajar a mulher a se movimentar e a adotar posturas que lhe sejam mais confort\u00e1veis durante o seu trabalho de parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar que a mulher n\u00e3o tem o direito ao acompanhante de sua livre escolha durante o trabalho de parto.","id":4871620,"corpo":"<p align=justify>orientar que a mulher n\u00e3o tem o direito ao acompanhante de sua livre escolha durante o trabalho de parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar a Manobra de Kristeller no segundo per\u00edodo do est\u00e1gio do parto com o objetivo de ajudar a sa\u00edda do feto.","id":4871621,"corpo":"<p align=justify>realizar a Manobra de Kristeller no segundo per\u00edodo do est\u00e1gio do parto com o objetivo de ajudar a sa\u00edda do feto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/1332299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As for\u00e7as oclusais traum\u00e1ticas s\u00e3o definidas como qualquer for\u00e7a oclusal que resulte em dano aos tecidos e\/ou ao aparato de inser\u00e7\u00e3o periodontal. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos traumas oclusais.","provas":[{"id":46675,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-cirurgiao-dentista-area-periodontista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 04:21:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1419672,"hashId":"2f48900034e62ca7dad6c2f917e3f0ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As for\u00e7as oclusais traum\u00e1ticas s\u00e3o definidas como qualquer for\u00e7a oclusal que resulte em dano aos tecidos e\/ou ao aparato de inser\u00e7\u00e3o periodontal. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o aos traumas oclusais.<\/p>","resposta":5236678,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trauma oclusal secund\u00e1rio refere-se \u00e0s for\u00e7as oclusais excessivas aplicadas a um dente ou dentes com estrutura de suporte saud\u00e1vel.","id":5236675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trauma oclusal secund\u00e1rio refere-se \u00e0s for\u00e7as oclusais excessivas aplicadas a um dente ou dentes com estrutura de suporte saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trauma oclusal prim\u00e1rio ocorre principalmente quando, ao fechar a boca, um dente, com problemas periodontais, toca o outro, antes dos demais.","id":5236676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trauma oclusal prim\u00e1rio ocorre principalmente quando, ao fechar a boca, um dente, com problemas periodontais, toca o outro, antes dos demais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O contato prematuro de um ou mais dentes \u00e9 patog\u00eanico e deve ser ajustado.","id":5236677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contato prematuro de um ou mais dentes \u00e9 patog\u00eanico e deve ser ajustado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentes com inser\u00e7\u00e3o ou com suporte periodontal diminu\u00eddo podem apresentar traumas oclusais secund\u00e1rios.","id":5236678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentes com inser\u00e7\u00e3o ou com suporte periodontal diminu\u00eddo podem apresentar traumas oclusais secund\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/1419672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670,"slug":"agente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Smart TV 4K LED de 55\u201d custava em uma loja de eletrodom\u00e9sticos R$1.980,00. Teve dois aumentos sucessivos e acumulados de 41\u200b e 51\u200b do seu valor. Qual \u00e9 o novo pre\u00e7o do da TV?","provas":[{"id":48310,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":48328,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670,"slug":"agente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Agente Administrativo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 04:21:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[],"id":1465228,"hashId":"6b014c7d8e70ab403cd496eee58e223c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Uma Smart TV 4K LED de 55\u201d custava em uma loja de eletrodom\u00e9sticos R$1.980,00. Teve dois aumentos sucessivos e acumulados de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  do seu valor. Qual \u00e9 o novo pre\u00e7o do da TV?<\/strong><\/p>","resposta":5441846,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$3.010,00.","id":5441844,"corpo":"<p>R$3.010,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$2.990,00.","id":5441845,"corpo":"<p>R$2.990,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$2.970,00.","id":5441846,"corpo":"<p>R$2.970,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$2.875,50.","id":5441847,"corpo":"<p>R$2.875,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00e3o de uma fra\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria em taxa percentual","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00e3o de uma fra\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria em taxa percentual","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408581,"slug":"matematica-transformacao-de-uma-fracao-ordinaria-em-taxa-percentual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"}],"slug":"matematica\/1465228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 60 anos de idade, com queixa de cansa\u00e7o, apresentou o seguinte hemograma:Hemoglobina = 7g\/dl, hemat\u00f3crito = 21%, Hem\u00e1cias= 1.700.000\/mm3 e VCM=123. Leuc\u00f3citos=2.300 (60% de neutr\u00f3filos, 35% linf\u00f3citos, 3% mon\u00f3citos e 2% eosin\u00f3filos). Plaquetas 110. 000\/mm3. A pesquisa de vitamina B12 foi solicitada, e sua dosagem estava abaixo dos limites inferiores de refer\u00eancia. A respeito das anemias megalobl\u00e1sticas julgue as assertivas a seguir:I) A paciente apresenta uma anemia macroc\u00edtica e normocr\u00f4mica, pois o VCM encontra-se acima dos valores de refer\u00eancia.II) A prov\u00e1vel causa da anemia \u00e9 a defici\u00eancia de ferro, mas \u00e9 necess\u00e1rio ainda, quantificar anticorpos anti \u2013 fator intr\u00ednseco.III) A paciente apresenta pancitopenia, ocasionada pelo d\u00e9ficit de bases nitrogenadas, que prejudica a hematopoese.IV) A fonte natural de vitamina B12 na dieta humana se d\u00e1 pela ingest\u00e3o de alimentos de origem animal, produzidas por c\u00e9lulas bacterianas da microbiota.V) Al\u00e9m de neutr\u00f3filos bastonetes, os pacientes com essa anemia, tamb\u00e9m possuem aumento de homociste\u00edna.S\u00e3o verdadeiros os itens","provas":[{"id":49483,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-biomedico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 04:21:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1495582,"hashId":"aaccbf056e716c1da94232d30e95e942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 60 anos de idade, com queixa de cansa\u00e7o, apresentou o seguinte hemograma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Hemoglobina = 7g\/dl, hemat\u00f3crito = 21%, <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Hem\u00e1cias= 1.700.000\/mm3 e VCM=123. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leuc\u00f3citos=2.300 (60% de neutr\u00f3filos, 35% linf\u00f3citos, <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>3% mon\u00f3citos e 2% eosin\u00f3filos). <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Plaquetas 110. 000\/mm3. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa de vitamina B12 foi solicitada, e sua dosagem estava abaixo dos limites inferiores de refer\u00eancia. A respeito das anemias megalobl\u00e1sticas julgue as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) A paciente apresenta uma anemia macroc\u00edtica e normocr\u00f4mica, pois o VCM encontra-se acima dos valores de refer\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) A prov\u00e1vel causa da anemia \u00e9 a defici\u00eancia de ferro, mas \u00e9 necess\u00e1rio ainda, quantificar anticorpos anti \u2013 fator intr\u00ednseco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) A paciente apresenta pancitopenia, ocasionada pelo d\u00e9ficit de bases nitrogenadas, que prejudica a hematopoese.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) A fonte natural de vitamina B12 na dieta humana se d\u00e1 pela ingest\u00e3o de alimentos de origem animal, produzidas por c\u00e9lulas bacterianas da microbiota.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) Al\u00e9m de neutr\u00f3filos bastonetes, os pacientes com essa anemia, tamb\u00e9m possuem aumento de homociste\u00edna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiros os itens<\/p><p><br><\/p>","resposta":5573771,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III","id":5573770,"corpo":"<p>I, II, III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, IV","id":5573771,"corpo":"<p>I, III, IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, V","id":5573772,"corpo":"<p>I, II, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV","id":5573773,"corpo":"<p>II, III, IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1495582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0 quest\u00e3o, leia atentamente o texto apresentado a seguir.\tA taxa de mortalidade infantil no Brasil reduziu 61,7% entre os anos 1990 e 2010. A melhoria geral das condi\u00e7\u00f5es de vida, o aumento do acesso ao saneamento b\u00e1sico, o maior acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade e a amplia\u00e7\u00e3o da cobertura da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia s\u00e3o apontados como alguns dos fatores respons\u00e1veis pela mudan\u00e7a no perfil da mortalidade infantil no pa\u00eds.\tDentre os estratos et\u00e1rios da mortalidade infantil, o componente p\u00f3s-neonatal sofreu a maior queda e o componente neonatal precoce a menor redu\u00e7\u00e3o. Nos dias de hoje, a mortalidade neonatal tem a maior representa\u00e7\u00e3o em termos proporcionais na mortalidade infantil no Brasil, representando at\u00e9 70% do \u00f3bito infantil em todas as regi\u00f5es do Brasil. Nesse contexto, o componente neonatal precoce responde por cerca de 50% das mortes infantis no Brasil, passando a ter uma grande import\u00e2ncia, suscitando a\u00e7\u00f5es para o seu controle, demandando tamb\u00e9m mobiliza\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o na agenda dos gestores da sa\u00fade.\t(Brasil, Mortalidade perinatal, 2016) Para a correta interpreta\u00e7\u00e3o do texto apresentado, deve-se entender que a mortalidade","provas":[{"id":60130,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-enfermeiro-obstetra-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Enfermeiro Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 04:21:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1812132,"hashId":"93ca8da5752d4f36ad9ab90f29d8e011","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0 quest\u00e3o, leia atentamente o texto apresentado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA taxa de mortalidade infantil no Brasil reduziu 61,7% entre os anos 1990 e 2010. A melhoria geral das condi\u00e7\u00f5es de vida, o aumento do acesso ao saneamento b\u00e1sico, o maior acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade e a amplia\u00e7\u00e3o da cobertura da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia s\u00e3o apontados como alguns dos fatores respons\u00e1veis pela mudan\u00e7a no perfil da mortalidade infantil no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDentre os estratos et\u00e1rios da mortalidade infantil, o componente p\u00f3s-neonatal sofreu a maior queda e o componente neonatal precoce a menor redu\u00e7\u00e3o. Nos dias de hoje, a mortalidade neonatal tem a maior representa\u00e7\u00e3o em termos proporcionais na mortalidade infantil no Brasil, representando at\u00e9 70% do \u00f3bito infantil em todas as regi\u00f5es do Brasil. Nesse contexto, o componente neonatal precoce responde por cerca de 50% das mortes infantis no Brasil, passando a ter uma grande import\u00e2ncia, suscitando a\u00e7\u00f5es para o seu controle, demandando tamb\u00e9m mobiliza\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o na agenda dos gestores da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Brasil, Mortalidade perinatal, 2016) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a correta interpreta\u00e7\u00e3o do texto apresentado, deve-se entender que a mortalidade<\/p>","resposta":6941088,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neonatal engloba os \u00f3bitos ocorridos entre a 22a semana de gesta\u00e7\u00e3o e os sete dias completos ap\u00f3s o nascimento.","id":6941086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neonatal engloba os \u00f3bitos ocorridos entre a 22<sup>a<\/sup> semana de gesta\u00e7\u00e3o e os sete dias completos ap\u00f3s o nascimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-neonatal compreende os \u00f3bitos de crian\u00e7as nascidas vivas ocorridos em menores de 1 ano.","id":6941087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f3s-neonatal compreende os \u00f3bitos de crian\u00e7as nascidas vivas ocorridos em menores de 1 ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neonatal inclui os \u00f3bitos ocorridos de 0 a 27 dias de vida.","id":6941088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neonatal inclui os \u00f3bitos ocorridos de 0 a 27 dias de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neonatal precoce compreende o n\u00famero de \u00f3bitos decorrentes de infec\u00e7\u00e3o comprovada ocorridos em menores de 28 dias.","id":6941089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neonatal precoce compreende o n\u00famero de \u00f3bitos decorrentes de infec\u00e7\u00e3o comprovada ocorridos em menores de 28 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neonatal precoce \u00e9 composta pelo n\u00famero de \u00f3bitos fetais e neonatais ocorridos at\u00e9 o 7o dia de vida, com peso ao nascer a partir de 500 gramas.","id":6941090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neonatal precoce \u00e9 composta pelo n\u00famero de \u00f3bitos fetais e neonatais ocorridos at\u00e9 o 7<sup>o<\/sup> dia de vida, com peso ao nascer a partir de 500 gramas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/1812132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E.S., 22 anos, primigesta, compareceu \u00e0 primeira consulta de pr\u00e9-natal. Entre outros procedimentos, ao realizar a avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional da gestante, a enfermeira obstetra obteve idade gestacional = 72\/7 semanas; peso = 65600 g; altura = 160 cm. Ap\u00f3s calcular o \u00edndice de massa corporal (IMC), fez o registro do valor obtido no gr\u00e1fico de acompanhamento nutricional da gestante e realizou as orienta\u00e7\u00f5es pertinentes, esclarecendo a respeito do ganho de peso recomendado at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o. Gr\u00e1fico de Acompanhamento Nutricional da Gestante\u00cdndice de Massa Corporal segundo semana de gesta\u00e7\u00e3oO \u00edndice de massa corporal (IMC) de E.S., sua interpreta\u00e7\u00e3o (I) e o ganho de peso total recomendado (GPTR) at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o, segundo o estado nutricional inicial, s\u00e3o:","provas":[{"id":60130,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2019-vunesp-enfermeiro-obstetra-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Enfermeiro Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 04:21:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1812170,"hashId":"5afaee952541cc8894e1aaa75bac29f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">E.S., 22 anos, primigesta, compareceu \u00e0 primeira consulta de pr\u00e9-natal. Entre outros procedimentos, ao realizar a avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional da gestante, a enfermeira obstetra obteve idade gestacional = 7<sup>2\/7<\/sup> semanas; peso = 65600 g; altura = 160 cm. Ap\u00f3s calcular o \u00edndice de massa corporal (IMC), fez o registro do valor obtido no gr\u00e1fico de acompanhamento nutricional da gestante e realizou as orienta\u00e7\u00f5es pertinentes, esclarecendo a respeito do ganho de peso recomendado at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Gr\u00e1fico de Acompanhamento Nutricional da Gestante<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00cdndice de Massa Corporal segundo semana de gesta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60130\/questao\/1812170-20210722075412000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de massa corporal (IMC) de E.S., sua interpreta\u00e7\u00e3o (I) e o ganho de peso total recomendado (GPTR) at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o, segundo o estado nutricional inicial, s\u00e3o:<\/p>","resposta":6941263,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IMC = 25,6 kg\/m2 ; I = sobrepeso; GPTR = 7,0 \u201311,5 kg.","id":6941263,"corpo":"<p>IMC = 25,6 kg\/m<sup>2<\/sup> ; I = sobrepeso; GPTR = 7,0 \u201311,5 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IMC = 25,6 kg\/m2 ; I = adequado; GPTR = 11,5 \u2013 16,0 kg.","id":6941264,"corpo":"<p>IMC = 25,6 kg\/m<sup>2 <\/sup>; I = adequado; GPTR = 11,5 \u2013 16,0 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IMC = 24,3 kg\/m2 ; I = adequado; GPTR = 12,5 \u2013 18,0 kg.","id":6941265,"corpo":"<p>IMC = 24,3 kg\/m<sup>2<\/sup> ; I = adequado; GPTR = 12,5 \u2013 18,0 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IMC = 37,2 kg\/m2 ; I = obesidade; GPTR = 7,0 \u2013 9,0 kg.","id":6941266,"corpo":"<p>IMC = 37,2 kg\/m<sup>2<\/sup> ; I = obesidade; GPTR = 7,0 \u2013 9,0 kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IMC = 37,2 kg\/m2 ; I = obesidade; GPTR = 5,0 \u2013 9,0 kg.","id":6941267,"corpo":"<p>IMC = 37,2 kg\/m<sup>2<\/sup> ; I = obesidade; GPTR = 5,0 \u2013 9,0 kg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 60 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/1812170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas e na teoria sobre o desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es de Sobral e Peci (2013), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":36236,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2019-ufu-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-17 09:10:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1046172,"hashId":"405c710d7188ccc11ffd0ffd2c231e2a","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36236\/33.gif\"><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas e na teoria sobre o desenho estrutural das\r\norganiza\u00e7\u00f5es de Sobral e Peci (2013), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":3662105,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o vantagens da estrutura organizacional do DMAE da cidade X: permitir a economia de escala e tornar mais eficiente o uso de recursos; criar condi\u00e7\u00f5es para centralizar o processo decis\u00f3rio; facilitar a dire\u00e7\u00e3o unificada e o controle da organiza\u00e7\u00e3o aos administradores do topo.","id":3662103,"corpo":"S\u00e3o vantagens da estrutura organizacional do DMAE da cidade X: permitir a economia\r\nde escala e tornar mais eficiente o uso de recursos; criar condi\u00e7\u00f5es para centralizar o\r\nprocesso decis\u00f3rio; facilitar a dire\u00e7\u00e3o unificada e o controle da organiza\u00e7\u00e3o aos\r\nadministradores do topo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o desvantagens da estrutura organizacional do DMAE da cidade X: diminuir a velocidade de resposta \u00e0s mudan\u00e7as externas em fun\u00e7\u00e3o da centraliza\u00e7\u00e3o de tomada de decis\u00e3o; dificultar a apura\u00e7\u00e3o, com precis\u00e3o, dos respons\u00e1veis por um problema ou decis\u00e3o.","id":3662104,"corpo":"S\u00e3o desvantagens da estrutura organizacional do DMAE da cidade X: diminuir a\r\nvelocidade de resposta \u00e0s mudan\u00e7as externas em fun\u00e7\u00e3o da centraliza\u00e7\u00e3o de tomada\r\nde decis\u00e3o; dificultar a apura\u00e7\u00e3o, com precis\u00e3o, dos respons\u00e1veis por um problema ou\r\ndecis\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o vantagens da estrutura organizacional do DMAE da cidade X: promover o conflito construtivo entre os membros da organiza\u00e7\u00e3o; facilitar a coopera\u00e7\u00e3o interdisciplinar; permitir maior flexibilidade e adaptabilidade da organiza\u00e7\u00e3o ao ambiente mut\u00e1vel.","id":3662105,"corpo":"S\u00e3o vantagens da estrutura organizacional do DMAE da cidade X: promover o conflito\r\nconstrutivo entre os membros da organiza\u00e7\u00e3o; facilitar a coopera\u00e7\u00e3o interdisciplinar;\r\npermitir maior flexibilidade e adaptabilidade da organiza\u00e7\u00e3o ao ambiente mut\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o desvantagens da estrutura organizacional do DMAE da cidade X: estimular uma vis\u00e3o limitada dos objetivos organizacionais, focalizar, demasiadamente, os objetivos de cada \u00e1rea funcional e dificultar a avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o de cada \u00e1rea funcional para o desempenho da organiza\u00e7\u00e3o como um todo.","id":3662106,"corpo":"S\u00e3o desvantagens da estrutura organizacional do DMAE da cidade X: estimular uma\r\nvis\u00e3o limitada dos objetivos organizacionais, focalizar, demasiadamente, os objetivos de\r\ncada \u00e1rea funcional e dificultar a avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o de cada \u00e1rea funcional para\r\no desempenho da organiza\u00e7\u00e3o como um todo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377496,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1046172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de uma inesperada disponibilidade de recursos, a Pr\u00f3-Reitoria de Pesquisa e P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, do Instituto Federal de S\u00e3o Paulo, lan\u00e7ou um edital extraordin\u00e1rio de fomento \u00e0 pesquisa. As regras estabelecem que apenas professores do IFSP podem submeter propostas. Diante do cen\u00e1rio descrito, considerando a divulga\u00e7\u00e3o em um \u00fanico meio para que se alcance o maior n\u00famero de poss\u00edveis candidatos, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o mais adequada para esse fim.","provas":[{"id":79725,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 14:06:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2382496,"hashId":"70ab05a9b9138d8d260318ddf6281002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de uma inesperada disponibilidade de recursos, a Pr\u00f3-Reitoria de Pesquisa e P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, do Instituto Federal de S\u00e3o Paulo, lan\u00e7ou um edital extraordin\u00e1rio de fomento \u00e0 pesquisa. As regras estabelecem que apenas professores do IFSP podem submeter propostas. Diante do cen\u00e1rio descrito, considerando a divulga\u00e7\u00e3o em um \u00fanico meio para que se alcance o maior n\u00famero de poss\u00edveis candidatos, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o mais adequada para esse fim.<\/p>","resposta":9429006,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o no Facebook institucional \u00e9 a mais indicada, considerando que parte dos professores do IFSP costuma acessar a essa m\u00eddia.","id":9429003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divulga\u00e7\u00e3o no Facebook institucional \u00e9 a mais indicada, considerando que parte dos professores do IFSP costuma acessar a essa m\u00eddia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o com panfletos \u00e9 a mais indicada, considerando a diversidade de informa\u00e7\u00f5es constantes das regras do edital.","id":9429004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divulga\u00e7\u00e3o com panfletos \u00e9 a mais indicada, considerando a diversidade de informa\u00e7\u00f5es constantes das regras do edital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o no s\u00edtio da Pr\u00f3-Reitoria \u00e9 a mais indicada, considerando que os editais referentes a fomento de pesquisa s\u00e3o publicizados nesse meio.","id":9429005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divulga\u00e7\u00e3o no s\u00edtio da Pr\u00f3-Reitoria \u00e9 a mais indicada, considerando que os editais referentes a fomento de pesquisa s\u00e3o publicizados nesse meio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o na lista de endere\u00e7os eletr\u00f4nicos dos docentes \u00e9 a mais indicada, considerando que alcan\u00e7aria o p\u00fablico do edital diretamente.","id":9429006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divulga\u00e7\u00e3o na lista de endere\u00e7os eletr\u00f4nicos dos docentes \u00e9 a mais indicada, considerando que alcan\u00e7aria o p\u00fablico do edital diretamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403177,"slug":"relacoes-publicas-assessoria-de-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403182,"slug":"relacoes-publicas-meios-de-comunicacao"}],"slug":"relacoes-publicas\/2382496","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando as pessoas est\u00e3o em conflito, tendem a se fechar e rejeitar os argumentos que v\u00eam da outra parte, por mais corretos que estejam. Algumas t\u00e9cnicas devem ser aplicadas pela comunica\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de crises: Considere as afirmativas I, Il e III a respeito de crises. I. Estudo de vulnerabilidade com potencial de gerar crises.II. Elabora\u00e7\u00e3o antecipada de planos para administrar crises potenciais. III. Treinamento da equipe de gerenciamento de crises. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirmativa(s) corretas(s):","provas":[{"id":79725,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 14:15:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2382543,"hashId":"a7d0717ef34df9ca33775ddadb483a4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando as pessoas est\u00e3o em conflito, tendem a se fechar e rejeitar os argumentos que v\u00eam da outra parte, por mais corretos que estejam. Algumas t\u00e9cnicas devem ser aplicadas pela comunica\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de crises: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas I, Il e III a respeito de crises. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Estudo de vulnerabilidade com potencial de gerar crises.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Elabora\u00e7\u00e3o antecipada de planos para administrar crises potenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Treinamento da equipe de gerenciamento de crises. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirmativa(s) corretas(s):<\/p>","resposta":9429167,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9429164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9429165,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apensas II.","id":9429166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apensas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":9429167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos e Fluxos Comunicacionais em RP","oab":false,"nome":"Processos e Fluxos Comunicacionais em RP","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403227,"slug":"relacoes-publicas-processos-e-fluxos-comunicacionais-em-rp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Crises","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Crises","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403233,"slug":"relacoes-publicas-gestao-de-crises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da t\u00e9cnica de Grupo Focal \u00e9 recomend\u00e1vel quando se quer ouvir as pessoas, explorar temas de interesse em que a troca de impress\u00f5es enriquece o produto (resultado). Pode ser considerada uma desvantagem do Grupo Focal:","provas":[{"id":79725,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 14:21:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2382574,"hashId":"3d50b588d0ddafa2f734235625c990df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da t\u00e9cnica de Grupo Focal \u00e9 recomend\u00e1vel quando se quer ouvir as pessoas, explorar temas de interesse em que a troca de impress\u00f5es enriquece o produto (resultado). Pode ser considerada uma desvantagem do Grupo Focal:<\/p>","resposta":9429274,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinergia gerada pela participa\u00e7\u00e3o conjunta dos entrevistados.","id":9429272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinergia gerada pela participa\u00e7\u00e3o conjunta dos entrevistados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o entre os participantes, com enriquecimento das respostas.","id":9429273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intera\u00e7\u00e3o entre os participantes, com enriquecimento das respostas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle reduzido sobre os dados gerados.","id":9429274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle reduzido sobre os dados gerados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Profundidade e a qualidade das verbaliza\u00e7\u00f5es e express\u00f5es.","id":9429275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Profundidade e a qualidade das verbaliza\u00e7\u00f5es e express\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Aplicada \u00e0s Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Economia Aplicada \u00e0s Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403194,"slug":"relacoes-publicas-economia-aplicada-as-relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pesquisa de Mercado","oab":false,"nome":"Pesquisa de Mercado","pai":403194,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403196,"slug":"relacoes-publicas-pesquisa-de-mercado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"P\u00fablico","oab":false,"nome":"P\u00fablico","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403238,"slug":"relacoes-publicas-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pesquisa de Opini\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa de Opini\u00e3o","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403249,"slug":"relacoes-publicas-pesquisa-de-opiniao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o interna, na tentativa de equilibrar a rela\u00e7\u00e3o entre capital e trabalho, como setor estrategicamente planejado e com objetivos claros, pretende viabilizar as poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es com o estabelecimento de di\u00e1logos. Esses di\u00e1logos devem ser articulados pelo profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, facilitando as rela\u00e7\u00f5es entre a organiza\u00e7\u00e3o e","provas":[{"id":79725,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 14:28:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2382606,"hashId":"255a0f06620b81aeaff67b3debbe6f8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o interna, na tentativa de equilibrar a rela\u00e7\u00e3o entre capital e trabalho, como setor estrategicamente planejado e com objetivos claros, pretende viabilizar as poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es com o estabelecimento de di\u00e1logos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses di\u00e1logos devem ser articulados pelo profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, facilitando as rela\u00e7\u00f5es entre a organiza\u00e7\u00e3o e<\/p>","resposta":9429401,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seus diretores.","id":9429400,"corpo":"<p>seus diretores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seus empregados.","id":9429401,"corpo":"<p>seus empregados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seus fornecedores.","id":9429402,"corpo":"<p>seus fornecedores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os clientes internos.","id":9429403,"corpo":"<p>os clientes internos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403184,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403186,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-interna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 13.663, de 14 de maio de 2018, inclui a obrigatoriedade de as escolas implementarem medidas de combate ao bullying e a\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o da cultura de paz. Pensando nas estrat\u00e9gias de enfrentamento da viol\u00eancia, analise as assertivas a seguir.I. Leis s\u00e3o insuficientes para estabelecer a paz quando a cultura mant\u00e9m valores de viol\u00eancia, domina\u00e7\u00e3o e conflito.II. A viol\u00eancia \u00e9 inerente \u00e0 natureza humana, o que torna in\u00f3cuas as propostas de preven\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o.III. O grande desafio para o combate \u00e0 viol\u00eancia nas escolas \u00e9 que essas estrat\u00e9gias dependem da a\u00e7\u00e3o dos governos.IV. Para a constru\u00e7\u00e3o de uma cultura de paz \u00e9 preciso pensar e atuar em dois n\u00edveis b\u00e1sicos, o micro e o macro, simultaneamente. V. A cultura de paz \u00e9 uma cultura que visa promover o cuidado m\u00fatuo, o bem-estar e um ambiente pac\u00edfico onde n\u00e3o haja conflitos.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S), apenas","provas":[{"id":39188,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2019-ifpe-psicologo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-17 16:16:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1146587,"hashId":"eac3136b3b4900face25ad98e21cc8e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 13.663, de 14 de maio de 2018, inclui a obrigatoriedade de as escolas implementarem medidas de combate ao bullying e a\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o da cultura de paz. Pensando nas estrat\u00e9gias de enfrentamento da viol\u00eancia, analise as assertivas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Leis s\u00e3o insuficientes para estabelecer a paz quando a cultura mant\u00e9m valores de viol\u00eancia, domina\u00e7\u00e3o e conflito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A viol\u00eancia \u00e9 inerente \u00e0 natureza humana, o que torna in\u00f3cuas as propostas de preven\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O grande desafio para o combate \u00e0 viol\u00eancia nas escolas \u00e9 que essas estrat\u00e9gias dependem da a\u00e7\u00e3o dos governos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Para a constru\u00e7\u00e3o de uma cultura de paz \u00e9 preciso pensar e atuar em dois n\u00edveis b\u00e1sicos, o micro e o macro, simultaneamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A cultura de paz \u00e9 uma cultura que visa promover o cuidado m\u00fatuo, o bem-estar e um ambiente pac\u00edfico onde n\u00e3o haja conflitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S), apenas<\/p>","resposta":4092413,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":4092413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":4092414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":4092415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":4092416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e V.","id":4092417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 27"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.185\/2015 - Institui o Programa de Combate \u00e0 Intimida\u00e7\u00e3o Sistem\u00e1tica (Bullying).","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.185\/2015 - Institui o Programa de Combate \u00e0 Intimida\u00e7\u00e3o Sistem\u00e1tica (Bullying).","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400410,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-185-2015-institui-o-programa-de-combate-a-intimidacao-sistematica-bullying"}],"slug":"legislacao-federal\/1146587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o, emiss\u00e3o e(ou) subscri\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o t\u00e9cnica, pareceres, laudos e per\u00edcias sobre mat\u00e9ria de servi\u00e7o social competem exclusivamente aos assistentes sociais inscritos no Conselho Regional de Servi\u00e7o Social (CRESS).","provas":[{"id":38610,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 17:19:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1125167,"hashId":"cf788e5ea5133fe972a37a8013f88e06","enunciado":"<p align=\"justify\">Elabora\u00e7\u00e3o, emiss\u00e3o e(ou) subscri\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o t\u00e9cnica,\r\npareceres, laudos e per\u00edcias sobre mat\u00e9ria de servi\u00e7o social\r\ncompetem exclusivamente aos assistentes sociais inscritos\r\nno Conselho Regional de Servi\u00e7o Social (CRESS).<\/p>","resposta":4000712,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4000712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4000713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS) no que diz respeito a per\u00edcia social, relat\u00f3rio social, laudo social e parecer social, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387899,"enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Servi\u00e7o\r\nSocial (CFESS) no que diz respeito a per\u00edcia social, relat\u00f3rio social,\r\nlaudo social e parecer social, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1125167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A per\u00edcia social implica, necessariamente, a elabora\u00e7\u00e3o de um parecer, sendo, portanto, dispens\u00e1vel a elabora\u00e7\u00e3o de estudo social nesse caso.","provas":[{"id":38610,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 17:42:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1125169,"hashId":"6b159d7015c149f31654d0f2096dfdba","enunciado":"<p>A per\u00edcia social implica, necessariamente, a elabora\u00e7\u00e3o de um\r\nparecer, sendo, portanto, dispens\u00e1vel a elabora\u00e7\u00e3o de estudo\r\nsocial nesse caso.<\/p>","resposta":4000717,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4000716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4000717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS) no que diz respeito a per\u00edcia social, relat\u00f3rio social, laudo social e parecer social, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387899,"enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Servi\u00e7o\r\nSocial (CFESS) no que diz respeito a per\u00edcia social, relat\u00f3rio social,\r\nlaudo social e parecer social, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo social, per\u00edcia social, relat\u00f3rio social, laudo social, parecer social","oab":false,"nome":"Estudo social, per\u00edcia social, relat\u00f3rio social, laudo social, parecer social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415288,"slug":"servico-social-estudo-social-pericia-social-relatorio-social-laudo-social-parecer-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1125169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a I Diretriz sobre o Consumo de Gorduras e Sa\u00fade Cardiovascular, a recomenda\u00e7\u00e3o com maior evid\u00eancia cient\u00edfica para o consumo de \u00e1cidos graxos saturados al\u00e9m do recomendado est\u00e1 relacionado a qual desfecho cl\u00ednico?","provas":[{"id":54294,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1654494,"hashId":"14b46ba5a2a626fb18286be2cad3b307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a I Diretriz sobre o Consumo de Gorduras e Sa\u00fade Cardiovascular, a recomenda\u00e7\u00e3o com maior evid\u00eancia cient\u00edfica para o consumo de \u00e1cidos graxos saturados al\u00e9m do recomendado est\u00e1 relacionado a qual desfecho cl\u00ednico?<\/p>","resposta":6234620,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o no perfil lip\u00eddico, com aumento de LDL e de HDL.","id":6234620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o no perfil lip\u00eddico, com aumento de LDL e de HDL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento de eventos cardiovasculares.","id":6234621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de eventos cardiovasculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da press\u00e3o arterial.","id":6234622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento e\/ou progress\u00e3o de diabetes mellitus tipo 2 e da obesidade.","id":6234623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento e\/ou progress\u00e3o de diabetes mellitus tipo 2 e da obesidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"}],"slug":"nutricao\/1654494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica, um dos par\u00e2metros que deve ser utilizado para monitorar a resposta \u00e0 terapia nutricional do paciente oncol\u00f3gico pedi\u00e1trico em cuidados paliativos \u00e9:","provas":[{"id":54294,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1654496,"hashId":"bdd654de44fb9f0f6057b45b07eee0f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Consenso Nacional de Nutri\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica, um dos par\u00e2metros que deve ser utilizado para monitorar a resposta \u00e0 terapia nutricional do paciente oncol\u00f3gico pedi\u00e1trico em cuidados paliativos \u00e9:<\/p>","resposta":6234631,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos.","id":6234628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o cal\u00f3rica maior do que 50% das recomenda\u00e7\u00f5es.","id":6234629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ingest\u00e3o cal\u00f3rica maior do que 50% das recomenda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de consci\u00eancia rebaixado.","id":6234630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edvel de consci\u00eancia rebaixado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toler\u00e2ncia do trato gastrintestinal.","id":6234631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toler\u00e2ncia do trato gastrintestinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1654496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dispositivo de entrada permite a comunica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o computador. S\u00e3o dispositivos que enviam dados anal\u00f3gicos ao computador para processamento. Assinale a \u00fanica alternativa que indica corretamente a unidade que N\u00c3O faz parte de uma unidade de entrada","provas":[{"id":57858,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica","descricao":"FUCAP Consultoria e Assessoria P\u00fablica - FUCAP","sigla":"FUCAP","oab":false,"id":1189},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2019-fucap-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUCAP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1728567,"hashId":"f2c514427ffa02a2142d44ee4944225d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dispositivo de entrada permite a comunica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o computador. S\u00e3o dispositivos que enviam dados anal\u00f3gicos ao computador para processamento. Assinale a \u00fanica alternativa que indica corretamente a unidade que <strong>N\u00c3O <\/strong>faz parte de uma unidade de entrada<\/p>","resposta":6562445,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teclado; ","id":6562444,"corpo":"<p>Teclado; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monitor; ","id":6562445,"corpo":"<p>Monitor; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mouse;","id":6562446,"corpo":"<p>Mouse;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e2mera fotogr\u00e1fica. ","id":6562447,"corpo":"<p>C\u00e2mera fotogr\u00e1fica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419773,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-somente-de-saida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitor","oab":false,"nome":"Monitor","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419775,"slug":"informatica-monitor"}],"slug":"informatica\/1728567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Santos e Ribeiro (2012), \u00e9 um \u201cinstrumento de pesquisa elaborado segundo um crit\u00e9rio tem\u00e1tico, cronol\u00f3gico, onom\u00e1stico ou geogr\u00e1fico, que inclui todos os documentos pertencentes a uma ou mais cole\u00e7\u00f5es ou fundos, descrito de forma sum\u00e1ria ou pormenorizada\u201d. Assinale a alternativa que indica o nome desse instrumento.","provas":[{"id":40458,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1195127,"hashId":"f254e5415f0d8cf5f0f0424503feef83","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com Santos e Ribeiro (2012), \u00e9 um \u201cinstrumento de pesquisa elaborado segundo um crit\u00e9rio tem\u00e1tico, cronol\u00f3gico, onom\u00e1stico ou geogr\u00e1fico, que inclui todos os documentos pertencentes a uma ou mais cole\u00e7\u00f5es ou fundos, descrito de forma sum\u00e1ria ou pormenorizada\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica o nome desse instrumento.<\/p>","resposta":4299472,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guia","id":4299470,"corpo":"Guia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sum\u00e1rio","id":4299471,"corpo":"Sum\u00e1rio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo","id":4299472,"corpo":"Cat\u00e1logo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio","id":4299473,"corpo":"Invent\u00e1rio","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00cdndice","id":4299474,"corpo":"\u00cdndice","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1195127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Servi\u00e7o Social, o debate sobre Direitos Humanos n\u00e3o \u00e9 algo consensual, por\u00e9m, sob os pressupostos do C\u00f3digo de \u00c9tica e de autores como Forti (2012), trabalhar em prol da defesa, da efetiva\u00e7\u00e3o e da amplia\u00e7\u00e3o desses direitos assegura a consolida\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas de enfrentamento \u00e0s m\u00faltiplas viola\u00e7\u00f5es que ocorrem na sociedade capitalista. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) Os Direitos Humanos liberais inspiram-se no jusnaturalismo conformado sob uma no\u00e7\u00e3o individualista e abstrata de homem \u2013 um homem socialmente descontextualizado e a-hist\u00f3rico. ( ) A partir de meados do s\u00e9culo XX, os direitos humanos tiveram seu conceito ampliado e materializado nas lutas de setores oprimidos da sociedade, a exemplo de lutas como as contra a discrimina\u00e7\u00e3o racial, de g\u00eanero e de idade, contra a tortura, pela express\u00e3o da diversidade sexual e pela preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. ( ) Em sua g\u00eanese, demarcada pela Revolu\u00e7\u00e3o Francesa e sob a l\u00f3gica liberal, os direitos humanos exaltaram a igualdade perante a lei, mas, na pr\u00e1tica, essa igualdade formal coexistiria, sem qualquer problema moral, com a brutal desigualdade social do capitalismo, com a inferioridade reservada \u00e0s mulheres, com a redu\u00e7\u00e3o \u00e0 subservi\u00eancia dos povos n\u00e3o europeus, com o tr\u00e1fico negreiro e com o massacre dos ind\u00edgenas americanos. ( ) No atual c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, destacam-se, como princ\u00edpios fundamentais, a defesa dos Direitos Humanos e recusa do arb\u00edtrio e do autoritarismo, a amplia\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da cidadania, o compromisso com a qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, o posicionamento em favor da equidade e da justi\u00e7a social e o empenho na elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de preconceito. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":41682,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1236861,"hashId":"d590b130fe489bc8661dcfa790f911dd","enunciado":"<p align=\"justify\">No \u00e2mbito do Servi\u00e7o Social, o debate sobre Direitos Humanos n\u00e3o \u00e9 algo consensual, por\u00e9m, sob os pressupostos do\r\nC\u00f3digo de \u00c9tica e de autores como Forti (2012), trabalhar em prol da defesa, da efetiva\u00e7\u00e3o e da amplia\u00e7\u00e3o desses direitos\r\nassegura a consolida\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas de enfrentamento \u00e0s m\u00faltiplas viola\u00e7\u00f5es que ocorrem na sociedade\r\ncapitalista. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os Direitos Humanos liberais inspiram-se no jusnaturalismo conformado sob uma no\u00e7\u00e3o individualista e abstrata de\r\nhomem \u2013 um homem socialmente descontextualizado e a-hist\u00f3rico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A partir de meados do s\u00e9culo XX, os direitos humanos tiveram seu conceito ampliado e materializado nas lutas de\r\nsetores oprimidos da sociedade, a exemplo de lutas como as contra a discrimina\u00e7\u00e3o racial, de g\u00eanero e de idade,\r\ncontra a tortura, pela express\u00e3o da diversidade sexual e pela preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Em sua g\u00eanese, demarcada pela Revolu\u00e7\u00e3o Francesa e sob a l\u00f3gica liberal, os direitos humanos exaltaram a igualdade\r\nperante a lei, mas, na pr\u00e1tica, essa igualdade formal coexistiria, sem qualquer problema moral, com a brutal\r\ndesigualdade social do capitalismo, com a inferioridade reservada \u00e0s mulheres, com a redu\u00e7\u00e3o \u00e0 subservi\u00eancia dos\r\npovos n\u00e3o europeus, com o tr\u00e1fico negreiro e com o massacre dos ind\u00edgenas americanos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) No atual c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, destacam-se, como princ\u00edpios fundamentais, a defesa dos Direitos Humanos e\r\nrecusa do arb\u00edtrio e do autoritarismo, a amplia\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da cidadania, o compromisso com a qualidade dos\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, o posicionamento em favor da equidade e da justi\u00e7a social e o empenho\r\nna elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de preconceito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4470535,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4470534,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4470535,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4470536,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4470537,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4470538,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1236861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe esse trecho do poema \u201cO Defunto\u201d de Pedro Nava:\"Meus amigos, tenham pena\/ sen\u00e3o do morto, ao menos dos sapatos do morto\/ dos seus incr\u00edveis, pat\u00e9ticos\/ sapatos pretos de verniz\"Nestes versos h\u00e1 um tom apelativo, marcado, sobretudo, pelo emprego de:","provas":[{"id":58123,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iabas-rj-2019-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1730872,"hashId":"08bdd6de553aaeccba300bc8856472c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe esse trecho do poema \u201cO Defunto\u201d de Pedro Nava:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Meus amigos, tenham pena\/ sen\u00e3o do morto, ao menos dos sapatos do morto\/ dos seus incr\u00edveis, pat\u00e9ticos\/ sapatos pretos de verniz\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nestes versos h\u00e1 um tom apelativo, marcado, sobretudo, pelo emprego de:<\/p>","resposta":6572733,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"palavras do campo sem\u00e2ntico de \u201cmorte\u201d.","id":6572732,"corpo":"<p>palavras do campo sem\u00e2ntico de \u201cmorte\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vocativo e verbo no Imperativo.","id":6572733,"corpo":"<p>vocativo e verbo no Imperativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repeti\u00e7\u00e3o de palavras l\u00fagubres.","id":6572734,"corpo":"<p>repeti\u00e7\u00e3o de palavras l\u00fagubres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00e1rios adjetivos atribu\u00eddos a \u201csapatos\u201d.","id":6572735,"corpo":"<p>v\u00e1rios adjetivos atribu\u00eddos a \u201csapatos\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronomes possessivos e o substantivo \u201camigos\u201d.","id":6572736,"corpo":"<p>pronomes possessivos e o substantivo \u201camigos\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pedro Nava exp\u00f5e lado humano da medicina MOACYR SCLIAREstudante de medicina, assisti em Porto Alegre a uma confer\u00eancia de um ent\u00e3o famoso reumatologista, o doutor Pedro Nava (1903-1984).\u00c0quela altura eu j\u00e1 escrevia, e julgava-me razoavelmente familiarizado com a literatura brasileira. Mas eu n\u00e3o conhecia Nava como escritor. Explic\u00e1vel: era o t\u00edpico poeta bissexto. Publicava raramente, ainda que tivesse estreado em 1924 com os modernistas mineiros e ainda que Pablo Neruda tivesse considerado o seu \"Defunto\" (\"Meus amigos, tenham pena\/ sen\u00e3o do morto, ao menos dos sapatos do morto\/ dos seus incr\u00edveis, pat\u00e9ticos\/ sapatos pretos de verniz\") o maior poema da l\u00edngua portuguesa.Agora, o sobrinho de Pedro Nava, o tamb\u00e9m m\u00e9dico Paulo Penido, re\u00fane, em \"O Anfiteatro\", textos sobre medicina, na maioria extra\u00eddos da obra memorial\u00edstica de Nava, que ali\u00e1s fazia uma diferen\u00e7a entre memorialista (\"conta o que quer\") e historiador (\"deve contar o que sabe\"). Mas, sendo memorialista, Nava \u00e9 tamb\u00e9m historiador, n\u00e3o s\u00f3 porque alude a epis\u00f3dios como a Revolu\u00e7\u00e3o de 1932, como tamb\u00e9m porque suas mem\u00f3rias evocam a trajet\u00f3ria da medicina ao longo de boa parte do s\u00e9culo 20, gra\u00e7as a uma abrangente experi\u00eancia, iniciada no interior de Minas: \"Cl\u00ednico de ro\u00e7a, fui m\u00e9dico, operador e parteiro (...). Entrei em todas as casas, desde a cho\u00e7a do sert\u00e3o e do barraco dos morros aos solares dos ricos e aos pal\u00e1cios presidenciais. Vi todas as agonias da carne e da alma. Todas as mis\u00e9rias do pobre corpo humano\". Descreve depois as aventuras do dr. Egon (que, como o nome sugere, funciona como alter ego), o atendimento realizado em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias: para fazer um parto, o m\u00e9dico precisa primeiro remover folhas de urucum colocadas na vagina da parturiente; para atender um enfermo, retira o cataplasma de bosta de vaca nele colocado. E os desafios s\u00e3o grandes, nesta \u00e1rea de doen\u00e7as end\u00eamicas, em que a mal\u00e1ria \u00e9 frequente.Mais tarde, Pedro Nava se muda para o Rio, torna-se chefe da Policl\u00ednica Central (o \"Anfiteatro\" do t\u00edtulo \u00e9 o lugar onde ele organizava as reuni\u00f5es cl\u00ednicas). M\u00e9dicos-escritores n\u00e3o s\u00e3o figuras raras na hist\u00f3ria da medicina: foi o caso de Rabelais, de Anton Tchekov, de Conan Doyle, de Miguel Torga, de Jorge de Lima, de Guimar\u00e3es Rosa. Tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o raras obras liter\u00e1rias sobre m\u00e9dicos e pacientes, como \"A Montanha M\u00e1gica\", de Thomas Mann, ou \"O Alienista\", de Machado de Assis. Pedro Nava inscreve-se assim numa tradi\u00e7\u00e3o ilustre - e necess\u00e1ria, numa \u00e9poca em que os aspectos tecnol\u00f3gicos da medicina se acentuam cada vez mais, em detrimento do lado human\u00edstico. Muitas faculdades de medicina est\u00e3o, por isso, estimulando seus alunos a ampliar sua cultura liter\u00e1ria, dentro do que se chama \"humanidades m\u00e9dicas\". \"O m\u00e9dico\", diz Nava, \"precisa duma grande curiosidade de si mesmo e de suas rea\u00e7\u00f5es diante das doen\u00e7as e dos doentes\". Para esta curiosidade, para esse interesse, \"O Anfiteatro\" \u00e9 uma bela resposta.https:\/\/www1 .folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq2109200218.htm","id":457389,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro Nava exp\u00f5e lado humano da medicina <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">MOACYR SCLIAR<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estudante de medicina, assisti em Porto Alegre a uma confer\u00eancia de um ent\u00e3o famoso reumatologista, o doutor Pedro Nava (1903-1984).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0quela altura eu j\u00e1 escrevia, e julgava-me razoavelmente familiarizado com a literatura brasileira. Mas eu n\u00e3o conhecia Nava como escritor. Explic\u00e1vel: era o t\u00edpico poeta bissexto. Publicava raramente, ainda que tivesse estreado em 1924 com os modernistas mineiros e ainda que Pablo Neruda tivesse considerado o seu \"Defunto\" (\"Meus amigos, tenham pena\/ sen\u00e3o do morto, ao menos dos sapatos do morto\/ dos seus incr\u00edveis, pat\u00e9ticos\/ sapatos pretos de verniz\") o maior poema da l\u00edngua portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, o sobrinho de Pedro Nava, o tamb\u00e9m m\u00e9dico Paulo Penido, re\u00fane, em \"O Anfiteatro\", textos sobre medicina, na maioria extra\u00eddos da obra memorial\u00edstica de Nava, que ali\u00e1s fazia uma diferen\u00e7a entre memorialista (\"conta o que quer\") e historiador (\"deve contar o que sabe\"). Mas, sendo memorialista, Nava \u00e9 tamb\u00e9m historiador, n\u00e3o s\u00f3 porque alude a epis\u00f3dios como a Revolu\u00e7\u00e3o de 1932, como tamb\u00e9m porque suas mem\u00f3rias evocam a trajet\u00f3ria da medicina ao longo de boa parte do s\u00e9culo 20, gra\u00e7as a uma abrangente experi\u00eancia, iniciada no interior de Minas: \"Cl\u00ednico de ro\u00e7a, fui m\u00e9dico, operador e parteiro (...). Entrei em todas as casas, desde a cho\u00e7a do sert\u00e3o e do barraco dos morros aos solares dos ricos e aos pal\u00e1cios presidenciais. Vi todas as agonias da carne e da alma. Todas as mis\u00e9rias do pobre corpo humano\". Descreve depois as aventuras do dr. Egon (que, como o nome sugere, funciona como alter ego), o atendimento realizado em condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias: para fazer um parto, o m\u00e9dico precisa primeiro remover folhas de urucum colocadas na vagina da parturiente; para atender um enfermo, retira o cataplasma de bosta de vaca nele colocado. E os desafios s\u00e3o grandes, nesta \u00e1rea de doen\u00e7as end\u00eamicas, em que a mal\u00e1ria \u00e9 frequente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais tarde, Pedro Nava se muda para o Rio, torna-se chefe da Policl\u00ednica Central (o \"Anfiteatro\" do t\u00edtulo \u00e9 o lugar onde ele organizava as reuni\u00f5es cl\u00ednicas). M\u00e9dicos-escritores n\u00e3o s\u00e3o figuras raras na hist\u00f3ria da medicina: foi o caso de Rabelais, de Anton Tchekov, de Conan Doyle, de Miguel Torga, de Jorge de Lima, de Guimar\u00e3es Rosa. Tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o raras obras liter\u00e1rias sobre m\u00e9dicos e pacientes, como \"A Montanha M\u00e1gica\", de Thomas Mann, ou \"O Alienista\", de Machado de Assis. Pedro Nava inscreve-se assim numa tradi\u00e7\u00e3o ilustre - e necess\u00e1ria, numa \u00e9poca em que os aspectos tecnol\u00f3gicos da medicina se acentuam cada vez mais, em detrimento do lado human\u00edstico. Muitas faculdades de medicina est\u00e3o, por isso, estimulando seus alunos a ampliar sua cultura liter\u00e1ria, dentro do que se chama \"humanidades m\u00e9dicas\". \"O m\u00e9dico\", diz Nava, \"precisa duma grande curiosidade de si mesmo e de suas rea\u00e7\u00f5es diante das doen\u00e7as e dos doentes\". Para esta curiosidade, para esse interesse, \"O Anfiteatro\" \u00e9 uma bela resposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www1 .folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq2109200218.htm<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":409392,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409393,"slug":"lingua-portuguesa-vocativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1730872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos endere\u00e7os IP seguintes, aquele que representa um endere\u00e7o de broadcast da rede \u00e9:","provas":[{"id":36527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1049379,"hashId":"2dc6ecd9e32a841fc0ae89b66d9d413f","enunciado":"Dos endere\u00e7os IP seguintes, aquele que representa um endere\u00e7o de broadcast da rede \u00e9:","resposta":3673643,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"127.0.0.1","id":3673639,"corpo":"127.0.0.1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.0.40.290","id":3673640,"corpo":"10.0.40.290","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"192.168.0.0.","id":3673641,"corpo":"192.168.0.0.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200.151.14.152.","id":3673642,"corpo":"200.151.14.152.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"192.168.0.255.","id":3673643,"corpo":"192.168.0.255.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378004,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o como Servi\u00e7o - CaaS","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o como Servi\u00e7o - CaaS","pai":397554,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397556,"slug":"tecnologia-da-informacao-comunicacao-como-servico-caas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1049379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16656}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Pedro, namorado de Sandra, devem ser garantidos os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade definidos pelo sistema penitenci\u00e1rio em que ele cumpre pena.","provas":[{"id":37335,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16656},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1062678,"hashId":"59e3c0f573fe178646d3664df038b66f","enunciado":"A Pedro, namorado de Sandra, devem ser garantidos os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade definidos pelo sistema penitenci\u00e1rio em que ele cumpre pena.","resposta":3725394,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3725394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3725395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sandra, de dezesseis anos de idade, foi admitida em um centro socioeducativo de interna\u00e7\u00e3o feminino. No acolhimento, o assistente social que a atendeu identificou os principais elementos da hist\u00f3ria de vida da adolescente: seus pais morreram quando ela ainda era beb\u00ea, por isso foi criada por sua av\u00f3 paterna, Janete, atualmente com setenta anos de idade, com quem ainda reside. A av\u00f3 \u00e9 tutora de Sandra e de outros tr\u00eas netos menores de idade, que s\u00e3o as \u00fanicas pessoas que moram com ela. A renda da fam\u00edlia \u00e9 de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, proveniente de pens\u00e3o especial indenizat\u00f3ria a que Janete tem direito. Sandra est\u00e1 gr\u00e1vida de doze semanas e seu namorado, Pedro, de vinte e oito anos de idade, usu\u00e1rio de drogas e genitor do nascituro, cumpre pena em regime fechado por tr\u00e1fico de drogas. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":380274,"enunciado":"<p>Sandra, de dezesseis anos de idade, foi admitida em um centro socioeducativo de interna\u00e7\u00e3o feminino. No acolhimento, o assistente social que a atendeu identificou os principais elementos da hist\u00f3ria de vida da adolescente: seus pais morreram quando ela ainda era beb\u00ea, por isso foi criada por sua av\u00f3 paterna, Janete, atualmente com setenta anos de idade, com quem ainda reside. A av\u00f3 \u00e9 tutora de Sandra e de outros tr\u00eas netos menores de idade, que s\u00e3o as \u00fanicas pessoas que moram com ela. A renda da fam\u00edlia \u00e9 de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, proveniente de pens\u00e3o especial indenizat\u00f3ria a que Janete tem direito. Sandra est\u00e1 gr\u00e1vida de doze semanas e seu namorado, Pedro, de vinte e oito anos de idade, usu\u00e1rio de drogas e genitor do nascituro, cumpre pena em regime fechado por tr\u00e1fico de drogas.\r\n<\/p><p>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Condenado e do Internado","oab":true,"nome":"Do Condenado e do Internado","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406464,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-condenado-e-do-internado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411008,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-assistencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (Art. 14)","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (Art. 14)","pai":411008,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411011,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-assistencia-a-saude-art-14"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/1062678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos estudos acerca do curr\u00edculo escolar, a teoria p\u00f3s-cr\u00edtica relaciona-se \u00e0s ideias de:","provas":[{"id":38692,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-professor-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2019"},{"id":38694,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1129217,"hashId":"6fc7c5e5ae2deb9bec83d60f4e0aed1a","enunciado":"<p align=justify>Nos estudos acerca do curr\u00edculo escolar, a teoria p\u00f3s-cr\u00edtica relaciona-se \u00e0s ideias de:<\/p>","resposta":4015478,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emancipa\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o social.","id":4015476,"corpo":"Emancipa\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do saber historicamente produzido pela sociedade.","id":4015477,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do saber historicamente produzido pela sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecimento relacionado \u00e0 identidade e poder.","id":4015478,"corpo":"<p align=justify>Conhecimento relacionado \u00e0 identidade e poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividade burocr\u00e1tica centrada no professor.","id":4015479,"corpo":"Atividade burocr\u00e1tica centrada no professor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defesa das lutas no campo social e cultural.","id":4015480,"corpo":"Defesa das lutas no campo social e cultural.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias curriculares","oab":false,"nome":"Teorias curriculares","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405556,"slug":"pedagogia-teorias-curriculares"}],"slug":"pedagogia\/1129217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo o \u00fanico significado correto da express\u00e3o \u201cverbi gratia\u201d:","provas":[{"id":38845,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Petrolina","sigla":"Camara de Petrolina","id":3610,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-petrolina-pe-2019-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Petrolina - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1133106,"hashId":"a9bf53a08f30a97a3e62406c60815dcd","enunciado":"<p align=justify>Assinale abaixo o \u00fanico significado correto da express\u00e3o \u201cverbi gratia\u201d:<\/p>","resposta":4032755,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com a devida v\u00eania","id":4032754,"corpo":"com a devida v\u00eania","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por exemplo","id":4032755,"corpo":"por exemplo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atenciosamente","id":4032756,"corpo":"atenciosamente","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"literalmente","id":4032757,"corpo":"literalmente","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica","pai":411118,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411266,"slug":"redacao-oficial-semantica"}],"slug":"redacao-oficial\/1133106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana e Bete trabalham como vendedoras em uma mesma loja de roupas. Certo dia elas venderam, no total, 54 camisetas. Sabendo que Ana vendeu 8 camisetas a mais do que Bete, ent\u00e3o, o n\u00famero de camisetas vendidas por Ana foi","provas":[{"id":39270,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2019-vunesp-soldado-novembro","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1149274,"hashId":"21167da4f96588b8241249956b39b57e","enunciado":"<p align=\"justify\">Ana e Bete trabalham como vendedoras em uma mesma\r\nloja de roupas. Certo dia elas venderam, no total, 54 camisetas.\r\nSabendo que Ana vendeu 8 camisetas a mais do\r\nque Bete, ent\u00e3o, o n\u00famero de camisetas vendidas por Ana\r\nfoi<\/p>","resposta":4103839,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31.","id":4103839,"corpo":"31.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27.","id":4103840,"corpo":"27.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28.","id":4103841,"corpo":"28.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29.","id":4103842,"corpo":"29.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30.","id":4103843,"corpo":"30.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1149274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando \u00e0 melhora do processo de ensinoaprendizagem nos cursos de habilita\u00e7\u00e3o de condutores, o Minist\u00e9rio das Cidades, por meio do Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito (DENATRAN), elaborou uma cartilha sobre Dire\u00e7\u00e3o Defensiva. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o Defensiva, segundo a cartilha do DENATRAN, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":39566,"cargo":{"descricao":"Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":17435},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2019-ibfc-controlador-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - Controlador de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1162056,"hashId":"b55a650136f0c880efd1cdb1ac215d26","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Visando \u00e0 melhora do processo de ensinoaprendizagem\r\nnos cursos de habilita\u00e7\u00e3o de\r\ncondutores, o Minist\u00e9rio das Cidades, por meio\r\ndo Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito\r\n(DENATRAN), elaborou uma cartilha sobre\r\nDire\u00e7\u00e3o Defensiva. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o\r\nDefensiva, segundo a cartilha do DENATRAN,\r\nassinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/strong><\/p>","resposta":4158639,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o Defensiva \u00e9 a forma de dirigir, que permite a voc\u00ea reconhecer antecipadamente as situa\u00e7\u00f5es de perigo e prever o que pode acontecer com voc\u00ea, com seus acompanhantes, com o seu ve\u00edculo e com os outros usu\u00e1rios da via","id":4158638,"corpo":"<p align=justify>Dire\u00e7\u00e3o Defensiva \u00e9 a forma de dirigir, que\r\npermite a voc\u00ea reconhecer antecipadamente as\r\nsitua\u00e7\u00f5es de perigo e prever o que pode\r\nacontecer com voc\u00ea, com seus acompanhantes,\r\ncom o seu ve\u00edculo e com os outros usu\u00e1rios da\r\nvia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os riscos e perigos a que todos est\u00e3o sujeitos no tr\u00e2nsito est\u00e3o relacionados somente aos ve\u00edculos, condutores e \u00e0s vias de tr\u00e2nsito","id":4158639,"corpo":"<p align=justify>Os riscos e perigos a que todos est\u00e3o sujeitos\r\nno tr\u00e2nsito est\u00e3o relacionados somente aos\r\nve\u00edculos, condutores e \u00e0s vias de tr\u00e2nsito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos disp\u00f5e de equipamentos e sistemas importantes para evitar situa\u00e7\u00f5es de perigo que possam levar a acidentes, como freios, suspens\u00e3o, sistema de dire\u00e7\u00e3o, ilumina\u00e7\u00e3o, pneus e outros","id":4158640,"corpo":"<p align=justify>Os ve\u00edculos disp\u00f5e de equipamentos e\r\nsistemas importantes para evitar situa\u00e7\u00f5es de\r\nperigo que possam levar a acidentes, como\r\nfreios, suspens\u00e3o, sistema de dire\u00e7\u00e3o,\r\nilumina\u00e7\u00e3o, pneus e outros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 projetada com base na engenharia e no comportamento humano, independentemente das habilidades individuais do condutor e do estado particular de conserva\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. Por essa raz\u00e3o, ela deve ser sempre respeitada","id":4158641,"corpo":"<p align=justify>A sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 projetada com base na\r\nengenharia e no comportamento humano,\r\nindependentemente das habilidades individuais\r\ndo condutor e do estado particular de\r\nconserva\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. Por essa raz\u00e3o, ela\r\ndeve ser sempre respeitada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DENATRAN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DENATRAN","pai":399462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399463,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-denatran"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1162056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) dispostos na Lei n\u00ba 8080 de 1990 e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52276,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1580413,"hashId":"e3e4beb9c5c891fdd1a80aa2030c15db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere os objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) dispostos na Lei n\u00ba 8080 de 1990 e assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":5928590,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar e divulgar os fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade","id":5928590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar e divulgar os fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orientar e ordenar os fluxos das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade","id":5928591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar e ordenar os fluxos das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implementar um projeto permanente de mobiliza\u00e7\u00e3o social","id":5928592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar um projeto permanente de mobiliza\u00e7\u00e3o social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ofertar regionalmente as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade","id":5928593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ofertar regionalmente as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90","Lei 8.080"],"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428267,"slug":"enfermagem-lei-no-8-080-90-lei-organica-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/1580413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 figura do suplente de vereador, o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Sert\u00e3ozinho prev\u00ea:","provas":[{"id":75846,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 13:31:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2290061,"hashId":"41ee6e9c480fcd62e8ba07001aae1e83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 figura do suplente de vereador, o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Sert\u00e3ozinho prev\u00ea:<\/p>","resposta":9025251,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no caso de vaga ou de licen\u00e7a de vereador por prazo superior a 15 (quinze) dias, o Presidente convocar\u00e1 o respectivo suplente para assumir o cargo, na sess\u00e3o seguinte \u00e0quela em que foi concedido o pedido.","id":9025249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de vaga ou de licen\u00e7a de vereador por prazo superior a 15 (quinze) dias, o Presidente convocar\u00e1 o respectivo suplente para assumir o cargo, na sess\u00e3o seguinte \u00e0quela em que foi concedido o pedido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no caso de vaga ou de licen\u00e7a de vereador por prazo superior a 45 (quarenta e cinco) dias, o Presidente convocar\u00e1 o respectivo suplente para assumir o cargo, na sess\u00e3o seguinte \u00e0quela em que foi concedido o pedido.","id":9025250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de vaga ou de licen\u00e7a de vereador por prazo superior a 45 (quarenta e cinco) dias, o Presidente convocar\u00e1 o respectivo suplente para assumir o cargo, na sess\u00e3o seguinte \u00e0quela em que foi concedido o pedido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o suplente convocado que n\u00e3o tomar posse na sess\u00e3o seguinte \u00e0quela em que foi concedido o pedido de licen\u00e7a do vereador, dever\u00e1 faz\u00ea-lo no prazo de 15 (quinze) dias a contar da data da convoca\u00e7\u00e3o, salvo motivo justo aceito pela C\u00e2mara. ","id":9025251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o suplente convocado que n\u00e3o tomar posse na sess\u00e3o seguinte \u00e0quela em que foi concedido o pedido de licen\u00e7a do vereador, dever\u00e1 faz\u00ea-lo no prazo de 15 (quinze) dias a contar da data da convoca\u00e7\u00e3o, salvo motivo justo aceito pela C\u00e2mara. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se o suplente n\u00e3o tomar posse na forma prevista, ou os motivos apresentados n\u00e3o forem aceitos, n\u00e3o se convocar\u00e1 o suplente imediato.","id":9025252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o suplente n\u00e3o tomar posse na forma prevista, ou os motivos apresentados n\u00e3o forem aceitos, n\u00e3o se convocar\u00e1 o suplente imediato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em caso de vaga, n\u00e3o havendo suplente, o Presidente comunicar\u00e1 o fato, dentro de 15 (quinze) dias, diretamente ao Tribunal Regional Eleitoral.","id":9025253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de vaga, n\u00e3o havendo suplente, o Presidente comunicar\u00e1 o fato, dentro de 15 (quinze) dias, diretamente ao Tribunal Regional Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2mara Municipal de Sert\u00e3ozinho - SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"C\u00e2mara Municipal de Sert\u00e3ozinho - SP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395363,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430245,"slug":null}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Defesa Agropecu\u00e1ria","id":708}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa e Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria de Pernambuco - ADAGRO","sigla":"ADAGRO","id":3514,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando o tema, assinale a alternativa que apresenta um t\u00edtulo que sintetize a ideia global do Texto 1.","provas":[{"id":36528,"cargo":{"descricao":"Assistente de Defesa Agropecu\u00e1ria","id":708},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa e Fiscaliza\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria de Pernambuco - ADAGRO","sigla":"ADAGRO","id":3514,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adagro-pe-2019-upe-assistente-de-defesa-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UPE - ADAGRO - Assistente de Defesa Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1049404,"hashId":"1edf1e176fc0c98b6472c72d752797f3","enunciado":" Considerando o tema, assinale a alternativa que apresenta um t\u00edtulo que sintetize a ideia global do Texto 1.","resposta":3673764,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conquista de uma felicidade verdadeira","id":3673764,"corpo":"A conquista de uma felicidade verdadeira","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma sociedade que tem gosto pelo gasto","id":3673765,"corpo":"Uma sociedade que tem gosto pelo gasto","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adaptar-se a novas situa\u00e7\u00f5es para ser feliz","id":3673766,"corpo":"Adaptar-se a novas situa\u00e7\u00f5es para ser feliz","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dinheiro \u00e9 o \u201cseguro\u201d para a felicidade plena","id":3673767,"corpo":"O dinheiro \u00e9 o \u201cseguro\u201d para a felicidade plena","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tempo para ganhar dinheiro, dinheiro para ser feliz","id":3673768,"corpo":"Tempo para ganhar dinheiro, dinheiro para ser feliz","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378007,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36528\/33.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edntese e Resumo","oab":false,"nome":"S\u00edntese e Resumo","pai":403708,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409586,"slug":"lingua-portuguesa-sintese-e-resumo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1049404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgando as informa\u00e7\u00f5es em certas (C) ou erradas (E):...( ) Pelas caracter\u00edsticas inerentes ao texto, o mesmo pode ser classificado como artigo de opini\u00e3o;( ) H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia entre os elementos do texto, respons\u00e1veis pelo mecanismo de argumenta\u00e7\u00e3o;( ) \u201c... junto a 1300 executivos.\u201d A letra \u201ca\u201d \u00e9 classificada morfologicamente como artigo;( ) \u201c... trafegando nas asas da eletr\u00f4nica, da informa\u00e7\u00e3o, dos sat\u00e9lites.\u201d As v\u00edrgulas foram usadas para separar termos de mesmo valor sint\u00e1tico....A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":36529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":36530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":36531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049455,"hashId":"d7e1d9ebdd227e8db57f050eeaf9b450","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgando as informa\u00e7\u00f5es em certas (C) ou erradas (E):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pelas caracter\u00edsticas inerentes ao texto, o mesmo pode ser classificado como artigo de opini\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia entre os elementos do texto, respons\u00e1veis pelo mecanismo de argumenta\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201c... junto <strong><u>a<\/u><\/strong> 1300 executivos.\u201d A letra \u201ca\u201d \u00e9 classificada morfologicamente como artigo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201c... trafegando nas asas da eletr\u00f4nica, da informa\u00e7\u00e3o, dos sat\u00e9lites.\u201d As v\u00edrgulas foram usadas para separar termos de mesmo valor sint\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":3674018,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C, C, E, C;","id":3674018,"corpo":"<p>C, C, E, C;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E, E, E, C;","id":3674019,"corpo":"<p>E, E, E, C;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C, E, E, C;","id":3674020,"corpo":"<p>C, E, E, C;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C, C, E, E.","id":3674021,"corpo":"<p>C, C, E, E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 e 02:...A fadiga da informa\u00e7\u00e3o...\tH\u00e1 uma nova doen\u00e7a no mundo: a fadiga da informa\u00e7\u00e3o. Antes mesmo da Internet, o problema j\u00e1 era s\u00e9rio, tantos e t\u00e3o velozes eram os meios de informa\u00e7\u00e3o existentes, trafegando nas asas da eletr\u00f4nica, da informa\u00e7\u00e3o, dos sat\u00e9lites. A Internet levou o processo ao apogeu, criando a esp\u00e9cie dos internautas e estourando os limites da capacidade humana de assimilar os conhecimentos e os acontecimentos desse mundo. Pois os instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o se multiplicam, mas o potencial de capta\u00e7\u00e3o humana \u2013 do ponto de vista f\u00edsico, mental e psicol\u00f3gico \u2013 continua restrito. Ent\u00e3o, diante do bombardeio crescente de informa\u00e7\u00f5es, a rea\u00e7\u00e3o de muitos tende a tornar-se doentia: ficam estressados, perturbamse e perdem a efici\u00eancia no trabalho. J\u00e1 n\u00e3o se trata de imaginar como esse fen\u00f4meno possa ocorrer.\tNa verdade, a s\u00edndrome da fadiga da informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 em plena evid\u00eancia, conforme pesquisa recente nos Estados Unidos, na Inglaterra e em outros pa\u00edses, junto a 1300 executivos. Entre os sintomas da doen\u00e7a apontamse a paralisia da capacidade anal\u00edtica, o aumento das ansiedades e das d\u00favidas, a inclina\u00e7\u00e3o para decis\u00f5es equivocadas e at\u00e9 levianas.\t...]]\tMARZAG\u00c3O, Augusto. In: DIMENSTEIN, Gilberto. Aprendiz do futuro: cidadania hoje e amanh\u00e3. S\u00e3o Paulo: Editora \u00c1tica, 1999. (Fragmento).","id":378013,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 e 02:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">A fadiga da informa\u00e7\u00e3o<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 uma nova doen\u00e7a no mundo: a fadiga da informa\u00e7\u00e3o. Antes mesmo da Internet, o problema j\u00e1 era s\u00e9rio, tantos e t\u00e3o velozes eram os meios de informa\u00e7\u00e3o existentes, trafegando nas asas da eletr\u00f4nica, da informa\u00e7\u00e3o, dos sat\u00e9lites. A Internet levou o processo ao apogeu, criando a esp\u00e9cie dos internautas e estourando os limites da capacidade humana de assimilar os conhecimentos e os acontecimentos desse mundo. Pois os instrumentos de comunica\u00e7\u00e3o se multiplicam, mas o potencial de capta\u00e7\u00e3o humana \u2013 do ponto de vista f\u00edsico, mental e psicol\u00f3gico \u2013 continua restrito. Ent\u00e3o, diante do bombardeio crescente de informa\u00e7\u00f5es, a rea\u00e7\u00e3o de muitos tende a tornar-se doentia: ficam estressados, perturbamse e perdem a efici\u00eancia no trabalho. J\u00e1 n\u00e3o se trata de imaginar como esse fen\u00f4meno possa ocorrer.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa verdade, a s\u00edndrome da fadiga da informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 em plena evid\u00eancia, conforme pesquisa recente nos Estados Unidos, na Inglaterra e em outros pa\u00edses, junto a 1300 executivos. Entre os sintomas da doen\u00e7a apontamse a paralisia da capacidade anal\u00edtica, o aumento das ansiedades e das d\u00favidas, a inclina\u00e7\u00e3o para decis\u00f5es equivocadas e at\u00e9 levianas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...]]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tMARZAG\u00c3O, Augusto. In: DIMENSTEIN, Gilberto. Aprendiz do futuro: cidadania hoje e amanh\u00e3. S\u00e3o Paulo: Editora \u00c1tica, 1999. (Fragmento).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigo de opini\u00e3o","oab":false,"nome":"Artigo de opini\u00e3o","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419203,"slug":"lingua-portuguesa-artigo-de-opiniao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1049455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A charge servir\u00e1 de base para a quest\u00e3o:..Considere as afirma\u00e7\u00f5es acerca do texto:..I. O humor da charge \u00e9 provocado pela organiza\u00e7\u00e3o estrutural na fala do guarda, a qual provoca uma ambiguidade;II. Na fala da dona Geny h\u00e1 um exemplo de coes\u00e3o por reitera\u00e7\u00e3o, ao repetir a palavra cachorro;III. Para que haja maior clareza, o guarda poderia ter dito \u201cos vizinhos est\u00e3o reclamando que o seu cachorro est\u00e1 correndo atr\u00e1s das pessoas que passam de moto...\u201d;IV. N\u00e3o h\u00e1 falta de clareza na linguagem do guarda que permita uma interpreta\u00e7\u00e3o diferente da pretendida pelo locutor.Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":36529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":36530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":36531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049458,"hashId":"bffb4bf44512912608929d8716b0939b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A charge servir\u00e1 de base para a quest\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36529\/41.gif\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es acerca do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O humor da charge \u00e9 provocado pela organiza\u00e7\u00e3o estrutural na fala do guarda, a qual provoca uma ambiguidade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na fala da dona Geny h\u00e1 um exemplo de coes\u00e3o por reitera\u00e7\u00e3o, ao repetir a palavra cachorro;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para que haja maior clareza, o guarda poderia ter dito \u201cos vizinhos est\u00e3o reclamando que o seu cachorro est\u00e1 correndo atr\u00e1s das pessoas que passam de moto...\u201d;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o h\u00e1 falta de clareza na linguagem do guarda que permita uma interpreta\u00e7\u00e3o diferente da pretendida pelo locutor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":3674032,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV;","id":3674030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III;","id":3674031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III;","id":3674032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3674033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1049458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores P\u00fablicos, marque a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":36529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":36530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2019"},{"id":36531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Financeiro","id":16498},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-financeiro","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049482,"hashId":"54d582cf04a25e9b477242c3a97af878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores P\u00fablicos, marque a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":3674129,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso o servidor conhe\u00e7a um amigo que seja extremamente qualificado para a fun\u00e7\u00e3o, ele pode usar do seu cargo para obter qualquer favorecimento;","id":3674126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o servidor conhe\u00e7a um amigo que seja extremamente qualificado para a fun\u00e7\u00e3o, ele pode usar do seu cargo para obter qualquer favorecimento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em casos previstos em lei, o Servidor pode desviar outro Servidor P\u00fablico para atendimento a interesse particular;","id":3674127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos previstos em lei, o Servidor pode desviar outro Servidor P\u00fablico para atendimento a interesse particular;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode o Servidor retirar qualquer documento da reparti\u00e7\u00e3o mesmo sem estar autorizado previamente;","id":3674128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode o Servidor retirar qualquer documento da reparti\u00e7\u00e3o mesmo sem estar autorizado previamente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica imp\u00f5e ao Servidor o dever de ser cort\u00eas, ter urbanidade, disponibilidade e aten\u00e7\u00e3o, respeitando a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es individuais de todos os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3674129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica imp\u00f5e ao Servidor o dever de ser cort\u00eas, ter urbanidade, disponibilidade e aten\u00e7\u00e3o, respeitando a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es individuais de todos os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1049482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas da frase sobre a Contabilidade e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a ordem correta: \u201cA Contabilidade tem como objeto o(a) _______, e a(o) seu(ua) _______ \u00e9 fornecer informa\u00e7\u00f5es para seus _______.","provas":[{"id":36529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049484,"hashId":"70ce833481cc39ffe0c42d774ee6c92f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete as lacunas da frase sobre a Contabilidade e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a ordem correta: \u201cA Contabilidade tem como objeto o(a) _______, e a(o) seu(ua) _______ \u00e9 fornecer informa\u00e7\u00f5es para seus _______.<\/p>","resposta":3674135,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresa, finalidade, s\u00f3cios;","id":3674134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresa, finalidade, s\u00f3cios;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio, finalidade, usu\u00e1rios;","id":3674135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrim\u00f4nio, finalidade, usu\u00e1rios;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empresa, objeto, diretores;","id":3674136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresa, objeto, diretores;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio, objetivo, auditores.","id":3674137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrim\u00f4nio, objetivo, auditores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1049484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda entidade deve possuir um plano de contas adequado para uniformizar seus registros cont\u00e1beis. A Bom Sabor Ltda. creditou a conta \u201cX\u201d, e esta diminuiu o seu saldo. A conta \u201cX\u201d \u00e9 uma conta:","provas":[{"id":36529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049489,"hashId":"9ec9e2da06f396d5d72d577d02387c7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda entidade deve possuir um plano de contas adequado para uniformizar seus registros cont\u00e1beis. A Bom Sabor Ltda. creditou a conta \u201cX\u201d, e esta diminuiu o seu saldo. A conta \u201cX\u201d \u00e9 uma conta:<\/p>","resposta":3674157,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Passivo;","id":3674154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Passivo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retificadora do ativo;","id":3674155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retificadora do ativo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De Receita;","id":3674156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De Receita;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retificadora do passivo, ativo ou despesa.","id":3674157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retificadora do passivo, ativo ou despesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/1049489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A armazenagem \u00e9 um dos processos mais importantes na administra\u00e7\u00e3o de materiais e compreende recebimento, descarregamento e carregamento, ordena\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria-prima, produtos semiacabados e mercadorias em armaz\u00e9m. Em rela\u00e7\u00e3o aos diversos aspectos envolvidos no processo de armazenagem, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":36530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049512,"hashId":"689a4e551b0150cf508f5ea409c5a8c8","enunciado":"A armazenagem \u00e9 um dos processos mais importantes na administra\u00e7\u00e3o de materiais e compreende recebimento, descarregamento e carregamento, ordena\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria-prima, produtos semiacabados e mercadorias em armaz\u00e9m. Em rela\u00e7\u00e3o aos diversos aspectos envolvidos no processo de armazenagem, marque a alternativa correta.","resposta":3674248,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O just in time vem sendo cada vez menos adotado pela estrutura log\u00edstica brasileira, considerada bastante eficiente;","id":3674246,"corpo":"O just in time vem sendo cada vez menos adotado pela estrutura log\u00edstica brasileira, considerada bastante eficiente;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No mercado os tipos e tamanhos de armaz\u00e9ns n\u00e3o se diversificam de acordo com o tipo de produto e de decis\u00f5es log\u00edsticas;","id":3674247,"corpo":"No mercado os tipos e tamanhos de armaz\u00e9ns n\u00e3o se diversificam de acordo com o tipo de produto e de decis\u00f5es log\u00edsticas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de tecnologias que permitam, por exemplo, a leitura de c\u00f3digos de barras agiliza a movimenta\u00e7\u00e3o e estocagem do produto nos armaz\u00e9ns;","id":3674248,"corpo":"O uso de tecnologias que permitam, por exemplo, a leitura de c\u00f3digos de barras agiliza a movimenta\u00e7\u00e3o e estocagem do produto nos armaz\u00e9ns;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de armaz\u00e9ns automatizados aumenta os custos e a necessidades de recursos humanos.","id":3674249,"corpo":"A constru\u00e7\u00e3o de armaz\u00e9ns automatizados aumenta os custos e a necessidades de recursos humanos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378023,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1049512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ferramenta gerencial que ajuda a identificar os itens que mais necessitam de aten\u00e7\u00e3o do administrador por motivos de lucro, produtividade, venda ou defici\u00eancia, com medidas que fogem dos fatores frequentes, permitindo a melhor estrat\u00e9gia de acordo com a sua relativa import\u00e2ncia. Marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00eam o conceito descrito acima.","provas":[{"id":36530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio","id":16497},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 11","id":3515,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-11-ce-2019-pro-municipio-tecnico-de-patrimonio","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - CRP 11 - T\u00e9cnico de Patrim\u00f4nio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1049523,"hashId":"42fe7d501c93b2e5dfafd15968af3d92","enunciado":"Ferramenta gerencial que ajuda a identificar os itens que mais necessitam de aten\u00e7\u00e3o do administrador por motivos de lucro, produtividade, venda ou defici\u00eancia, com medidas que fogem dos fatores frequentes, permitindo a melhor estrat\u00e9gia de acordo com a sua relativa import\u00e2ncia. Marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00eam o conceito descrito acima.","resposta":3674290,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curva ABC;","id":3674290,"corpo":"Curva ABC;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PEPS;","id":3674291,"corpo":"PEPS;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SEM;","id":3674292,"corpo":"SEM;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"UEPS.","id":3674293,"corpo":"UEPS.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378024,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427689,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-abc"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1049523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os elementos da comunica\u00e7\u00e3o e as fun\u00e7\u00f5es da linguagem na tira da Mafalda e assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":36671,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2019"},{"id":36726,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1050653,"hashId":"cbb7941f84bf39385dc48dd3d0464eba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os elementos da comunica\u00e7\u00e3o e as fun\u00e7\u00f5es da linguagem na tira da Mafalda e assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":3678616,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A personagem Mafalda aparece como uma receptora da mensagem enunciada por seu pai.","id":3678614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A personagem Mafalda aparece como uma receptora da mensagem enunciada por seu pai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O r\u00e1dio funciona como um canal de comunica\u00e7\u00e3o.","id":3678615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O r\u00e1dio funciona como um canal de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u201cFormigas!\u201d, h\u00e1 \u00eanfase na fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica.","id":3678616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cFormigas!\u201d, h\u00e1 \u00eanfase na fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u201cMais v\u00edtimas na guerra do Vietn\u00e3 [...]\u201d, h\u00e1 \u00eanfase na fun\u00e7\u00e3o referencial.","id":3678617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cMais v\u00edtimas na guerra do Vietn\u00e3 [...]\u201d, h\u00e1 \u00eanfase na fun\u00e7\u00e3o referencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u201cN\u00e3o h\u00e1 desgra\u00e7a maior que formigas\u201d, h\u00e1 \u00eanfase na fun\u00e7\u00e3o emotiva.","id":3678618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cN\u00e3o h\u00e1 desgra\u00e7a maior que formigas\u201d, h\u00e1 \u00eanfase na fun\u00e7\u00e3o emotiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378256,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36671\/305.gif\">","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409000,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-fatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1050653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um heap \u00e9 uma lista linear composta de elementos com chaves s1, s2, \u2026, sn satisfazendo a seguinte propriedade: si &#10877; s&#8970;i\/2&#8971;, para 1 &lt; i &#10877; n. Seja o heap com sete chaves especificado por 92 60 78 39 28 66 70. Considere que no heap foram inseridas as seguintes chaves: 93 e 19 (nesta ordem). O heap ap\u00f3s estas inser\u00e7\u00f5es \u00e9","provas":[{"id":37079,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":37080,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":37081,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":37082,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":37083,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"}],"id":1055550,"hashId":"2550eec8d17785d07559434403dcfc45","enunciado":"Um heap \u00e9 uma lista linear composta de elementos com chaves s<sub>1<\/sub>, s<sub>2<\/sub>, \u2026, sn satisfazendo a seguinte propriedade: si &#10877; s&#8970;i\/<sub>2<\/sub>&#8971;, para 1 &lt; i &#10877; n. Seja o heap com sete chaves especificado por 92 60 78 39 28 66 70. Considere que no heap foram inseridas as seguintes chaves: 93 e 19 (nesta ordem). O heap ap\u00f3s estas inser\u00e7\u00f5es \u00e9","resposta":3698480,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"92 93 19 78 60 39 28 66 70.","id":3698477,"corpo":"92 93 19 78 60 39 28 66 70.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"92 93 19 78 60 39 28 66 70.","id":3698478,"corpo":"92 93 19 78 60 39 28 66 70.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"93 70 92 66 78 60 28 19 39.","id":3698479,"corpo":"93 70 92 66 78 60 28 19 39.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"93 92 78 60 28 66 70 39 19.","id":3698480,"corpo":"93 92 78 60 28 66 70 39 19.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379070,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Heapsort (max heap)","oab":false,"nome":"Heapsort (max heap)","pai":428684,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428693,"slug":"tecnologia-da-informacao-heapsort-max-heap"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1055550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Permite dar acesso \u00e0 rede de uma empresa para uma pessoa que n\u00e3o \u00e9 empregado dela ou para outra empresa, permitindo que dados sejam compartilhados com seus clientes, revendas e fornecedores, o que pode ser bastante ben\u00e9fico para os neg\u00f3cios. Esse acesso s\u00f3 ocorre com autoriza\u00e7\u00e3o e com algumas restri\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a para impedir invas\u00f5es de pessoas n\u00e3o autorizadas. Esse mecanismo de permiss\u00e3o \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":37304,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-secretariado","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1060942,"hashId":"9557b0131c74b5d026a0491b832de195","enunciado":"Permite dar acesso \u00e0 rede de uma empresa para uma\r\npessoa que n\u00e3o \u00e9 empregado dela ou para outra empresa,\r\npermitindo que dados sejam compartilhados com seus\r\nclientes, revendas e fornecedores, o que pode ser bastante\r\nben\u00e9fico para os neg\u00f3cios. Esse acesso s\u00f3 ocorre com\r\nautoriza\u00e7\u00e3o e com algumas restri\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a para\r\nimpedir invas\u00f5es de pessoas n\u00e3o autorizadas. Esse\r\nmecanismo de permiss\u00e3o \u00e9 conhecido como:","resposta":3720920,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intranet.","id":3720917,"corpo":"intranet.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"internet.","id":3720918,"corpo":"internet.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ethernet.","id":3720919,"corpo":"ethernet.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extranet.","id":3720920,"corpo":"extranet.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379855,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1060942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos modelos de BPM (Business Process Modeling) estabelece as seguintes 6 fases para o ciclo de vida dessa t\u00e9cnica:A. Implementa\u00e7\u00e3oB. RefinamentoC. DesenhoD. PlanejamentoE. Monitoramento e ControleF. An\u00e1liseA sequ\u00eancia cronol\u00f3gica correta para a execu\u00e7\u00e3o dessas 6 fases \u00e9:","provas":[{"id":37480,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal de Rendas","id":16433},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-inspetor-fiscal-de-rendas-parte-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Inspetor Fiscal de Rendas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1074572,"hashId":"20a2a04b9b44d017986ade3a52445c04","enunciado":"<p>Um dos modelos de BPM (Business Process Modeling) estabelece as seguintes 6 fases para o ciclo de vida dessa t\u00e9cnica:<\/p><p>A. Implementa\u00e7\u00e3o<\/p><p>B. Refinamento<\/p><p>C. Desenho<\/p><p>D. Planejamento<\/p><p>E. Monitoramento e Controle<\/p><p>F. An\u00e1lise<\/p><p>A sequ\u00eancia cronol\u00f3gica correta para a execu\u00e7\u00e3o dessas 6 fases \u00e9:<\/p>","resposta":3780843,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2013 B \u2013 F \u2013 C \u2013 D \u2013 E.","id":3780841,"corpo":"<p>A \u2013 B \u2013 F \u2013 C \u2013 D \u2013 E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B \u2013 E \u2013 A \u2013 D \u2013 F \u2013 C.","id":3780842,"corpo":"<p>B \u2013 E \u2013 A \u2013 D \u2013 F \u2013 C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D - F - C - A - E - B.","id":3780843,"corpo":"<p>D - F - C - A - E - B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D - F - E - A - B - C.","id":3780844,"corpo":"<p>D - F - E - A - B - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 D \u2013 A \u2013 C \u2013 B \u2013 E.","id":3780845,"corpo":"<p>F \u2013 D \u2013 A \u2013 C \u2013 B \u2013 E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382034,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"BPMN - Business Process Model and Notation","oab":false,"nome":"BPMN - Business Process Model and Notation","pai":416930,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402081,"slug":"tecnologia-da-informacao-bpmn-business-process-model-and-notation"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1074572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma planilha no Microsoft Excel 2010 ou posterior, voc\u00ea inseriu uma f\u00f3rmula, mas ela n\u00e3o est\u00e1 funcionando. Em vez disso, aparece uma mensagem sobre uma \"refer\u00eancia circular\", informando que as f\u00f3rmulas podem ser calculadas incorretamente. Sobre essa situa\u00e7\u00e3o, tem-se que:","provas":[{"id":37927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2019-ifsuldeminas-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1093996,"hashId":"a0be6eb3fb3071bd6043b584dd084c97","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma planilha no Microsoft Excel 2010 ou posterior, voc\u00ea inseriu uma f\u00f3rmula, mas ela n\u00e3o est\u00e1 funcionando. Em vez disso, aparece uma mensagem sobre uma \"refer\u00eancia circular\", informando que as f\u00f3rmulas podem ser calculadas incorretamente. Sobre essa situa\u00e7\u00e3o, tem-se que:<\/p>","resposta":3864729,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o comum que acontece porque a f\u00f3rmula est\u00e1 tentando calcular a si mesma e porque o recurso de c\u00e1lculo iterativo est\u00e1 desativado. Basta mover a f\u00f3rmula para outra c\u00e9lula, alterar a f\u00f3rmula (caso esteja mesmo se referenciando por engano) ou, caso seja um uso intencional de c\u00e1lculos iterativos, basta habilitar o recurso em \u201cArquivo &gt; Op\u00e7\u00f5es &gt; F\u00f3rmulas &gt; Op\u00e7\u00f5es de C\u00e1lculo\u201d.","id":3864729,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o comum que acontece porque a f\u00f3rmula est\u00e1 tentando calcular a si mesma e porque o recurso de c\u00e1lculo iterativo est\u00e1 desativado. Basta mover a f\u00f3rmula para outra c\u00e9lula, alterar a f\u00f3rmula (caso esteja mesmo se referenciando por engano) ou, caso seja um uso intencional de c\u00e1lculos iterativos, basta habilitar o recurso em \u201cArquivo &gt; Op\u00e7\u00f5es &gt; F\u00f3rmulas &gt; Op\u00e7\u00f5es de C\u00e1lculo\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o que foi eliminada nas vers\u00f5es do Microsoft Excel de 2010 em diante, em que se podia fazer um autorreferenciamento da pr\u00f3pria f\u00f3rmula\/c\u00e9lula. Caso o usu\u00e1rio tente inserir uma refer\u00eancia circular, atualmente, o Excel acusar\u00e1 o erro na guia \u201cF\u00f3rmulas\u201d, permitindo a execu\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o de Erros.","id":3864730,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o que foi eliminada nas vers\u00f5es do Microsoft Excel de 2010 em diante, em que se podia fazer um autorreferenciamento da pr\u00f3pria f\u00f3rmula\/c\u00e9lula. Caso o usu\u00e1rio tente inserir uma refer\u00eancia circular, atualmente, o Excel acusar\u00e1 o erro na guia \u201cF\u00f3rmulas\u201d, permitindo a execu\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o de Erros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o incomum, pois indica erro na elabora\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo iterativo, em que a solu\u00e7\u00e3o diverge, indicando que, de itera\u00e7\u00e3o para itera\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a entre o resultado atual e o anterior aumenta. Para corrigir, clique em \u201cF\u00f3rmulas\u201d e depois em \u201cRastrear Precedentes\u201d.","id":3864731,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o incomum, pois indica erro na elabora\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo iterativo, em que a solu\u00e7\u00e3o diverge, indicando que, de itera\u00e7\u00e3o para itera\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a entre o resultado atual e o anterior aumenta. Para corrigir, clique em \u201cF\u00f3rmulas\u201d e depois em \u201cRastrear Precedentes\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o comum que indica um problema com as c\u00e9lulas selecionadas para a realiza\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo da f\u00f3rmula. Para corrigir, clique em \u201cF\u00f3rmulas &gt; N\u00ba m\u00e1x. de Itera\u00e7\u00f5es &gt; Solu\u00e7\u00e3o alternante\u201d.","id":3864732,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o comum que indica um problema com as c\u00e9lulas selecionadas para a realiza\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo da f\u00f3rmula. Para corrigir, clique em \u201cF\u00f3rmulas &gt; N\u00ba m\u00e1x. de Itera\u00e7\u00f5es &gt; Solu\u00e7\u00e3o alternante\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1093996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00e2nia est\u00e1 redigindo um of\u00edcio endere\u00e7ado ao Presidente do Congresso Nacional. Marque qual vocativo a mesma dever\u00e1 utilizar quando no of\u00edcio for invocado o destinat\u00e1rio.","provas":[{"id":50120,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-03 13:52:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514586,"hashId":"779e79c5bdb7accde36fc8ea9915f5e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e2nia est\u00e1 redigindo um of\u00edcio endere\u00e7ado ao Presidente do Congresso Nacional. Marque qual vocativo a mesma dever\u00e1 utilizar quando no of\u00edcio for invocado o destinat\u00e1rio.<\/p>","resposta":5656029,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caro Presidente do Congresso Nacional.","id":5656026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caro Presidente do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ilustr\u00edssimo Presidente do Congresso Nacional.","id":5656027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ilustr\u00edssimo Presidente do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excelent\u00edssimo Senhor Presidente do Congresso Nacional.","id":5656028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excelent\u00edssimo Senhor Presidente do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prezado Senhor Presidente do Congresso Nacional.","id":5656029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prezado Senhor Presidente do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/1514586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete para Deficientes Auditivos","id":20517}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais, no Decreto 5.626 de 22 de dezembro de 2005, a forma\u00e7\u00e3o de instrutor de Libras, em n\u00edvel m\u00e9dio, deve ser realizada por meio de cursos. Analise as proposi\u00e7\u00f5es, tendo como par\u00e2metro os recomendados pela legisla\u00e7\u00e3o citada.I- Cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional.II- Cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada promovidos por institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.III- Cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada promovidos por institui\u00e7\u00f5es credenciadas por secretarias de educa\u00e7\u00e3o.IV- Os cursos de forma\u00e7\u00e3o de int\u00e9rpretes dever\u00e3o ser realizados pelas Associa\u00e7\u00f5es de Surdos.Indique a alternativa CORRETA, ap\u00f3s a an\u00e1lise das proposi\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":49289,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete para Deficientes Auditivos","id":20517},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Int\u00e9rprete para Deficientes Auditivos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1489494,"hashId":"d6f56e89d5947923c83455769a73b255","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o da L\u00edngua Brasileira de Sinais, no Decreto 5.626 de 22 de dezembro de 2005, a forma\u00e7\u00e3o de instrutor de Libras, em n\u00edvel m\u00e9dio, deve ser realizada por meio de cursos. Analise as proposi\u00e7\u00f5es, tendo como par\u00e2metro os recomendados pela legisla\u00e7\u00e3o citada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada promovidos por institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Cursos de forma\u00e7\u00e3o continuada promovidos por institui\u00e7\u00f5es credenciadas por secretarias de educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Os cursos de forma\u00e7\u00e3o de int\u00e9rpretes dever\u00e3o ser realizados pelas Associa\u00e7\u00f5es de Surdos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa CORRETA, ap\u00f3s a an\u00e1lise das proposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":5546582,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":5546581,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5546582,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5546583,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5546584,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5546585,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1489494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A fun\u00e7\u00e3o AutoSoma, no Microsoft Word, pode ser aplicada atrav\u00e9s das teclas de atalho ALT + X. II. O C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es de Rio Largo (Lei Municipal n\u00ba 1.208, de 22 de dezembro de 1997) institui normas ordenadoras e disciplinadoras pertinentes \u00e0s edifica\u00e7\u00f5es rurais, apenas, no munic\u00edpio de Rio Largo, estado de Alagoas. III. A avalia\u00e7\u00e3o da conformidade do projeto deve ser realizada antes da fase de constru\u00e7\u00e3o e, de prefer\u00eancia, simultaneamente com a fase de projeto, como condi\u00e7\u00e3o essencial para que seus resultados se tornem efetivos e consequentes. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49350,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-03 09:05:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1491001,"hashId":"dbe79c398ace265de10d6b65ea8c8856","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fun\u00e7\u00e3o AutoSoma, no Microsoft Word, pode ser aplicada atrav\u00e9s das teclas de atalho ALT + X. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es de Rio Largo (Lei Municipal n\u00ba 1.208, de 22 de dezembro de 1997) institui normas ordenadoras e disciplinadoras pertinentes \u00e0s edifica\u00e7\u00f5es rurais, apenas, no munic\u00edpio de Rio Largo, estado de Alagoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A avalia\u00e7\u00e3o da conformidade do projeto deve ser realizada antes da fase de constru\u00e7\u00e3o e, de prefer\u00eancia, simultaneamente com a fase de projeto, como condi\u00e7\u00e3o essencial para que seus resultados se tornem efetivos e consequentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5553437,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5553434,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":5553435,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":5553436,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":5553437,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5553438,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"}],"slug":"informatica\/1491001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede Cegonha, institu\u00edda no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, consiste numa rede de cuidados que visa assegurar \u00e0 mulher o direito ao planejamento reprodutivo e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o humanizada \u00e0 gravidez, ao parto e ao puerp\u00e9rio, bem como \u00e0 crian\u00e7a o direito ao nascimento seguro e ao crescimento e ao desenvolvimento saud\u00e1veis. Consiste em uma diretriz da rede cegonha:","provas":[{"id":48429,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Enfermeiro Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1467908,"hashId":"ccc80abe00742b35826c01dc622d07a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede Cegonha, institu\u00edda no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, consiste numa rede de cuidados que visa assegurar \u00e0 mulher o direito ao planejamento reprodutivo e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o humanizada \u00e0 gravidez, ao parto e ao puerp\u00e9rio, bem como \u00e0 crian\u00e7a o direito ao nascimento seguro e ao crescimento e ao desenvolvimento saud\u00e1veis. Consiste em uma diretriz da rede cegonha:<\/p>","resposta":5453908,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantia de vincula\u00e7\u00e3o da gestante \u00e0 unidade de refer\u00eancia e ao transporte seguro.","id":5453908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia de vincula\u00e7\u00e3o da gestante \u00e0 unidade de refer\u00eancia e ao transporte seguro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantia dos direitos sexuais e dos direitos reprodutivos de mulheres, homens, jovens e adolescentes.","id":5453909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia dos direitos sexuais e dos direitos reprodutivos de mulheres, homens, jovens e adolescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organizar a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Materna e Infantil, para que esta garanta acesso, acolhimento e resolutividade. ","id":5453910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Materna e Infantil, para que esta garanta acesso, acolhimento e resolutividade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduzir a mortalidade materna e infantil, com \u00eanfase no componente neonatal. ","id":5453911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a mortalidade materna e infantil, com \u00eanfase no componente neonatal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A compatibiliza\u00e7\u00e3o com as atividades das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade materna e infantil em desenvolvimento nos Estados.","id":5453912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compatibiliza\u00e7\u00e3o com as atividades das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade materna e infantil em desenvolvimento nos Estados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rede cegonha","oab":false,"nome":"Rede cegonha","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413321,"slug":"enfermagem-rede-cegonha"}],"slug":"enfermagem\/1467908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jo\u00e3o e Marcelo s\u00e3o copropriet\u00e1rios de um apartamento. Jo\u00e3o pretende obter um empr\u00e9stimo e, para atender a uma exig\u00eancia banc\u00e1ria, deseja dar o referido apartamento como garantia da d\u00edvida que ser\u00e1 contra\u00edda. Nessa situa\u00e7\u00e3o, mesmo sendo o apartamento um bem indivis\u00edvel, Jo\u00e3o poder\u00e1, sem o consentimento de Marcelo, dar em garantia hipotec\u00e1ria a parte que lhe pertence no referido im\u00f3vel.","provas":[{"id":38578,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1123371,"hashId":"2e8ced801068f2133b541366f487038f","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o e Marcelo s\u00e3o copropriet\u00e1rios de um apartamento. Jo\u00e3o\r\npretende obter um empr\u00e9stimo e, para atender a uma exig\u00eancia\r\nbanc\u00e1ria, deseja dar o referido apartamento como garantia da\r\nd\u00edvida que ser\u00e1 contra\u00edda. Nessa situa\u00e7\u00e3o, mesmo sendo o\r\napartamento um bem indivis\u00edvel, Jo\u00e3o poder\u00e1, sem o\r\nconsentimento de Marcelo, dar em garantia hipotec\u00e1ria a parte\r\nque lhe pertence no referido im\u00f3vel.<\/p>","resposta":3994628,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3994628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3994629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada a respeito de direitos reais de garantia e da responsabilidade civil.","id":387594,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada a respeito de\r\ndireitos reais de garantia e da responsabilidade civil.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 e 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.505)","oab":true,"nome":"Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.505)","pai":406090,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406105,"slug":"direito-civil-hipoteca-art-1-473-ao-1-505"}],"slug":"direito-civil\/1123371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o, deve-se evitar estabelecer objetivos e metas, pois a fun\u00e7\u00e3o da referida unidade \u00e9 trabalhar sob a demanda dos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1125458,"hashId":"3887f40660e93da3f826014b2c24cae9","enunciado":"<p align=justify>Na gest\u00e3o de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o, deve-se evitar\r\nestabelecer objetivos e metas, pois a fun\u00e7\u00e3o da referida\r\nunidade \u00e9 trabalhar sob a demanda dos usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":4001440,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 unidade de informa\u00e7\u00e3o em bibliotecas, julgue os itens a seguir.","id":387950,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 unidade de informa\u00e7\u00e3o em bibliotecas, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Informatiza\u00e7\u00e3o em unidades da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Informatiza\u00e7\u00e3o em unidades da informa\u00e7\u00e3o","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397812,"slug":"biblioteconomia-informatizacao-em-unidades-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1125458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual do P\u00e9 Diab\u00e9tico: estrat\u00e9gias para o cuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica (2016) discorre sobre a realiza\u00e7\u00e3o e troca de curativos. A esse respeito, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":39031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2019-ibfc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1139535,"hashId":"86fd3eddae4f58ead9f172b7ec99337b","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O Manual do P\u00e9 Diab\u00e9tico: estrat\u00e9gias para o\r\ncuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica (2016)\r\ndiscorre sobre a realiza\u00e7\u00e3o e troca de\r\ncurativos. A esse respeito, assinale a\r\nalternativa<u> incorreta.<\/u><\/strong><\/p>","resposta":4060885,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobertura prim\u00e1ria \u00e9 a cobertura seca que permanece em contato direto com a ferida","id":4060885,"corpo":"<p align=justify>Cobertura prim\u00e1ria \u00e9 a cobertura seca que\r\npermanece em contato direto com a ferida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cobertura secund\u00e1ria tem finalidade de proteger contra traumas e penetra\u00e7\u00e3o de corpo estranho","id":4060886,"corpo":"<p align=justify>Cobertura secund\u00e1ria tem finalidade de proteger\r\ncontra traumas e penetra\u00e7\u00e3o de corpo estranho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A troca do curativo ser\u00e1 prescrita de acordo com a avalia\u00e7\u00e3o da ferida e o tipo de cobertura utilizada","id":4060887,"corpo":"<p align=justify>A troca do curativo ser\u00e1 prescrita de acordo com a\r\navalia\u00e7\u00e3o da ferida e o tipo de cobertura utilizada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lixeira dever\u00e1 estar pr\u00f3ximo do local onde realiza o procedimento para o descarte da sujidade, de forma que o profissional n\u00e3o necessite manipul\u00e1-la","id":4060888,"corpo":"<p align=justify>A lixeira dever\u00e1 estar pr\u00f3ximo do local onde\r\nrealiza o procedimento para o descarte da\r\nsujidade, de forma que o profissional n\u00e3o\r\nnecessite manipul\u00e1-la<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"}],"slug":"enfermagem\/1139535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the second paragraph,","provas":[{"id":39045,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2019-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-inglesa-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1140668,"hashId":"ac94fac1b7cbf32c51b284a21748d1e6","enunciado":"According to the second paragraph,","resposta":4065491,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"most missing people were identified after an Interpol notice was issued.","id":4065489,"corpo":"<p align=justify>most missing people were identified after an Interpol\r\nnotice was issued.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interpol issues notices to arrest criminals based on its own investigation.","id":4065490,"corpo":"<p align=justify>Interpol issues notices to arrest criminals based on its\r\nown investigation.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"centralized criminal databases organized by Interpol had a high consultation rate in 2017.","id":4065491,"corpo":"<p align=justify>centralized criminal databases organized by Interpol had\r\na high consultation rate in 2017.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interpol centralizes information about French citizens such as fingerprints and DNA samples since 1923.","id":4065492,"corpo":"<p align=justify>Interpol centralizes information about French citizens\r\nsuch as fingerprints and DNA samples since 1923.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"stolen or lost passports have to be reported to Interpol by local police authority.","id":4065493,"corpo":"<p align=justify>stolen or lost passports have to be reported to Interpol by\r\nlocal police authority.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 49 a 54. What is Interpol? Founded in 1923, Interpol is an international police organisation made up of 194 member countries. It is not a police force in the traditional sense \u2013 its agents are not able to arrest criminals. Instead, it is more of an informationsharing network, providing a way for national police forces to co-operate effectively and tackle international crime ranging from human trafficking and terrorism to money laundering and illegal art dealing. The organisation, based in France, operates centralised criminal databases that contain fingerprint records, DNA samples and stolen documents: a treasure trove so valuable that police consulted it 146 times every second in 2017. Interpol\u2019s other main function is to issue notices: alerts to member states for missing or wanted persons. The bestknown of these is the \u201cRed Notice\u201d, a notification that a member state would like someone arrested. States are not obliged to follow these notices, but will often treat them as a warrant for someone\u2019s arrest and extradition. \u201cDiffusions\u201d, which can be issued with less bureaucracy, are another popular way of seeking arrests through Interpol. Notices and diffusions lie at the heart of the organisation\u2019s recent turmoil. Though Interpol\u2019s constitution explicitly forbids any activities of a political character, activists accuse it of failing to enforce this rule. (www.economist.com\/the-economist-explains\/2018\/11\/22\/ what-is-interpol. Adaptado)","id":390140,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 49 a 54.\r\n<\/p><p align=\"center\">What is Interpol? <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39045\/9.GIF\"><div align=\"justify\"><\/div><\/p><p align=\"justify\">Founded in 1923, Interpol is an international police\r\norganisation made up of 194 member countries. It is not a\r\npolice force in the traditional sense \u2013 its agents are not able\r\nto arrest criminals. Instead, it is more of an informationsharing\r\nnetwork, providing a way for national police forces to\r\nco-operate effectively and tackle international crime ranging\r\nfrom human trafficking and terrorism to money laundering and\r\nillegal art dealing.\r\n<\/p><p align=\"justify\">The organisation, based in France, operates centralised\r\ncriminal databases that contain fingerprint records, DNA\r\nsamples and stolen documents: a treasure trove so valuable\r\nthat police consulted it 146 times every second in 2017.\r\nInterpol\u2019s other main function is to issue notices: alerts to\r\nmember states for missing or wanted persons. The bestknown\r\nof these is the \u201cRed Notice\u201d, a notification that a\r\nmember state would like someone arrested. States are not\r\nobliged to follow these notices, but will often treat them as\r\na warrant for someone\u2019s arrest and extradition. \u201cDiffusions\u201d,\r\nwhich can be issued with less bureaucracy, are another\r\npopular way of seeking arrests through Interpol.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Notices and diffusions lie at the heart of the organisation\u2019s\r\nrecent turmoil. Though Interpol\u2019s constitution explicitly forbids\r\nany activities of a political character, activists accuse it of\r\nfailing to enforce this rule.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(www.economist.com\/the-economist-explains\/2018\/11\/22\/\r\nwhat-is-interpol. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1140668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi instaurado, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio de Janeiro, a partir de iniciativa da Subprocuradoria-Geral de Justi\u00e7a de Planejamento Institucional, processo administrativo direcionado \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do Planejamento Estrat\u00e9gico da Institui\u00e7\u00e3o. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o GPGJ n\u00ba 2.126\/2017, o referido projeto deve ser elaborado em conson\u00e2ncia com as seguintes diretrizes: ","provas":[{"id":39136,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1144005,"hashId":"3fb31d930e7670087fc9789127550075","enunciado":"<p align=\"justify\">Foi instaurado, no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio de Janeiro, a partir de iniciativa da Subprocuradoria-Geral de Justi\u00e7a de Planejamento Institucional, processo administrativo direcionado \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do Planejamento Estrat\u00e9gico da Institui\u00e7\u00e3o.  <\/p><p align=\"justify\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o GPGJ n\u00ba 2.126\/2017, o referido projeto deve ser elaborado em conson\u00e2ncia com as seguintes diretrizes: <\/p>","resposta":4080325,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ciclo de revis\u00e3o anual e envolvimento direto dos \u00f3rg\u00e3os administrativos e de execu\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o; ","id":4080322,"corpo":"<p align=justify>ciclo de revis\u00e3o anual e envolvimento direto dos \u00f3rg\u00e3os administrativos e de execu\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ciclo de revis\u00e3o bianual, realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas e ampla divulga\u00e7\u00e3o na imprensa; ","id":4080323,"corpo":"<p align=justify>ciclo de revis\u00e3o bianual, realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas e ampla divulga\u00e7\u00e3o na imprensa;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ciclo de revis\u00e3o trianual, envolvimento da sociedade e desenvolvimento tecnol\u00f3gico; ","id":4080324,"corpo":"<p align=justify>ciclo de revis\u00e3o trianual, envolvimento da sociedade e desenvolvimento tecnol\u00f3gico;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ciclo de revis\u00e3o quadrienal, envolvimento da sociedade e realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas; ","id":4080325,"corpo":"<p align=justify>ciclo de revis\u00e3o quadrienal, envolvimento da sociedade e realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ciclo de revis\u00e3o quinquenal, realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas e desenvolvimento tecnol\u00f3gico.","id":4080326,"corpo":"<p align=justify>ciclo de revis\u00e3o quinquenal, realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas e desenvolvimento tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RJ","pai":395455,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394871,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1144005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Operante servidor do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio de Janeiro percebeu que a sociedade empres\u00e1ria Alfa praticara fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, o que permitiu que se sa\u00edsse vitoriosa no certame e celebrasse contrato administrativo com a Institui\u00e7\u00e3o.Considerando o enquadramento dessa conduta como ato lesivo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, tipificado no art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.846\/2013, nos termos da Resolu\u00e7\u00e3o GPGJ n\u00ba 2.189\/2018, a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es administrativas de que trata o referido diploma legal est\u00e1 condicionada \u00e0 decis\u00e3o de instaura\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":39136,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2019-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1144006,"hashId":"f4bed6d6230f9bb01151d315936ad31a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Operante servidor do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio de Janeiro percebeu que a sociedade empres\u00e1ria Alfa praticara fraude \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, o que permitiu que se sa\u00edsse vitoriosa no certame e celebrasse contrato administrativo com a Institui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o enquadramento dessa conduta como ato lesivo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, tipificado no art. 5\u00ba da Lei n\u00ba 12.846\/2013, nos termos da Resolu\u00e7\u00e3o GPGJ n\u00ba 2.189\/2018, a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es administrativas de que trata o referido diploma legal est\u00e1 condicionada \u00e0 decis\u00e3o de instaura\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":4080338,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procedimento disciplinar, pelo Secret\u00e1rio-Geral, cabendo ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a decidir sobre a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es;","id":4080337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedimento disciplinar, pelo Secret\u00e1rio-Geral, cabendo ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a decidir sobre a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo administrativo de responsabiliza\u00e7\u00e3o, pelo Secret\u00e1rio-Geral, cabendo a essa autoridade decidir sobre a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es;","id":4080338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo administrativo de responsabiliza\u00e7\u00e3o, pelo Secret\u00e1rio-Geral, cabendo a essa autoridade decidir sobre a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procedimento apurat\u00f3rio, pelo Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a de Administra\u00e7\u00e3o, cabendo a essa autoridade decidir sobre a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es;","id":4080339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedimento apurat\u00f3rio, pelo Subprocurador-Geral de Justi\u00e7a de Administra\u00e7\u00e3o, cabendo a essa autoridade decidir sobre a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"processo administrativo de responsabiliza\u00e7\u00e3o, pelo Secret\u00e1rio-Geral, cabendo ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a decidir sobre a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es;","id":4080340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo administrativo de responsabiliza\u00e7\u00e3o, pelo Secret\u00e1rio-Geral, cabendo ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a decidir sobre a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo administrativo de responsabiliza\u00e7\u00e3o, pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, cabendo a essa autoridade decidir sobre a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es.","id":4080341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo administrativo de responsabiliza\u00e7\u00e3o, pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, cabendo a essa autoridade decidir sobre a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RJ","pai":395455,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394871,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1144006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A finalidade da documenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada com a comunica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica.","provas":[{"id":39337,"cargo":{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o","id":7445},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-analista-de-documentacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Analista de Documenta\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1152408,"hashId":"c094042096db09669f1c09f10f4ac3bc","enunciado":"<p align=justify>A finalidade da documenta\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada com a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cnica.<\/p>","resposta":4116913,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4116913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4116914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 71 a 74.","id":391270,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 71 a 74.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397777,"slug":"biblioteconomia-documentacao-conceitos-basicos-e-finalidades-da-documentacao-geral-e-juridica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397798,"slug":"biblioteconomia-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1152408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 5 Regiao","id":3652,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O bibliotec\u00e1rio \u00e9 o agente respons\u00e1vel pelo ajuste entre oferta e demanda da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39359,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 5 Regiao","id":3652,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crb-5a-regiao-ba-2019-quadrix-bibliotecario-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 5\u00aa Regi\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1153845,"hashId":"fa412c8a94880a75089037fcda9389c0","enunciado":"<p align=justify>O bibliotec\u00e1rio \u00e9 o agente respons\u00e1vel pelo ajuste entre\r\noferta e demanda da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4122268,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4122268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4122269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 81 a 87.","id":391452,"enunciado":"Julgue os itens de 81 a 87.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397775,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-legislacao-formacao-e-mercado-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397799,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/1153845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 28 anos dirigiu-se \u00e0 unidade de sa\u00fade para aferir a press\u00e3o arterial (PA). Na pr\u00e9-consulta, ela informou ao t\u00e9cnico de enfermagem que nunca havia passado por esse procedimento. Nesse caso, a conduta desse profissional deve consistir em aferir a PA:","provas":[{"id":39721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2019-cepuerj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":334,"descricao":"Enfermagem (T\u00e9cnico)"}],"id":1167232,"hashId":"a3541666fbf773f182eaf0eeb1492cf9","enunciado":"<p align=justify>Mulher de 28 anos dirigiu-se \u00e0 unidade de sa\u00fade para aferir a press\u00e3o arterial (PA). Na pr\u00e9-consulta, ela informou ao t\u00e9cnico de enfermagem que nunca havia passado por esse procedimento. Nesse caso, a conduta desse profissional deve consistir em aferir a PA:<\/p>","resposta":4177320,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos dois bra\u00e7os. Se as medidas estiverem discrepantes, ele deve considerar o valor mais alto. Nas aferi\u00e7\u00f5es subsequentes, ele deve medir no mesmo bra\u00e7o cuja press\u00e3o estava mais elevada","id":4177320,"corpo":"<p align=justify>nos dois bra\u00e7os. Se as medidas estiverem discrepantes, ele deve considerar o valor mais alto. Nas aferi\u00e7\u00f5es subsequentes, ele deve medir no mesmo bra\u00e7o cuja press\u00e3o estava mais elevada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos dois bra\u00e7os. Se as medidas estiverem diferentes, o valor mais baixo deve ser considerado e o bra\u00e7o no qual se obteve essa medida deve ser refer\u00eancia para as pr\u00f3ximas aferi\u00e7\u00f5es","id":4177321,"corpo":"<p align=justify>nos dois bra\u00e7os. Se as medidas estiverem diferentes, o valor mais baixo deve ser considerado e o bra\u00e7o no qual se obteve essa medida deve ser refer\u00eancia para as pr\u00f3ximas aferi\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no bra\u00e7o esquerdo, por ser o bra\u00e7o mais pr\u00f3ximo do \u00e1pice do cora\u00e7\u00e3o. Se os par\u00e2metros de press\u00e3o estiverem baixos, considerar a aferi\u00e7\u00e3o no bra\u00e7o direito","id":4177322,"corpo":"<p align=justify>no bra\u00e7o esquerdo, por ser o bra\u00e7o mais pr\u00f3ximo do \u00e1pice do cora\u00e7\u00e3o. Se os par\u00e2metros de press\u00e3o estiverem baixos, considerar a aferi\u00e7\u00e3o no bra\u00e7o direito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em qualquer um dos bra\u00e7os, independente de ser primeira vez ou n\u00e3o. Nas aferi\u00e7\u00f5es subsequentes, ele pode eleger qualquer um dos bra\u00e7os","id":4177323,"corpo":"<p align=justify>em qualquer um dos bra\u00e7os, independente de ser primeira vez ou n\u00e3o. Nas aferi\u00e7\u00f5es subsequentes, ele pode eleger qualquer um dos bra\u00e7os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/1167232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":39952,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2019-idecan-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39968,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2019-idecan-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1175247,"hashId":"4b54d52c91007d35d2d58fd73c57feae","enunciado":"<p align=\"justify\">No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado,\r\nassinale a afirmativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":4212748,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreende-se como Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta ou Centralizada aquela constitu\u00edda a partir de um conjunto de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos despersonalizados, atrav\u00e9s dos quais o Estado desempenha diretamente a atividade administrativa.","id":4212745,"corpo":"<p align=justify>Compreende-se como Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta ou\r\nCentralizada aquela constitu\u00edda a partir de um conjunto de\r\n\u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos despersonalizados, atrav\u00e9s dos quais o\r\nEstado desempenha diretamente a atividade administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei complementar, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de sua atua\u00e7\u00e3o.","id":4212746,"corpo":"<p align=justify>Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e\r\nautorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de\r\neconomia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei complementar,\r\nneste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreende-se como Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta ou Descentralizada aquela constitu\u00edda a partir de um conjunto de entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, algumas de direito p\u00fablico, outras de direito privado, respons\u00e1veis pelo exerc\u00edcio, em car\u00e1ter especializado e descentralizado, de certa e determinada atividade administrativa.","id":4212747,"corpo":"<p align=justify>Compreende-se como Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta ou\r\nDescentralizada aquela constitu\u00edda a partir de um conjunto\r\nde entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria,\r\nalgumas de direito p\u00fablico, outras de direito privado,\r\nrespons\u00e1veis pelo exerc\u00edcio, em car\u00e1ter especializado e\r\ndescentralizado, de certa e determinada atividade\r\nadministrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista fazem parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta.","id":4212748,"corpo":"<p align=justify>As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista\r\nfazem parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, criadas por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":4212749,"corpo":"<p align=justify>As autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico,\r\ncriadas por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e\r\nreceita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma de cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Forma de cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407848,"slug":"direito-administrativo-forma-de-criacao-e-extincao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/1175247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas: I - Deixar de divulgar ou de enviar ao Poder Legislativo e ao Tribunal de Contas o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei; II - Propor lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias anual que n\u00e3o contenha as metas fiscais na forma da lei; III - Deixar de expedir ato determinando limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, nos casos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.","provas":[{"id":77244,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amaralina","sigla":"","id":5659,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-amaralina-go-2019-ganzaroli-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Amaralina - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2327843,"hashId":"5d0bf4805177708838507f508cdf674a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Deixar de divulgar ou de enviar ao Poder Legislativo e ao Tribunal de Contas o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Propor lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias anual que n\u00e3o contenha as metas fiscais na forma da lei; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Deixar de expedir ato determinando limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, nos casos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.<\/p>","resposta":9194353,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9194353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9194354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9194355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9194356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.028\/00 - Infra\u00e7\u00e3o Administrativa Contra as Leis de Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.028\/00 - Infra\u00e7\u00e3o Administrativa Contra as Leis de Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411763,"slug":"direito-financeiro-lei-no-10-028-00-infracao-administrativa-contra-as-leis-de-financas-publicas"}],"slug":"direito-financeiro\/2327843","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}