{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158354,"perPage":"100","pages":21584,"page":7810,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo:I. Conhecer a legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica municipal e manter-se atualizado em rela\u00e7\u00e3o a mesma.II. Observar as normas e medidas de seguran\u00e7a do trabalho (uso de EPI).III. Ter desenvoltura para trabalhos com inform\u00e1tica.IV. Ter conhecimento dos procedimentos e caracter\u00edsticas de processos administrativos.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67798,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tatui","sigla":"","id":1891,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Tatui - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 05:17:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2068481,"hashId":"b4d79f36011408764078176260d343e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Conhecer a legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica municipal e manter-se atualizado em rela\u00e7\u00e3o a mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Observar as normas e medidas de seguran\u00e7a do trabalho (uso de EPI).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ter desenvoltura para trabalhos com inform\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ter conhecimento dos procedimentos e caracter\u00edsticas de processos administrativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8078911,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8078908,"corpo":"<p>I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":8078909,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8078910,"corpo":"<p>II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":8078911,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas IV est\u00e1 correta.","id":8078912,"corpo":"<p>Apenas IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"nome_clean":"Fiscal","oab":false,"nome":"Fiscal","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":403358,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio da Serra, o Poder Executivo \u00e9 exercido pelo Prefeito Municipal auxiliado:","provas":[{"id":66455,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":66456,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":66457,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 09:33:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026215,"hashId":"1e76583ea42f61d536c8935cbd6cbe00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio da Serra, o Poder Executivo \u00e9 exercido pelo Prefeito Municipal auxiliado:<\/p>","resposta":7892618,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo vice-prefeito.","id":7892617,"corpo":"<p>Pelo vice-prefeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelos secret\u00e1rios municipais. ","id":7892618,"corpo":"<p>Pelos secret\u00e1rios municipais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelos vereadores. ","id":7892619,"corpo":"<p>Pelos vereadores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pela popula\u00e7\u00e3o.","id":7892620,"corpo":"<p> Pela popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelos conselhos municipais.","id":7892621,"corpo":"<p>Pelos conselhos municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Serra - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Serra - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396510,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-serra-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O herpes \u00e9 uma dermatovirose infectocontagiosa de erup\u00e7\u00e3o aguda, autolimitada, universal, causada pelo Herpes simplex v\u00edrus, da fam\u00edlia herpesviridae, formado por DNA. Mais de um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o mundial \u00e9 capaz de transmitir o v\u00edrus durante o per\u00edodo de replica\u00e7\u00e3o viral. H\u00e1 dois tipos de v\u00edrus herpes simplex: tipo 1 (HSV-1) que acomete principalmente a face e o tronco, e o tipo 2 (HSV-2) a genit\u00e1lia. Todavia, ambos os v\u00edrus podem infectar qualquer \u00e1rea mucocut\u00e2nea. Com rela\u00e7\u00e3o ao herpes \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":67801,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:04:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2066091,"hashId":"bc3c266f0a9d21c642755c758202f059","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O herpes \u00e9 uma dermatovirose infectocontagiosa de erup\u00e7\u00e3o aguda, autolimitada, universal, causada pelo Herpes simplex v\u00edrus, da fam\u00edlia herpesviridae, formado por DNA. Mais de um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o mundial \u00e9 capaz de transmitir o v\u00edrus durante o per\u00edodo de replica\u00e7\u00e3o viral. H\u00e1 dois tipos de v\u00edrus herpes simplex: tipo 1 (HSV-1) que acomete principalmente a face e o tronco, e o tipo 2 (HSV-2) a genit\u00e1lia. Todavia, ambos os v\u00edrus podem infectar qualquer \u00e1rea mucocut\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao herpes \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":8068445,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 95% dos pacientes expostos primariamente ao HSV apresentam sintomatologia suficiente para uma plena caracteriza\u00e7\u00e3o do quadro cl\u00ednico, muitas vezes, passando despercebida a infec\u00e7\u00e3o. ","id":8068444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 95% dos pacientes expostos primariamente ao HSV apresentam sintomatologia suficiente para uma plena caracteriza\u00e7\u00e3o do quadro cl\u00ednico, muitas vezes, passando despercebida a infec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o distintas e est\u00e3o relacionadas ao estado imunol\u00f3gico do paciente. Na primoinfec\u00e7\u00e3o, pela imaturidade do sistema imunol\u00f3gico contra o v\u00edrus, as manifesta\u00e7\u00f5es, quando ocorrem, s\u00e3o floridas e mais prolongadas. ","id":8068445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o distintas e est\u00e3o relacionadas ao estado imunol\u00f3gico do paciente. Na primoinfec\u00e7\u00e3o, pela imaturidade do sistema imunol\u00f3gico contra o v\u00edrus, as manifesta\u00e7\u00f5es, quando ocorrem, s\u00e3o floridas e mais prolongadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o poucos os casos, e dificilmente em crian\u00e7as, gestantes ou imunodeprimidos, esta primeira infec\u00e7\u00e3o pode se manifestar como gengivoestomatite herp\u00e9tica, herpes mucocut\u00e2neo mais sintom\u00e1tico, e at\u00e9 casos mais graves, como mielite transversa e encefalite.","id":8068446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o poucos os casos, e dificilmente em crian\u00e7as, gestantes ou imunodeprimidos, esta primeira infec\u00e7\u00e3o pode se manifestar como gengivoestomatite herp\u00e9tica, herpes mucocut\u00e2neo mais sintom\u00e1tico, e at\u00e9 casos mais graves, como mielite transversa e encefalite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente ap\u00f3s o terceiro contato, o indiv\u00edduo infectado torna-se portador assintom\u00e1tico, e, em alguns casos, a infec\u00e7\u00e3o pode ser recidivante. ","id":8068447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente ap\u00f3s o terceiro contato, o indiv\u00edduo infectado torna-se portador assintom\u00e1tico, e, em alguns casos, a infec\u00e7\u00e3o pode ser recidivante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gota \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada pelo ac\u00famulo de cristais de urato monoss\u00f3dico (UM) em articula\u00e7\u00f5es, tecido sinovial, ossos e pele, independentemente da presen\u00e7a ou aus\u00eancia de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Esse ac\u00famulo \u00e9 decorrente da hiperuricemia persistente. \u00c9 considerada a forma mais comum de artrite inflamat\u00f3ria em homens acima de 40 anos. Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da gota \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":67801,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:05:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2066142,"hashId":"cb4a8fca068fbba87a253c468d31c7a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gota \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada pelo ac\u00famulo de cristais de urato monoss\u00f3dico (UM) em articula\u00e7\u00f5es, tecido sinovial, ossos e pele, independentemente da presen\u00e7a ou aus\u00eancia de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Esse ac\u00famulo \u00e9 decorrente da hiperuricemia persistente. \u00c9 considerada a forma mais comum de artrite inflamat\u00f3ria em homens acima de 40 anos. Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da gota \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8068660,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A terapia combinada sempre recomendada quando a dor \u00e9 leve, especialmente quando o envolvimento \u00e9 poliarticular.","id":8068658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia combinada sempre recomendada quando a dor \u00e9 leve, especialmente quando o envolvimento \u00e9 poliarticular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento em monoterapia est\u00e1 recomendado apenas em dores severas, oligoarticular ou envolvimento de 1 ou 2 grandes articula\u00e7\u00f5es (definidas como tornozelo, joelho, punho, cotovelo, quadril e ombro).","id":8068659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento em monoterapia est\u00e1 recomendado apenas em dores severas, oligoarticular ou envolvimento de 1 ou 2 grandes articula\u00e7\u00f5es (definidas como tornozelo, joelho, punho, cotovelo, quadril e ombro).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento da crise de gota ou gota aguda deve ser iniciado o mais precocemente poss\u00edvel. Os f\u00e1rmacos de primeira linha s\u00e3o os anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides (AINE), a colchicina e os corticoides.","id":8068660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da crise de gota ou gota aguda deve ser iniciado o mais precocemente poss\u00edvel. Os f\u00e1rmacos de primeira linha s\u00e3o os anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides (AINE), a colchicina e os corticoides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os tratamentos combinados nunca s\u00e3o recomendadas: colchicina e AINE, corticoides orais e colchicina ou corticoides intra-articulares e qualquer uma das outras classes, pois estes pioram o estado cl\u00ednico do paciente.","id":8068661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratamentos combinados nunca s\u00e3o recomendadas: colchicina e AINE, corticoides orais e colchicina ou corticoides intra-articulares e qualquer uma das outras classes, pois estes pioram o estado cl\u00ednico do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infertilidade \u00e9 definida pela incapacidade de engravidar ap\u00f3s um ano de atividade sexual desprotegida e frequente. Assinale a alternativa CORRETA sobre infertilidade:","provas":[{"id":64841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:35:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1987369,"hashId":"f4fcf8237a6c5baf047c58206f68fc8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infertilidade \u00e9 definida pela incapacidade de engravidar ap\u00f3s um ano de atividade sexual desprotegida e frequente. Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre infertilidade:<\/p>","resposta":7718236,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A endometriose sempre causa quadro de infertilidade.","id":7718232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A endometriose sempre causa quadro de infertilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Homens que j\u00e1 possuem filhos, independentemente da idade, n\u00e3o necessitam realizar espermograma para investiga\u00e7\u00e3o da infertilidade conjugal.","id":7718233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homens que j\u00e1 possuem filhos, independentemente da idade, n\u00e3o necessitam realizar espermograma para investiga\u00e7\u00e3o da infertilidade conjugal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incompet\u00eancia istmo cervical \u00e9 uma causa de infertilidade prim\u00e1ria.","id":7718234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incompet\u00eancia istmo cervical \u00e9 uma causa de infertilidade prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos \u00e9 uma causa de infertilidade por fator uterino.","id":7718235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos \u00e9 uma causa de infertilidade por fator uterino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A bact\u00e9ria Clamydia trachomatis pode provocar obstru\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria.","id":7718236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bact\u00e9ria Clamydia trachomatis pode provocar obstru\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A endometriose acomete 10% das mulheres em idade f\u00e9rtil, sendo uma doen\u00e7a de alto impacto financeiro para a rede p\u00fablica de sa\u00fade e para a rede privada. Um paciente de 28 anos deseja engravidar, sem sucesso h\u00e1 tr\u00eas (3) anos, refere dismenorr\u00e9ia intensa com piora progressiva. A suspeita diagn\u00f3stica do m\u00e9dico generalista que a atende na Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia foi a de endometriose. O diagn\u00f3stico mais acurado de endometriose pode ser aferido atrav\u00e9s da(o):","provas":[{"id":64841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:37:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1987381,"hashId":"9b0d8339c5516ca91aa4f0df477a65c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A endometriose acomete 10% das mulheres em idade f\u00e9rtil, sendo uma doen\u00e7a de alto impacto financeiro para a rede p\u00fablica de sa\u00fade e para a rede privada. Um paciente de 28 anos deseja engravidar, sem sucesso h\u00e1 tr\u00eas (3) anos, refere dismenorr\u00e9ia intensa com piora progressiva. A suspeita diagn\u00f3stica do m\u00e9dico generalista que a atende na Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia foi a de endometriose. O diagn\u00f3stico mais acurado de endometriose pode ser aferido atrav\u00e9s da(o):<\/p>","resposta":7718295,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor s\u00e9rico do CA-125.","id":7718292,"corpo":"<p>Valor s\u00e9rico do CA-125.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Histeroscopia.","id":7718293,"corpo":"<p>Histeroscopia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ultrassonografia endovaginal com preparo intestinal.","id":7718294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ultrassonografia endovaginal com preparo intestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laparoscopia com bi\u00f3psia dirigida.","id":7718295,"corpo":"<p>Laparoscopia com bi\u00f3psia dirigida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tomografia de pelve.","id":7718296,"corpo":"<p>Tomografia de pelve.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sangramento genital feminino tem sua import\u00e2ncia em todas as fases do ciclo reprodutivo da mulher. Na menopausa, tem sua conota\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica e patol\u00f3gica. Paciente de 67 anos, menopausada, apresenta sangramento vaginal. Ao ultrassom endovaginal, evidenciou-se espessamento endometrial focal de 18 mm. Neste caso, est\u00e1 indicado(a):","provas":[{"id":64841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:38:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1987382,"hashId":"2a99da3fa0ecb86ef34177c794afc998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sangramento genital feminino tem sua import\u00e2ncia em todas as fases do ciclo reprodutivo da mulher. Na menopausa, tem sua conota\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica e patol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 67 anos, menopausada, apresenta sangramento vaginal. Ao ultrassom endovaginal, evidenciou-se espessamento endometrial focal de 18 mm. Neste caso, est\u00e1 indicado(a):<\/p>","resposta":7718299,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Histerectomia.","id":7718297,"corpo":"<p>Histerectomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Histerectomia + ooforectomia pelo risco de c\u00e2ncer de ov\u00e1rio nesta idade.","id":7718298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histerectomia + ooforectomia pelo risco de c\u00e2ncer de ov\u00e1rio nesta idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Histeroscopia com bi\u00f3psia.","id":7718299,"corpo":"<p>Histeroscopia com bi\u00f3psia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Histerossalpingografia.","id":7718300,"corpo":"<p>Histerossalpingografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o de Estrog\u00eanio e Progesterona.","id":7718301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescri\u00e7\u00e3o de Estrog\u00eanio e Progesterona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A puericultura, pr\u00e1tica da Pediatria que acompanha preventivamente o desenvolvimento da crian\u00e7a como um todo, tamb\u00e9m se responsabiliza pelo cuidado da Sa\u00fade mental. O pediatra \u00e9 o primeiro a ter a possibilidade de reconhecer e orientar os pais sobre os desvios da normalidade no desenvolvimento da crian\u00e7a. O pediatra deve estar treinado a identificar doen\u00e7as infecciosas, emerg\u00eancias cir\u00fargicas, bem como transtornos do desenvolvimento psicomotor. Menino de 2 anos e 4 meses vem ao consult\u00f3rio do Pediatra acompanhado de seus pais e sua irm\u00e3 de seis anos de idade. A m\u00e3e apresenta preocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 fala da crian\u00e7a, pois nesta idade, apenas vocaliza consoantes. Sua irm\u00e3, na sua idade, j\u00e1 falava e se comunicava normalmente. Os pais acham que ele est\u00e1 regredindo quanto suas habilidades comunicativas, pois h\u00e1 pouco tempo, esbo\u00e7ava duas a tr\u00eas palavras, mas agora s\u00f3 se comunica quando quer. Sobre a hist\u00f3ria pregressa do menino, nasceu de parto normal, a termo, APGAR 9\/10, sugou ao seio materno sem dificuldades. A m\u00e3e realizou o pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias, negando ter apresentado qualquer altera\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s sorologias. Nega ainda tabagismo, etilismo e uso de drogas il\u00edcitas. Realizou todos os testes de triagem neonatal sem qualquer altera\u00e7\u00e3o.At\u00e9 os 12 meses de idade, apresentou neurodesenvolvimento ps\u00edquico e motor dentro da normalidade. Ap\u00f3s essa idade, emitia sons de consoantes e vogais, mas suas palavras n\u00e3o faziam sentido como um todo, n\u00e3o apresentava intera\u00e7\u00e3o social como m\u00edmicas, imita\u00e7\u00f5es, brincar de faz de conta. Neste momento, o Pediatra explica aos pais que:","provas":[{"id":64841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:46:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1987409,"hashId":"fdc0c8aa91e138517dba3f0ae0abaad6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A puericultura, pr\u00e1tica da Pediatria que acompanha preventivamente o desenvolvimento da crian\u00e7a como um todo, tamb\u00e9m se responsabiliza pelo cuidado da Sa\u00fade mental. O pediatra \u00e9 o primeiro a ter a possibilidade de reconhecer e orientar os pais sobre os desvios da normalidade no desenvolvimento da crian\u00e7a. O pediatra deve estar treinado a identificar doen\u00e7as infecciosas, emerg\u00eancias cir\u00fargicas, bem como transtornos do desenvolvimento psicomotor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Menino de 2 anos e 4 meses vem ao consult\u00f3rio do Pediatra acompanhado de seus pais e sua irm\u00e3 de seis anos de idade. A m\u00e3e apresenta preocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 fala da crian\u00e7a, pois nesta idade, apenas vocaliza consoantes. Sua irm\u00e3, na sua idade, j\u00e1 falava e se comunicava normalmente. Os pais acham que ele est\u00e1 regredindo quanto suas habilidades comunicativas, pois h\u00e1 pouco tempo, esbo\u00e7ava duas a tr\u00eas palavras, mas agora s\u00f3 se comunica quando quer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a hist\u00f3ria pregressa do menino, nasceu de parto normal, a termo, APGAR 9\/10, sugou ao seio materno sem dificuldades. A m\u00e3e realizou o pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias, negando ter apresentado qualquer altera\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s sorologias. Nega ainda tabagismo, etilismo e uso de drogas il\u00edcitas. Realizou todos os testes de triagem neonatal sem qualquer altera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 os 12 meses de idade, apresentou neurodesenvolvimento ps\u00edquico e motor dentro da normalidade. Ap\u00f3s essa idade, emitia sons de consoantes e vogais, mas suas palavras n\u00e3o faziam sentido como um todo, n\u00e3o apresentava intera\u00e7\u00e3o social como m\u00edmicas, imita\u00e7\u00f5es, brincar de faz de conta. Neste momento, o Pediatra explica aos pais que:<\/p>","resposta":7718433,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio aguardar at\u00e9 que o menino complete tr\u00eas anos de idade, visto que cada crian\u00e7a se desenvolve de uma forma e que \u00e9 a data limite para a investiga\u00e7\u00e3o. Solicita retorno da consulta nesta idade para reavalia\u00e7\u00e3o.","id":7718432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio aguardar at\u00e9 que o menino complete tr\u00eas anos de idade, visto que cada crian\u00e7a se desenvolve de uma forma e que \u00e9 a data limite para a investiga\u00e7\u00e3o. Solicita retorno da consulta nesta idade para reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta que a crian\u00e7a precisa de uma avalia\u00e7\u00e3o multidisciplinar completa, onde a fonoaudi\u00f3loga, treinada para este tipo de avalia\u00e7\u00e3o, fa\u00e7a o diagn\u00f3stico diferencial entre transtornos de linguagem e transtorno de comunica\u00e7\u00e3o social.","id":7718433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta que a crian\u00e7a precisa de uma avalia\u00e7\u00e3o multidisciplinar completa, onde a fonoaudi\u00f3loga, treinada para este tipo de avalia\u00e7\u00e3o, fa\u00e7a o diagn\u00f3stico diferencial entre transtornos de linguagem e transtorno de comunica\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faz-se necess\u00e1rio coloc\u00e1-lo na escola, j\u00e1 que por si s\u00f3 a intera\u00e7\u00e3o com as outras crian\u00e7as far\u00e1 com que desenvolva a fala, sem necessidade de investiga\u00e7\u00e3o neste momento.","id":7718434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz-se necess\u00e1rio coloc\u00e1-lo na escola, j\u00e1 que por si s\u00f3 a intera\u00e7\u00e3o com as outras crian\u00e7as far\u00e1 com que desenvolva a fala, sem necessidade de investiga\u00e7\u00e3o neste momento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo fato de que nem sempre seria f\u00e1cil encontrar uma equipe multidisciplinar capacitada nestes diagn\u00f3sticos, seria interessante que consultasse com a fonoaudi\u00f3loga, mesmo que ela n\u00e3o tenha experi\u00eancia com transtornos sociais.","id":7718435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo fato de que nem sempre seria f\u00e1cil encontrar uma equipe multidisciplinar capacitada nestes diagn\u00f3sticos, seria interessante que consultasse com a fonoaudi\u00f3loga, mesmo que ela n\u00e3o tenha experi\u00eancia com transtornos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Necessita de exames de imagem como uma Resson\u00e2ncia Nuclear magn\u00e9tica de Cr\u00e2nio, bem como um exame otoneurol\u00f3gico, para que possa descartar os transtornos da fala e intera\u00e7\u00e3o social.","id":7718436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessita de exames de imagem como uma Resson\u00e2ncia Nuclear magn\u00e9tica de Cr\u00e2nio, bem como um exame otoneurol\u00f3gico, para que possa descartar os transtornos da fala e intera\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":67590,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:07:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2060223,"hashId":"481793fb0ac35b2947b15131b9e1b2ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":8041998,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se da segunda maior causa de \u00f3bito oncol\u00f3gico no sexo masculino. ","id":8041998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se da segunda maior causa de \u00f3bito oncol\u00f3gico no sexo masculino. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"homens brancos, com hist\u00f3ria familiar positiva, s\u00e3o o grupo de maior risco de desenvolver a doen\u00e7a. ","id":8041999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homens brancos, com hist\u00f3ria familiar positiva, s\u00e3o o grupo de maior risco de desenvolver a doen\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os pacientes acima de 45 anos devem ser submetidos \u00e0 dosagem de PSA e toque retal.","id":8042000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os pacientes acima de 45 anos devem ser submetidos \u00e0 dosagem de PSA e toque retal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cirurgia videolaparosc\u00f3pica \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o e pode ser programada assim que \u00e9 feito o diagn\u00f3stico. ","id":8042001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cirurgia videolaparosc\u00f3pica \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o e pode ser programada assim que \u00e9 feito o diagn\u00f3stico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A agorafobia \u00e9 definida como uma ansiedade antecipat\u00f3ria - que tamb\u00e9m pode ser entendida como preocupa\u00e7\u00e3o intensa que causa muita ansiedade - por estar em lugares ou situa\u00e7\u00f5es onde a fuga \u00e9 dif\u00edcil ou embara\u00e7osa ou a ajuda possa n\u00e3o estar dispon\u00edvel na eventualidade de ocorrer um ataque de p\u00e2nico ou sintomas ligados a crise de ansiedade. O diagn\u00f3stico \u00e9 cl\u00ednico e baseia-se nos crit\u00e9rios do Diagnosticand Statistical Manual of Mental Disorders, FifthEdition (DSM). Para atender os crit\u00e9rios do DSM-5 para o diagn\u00f3stico, os pacientes devem ter medo acentuado persistente (\u2265 6 meses) ou ansiedade sobre \u2265 2 das seguintes situa\u00e7\u00f5es: I. Uso de transporte p\u00fablico. Estar em espa\u00e7os abertos (p. ex., estacionamento, mercado). II. Estar em um local fechado (p. ex., lojas, teatros). III. Ficar na fila ou no meio de multid\u00e3o. Estar sozinho fora de casa. A sequ\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":67801,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:06:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2066184,"hashId":"ceffdf3b89f44907c759effe0de45ccc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A agorafobia \u00e9 definida como uma ansiedade antecipat\u00f3ria - que tamb\u00e9m pode ser entendida como preocupa\u00e7\u00e3o intensa que causa muita ansiedade - por estar em lugares ou situa\u00e7\u00f5es onde a fuga \u00e9 dif\u00edcil ou embara\u00e7osa ou a ajuda possa n\u00e3o estar dispon\u00edvel na eventualidade de ocorrer um ataque de p\u00e2nico ou sintomas ligados a crise de ansiedade. O diagn\u00f3stico \u00e9 cl\u00ednico e baseia-se nos crit\u00e9rios do Diagnosticand Statistical Manual of Mental Disorders, FifthEdition (DSM). Para atender os crit\u00e9rios do DSM-5 para o diagn\u00f3stico, os pacientes devem ter medo acentuado persistente (\u2265 6 meses) ou ansiedade sobre \u2265 2 das seguintes situa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uso de transporte p\u00fablico. Estar em espa\u00e7os abertos (p. ex., estacionamento, mercado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estar em um local fechado (p. ex., lojas, teatros). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ficar na fila ou no meio de multid\u00e3o. Estar sozinho fora de casa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9: <\/p>","resposta":8068834,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. ","id":8068833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":8068834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. ","id":8068835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I e III est\u00e3o corretas. ","id":8068836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hipertireoidismo \u00e9 caracterizado pelo aumento da s\u00edntese e libera\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios tireoidianos pela gl\u00e2ndula tireoide. Tireotoxicose refere-se \u00e0 s\u00edndrome cl\u00ednica decorrente do excesso de horm\u00f4nios tireoidianos circulantes, secund\u00e1rio \u00e0 hiperfun\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula tireoide ou n\u00e3o. A tireotoxicose por T3 decorre do aumento isolado dos n\u00edveis s\u00e9ricos de T3 e supress\u00e3o do TSH.A causa mais comum de hipertireoidismo \u00e9 a Doen\u00e7a de Graves, que ocorre quando o sistema imunol\u00f3gico come\u00e7a a produzir anticorpos que atacam a pr\u00f3pria gl\u00e2ndula tireoide. Com rela\u00e7\u00e3o ao hipertireoidismo \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":67801,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:07:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2066215,"hashId":"8f4dfb82f1e74b051591fafe44a99235","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hipertireoidismo \u00e9 caracterizado pelo aumento da s\u00edntese e libera\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios tireoidianos pela gl\u00e2ndula tireoide. Tireotoxicose refere-se \u00e0 s\u00edndrome cl\u00ednica decorrente do excesso de horm\u00f4nios tireoidianos circulantes, secund\u00e1rio \u00e0 hiperfun\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula tireoide ou n\u00e3o. A tireotoxicose por T3 decorre do aumento isolado dos n\u00edveis s\u00e9ricos de T3 e supress\u00e3o do TSH.A causa mais comum de hipertireoidismo \u00e9 a Doen\u00e7a de Graves, que ocorre quando o sistema imunol\u00f3gico come\u00e7a a produzir anticorpos que atacam a pr\u00f3pria gl\u00e2ndula tireoide. Com rela\u00e7\u00e3o ao hipertireoidismo \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8068976,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos sintomas mais frequentes da Doen\u00e7a de Graves ocorre nos membros superiores. Podem ocorrer dor na movimenta\u00e7\u00e3o, fotofobia, olhos vermelhos e saltados; m\u00e3os tr\u00eamulas e suor nas m\u00e3os; podem ocorrer de aumento de apetite, intoler\u00e2ncia a temperaturas quentes, intestino preso, fraqueza nos m\u00fasculos, queda de cabelo, ganho de c\u00e1lcio nos ossos; aumento do volume da tireoide; b\u00f3cio; ins\u00f4nia; perda de peso resultante da queima de m\u00fasculos e prote\u00ednas.","id":8068975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos sintomas mais frequentes da Doen\u00e7a de Graves ocorre nos membros superiores. Podem ocorrer dor na movimenta\u00e7\u00e3o, fotofobia, olhos vermelhos e saltados; m\u00e3os tr\u00eamulas e suor nas m\u00e3os; podem ocorrer de aumento de apetite, intoler\u00e2ncia a temperaturas quentes, intestino preso, fraqueza nos m\u00fasculos, queda de cabelo, ganho de c\u00e1lcio nos ossos; aumento do volume da tireoide; b\u00f3cio; ins\u00f4nia; perda de peso resultante da queima de m\u00fasculos e prote\u00ednas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um dos sintomas mais frequentes da Doen\u00e7a de Graves ocorre nos olhos. Podem ocorrer dor na movimenta\u00e7\u00e3o, fotofobia, olhos vermelhos e saltados; nervosismo, ansiedade e irrita\u00e7\u00e3o, assim como m\u00e3os tr\u00eamulas e suor nas m\u00e3os; podem ocorrer de perda de apetite, intoler\u00e2ncia a temperaturas quentes, intestino solto, fraqueza nos m\u00fasculos, queda de cabelo, perda de c\u00e1lcio nos ossos; aumento do volume da tireoide; b\u00f3cio; ins\u00f4nia; perda de peso resultante da queima de m\u00fasculos e prote\u00ednas.","id":8068976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos sintomas mais frequentes da Doen\u00e7a de Graves ocorre nos olhos. Podem ocorrer dor na movimenta\u00e7\u00e3o, fotofobia, olhos vermelhos e saltados; nervosismo, ansiedade e irrita\u00e7\u00e3o, assim como m\u00e3os tr\u00eamulas e suor nas m\u00e3os; podem ocorrer de perda de apetite, intoler\u00e2ncia a temperaturas quentes, intestino solto, fraqueza nos m\u00fasculos, queda de cabelo, perda de c\u00e1lcio nos ossos; aumento do volume da tireoide; b\u00f3cio; ins\u00f4nia; perda de peso resultante da queima de m\u00fasculos e prote\u00ednas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos sintomas mais frequentes da Doen\u00e7a de Graves ocorre no pesco\u00e7o. Podem ocorrer dor na movimenta\u00e7\u00e3o, fotofobia, olhos vermelhos e saltados; nervosismo, ansiedade e irrita\u00e7\u00e3o, assim como m\u00e3os tr\u00eamulas e suor nas m\u00e3os; podem ocorrer de perda de apetite, intoler\u00e2ncia a temperaturas quentes, intestino solto, fraqueza nos m\u00fasculos, queda de cabelo, perda de c\u00e1lcio nos ossos; diminui\u00e7\u00e3o do volume da tireoide; ins\u00f4nia; perda de peso resultante da queima de m\u00fasculos e prote\u00ednas.","id":8068977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos sintomas mais frequentes da Doen\u00e7a de Graves ocorre no pesco\u00e7o. Podem ocorrer dor na movimenta\u00e7\u00e3o, fotofobia, olhos vermelhos e saltados; nervosismo, ansiedade e irrita\u00e7\u00e3o, assim como m\u00e3os tr\u00eamulas e suor nas m\u00e3os; podem ocorrer de perda de apetite, intoler\u00e2ncia a temperaturas quentes, intestino solto, fraqueza nos m\u00fasculos, queda de cabelo, perda de c\u00e1lcio nos ossos; diminui\u00e7\u00e3o do volume da tireoide; ins\u00f4nia; perda de peso resultante da queima de m\u00fasculos e prote\u00ednas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um dos sintomas mais frequentes da Doen\u00e7a de Graves ocorre nos membros inferiores. Podem ocorrer dor na movimenta\u00e7\u00e3o, fotofobia, olhos vermelhos e saltados; nervosismo, sem apresentar ansiedade, assim como m\u00e3os tr\u00eamulas; podem ocorrer de ganho de apetite, toler\u00e2ncia a temperaturas quentes, intestino preso, fraqueza nos m\u00fasculos, queda de cabelo, perda de c\u00e1lcio nos ossos; diminui\u00e7\u00e3o do volume da tireoide; ins\u00f4nia; perda de peso resultante da queima de m\u00fasculos e prote\u00ednas.","id":8068978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos sintomas mais frequentes da Doen\u00e7a de Graves ocorre nos membros inferiores. Podem ocorrer dor na movimenta\u00e7\u00e3o, fotofobia, olhos vermelhos e saltados; nervosismo, sem apresentar ansiedade, assim como m\u00e3os tr\u00eamulas; podem ocorrer de ganho de apetite, toler\u00e2ncia a temperaturas quentes, intestino preso, fraqueza nos m\u00fasculos, queda de cabelo, perda de c\u00e1lcio nos ossos; diminui\u00e7\u00e3o do volume da tireoide; ins\u00f4nia; perda de peso resultante da queima de m\u00fasculos e prote\u00ednas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Sociedade Brasileira de Nefrologia a insufici\u00eancia renal aguda \u00e9 a perda s\u00fabita da capacidade de seus rins filtrarem res\u00edduos, sais e l\u00edquidos do sangue. Quando isso acontece, os res\u00edduos podem chegar a n\u00edveis perigosos e afetar a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do seu sangue, que pode ficar fora de equil\u00edbrio. Em rela\u00e7\u00e3o aos sinais e sintomas da insufici\u00eancia renal aguda \u00e9 correto afirmar: I. Diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de urina, embora, ocasionalmente, a urina permane\u00e7a normal; reten\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos, causando edema nas pernas, tornozelos ou p\u00e9s. II. Sonol\u00eancia; falta de apetite, dispneia, fadiga. III. Confus\u00e3o; n\u00e1usea e v\u00f4mitos; convuls\u00f5es ou coma, em casos graves dor ou press\u00e3o no peito. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":67801,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:05:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2066180,"hashId":"989e71c28ff9cdfd000307424fb19010","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Sociedade Brasileira de Nefrologia a insufici\u00eancia renal aguda \u00e9 a perda s\u00fabita da capacidade de seus rins filtrarem res\u00edduos, sais e l\u00edquidos do sangue. Quando isso acontece, os res\u00edduos podem chegar a n\u00edveis perigosos e afetar a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do seu sangue, que pode ficar fora de equil\u00edbrio. Em rela\u00e7\u00e3o aos sinais e sintomas da insufici\u00eancia renal aguda \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de urina, embora, ocasionalmente, a urina permane\u00e7a normal; reten\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos, causando edema nas pernas, tornozelos ou p\u00e9s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sonol\u00eancia; falta de apetite, dispneia, fadiga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Confus\u00e3o; n\u00e1usea e v\u00f4mitos; convuls\u00f5es ou coma, em casos graves dor ou press\u00e3o no peito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":8068819,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. ","id":8068817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. ","id":8068818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":8068819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I e III est\u00e3o corretas. ","id":8068820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Boletim Epidemiol\u00f3gico Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade \u2212 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de 1999 a 2017, foram notificados no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan) 587.821 casos confirmados de hepatites virais no Brasil. Destes, 164.892 (28,0%) s\u00e3o referentes aos casos de hepatite A, 218.257 (37,1%) de hepatite B, 200.839 (34,2%) de hepatite C e 3.833 (0,7%) de hepatite D. Cinco diferentes v\u00edrus s\u00e3o reconhecidos como agentes etiol\u00f3gicos da hepatite viral humana: o v\u00edrus da hepatite A (HAV), o v\u00edrus da hepatite B (HBV), o v\u00edrus da hepatite C (HCV), o v\u00edrus da hepatite D ou Delta (HDV) e o v\u00edrus da hepatite E (HEV). Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o dos agentes etiol\u00f3gicos \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":67801,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:06:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2066202,"hashId":"9f0f3542249f946df39eabc3862e3ce1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De acordo com o Boletim Epidemiol\u00f3gico Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade \u2212 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de 1999 a 2017, foram notificados no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan) 587.821 casos confirmados de hepatites virais no Brasil. Destes, 164.892 (28,0%) s\u00e3o referentes aos casos de hepatite A, 218.257 (37,1%) de hepatite B, 200.839 (34,2%) de hepatite C e 3.833 (0,7%) de hepatite D. Cinco diferentes v\u00edrus s\u00e3o reconhecidos como agentes etiol\u00f3gicos da hepatite viral humana: o v\u00edrus da hepatite A (HAV), o v\u00edrus da hepatite B (HBV), o v\u00edrus da hepatite C (HCV), o v\u00edrus da hepatite D ou Delta (HDV) e o v\u00edrus da hepatite E (HEV). Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o dos agentes etiol\u00f3gicos \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8068915,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HEV 45 a 120 dias. ","id":8068914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HEV 45 a 120 dias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HAV 15 a 45 dias. ","id":8068915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HAV 15 a 45 dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HCV 80 a 90 dias. ","id":8068916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HCV 80 a 90 dias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" HBV 60 a 240 dias. ","id":8068917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> HBV 60 a 240 dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em consulta de rotina na UBS, paciente traz exames sorol\u00f3gicos com os seguintes resultados: HBsAg negativo, anti-HBs positivo, anti-HBc negativo, anti-HCV negativo, anti-HAV IgM negativo e anti-HAV-IgG positivo. A alternativa que apresenta CORRETAMENTE a interpreta\u00e7\u00e3o desses resultados \u00e9:","provas":[{"id":67590,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:07:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2060222,"hashId":"81096499e788444c7033e6d76f8b45f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em consulta de rotina na UBS, paciente traz exames sorol\u00f3gicos com os seguintes resultados: HBsAg negativo, anti-HBs positivo, anti-HBc negativo, anti-HCV negativo, anti-HAV IgM negativo e anti-HAV-IgG positivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta CORRETAMENTE a interpreta\u00e7\u00e3o desses resultados \u00e9:<\/p>","resposta":8041994,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imuniza\u00e7\u00e3o para hepatite B.","id":8041994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imuniza\u00e7\u00e3o para hepatite B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o aguda pela hepatite B. ","id":8041995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o aguda pela hepatite B. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica pela hepatite B.","id":8041996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica pela hepatite B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica pela hepatite A. ","id":8041997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica pela hepatite A. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento de controle da asma na inf\u00e2ncia, a escolha CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":67590,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:07:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2060220,"hashId":"6b929c80ba89c8620593f9474c61c600","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento de controle da asma na inf\u00e2ncia, a escolha CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":8041989,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ipatr\u00f3pio.","id":8041986,"corpo":"<p>ipatr\u00f3pio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"salbutamol.","id":8041987,"corpo":"<p>salbutamol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formoterol.","id":8041988,"corpo":"<p>formoterol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"beclometasona.","id":8041989,"corpo":"<p>beclometasona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esposa de paciente que se encontra em tratamento de tuberculose pulmonar vem \u00e0 consulta devido a receio de tamb\u00e9m estar infectada. Ela encontra-se assintom\u00e1tica, com radiografia de t\u00f3rax normal e faz tratamento de doen\u00e7a de Crohn com infliximabe, estando com a doen\u00e7a em remiss\u00e3o. Nesse caso, a conduta adequada \u00e9: ","provas":[{"id":67590,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:08:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2060227,"hashId":"cc223f4815fb80d7b16460995f008f04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esposa de paciente que se encontra em tratamento de tuberculose pulmonar vem \u00e0 consulta devido a receio de tamb\u00e9m estar infectada. Ela encontra-se assintom\u00e1tica, com radiografia de t\u00f3rax normal e faz tratamento de doen\u00e7a de Crohn com infliximabe, estando com a doen\u00e7a em remiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a conduta adequada \u00e9: <\/p>","resposta":8042014,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar exame de PPD. ","id":8042014,"corpo":"<p>solicitar exame de PPD. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iniciar profilaxia com isoniazida. ","id":8042015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar profilaxia com isoniazida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicitar tr\u00eas amostras de BAAR.","id":8042016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar tr\u00eas amostras de BAAR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar paciente sobre acompanhamento m\u00e9dico.","id":8042017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar paciente sobre acompanhamento m\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cirurgia rob\u00f3tica vem ganhando espa\u00e7o dentro do campo da cirurgia minimamente invasiva e, em alguns tipos de cirurgia, mostrando-se mais segura que outras modalidades cir\u00fargicas videolaparosc\u00f3picas e endosc\u00f3picas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cirurgia rob\u00f3tica, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:21:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1987308,"hashId":"b7f7f8fc7db88c0f5050966e9eb7860e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia rob\u00f3tica vem ganhando espa\u00e7o dentro do campo da cirurgia minimamente invasiva e, em alguns tipos de cirurgia, mostrando-se mais segura que outras modalidades cir\u00fargicas videolaparosc\u00f3picas e endosc\u00f3picas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cirurgia rob\u00f3tica, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7717928,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vis\u00e3o do cirurgi\u00e3o, na cirurgia rob\u00f3tica, \u00e9 tridimensional e superior \u00e0 da laparoscopia.","id":7717927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vis\u00e3o do cirurgi\u00e3o, na cirurgia rob\u00f3tica, \u00e9 tridimensional e superior \u00e0 da laparoscopia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devido ao grande n\u00famero de cirurgias, realizadas no Brasil, e a quantidade de rob\u00f4s que temos, no nosso pa\u00eds, o custo da cirurgia rob\u00f3tica, atualmente, \u00e9 baixo se equiparando ao da cirurgia laparosc\u00f3pica.","id":7717928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido ao grande n\u00famero de cirurgias, realizadas no Brasil, e a quantidade de rob\u00f4s que temos, no nosso pa\u00eds, o custo da cirurgia rob\u00f3tica, atualmente, \u00e9 baixo se equiparando ao da cirurgia laparosc\u00f3pica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As primeiras pesquisas sobre a cirurgia rob\u00f3tica foram realizadas em institui\u00e7\u00f5es militares. Imaginava-se que a principal vantagem seria a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es em locais distantes do paciente, por exemplo, em hospitais de campanha, durante conflitos armados ou em esta\u00e7\u00f5es espaciais.","id":7717929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As primeiras pesquisas sobre a cirurgia rob\u00f3tica foram realizadas em institui\u00e7\u00f5es militares. Imaginava-se que a principal vantagem seria a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es em locais distantes do paciente, por exemplo, em hospitais de campanha, durante conflitos armados ou em esta\u00e7\u00f5es espaciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os instrumentos da cirurgia rob\u00f3tica s\u00e3o precisos e realizam movimentos semelhantes \u00e0 m\u00e3o humana.","id":7717930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos da cirurgia rob\u00f3tica s\u00e3o precisos e realizam movimentos semelhantes \u00e0 m\u00e3o humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na cirurgia rob\u00f3tica, n\u00e3o h\u00e1 tremor, pois, al\u00e9m do rob\u00f4 corrigir os movimentos, o cirurgi\u00e3o opera sentado e n\u00e3o precisa estar vestido com a paramenta\u00e7\u00e3o cir\u00fargica est\u00e9ril, durante a manipula\u00e7\u00e3o dos consoles do rob\u00f4.","id":7717931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cirurgia rob\u00f3tica, n\u00e3o h\u00e1 tremor, pois, al\u00e9m do rob\u00f4 corrigir os movimentos, o cirurgi\u00e3o opera sentado e n\u00e3o precisa estar vestido com a paramenta\u00e7\u00e3o cir\u00fargica est\u00e9ril, durante a manipula\u00e7\u00e3o dos consoles do rob\u00f4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento cir\u00fargico do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata localizado, associado \u00e0 linfadenectomia p\u00e9lvica, continua sendo considerado o padr\u00e3o ouro para o tratamento desta patologia, apesar das op\u00e7\u00f5es de realiza\u00e7\u00e3o da radioterapia e ou da braquiterapia e hoje em dia at\u00e9 a op\u00e7\u00e3o de tratamento conservadorTrata-se de JAC, 52 anos, portador de adenocarcinoma prost\u00e1tico Gleason 3+3=6, diagnosticado por biopsia transrretal, ap\u00f3s consulta urol\u00f3gica, evidenciando eleva\u00e7\u00e3o de PSA (4,5ng\/mL). Ap\u00f3s ser orientado sobre as op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas, o paciente optou pela cirurgia. No acompanhamento deste paciente, o que n\u00e3o condiz com essa op\u00e7\u00e3o est\u00e1 descrito em:","provas":[{"id":64842,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:20:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987359,"hashId":"57700d111e9cf34162d8993bad9d2a6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento cir\u00fargico do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata localizado, associado \u00e0 linfadenectomia p\u00e9lvica, continua sendo considerado o padr\u00e3o ouro para o tratamento desta patologia, apesar das op\u00e7\u00f5es de realiza\u00e7\u00e3o da radioterapia e ou da braquiterapia e hoje em dia at\u00e9 a op\u00e7\u00e3o de tratamento conservador<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de JAC, 52 anos, portador de adenocarcinoma prost\u00e1tico Gleason 3+3=6, diagnosticado por biopsia transrretal, ap\u00f3s consulta urol\u00f3gica, evidenciando eleva\u00e7\u00e3o de PSA (4,5ng\/mL). Ap\u00f3s ser orientado sobre as op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas, o paciente optou pela cirurgia. No acompanhamento deste paciente, o que n\u00e3o condiz com essa op\u00e7\u00e3o est\u00e1 descrito em:<\/p>","resposta":7718184,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante o pr\u00e9-operat\u00f3rio, exp\u00f4s-se ao paciente a op\u00e7\u00e3o de cirurgia por via retrop\u00fabica, perineal, laparosc\u00f3pica e laparosc\u00f3pica assistida por rob\u00f4.","id":7718182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o pr\u00e9-operat\u00f3rio, exp\u00f4s-se ao paciente a op\u00e7\u00e3o de cirurgia por via retrop\u00fabica, perineal, laparosc\u00f3pica e laparosc\u00f3pica assistida por rob\u00f4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s decidir pela cirurgia laparosc\u00f3pica, foi orientado sobre as vias transperitonial e pr\u00e9-peritonial, sendo que o cirurgi\u00e3o respons\u00e1vel optou pela via pr\u00e9 peritonial, devido a uma abordagem pr\u00e9via, por laparotomia mediana neste mesmo paciente, operado de apendicite aguda complicada com peritonite.","id":7718183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s decidir pela cirurgia laparosc\u00f3pica, foi orientado sobre as vias transperitonial e pr\u00e9-peritonial, sendo que o cirurgi\u00e3o respons\u00e1vel optou pela via pr\u00e9 peritonial, devido a uma abordagem pr\u00e9via, por laparotomia mediana neste mesmo paciente, operado de apendicite aguda complicada com peritonite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No per-opert\u00f3rio, o cirurgi\u00e3o identificou adequadamente a pr\u00f3stata e, ap\u00f3s proceder \u00e0 ligadura das art\u00e9rias hipog\u00e1stricas, realizou a prostatectomia, retirando a pe\u00e7a cir\u00fargica mocelada dentro de endobag, pelo trocarte da m\u00e3o direita.","id":7718184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per-opert\u00f3rio, o cirurgi\u00e3o identificou adequadamente a pr\u00f3stata e, ap\u00f3s proceder \u00e0 ligadura das art\u00e9rias hipog\u00e1stricas, realizou a prostatectomia, retirando a pe\u00e7a cir\u00fargica mocelada dentro de endobag, pelo trocarte da m\u00e3o direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise da pe\u00e7a cir\u00fargica revelou tratar-se de um adenocarcinoma prost\u00e1tico Gleason 3+4=7, diferente do diagn\u00f3stico pr\u00e9-operat\u00f3rio, o que n\u00e3o \u00e9 incomum de ocorrer, devido \u00e0 baixa amostragem obtida pela biopsia de pr\u00f3stata nem sempre representativa. ","id":7718185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise da pe\u00e7a cir\u00fargica revelou tratar-se de um adenocarcinoma prost\u00e1tico Gleason 3+4=7, diferente do diagn\u00f3stico pr\u00e9-operat\u00f3rio, o que n\u00e3o \u00e9 incomum de ocorrer, devido \u00e0 baixa amostragem obtida pela biopsia de pr\u00f3stata nem sempre representativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 dias ap\u00f3s a abordagem cir\u00fargica, o paciente referiu incontin\u00eancia urin\u00e1ria e impot\u00eancia sexual e foi orientado a ter paci\u00eancia, pois a grande maioria dos pacientes retoma o controle da contin\u00eancia em at\u00e9 seis (6) meses, e a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til nesta fase tem causas multifatoriais, com alta probabilidade de melhora em at\u00e9 um (1) ano.","id":7718186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias ap\u00f3s a abordagem cir\u00fargica, o paciente referiu incontin\u00eancia urin\u00e1ria e impot\u00eancia sexual e foi orientado a ter paci\u00eancia, pois a grande maioria dos pacientes retoma o controle da contin\u00eancia em at\u00e9 seis (6) meses, e a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til nesta fase tem causas multifatoriais, com alta probabilidade de melhora em at\u00e9 um (1) ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O biofeedback anorretal \u00e9 uma importante ferramenta para o tratamento dos dist\u00farbios funcionais do assoalho p\u00e9lvico. Portanto, assinale a alternativa CORRETA ","provas":[{"id":64842,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:17:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987326,"hashId":"5a0b9b018e27e53fcf871ccb6fbaaee3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O biofeedback anorretal \u00e9 uma importante ferramenta para o tratamento dos dist\u00farbios funcionais do assoalho p\u00e9lvico. Portanto, assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong><\/p>","resposta":7718018,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a modalidade menos utilizada no tratamento n\u00e3o cir\u00fargico da incontin\u00eancia anal, apesar de ser n\u00e3o invasiva e de baixo custo. ","id":7718017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a modalidade menos utilizada no tratamento n\u00e3o cir\u00fargico da incontin\u00eancia anal, apesar de ser n\u00e3o invasiva e de baixo custo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No tratamento da incontin\u00eancia anal, a melhora dos sintomas nem sempre est\u00e1 associada a mudan\u00e7as na press\u00e3o da musculatura esfincteriana.","id":7718018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da incontin\u00eancia anal, a melhora dos sintomas nem sempre est\u00e1 associada a mudan\u00e7as na press\u00e3o da musculatura esfincteriana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pacientes constipados que mais se beneficiam com o m\u00e9todo s\u00e3o aqueles com constipa\u00e7\u00e3o de transito lento ou in\u00e9rcia col\u00f4nica.","id":7718019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes constipados que mais se beneficiam com o m\u00e9todo s\u00e3o aqueles com constipa\u00e7\u00e3o de transito lento ou in\u00e9rcia col\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No tratamento do anismus ocorre um retreinamento da musculatura esfincteriana, sendo que os resultados dependem mais da t\u00e9cnica utilizada do que do n\u00famero de sess\u00f5es.","id":7718020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento do anismus ocorre um retreinamento da musculatura esfincteriana, sendo que os resultados dependem mais da t\u00e9cnica utilizada do que do n\u00famero de sess\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar de se ter uma boa resposta no tratamento da incontin\u00eancia e da constipa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para o tratamento de outras patologias, como a dor retal cr\u00f4nica e a s\u00edndrome dos elevadores do \u00e2nus.","id":7718021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de se ter uma boa resposta no tratamento da incontin\u00eancia e da constipa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para o tratamento de outras patologias, como a dor retal cr\u00f4nica e a s\u00edndrome dos elevadores do \u00e2nus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Psor\u00edase \u00e9 doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica, acomete pele e articula\u00e7\u00f5es, multifatorial e imunologicamente mediada. Sobre o exposto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:24:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1987339,"hashId":"cfe2d254b73d5fbbe8e5b40286fc5fa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Psor\u00edase \u00e9 doen\u00e7a inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica, acomete pele e articula\u00e7\u00f5es, multifatorial e imunologicamente mediada. Sobre o exposto, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7718086,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentre os fatores desencadeantes da psor\u00edase est\u00e3o traumatismos locais, infe\u00e7\u00e3o bacteriana e viral, estresse, tabagismo e alcoolismo.","id":7718082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os fatores desencadeantes da psor\u00edase est\u00e3o traumatismos locais, infe\u00e7\u00e3o bacteriana e viral, estresse, tabagismo e alcoolismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o observadas placas eritemato escamosas, escamas secas, brancas ou prateadas, aderentes e estratificadas, delimitadas.","id":7718083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o observadas placas eritemato escamosas, escamas secas, brancas ou prateadas, aderentes e estratificadas, delimitadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No diagn\u00f3stico diferencial da psor\u00edase devem ser considerados os eczemas, dermatite seborreica, s\u00edfilis secund\u00e1ria, farmacodermias e l\u00fapus eritematoso.","id":7718084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No diagn\u00f3stico diferencial da psor\u00edase devem ser considerados os eczemas, dermatite seborreica, s\u00edfilis secund\u00e1ria, farmacodermias e l\u00fapus eritematoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico \u00e9 baseado na hist\u00f3ria, nos aspectos cl\u00ednicos da les\u00e3o que, na maioria das vezes, s\u00e3o muito caracter\u00edsticas e definem a doen\u00e7a.","id":7718085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9 baseado na hist\u00f3ria, nos aspectos cl\u00ednicos da les\u00e3o que, na maioria das vezes, s\u00e3o muito caracter\u00edsticas e definem a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A bi\u00f3psia e o anatomo patol\u00f3gico das les\u00f5es suspeitas de psor\u00edase \u00e9 que determinam o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a.","id":7718086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bi\u00f3psia e o anatomo patol\u00f3gico das les\u00f5es suspeitas de psor\u00edase \u00e9 que determinam o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 70 anos, com queixa de dor abdominal e diarreia com muco h\u00e1 dois (2) dias; evacua 5-7 vezes ao dia; associado \u00e0 febre. Hipertenso e diab\u00e9tico. Est\u00e1 em uso de ciprofloxacino e clindamicina h\u00e1 cinco (5) dias para infec\u00e7\u00e3o em p\u00e9 direito. Realizou colonoscopia que evidenciou presen\u00e7a de pseudomembranas alternando com \u00e1reas sadias em todo o c\u00f3lonCom rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico e o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":64842,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:18:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987329,"hashId":"2bd2c115e247727182229e29716a92ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 70 anos, com queixa de dor abdominal e diarreia com muco h\u00e1 dois (2) dias; evacua 5-7 vezes ao dia; associado \u00e0 febre. Hipertenso e diab\u00e9tico. Est\u00e1 em uso de ciprofloxacino e clindamicina h\u00e1 cinco (5) dias para infec\u00e7\u00e3o em p\u00e9 direito. Realizou colonoscopia que evidenciou presen\u00e7a de pseudomembranas alternando com \u00e1reas sadias em todo o c\u00f3lon<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico e o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7718034,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico poderia ter sido feito atrav\u00e9s da pesquisa de toxina A para Escherichia Coli.","id":7718032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico poderia ter sido feito atrav\u00e9s da pesquisa de toxina A para Escherichia Coli.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tratamento indicado para esse caso \u00e9: interna\u00e7\u00e3o, jejum e metronidazol EV e vancomicina EV por 7-14 dias.","id":7718033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento indicado para esse caso \u00e9: interna\u00e7\u00e3o, jejum e metronidazol EV e vancomicina EV por 7-14 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A patogenia est\u00e1 relacionada \u00e0s altera\u00e7\u00f5es da microbiota intestinal, secund\u00e1rio ao uso de antibi\u00f3ticos.","id":7718034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A patogenia est\u00e1 relacionada \u00e0s altera\u00e7\u00f5es da microbiota intestinal, secund\u00e1rio ao uso de antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em casos graves, a tomografia computadorizada de abdome pode demonstrar adelga\u00e7amento de parede col\u00f4nica associado \u00e0 ascite.","id":7718035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos graves, a tomografia computadorizada de abdome pode demonstrar adelga\u00e7amento de parede col\u00f4nica associado \u00e0 ascite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratamento cir\u00fargico est\u00e1 indicado em todos os casos, ap\u00f3s o tratamento inicial com Metronidazol e Vancomicina.","id":7718036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento cir\u00fargico est\u00e1 indicado em todos os casos, ap\u00f3s o tratamento inicial com Metronidazol e Vancomicina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pacientes submetidos a\u0300 EVAR (corre\u00e7\u00e3o endovascular do aneurisma da aorta) necessitam de rigoroso acompanhamento p\u00f3s-operat\u00f3rio, com o intuito de reconhecer suas possi\u0301veis complicac\u0327o\u0303es tardias, que podem culminar em reenchimento e pressurizac\u0327\u00e3o do saco aneurism\u00e1tico.Uma das complica\u00e7\u00f5es tardias \u00e9 o Endoleak. Dessa maneira, espera-se que o cirurgi\u00e3o que oferec\u0327a a EVAR para seu paciente esteja familiarizado com essa complicac\u0327\u00e3o e que seja capaz de lanc\u0327ar m\u00e3o da propede\u0302utica adequada, de classificar precisamente o tipo de vazamento e de saber indicar o momento oportuno de uma intervenc\u0327\u00e3o secund\u00e1ria. \u00c9 considerado Endoleak tipo II\/B: ","provas":[{"id":64842,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987320,"hashId":"0734571a198095458337f91a538421af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes submetidos a\u0300 EVAR (corre\u00e7\u00e3o endovascular do aneurisma da aorta) necessitam de rigoroso acompanhamento p\u00f3s-operat\u00f3rio, com o intuito de reconhecer suas possi\u0301veis complicac\u0327o\u0303es tardias, que podem culminar em reenchimento e pressurizac\u0327\u00e3o do saco aneurism\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma das complica\u00e7\u00f5es tardias \u00e9 o Endoleak. Dessa maneira, espera-se que o cirurgi\u00e3o que oferec\u0327a a EVAR para seu paciente esteja familiarizado com essa complicac\u0327\u00e3o e que seja capaz de lanc\u0327ar m\u00e3o da propede\u0302utica adequada, de classificar precisamente o tipo de vazamento e de saber indicar o momento oportuno de uma intervenc\u0327\u00e3o secund\u00e1ria. \u00c9 considerado Endoleak tipo II\/B: <\/p>","resposta":7717991,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vazamento na ancoragem proximal.","id":7717987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vazamento na ancoragem proximal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vazamento na ancoragem distal.","id":7717988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vazamento na ancoragem distal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defeito no material .","id":7717989,"corpo":"<p>Defeito no material .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porosidade. ","id":7717990,"corpo":"<p>Porosidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vazamento por ramos aorticos.","id":7717991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vazamento por ramos aorticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dor p\u00f3s-operat\u00f3ria aguda \u00e9 uma complexa rea\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica \u00e0s agress\u00f5es, geradas pela les\u00e3o tecidual, pela tra\u00e7\u00e3o visceral, ou, ent\u00e3o, pela pr\u00f3pria doen\u00e7a. O conceito de analgesia preemptiva sugere que o melhor controle da dor p\u00f3s-operat\u00f3ria se inicia no pr\u00e9-operat\u00f3rio. Esse tipo de manejo farmacol\u00f3gico induz a um estado de analgesia efetiva previamente ao trauma cir\u00fargico. Podem fazer parte da analgesia preemptiva, EXCETO:","provas":[{"id":64841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:22:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1987315,"hashId":"b555f5581ec4a6ebc99f157ea6dd3daf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor p\u00f3s-operat\u00f3ria aguda \u00e9 uma complexa rea\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica \u00e0s agress\u00f5es, geradas pela les\u00e3o tecidual, pela tra\u00e7\u00e3o visceral, ou, ent\u00e3o, pela pr\u00f3pria doen\u00e7a. O conceito de analgesia preemptiva sugere que o melhor controle da dor p\u00f3s-operat\u00f3ria se inicia no pr\u00e9-operat\u00f3rio. Esse tipo de manejo farmacol\u00f3gico induz a um estado de analgesia efetiva previamente ao trauma cir\u00fargico. Podem fazer parte da analgesia preemptiva, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7717966,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infiltra\u00e7\u00e3o da ferida cir\u00fargica, com anest\u00e9sicos locais.","id":7717962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infiltra\u00e7\u00e3o da ferida cir\u00fargica, com anest\u00e9sicos locais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloqueio neural central.","id":7717963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloqueio neural central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de doses efetivas de opi\u00f3ides.","id":7717964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o de doses efetivas de opi\u00f3ides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Drogas antiinflamat\u00f3rias n\u00e3o esteroidais (AINES).","id":7717965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Drogas antiinflamat\u00f3rias n\u00e3o esteroidais (AINES).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uso de Benzodiazepinicos.","id":7717966,"corpo":"<p>Uso de Benzodiazepinicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que uma das caracter\u00edsticas da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) \u00e9 abordar problemas diversos, desde problemas org\u00e2nicos a funcionais. Nessa perspectiva, uma usu\u00e1ria, frequentadora ass\u00eddua da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade h\u00e1 11 anos, procura o servi\u00e7o, muito chorosa, com queixa de dor de cabe\u00e7a. Ao ser acolhida pela enfermeira, relata que perdeu o emprego, sem justa causa. Nesse caso, assinale a alternativa CORRETA sobre qual atributo da APS deve ser destacado:","provas":[{"id":64841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:45:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1987393,"hashId":"be93d25d798fbeddc241910950769852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que uma das caracter\u00edsticas da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) \u00e9 abordar problemas diversos, desde problemas org\u00e2nicos a funcionais. Nessa perspectiva, uma usu\u00e1ria, frequentadora ass\u00eddua da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade h\u00e1 11 anos, procura o servi\u00e7o, muito chorosa, com queixa de dor de cabe\u00e7a. Ao ser acolhida pela enfermeira, relata que perdeu o emprego, sem justa causa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre qual atributo da APS deve ser destacado:<\/p>","resposta":7718353,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acesso de porta de entrada.","id":7718352,"corpo":"<p>Acesso de porta de entrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":7718353,"corpo":"<p>Integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Longitudinalidade.","id":7718354,"corpo":"<p>Longitudinalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado.","id":7718355,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o familiar.","id":7718356,"corpo":"<p>Orienta\u00e7\u00e3o familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Regi\u00e3o Nordeste, em outubro de 2015, registrou um aumento alarmante dos casos de microcefalia cong\u00eanita. Neste mesmo tempo, surgiu o surto de ZIKA V\u00cdRUS NA REGI\u00c3O, o que levou a comunidade cient\u00edfica a correlacionar o ZIKA V\u00cdRUS \u00e0 microcefalia. Em 2016, ap\u00f3s estudos da OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade) e CDC (Center of Disease Control and Prevention), os pesquisadores conclu\u00edram que j\u00e1 estavam em posse de provas suficientes para sustentar tal afirma\u00e7\u00e3o. Com base na relev\u00e2ncia cl\u00ednica e epidemiol\u00f3gica desta associa\u00e7\u00e3o, o m\u00e9dico Residente deve estar atento a essa rela\u00e7\u00e3o. No Estado de Pernambuco, em outubro de 2015, foram notificados 58 casos de rec\u00e9m-nascidos com microcefalia cong\u00eanita. Esse n\u00famero foi muito superior ao registrado em 2014 e 2013, 12 e 10 casos, respectivamente. Esses casos foram notificados no SISNAC (Sistema Nacional de Nascidos Vivos). Diante desses dados notificados no SISNAC, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) publicou o primeiro boletim Epidemiol\u00f3gico, o qual registrava 399 casos de Microcefalia, em sete Estados da Regi\u00e3o Nordeste, sendo a maioria no Estado de Pernambuco. Em novembro de 2015, o MS declarou Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de import\u00e2ncia Nacional e enviou a todas as Secretarias de Estado orienta\u00e7\u00f5es sobre notifica\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e assist\u00eancia \u00e0s gestantes e aos Rec\u00e9m-nascidos, acometidos pela microcefalia. Ao considerar a possibilidade da associa\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita por ZIKA V\u00cdRUS e microcefalia, podemos afirmar que:","provas":[{"id":64841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1987424,"hashId":"9395bf1b050f6305efde4865cc3cec5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Regi\u00e3o Nordeste, em outubro de 2015, registrou um aumento alarmante dos casos de microcefalia cong\u00eanita. Neste mesmo tempo, surgiu o surto de ZIKA V\u00cdRUS NA REGI\u00c3O, o que levou a comunidade cient\u00edfica a correlacionar o ZIKA V\u00cdRUS \u00e0 microcefalia. Em 2016, ap\u00f3s estudos da OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade) e CDC (Center of Disease Control and Prevention), os pesquisadores conclu\u00edram que j\u00e1 estavam em posse de provas suficientes para sustentar tal afirma\u00e7\u00e3o. Com base na relev\u00e2ncia cl\u00ednica e epidemiol\u00f3gica desta associa\u00e7\u00e3o, o m\u00e9dico Residente deve estar atento a essa rela\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Estado de Pernambuco, em outubro de 2015, foram notificados 58 casos de rec\u00e9m-nascidos com microcefalia cong\u00eanita. Esse n\u00famero foi muito superior ao registrado em 2014 e 2013, 12 e 10 casos, respectivamente. Esses casos foram notificados no SISNAC (Sistema Nacional de Nascidos Vivos). Diante desses dados notificados no SISNAC, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) publicou o primeiro boletim Epidemiol\u00f3gico, o qual registrava 399 casos de Microcefalia, em sete Estados da Regi\u00e3o Nordeste, sendo a maioria no Estado de Pernambuco. Em novembro de 2015, o MS declarou Emerg\u00eancia em Sa\u00fade P\u00fablica de import\u00e2ncia Nacional e enviou a todas as Secretarias de Estado orienta\u00e7\u00f5es sobre notifica\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e assist\u00eancia \u00e0s gestantes e aos Rec\u00e9m-nascidos, acometidos pela microcefalia. Ao considerar a possibilidade da associa\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita por<strong> ZIKA V\u00cdRUS<\/strong> e microcefalia, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7718507,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A microcefalia \u00e9 definida por per\u00edmetro cef\u00e1lico inferior a dois desvios-prad\u00e3o (DP), abaixo da m\u00e9dia para o sexo e idade gestacional. \u00c9 considerada severa quando o PC for inferior a tr\u00eas DP.","id":7718507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A microcefalia \u00e9 definida por per\u00edmetro cef\u00e1lico inferior a dois desvios-prad\u00e3o (DP), abaixo da m\u00e9dia para o sexo e idade gestacional. \u00c9 considerada severa quando o PC for inferior a tr\u00eas DP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exames de neuroimagem, como Ultrassonografia Fetal e Tomografia Computadorizada do cr\u00e2nio, foram muito inespec\u00edficas para afirmar essa compara\u00e7\u00e3o.","id":7718508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exames de neuroimagem, como Ultrassonografia Fetal e Tomografia Computadorizada do cr\u00e2nio, foram muito inespec\u00edficas para afirmar essa compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisadores obtiveram resultados insatisfat\u00f3rios ao comparar a exist\u00eancia de ZIKA V\u00cdRUS em l\u00edquido amni\u00f3tico de gestantes com microcefalia.","id":7718509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisadores obtiveram resultados insatisfat\u00f3rios ao comparar a exist\u00eancia de <strong>ZIKA V\u00cdRUS<\/strong> em l\u00edquido amni\u00f3tico de gestantes com microcefalia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microcefalia pode estar associada ao ZIKA V\u00cdRUS apenas quando o v\u00edrus acometer a gestante em seu primeiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o.","id":7718510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Microcefalia pode estar associada ao <strong>ZIKA V\u00cdRUS <\/strong>apenas quando o v\u00edrus acometer a gestante em seu primeiro trimestre de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ainda n\u00e3o conseguiu estudos suficientes para comprovar cientificamente a rela\u00e7\u00e3o entre ZIKA V\u00cdRUS e microcefalia, aguardando ainda estudos mais espec\u00edficos.","id":7718511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade ainda n\u00e3o conseguiu estudos suficientes para comprovar cientificamente a rela\u00e7\u00e3o entre<strong> ZIKA V\u00cdRUS<\/strong> e microcefalia, aguardando ainda estudos mais espec\u00edficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acidente vascular cerebral (AVC) \u00e9 uma das maiores causas de morte e incapacidade funcional no mundo. Em algumas regi\u00f5es do Brasil ainda figura como a principal causa de morte. Caracteriza-se por um d\u00e9ficit neurol\u00f3gico, geralmente focal, de instala\u00e7\u00e3o s\u00fabita e r\u00e1pida evolu\u00e7\u00e3o, decorrente do dano localizado em alguma regi\u00e3o cerebral, o qual pode ser de natureza isqu\u00eamica (AVCI) ou hemorr\u00e1gica (AVCH). Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico cl\u00ednico do AVC \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":67801,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:03:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2066083,"hashId":"dc68ed5f163208d76510c6cd6b73ce31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acidente vascular cerebral (AVC) \u00e9 uma das maiores causas de morte e incapacidade funcional no mundo. Em algumas regi\u00f5es do Brasil ainda figura como a principal causa de morte. Caracteriza-se por um d\u00e9ficit neurol\u00f3gico, geralmente focal, de instala\u00e7\u00e3o s\u00fabita e r\u00e1pida evolu\u00e7\u00e3o, decorrente do dano localizado em alguma regi\u00e3o cerebral, o qual pode ser de natureza isqu\u00eamica (AVCI) ou hemorr\u00e1gica (AVCH). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico cl\u00ednico do AVC \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":8068410,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico \u00e9 realizado pela anamnese e exame f\u00edsico, confirmando um d\u00e9ficit focal, com ou sem dist\u00farbio de consci\u00eancia, de in\u00edcio s\u00fabito, agudo ou rapidamente progressivo. \u00c9 essencial o diagn\u00f3stico diferencial de outras doen\u00e7as que possam apresentar sinais e sintomas similares. ","id":8068410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico cl\u00ednico \u00e9 realizado pela anamnese e exame f\u00edsico, confirmando um d\u00e9ficit focal, com ou sem dist\u00farbio de consci\u00eancia, de in\u00edcio s\u00fabito, agudo ou rapidamente progressivo. \u00c9 essencial o diagn\u00f3stico diferencial de outras doen\u00e7as que possam apresentar sinais e sintomas similares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico \u00e9 realizado pela anamnese e exame f\u00edsico, confirmando um d\u00e9ficit focal, de in\u00edcio lento e n\u00e3o h\u00e1 progress\u00e3o. \u00c9 essencial o diagn\u00f3stico diferencial de outras doen\u00e7as que possam apresentar sinais e sintomas similares. ","id":8068411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico cl\u00ednico \u00e9 realizado pela anamnese e exame f\u00edsico, confirmando um d\u00e9ficit focal, de in\u00edcio lento e n\u00e3o h\u00e1 progress\u00e3o. \u00c9 essencial o diagn\u00f3stico diferencial de outras doen\u00e7as que possam apresentar sinais e sintomas similares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico \u00e9 realizado pela anamnese e exame f\u00edsico, confirmando um d\u00e9ficit focal, com ou sem dist\u00farbio de consci\u00eancia, de in\u00edcio s\u00fabito, agudo ou rapidamente progressivo. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de fazer o diagn\u00f3stico diferencial de outras doen\u00e7as. ","id":8068412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico cl\u00ednico \u00e9 realizado pela anamnese e exame f\u00edsico, confirmando um d\u00e9ficit focal, com ou sem dist\u00farbio de consci\u00eancia, de in\u00edcio s\u00fabito, agudo ou rapidamente progressivo. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de fazer o diagn\u00f3stico diferencial de outras doen\u00e7as. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico \u00e9 realizado somente pela anamnese, descartando um d\u00e9ficit focal, com ou sem dist\u00farbio de consci\u00eancia, de in\u00edcio s\u00fabito, agudo ou sem progress\u00e3o. O diagn\u00f3stico diferencial \u00e9 completamente desnecess\u00e1rio. ","id":8068413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico cl\u00ednico \u00e9 realizado somente pela anamnese, descartando um d\u00e9ficit focal, com ou sem dist\u00farbio de consci\u00eancia, de in\u00edcio s\u00fabito, agudo ou sem progress\u00e3o. O diagn\u00f3stico diferencial \u00e9 completamente desnecess\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es no p\u00f3s-operat\u00f3rio da Cirurgia Tor\u00e1cica, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":64842,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:16:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987300,"hashId":"3ca8cfea5beba80d0d56b82a21239ea8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es no p\u00f3s-operat\u00f3rio da Cirurgia Tor\u00e1cica, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7717887,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As microatelectasias difusas s\u00e3o comuns devido \u00e0 hipoventila\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria causada pelo quadro \u00e1lgico.","id":7717887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As microatelectasias difusas s\u00e3o comuns devido \u00e0 hipoventila\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria causada pelo quadro \u00e1lgico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com mais de 70 anos de idade tem contraindica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica oncol\u00f3gica, devido \u00e0 idade avan\u00e7ada e maior risco de complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias.","id":7717888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com mais de 70 anos de idade tem contraindica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica oncol\u00f3gica, devido \u00e0 idade avan\u00e7ada e maior risco de complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fisioterapia respirat\u00f3ria est\u00e1 contraindicada nas primeiras 48 horas de p\u00f3s-operat\u00f3rio, devido aos riscos de f\u00edstula e de sangramento.","id":7717889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fisioterapia respirat\u00f3ria est\u00e1 contraindicada nas primeiras 48 horas de p\u00f3s-operat\u00f3rio, devido aos riscos de f\u00edstula e de sangramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de enfisema subcut\u00e2neo localizado junto \u00e0 ferida operat\u00f3ria deve ser investigada como sinal precoce de complica\u00e7\u00e3o pulmonar.","id":7717890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de enfisema subcut\u00e2neo localizado junto \u00e0 ferida operat\u00f3ria deve ser investigada como sinal precoce de complica\u00e7\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00c9 poss\u00edvel considerar complica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica (f\u00edstula pleuro-pulmonar) a persist\u00eancia do escape a\u00e9reo por mais de 24 horas ap\u00f3s o t\u00e9rmino da abordagem.","id":7717891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 poss\u00edvel considerar complica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica (f\u00edstula pleuro-pulmonar) a persist\u00eancia do escape a\u00e9reo por mais de 24 horas ap\u00f3s o t\u00e9rmino da abordagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atresia de vias biliares \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara caracterizada pela oblitera\u00e7\u00e3o dos ductos biliares intra e extra-hep\u00e1ticos.Sobre a atresia de vias biliares cong\u00eanita, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64842,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:13:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987290,"hashId":"6062f049837b2efa11c0a8cfd5145313","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atresia de vias biliares \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara caracterizada pela oblitera\u00e7\u00e3o dos ductos biliares intra e extra-hep\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a atresia de vias biliares cong\u00eanita, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7717839,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Uma atresia de via biliar corrig\u00edvel exige que ductos hep\u00e1ticos patentes existam na porta hepatis.","id":7717837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Uma atresia de via biliar corrig\u00edvel exige que ductos hep\u00e1ticos patentes existam na porta hepatis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rec\u00e9m-nascido a termo com mais de 14 dias de vida, que cursa com icter\u00edcia \u00e0 custa de aumento de bilirrubina direta ou conjugada, deve ser investigado para doen\u00e7as hep\u00e1ticas.","id":7717838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido a termo com mais de 14 dias de vida, que cursa com icter\u00edcia \u00e0 custa de aumento de bilirrubina direta ou conjugada, deve ser investigado para doen\u00e7as hep\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hepatoportoenterostomia de Kasai tem car\u00e1ter curativo para a atresia biliar. Apenas uma minoria das crian\u00e7as apresentar\u00e1 progress\u00e3o da doen\u00e7a.","id":7717839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hepatoportoenterostomia de Kasai tem car\u00e1ter curativo para a atresia biliar. Apenas uma minoria das crian\u00e7as apresentar\u00e1 progress\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estima-se que 85% das crian\u00e7as submetidas ao procedimento de Kasai poder\u00e3o viver at\u00e9 dez (10) anos antes que o transplante de f\u00edgado seja necess\u00e1rio.","id":7717840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estima-se que 85% das crian\u00e7as submetidas ao procedimento de Kasai poder\u00e3o viver at\u00e9 dez (10) anos antes que o transplante de f\u00edgado seja necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A bi\u00f3psia percut\u00e2nea hep\u00e1tica \u00e9 padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico de atresia de vias biliares.","id":7717841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bi\u00f3psia percut\u00e2nea hep\u00e1tica \u00e9 padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico de atresia de vias biliares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o do risco pr\u00e9-operat\u00f3rio, o m\u00e9dico deve avaliar as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, o tipo de opera\u00e7\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o na qual ser\u00e1 feito o procedimento.Sobre a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64842,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:17:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987317,"hashId":"cb5e7d113e6ca944e450ec57b0db0702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o do risco pr\u00e9-operat\u00f3rio, o m\u00e9dico deve avaliar as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, o tipo de opera\u00e7\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o na qual ser\u00e1 feito o procedimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7717975,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cirurgias envolvendo vasos arteriais j\u00e1 configuram risco m\u00e9dio (&lt; 5%).","id":7717972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgias envolvendo vasos arteriais j\u00e1 configuram risco m\u00e9dio (&lt; 5%).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cirurgias que abordem aorta configuram alto risco (&gt; 5%).","id":7717973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgias que abordem aorta configuram alto risco (&gt; 5%).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cirurgias cujo risco seja leve, o percentual de complica\u00e7\u00f5es \u00e9 inferior a 1%. ","id":7717974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgias cujo risco seja leve, o percentual de complica\u00e7\u00f5es \u00e9 inferior a 1%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a significativa de risco de complica\u00e7\u00f5es entre cirurgias arteriais e venososa.","id":7717975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a significativa de risco de complica\u00e7\u00f5es entre cirurgias arteriais e venososa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os aspectos institucionais de infraestrutura hospitalar s\u00e3o importantes para a condu\u00e7\u00e3o de cirurgias vasculares de maior porte.","id":7717976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aspectos institucionais de infraestrutura hospitalar s\u00e3o importantes para a condu\u00e7\u00e3o de cirurgias vasculares de maior porte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 65 anos, sexo feminino, acamada devido sequela neurol\u00f3gica, em \u201chome care\u201d, n\u00e3o contactuante. H\u00e1 quatro (4) dias houve perda acidental da c\u00e2nula de traqueostomia e paciente manteve-se assintom\u00e1tica at\u00e9 o momento quando iniciou quadro de dispneia e de estridor. Deu entrada no servi\u00e7o hospitalar taquipneica, em ventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea com m\u00e1scara de oxig\u00eanio, saturando 88% e com estridor importante.Diante do quadro, como proceder:","provas":[{"id":64842,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:16:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987301,"hashId":"3d858259201adc04580fa803c6b21957","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 65 anos, sexo feminino, acamada devido sequela neurol\u00f3gica, em \u201chome care\u201d, n\u00e3o contactuante. H\u00e1 quatro (4) dias houve perda acidental da c\u00e2nula de traqueostomia e paciente manteve-se assintom\u00e1tica at\u00e9 o momento quando iniciou quadro de dispneia e de estridor. Deu entrada no servi\u00e7o hospitalar taquipneica, em ventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea com m\u00e1scara de oxig\u00eanio, saturando 88% e com estridor importante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do quadro, como proceder:<\/p>","resposta":7717893,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Broncoscopia diagn\u00f3stica e implante de Tubo T de Montgomery.","id":7717892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Broncoscopia diagn\u00f3stica e implante de Tubo T de Montgomery.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Traqueostomia e posterior investiga\u00e7\u00e3o com Broncoscopia eletiva.","id":7717893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Traqueostomia e posterior investiga\u00e7\u00e3o com Broncoscopia eletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Broncoscopia + traqueoplastia.","id":7717894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Broncoscopia + traqueoplastia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Traqueoplastia t\u00e9rmino-terminal.","id":7717895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Traqueoplastia t\u00e9rmino-terminal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratamento conservador, sintom\u00e1ticos.","id":7717896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento conservador, sintom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Endometriose retovaginal e intestinal s\u00e3o formas de endometriose infiltrativa profunda, que \u00e9 definida como uma les\u00e3o endometri\u00f3tica situada a mais de 5 mm abaixo do perit\u00f4nio.S\u00e3o achados compat\u00edveis com endometriose intestinal, EXCETO:","provas":[{"id":64842,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:13:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987289,"hashId":"fe31b21b201496edae4a43b90aa69ef9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Endometriose retovaginal e intestinal s\u00e3o formas de endometriose infiltrativa profunda, que \u00e9 definida como uma les\u00e3o endometri\u00f3tica situada a mais de 5 mm abaixo do perit\u00f4nio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o achados compat\u00edveis com endometriose intestinal, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7717835,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor abdominal.","id":7717832,"corpo":"<p>Dor abdominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Sangramento retal.","id":7717833,"corpo":"<p> Sangramento retal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dismenorr\u00e9ia.","id":7717834,"corpo":"<p>Dismenorr\u00e9ia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prolapso retal.","id":7717835,"corpo":"<p>Prolapso retal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00f3dulo palp\u00e1vel ao toque retal.","id":7717836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3dulo palp\u00e1vel ao toque retal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A osteoporose \u00e9 uma doen\u00e7a sist\u00eamica do esqueleto, caracterizada por baixa massa \u00f3ssea e deteriora\u00e7\u00e3o da microarquitetura do tecido \u00f3sseo. Na an\u00e1lise laboratorial da osteoporose prim\u00e1ria, sem fraturas associadas, comumente encontram-se:","provas":[{"id":64841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:29:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1987364,"hashId":"139c45a430394c20446e0e6d8c03ee39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A osteoporose \u00e9 uma doen\u00e7a sist\u00eamica do esqueleto, caracterizada por baixa massa \u00f3ssea e deteriora\u00e7\u00e3o da microarquitetura do tecido \u00f3sseo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise laboratorial da osteoporose prim\u00e1ria, sem fraturas associadas, comumente encontram-se:<\/p>","resposta":7718207,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1lcio, F\u00f3sforo e fosfatase alcalina normais.","id":7718207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1lcio, F\u00f3sforo e fosfatase alcalina normais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e1lcio e f\u00f3sforo normais ou baixos, e fosfatase alcalina elevada.","id":7718208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1lcio e f\u00f3sforo normais ou baixos, e fosfatase alcalina elevada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e1lcio elevado, f\u00f3sforo baixo e fosfatase alcalina normal.","id":7718209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1lcio elevado, f\u00f3sforo baixo e fosfatase alcalina normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e1lcio e fosfatase alcalina baixos e f\u00f3sforo aumentado.","id":7718210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1lcio e fosfatase alcalina baixos e f\u00f3sforo aumentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00e1lcio normal e f\u00f3sforo e fosfatase alcalina baixos.","id":7718211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1lcio normal e f\u00f3sforo e fosfatase alcalina baixos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 54 anos, em uso de terapia hormonal h\u00e1 tr\u00eas (3) anos, sem hist\u00f3rico familiar de c\u00e2ncer. Vem \u00e0 consulta apresentando uma mamografia com microcalcifica\u00e7\u00f5es agrupadas, pleom\u00f3rficas, segmentares no QSL da mama esquerda. Assinale a alternativa CORRETA sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o do laudo dessa mamografia e sobre a conduta a ser adotada:","provas":[{"id":64841,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:30:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1987365,"hashId":"00669b8d57d9feb64f0cb6bf5d350127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 54 anos, em uso de terapia hormonal h\u00e1 tr\u00eas (3) anos, sem hist\u00f3rico familiar de c\u00e2ncer. Vem \u00e0 consulta apresentando uma mamografia com microcalcifica\u00e7\u00f5es agrupadas, pleom\u00f3rficas, segmentares no QSL da mama esquerda. Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o do laudo dessa mamografia e sobre a conduta a ser adotada:<\/p>","resposta":7718216,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BI-RADS 2, controle anual.","id":7718212,"corpo":"<p>BI-RADS 2, controle anual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BI-RADS 3, controle semestral.","id":7718213,"corpo":"<p>BI-RADS 3, controle semestral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BI-RADS 0, necessita complemento ultrassonogr\u00e1fico.","id":7718214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BI-RADS 0, necessita complemento ultrassonogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BI-RADS 4, controle semestral.","id":7718215,"corpo":"<p>BI-RADS 4, controle semestral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"BI-RADS 4, bi\u00f3psia dirigida.","id":7718216,"corpo":"<p>BI-RADS 4, bi\u00f3psia dirigida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do(a) Psic\u00f3logo(a), o(a) psic\u00f3logo(a), ao promover publicamente seus servi\u00e7os, por quaisquer meios, individual ou coletivamente: ","provas":[{"id":62795,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 18:44:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1915400,"hashId":"caa88330d1e29c176d1db55f322a9884","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do(a) Psic\u00f3logo(a), o(a) psic\u00f3logo(a), ao promover publicamente seus servi\u00e7os, por quaisquer meios, individual ou coletivamente: <\/p>","resposta":7393721,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Informar\u00e1 o seu nome completo, o CRP e seu n\u00famero de registro, se houver.","id":7393717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar\u00e1 o seu nome completo, o CRP e seu n\u00famero de registro, se houver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Divulgar\u00e1 somente qualifica\u00e7\u00f5es, atividades e recursos relativos a t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas que estejam reconhecidas ou regulamentadas pela profiss\u00e3o, ou em fase de reconhecimento.","id":7393718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulgar\u00e1 somente qualifica\u00e7\u00f5es, atividades e recursos relativos a t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas que estejam reconhecidas ou regulamentadas pela profiss\u00e3o, ou em fase de reconhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 utilizar\u00e1 o pre\u00e7o do servi\u00e7o como forma de propaganda.","id":7393719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 utilizar\u00e1 o pre\u00e7o do servi\u00e7o como forma de propaganda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 fazer previs\u00e3o taxativa de resultados quando estiver certo de tal previs\u00e3o.","id":7393720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 fazer previs\u00e3o taxativa de resultados quando estiver certo de tal previs\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Far\u00e1 refer\u00eancia apenas a t\u00edtulos ou qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que possua.","id":7393721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Far\u00e1 refer\u00eancia apenas a t\u00edtulos ou qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que possua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal","id":16692}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei municipal no 2.251, de 02 de outubro de 2017, que disp\u00f5e sobre o ISSQN no Munic\u00edpio de Manaus, este imposto tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os constantes da lista apresentada no Anexo I da referida Lei, ainda que estes n\u00e3o se constituam como atividade preponderante do prestador. Em raz\u00e3o disso, e com base na citada Lei, h\u00e1 incid\u00eancia do imposto e ocorre o fato gerador do ISSQN,","provas":[{"id":63622,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal","id":16692},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 19:17:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1942627,"hashId":"48d812f7c85f41d9a4036139b42d6c70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei municipal n<sup>o<\/sup> 2.251, de 02 de outubro de 2017, que disp\u00f5e sobre o ISSQN no Munic\u00edpio de Manaus, este imposto tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os constantes da lista apresentada no Anexo I da referida Lei, ainda que estes n\u00e3o se constituam como atividade preponderante do prestador. Em raz\u00e3o disso, e com base na citada Lei, h\u00e1 incid\u00eancia do imposto e ocorre o fato gerador do ISSQN,<\/p>","resposta":7515161,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados por s\u00f3cio gerente de empresa.","id":7515158,"corpo":"<p>em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados por s\u00f3cio gerente de empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o ao valor intermediado no mercado de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios.","id":7515159,"corpo":"<p>em rela\u00e7\u00e3o ao valor intermediado no mercado de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na exporta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o referente \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projeto arquitet\u00f4nico, para o exterior do Pa\u00eds, e cujo resultado se verifique no exterior.","id":7515160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na exporta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o referente \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projeto arquitet\u00f4nico, para o exterior do Pa\u00eds, e cujo resultado se verifique no exterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de coleta de sangue e de material biol\u00f3gico de qualquer esp\u00e9cie.","id":7515161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de coleta de sangue e de material biol\u00f3gico de qualquer esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados por trabalhador avulso.","id":7515162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados por trabalhador avulso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395541,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396052,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-legislacao-tributaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnista","id":5401}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as prote\u00ednas e os amino\u00e1cidos para bovinos leiteiros, assinale a afirmativa CORRETA:","provas":[{"id":67593,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Zootecnista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 23:47:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":2060507,"hashId":"4982a41e3643d3e7474afe7d778013aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as prote\u00ednas e os amino\u00e1cidos para bovinos leiteiros, assinale a afirmativa CORRETA:<\/p>","resposta":8043152,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protozo\u00e1rios ruminais n\u00e3o conseguem sintetizar pept\u00eddeos e prote\u00ednas a partir de am\u00f4nia.","id":8043149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protozo\u00e1rios ruminais n\u00e3o conseguem sintetizar pept\u00eddeos e prote\u00ednas a partir de am\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A bact\u00e9ria \u00e9 o principal microorganismo envolvido na degrada\u00e7\u00e3o proteica, sendo tamb\u00e9m o mais abundante. Um percentual de 80% das esp\u00e9cies de bact\u00e9ria possui atividade proteol\u00edtica.","id":8043150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bact\u00e9ria \u00e9 o principal microorganismo envolvido na degrada\u00e7\u00e3o proteica, sendo tamb\u00e9m o mais abundante. Um percentual de 80% das esp\u00e9cies de bact\u00e9ria possui atividade proteol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os alimentos cont\u00eam uma grande quantidade de compostos n\u00e3o proteicos de alto peso molecular. Esses compostos incluem pept\u00eddeos, amino\u00e1cidos livres, \u00e1cidos nucleicos e am\u00f4nia.","id":8043151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos cont\u00eam uma grande quantidade de compostos n\u00e3o proteicos de alto peso molecular. Esses compostos incluem pept\u00eddeos, amino\u00e1cidos livres, \u00e1cidos nucleicos e am\u00f4nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O potencial de fermenta\u00e7\u00e3o do pool de prote\u00ednas inclui a prote\u00edna do alimento, a soma da prote\u00edna end\u00f3gena da saliva e a descama\u00e7\u00e3o epitelial e da lise de microorganismos ruminais.","id":8043152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O potencial de fermenta\u00e7\u00e3o do pool de prote\u00ednas inclui a prote\u00edna do alimento, a soma da prote\u00edna end\u00f3gena da saliva e a descama\u00e7\u00e3o epitelial e da lise de microorganismos ruminais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425113,"slug":"zootecnia-nutricao"},{"nome_clean":"Bovinocultura","oab":false,"nome":"Bovinocultura","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425126,"slug":"zootecnia-bovinocultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar","id":17139},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais","id":17146},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1-MT, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o e ao cumprimento de suas metas, dever\u00e1 ser monitorado continuamente e ser avaliado a cada:","provas":[{"id":38548,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar","id":17139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-administracao-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Escolar - 2019"},{"id":38563,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais","id":17146},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":38565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-nutricao-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1122338,"hashId":"9ab3fbe6a40e0c6942e896a8b4e78461","enunciado":"<p align=\"justify\">O Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de\r\nCuiab\u00e1-MT, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o e ao cumprimento\r\nde suas metas, dever\u00e1 ser monitorado continuamente e\r\nser avaliado a cada:<\/p>","resposta":3990268,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois anos","id":3990268,"corpo":"dois anos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos","id":3990269,"corpo":"tr\u00eas anos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro anos","id":3990270,"corpo":"quatro anos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco anos","id":3990271,"corpo":"cinco anos","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SME Cuiab\u00e1-MT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SME Cuiab\u00e1-MT","pai":405344,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405345,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-sme-cuiaba-mt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1122338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de an\u00e1lise financeira est\u00e1 ancorado nas vari\u00e1veis compostas pelo risco, retorno e pre\u00e7o. As empresas lidam com a tomada de decis\u00e3o de investimentos financeiros de curto, m\u00e9dio e longo prazo com o intuito de gerar riquezas aos seus acionistas. Especificamente em rela\u00e7\u00e3o a vari\u00e1vel \u201crisco\u201d, analise as afirmativas a seguir: I. A exist\u00eancia de risco \u00e9 constatada pela variabilidade da expectativa do retorno em fun\u00e7\u00e3o de um determinado ativo. II. Quanto menor a variabilidade do retorno esperado, estimase maior o risco do ativo. III. Quanto maior a oscila\u00e7\u00e3o do ativo, maior ser\u00e1 o retorno esperado para o investidor. IV. Risco \u00e9 a certeza da n\u00e3o concretiza\u00e7\u00e3o das previs\u00f5es e proje\u00e7\u00f5es estipuladas em um determinado per\u00edodo. Assinale","provas":[{"id":39952,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2019-idecan-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:04:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1175325,"hashId":"4d04048a00ff2df60f4637f03e23aabd","enunciado":"<p align=\"justify\">O processo de an\u00e1lise financeira est\u00e1 ancorado nas vari\u00e1veis\r\ncompostas pelo risco, retorno e pre\u00e7o. As empresas lidam\r\ncom a tomada de decis\u00e3o de investimentos financeiros de\r\ncurto, m\u00e9dio e longo prazo com o intuito de gerar riquezas aos\r\nseus acionistas. Especificamente em rela\u00e7\u00e3o a vari\u00e1vel\r\n\u201crisco\u201d, analise as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A exist\u00eancia de risco \u00e9 constatada pela variabilidade da\r\nexpectativa do retorno em fun\u00e7\u00e3o de um determinado ativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Quanto menor a variabilidade do retorno esperado, estimase\r\nmaior o risco do ativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Quanto maior a oscila\u00e7\u00e3o do ativo, maior ser\u00e1 o retorno\r\nesperado para o investidor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Risco \u00e9 a certeza da n\u00e3o concretiza\u00e7\u00e3o das previs\u00f5es e\r\nproje\u00e7\u00f5es estipuladas em um determinado per\u00edodo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale<\/p>","resposta":4213138,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":4213135,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.","id":4213136,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, II e III estiverem corretas.","id":4213137,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":4213138,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, III e IV estiverem corretas.","id":4213139,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I, III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/1175325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Mato Grosso","sigla":"SES","id":3524,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente chega ao servi\u00e7o de farm\u00e1cia ambulatorial com um receitu\u00e1rio que cont\u00e9m a prescri\u00e7\u00e3o de clonazepam. De acordo com a Portaria MS n\u00ba 344\/98, a dispensa\u00e7\u00e3o desse medicamento est\u00e1 condicionada \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita de colora\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":38181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Mato Grosso","sigla":"SES","id":3524,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-mt-2019-selecon-tecnico-em-farmacia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - SES - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1107068,"hashId":"846ea629d34b3dc1c924dd73ecfb7927","enunciado":"<p align=justify>Um paciente chega ao servi\u00e7o de farm\u00e1cia ambulatorial com um receitu\u00e1rio que cont\u00e9m a prescri\u00e7\u00e3o de clonazepam. De acordo com a Portaria MS n\u00ba 344\/98, a dispensa\u00e7\u00e3o desse medicamento est\u00e1 condicionada \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita de colora\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3924671,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"azul","id":3924671,"corpo":"azul","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amarela","id":3924672,"corpo":"amarela","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"branca","id":3924673,"corpo":"branca","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rosa","id":3924674,"corpo":"rosa","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","pai":396037,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396038,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cff"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1107068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade da \u00e1gua pode ser representada atrav\u00e9s de diversos par\u00e2metros que traduzem as suas principais caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas. Assinale a alternativa que apresenta um importante par\u00e2metro f\u00edsico de qualidade de \u00e1gua.","provas":[{"id":40474,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-ambiental-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Ambiental Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:04:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1195757,"hashId":"81ab4bc79579a0178e35c0942fc43ebb","enunciado":"<p align=\"justify\">A qualidade da \u00e1gua pode ser representada atrav\u00e9s de diversos par\u00e2metros que traduzem as suas principais caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta um importante par\u00e2metro f\u00edsico de qualidade de \u00e1gua.<\/p>","resposta":4301862,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dureza","id":4301861,"corpo":"Dureza","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Turbidez","id":4301862,"corpo":"Turbidez","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alcalinidade","id":4301863,"corpo":"Alcalinidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Surfactantes","id":4301864,"corpo":"Surfactantes","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\u00f3sforo total","id":4301865,"corpo":"F\u00f3sforo total","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1195757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Travada entre, de um lado, diversas cidades-estados gregas sob a lideran\u00e7a de Atenas e, do outro, o imp\u00e9rio persa, a Guerra de Tr\u00f3ia assinala o in\u00edcio da supremacia pol\u00edtico-militar ateniense sobre o Peloponeso, o sul dos Balc\u00e3s e largas por\u00e7\u00f5es da \u00c1sia Menor.","provas":[{"id":44289,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:05:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1335336,"hashId":"2faded7b2178186f24c18e7d2ca7facb","enunciado":"<p align=justify>Travada entre, de um lado, diversas cidades-estados gregas sob\r\na lideran\u00e7a de Atenas e, do outro, o imp\u00e9rio persa, a Guerra de\r\nTr\u00f3ia assinala o in\u00edcio da supremacia pol\u00edtico-militar ateniense\r\nsobre o Peloponeso, o sul dos Balc\u00e3s e largas por\u00e7\u00f5es da \u00c1sia\r\nMenor.<\/p>","resposta":4884440,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4884439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4884440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das din\u00e2micas pol\u00edtica, social e cultural das sociedades greco-romanas do mundo antigo, julgue os itens subsecutivos.","id":412393,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das din\u00e2micas pol\u00edtica, social e cultural das sociedades\r\ngreco-romanas do mundo antigo, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","oab":false,"nome":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416694,"slug":"historia-antiguidade-ocidental-gregos-romanos-e-macedonios"}],"slug":"historia\/1335336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na criptografia sim\u00e9trica a mensagem \u00e9:","provas":[{"id":36527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-tecnico-administrativo-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1049381,"hashId":"cf0fda6b525fa9d32bd93ce11d73c90b","enunciado":"Na criptografia sim\u00e9trica a mensagem \u00e9:","resposta":3673653,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decodificada com a chave p\u00fablica da origem.","id":3673649,"corpo":"decodificada com a chave p\u00fablica da origem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"codificada com a chave privada do destinat\u00e1rio.","id":3673650,"corpo":"codificada com a chave privada do destinat\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"codificada com a chave p\u00fablica do destinat\u00e1rio.","id":3673651,"corpo":"codificada com a chave p\u00fablica do destinat\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decodificada com a chave privada da origem.","id":3673652,"corpo":"decodificada com a chave privada da origem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"codificada e decodificada com uma \u00fanica chave.","id":3673653,"corpo":"codificada e decodificada com uma \u00fanica chave.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378004,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1049381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Design da Fazenda Municipal","id":16693}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um carro, cujo tanque de combust\u00edvel tem capacidade de 50 L, percorre 430 km com o tanque cheio de etanol e 600 km com o tanque cheio de gasolina. Suponha que, para esse carro, o rendimento de qualquer mistura de combust\u00edveis no tanque seja proporcional \u00e0s quantidades relativas de etanol e de gasolina. Sabendo que o tanque tem 3\/8 de sua capacidade ocupada com etanol, se o tanque for completado com gasolina, o consumo m\u00e9dio com essa mistura ficar\u00e1, em quil\u00f4metros por litro, entre","provas":[{"id":63621,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Design da Fazenda Municipal","id":16693},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-tecnico-em-web-design-da-fazenda-municipal-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - T\u00e9cnico em Web Design da Fazenda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:22:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":1942612,"hashId":"ca887f382c4eb65def6a74a8169f6f5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um carro, cujo tanque de combust\u00edvel tem capacidade de 50 L, percorre 430 km com o tanque cheio de etanol e 600 km com o tanque cheio de gasolina. Suponha que, para esse carro, o rendimento de qualquer mistura de combust\u00edveis no tanque seja proporcional \u00e0s quantidades relativas de etanol e de gasolina. Sabendo que o tanque tem 3\/8 de sua capacidade ocupada com etanol, se o tanque for completado com gasolina, o consumo m\u00e9dio com essa mistura ficar\u00e1, em quil\u00f4metros por litro, entre<\/p>","resposta":7515085,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,6 e 10,0.","id":7515083,"corpo":"<p>9,6 e 10,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,1 e 10,5.","id":7515084,"corpo":"<p>10,1 e 10,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,6 e 11,0.","id":7515085,"corpo":"<p>10,6 e 11,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9,1 e 9,5.","id":7515086,"corpo":"<p>9,1 e 9,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8,6 e 9,0.","id":7515087,"corpo":"<p>8,6 e 9,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201csa\u00edmos\u201d \u00e9 acentuada por","provas":[{"id":60176,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2019-selecon-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Niter\u00f3i - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:10:08","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1816190,"hashId":"67e5a020fa3ab5ce96f55e3e14c1c9f5","enunciado":"<p>A palavra \u201csa\u00edmos\u201d \u00e9 acentuada por<\/p>","resposta":6960432,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terminar em s ","id":6960431,"corpo":"<p>terminar em s <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conter vogal t\u00f4nica i em hiato","id":6960432,"corpo":"<p>conter vogal t\u00f4nica i em hiato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marcar ocorr\u00eancia de parox\u00edtona","id":6960433,"corpo":"<p>marcar ocorr\u00eancia de parox\u00edtona<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar um voc\u00e1bulo diss\u00edlabo","id":6960434,"corpo":"<p>apresentar um voc\u00e1bulo diss\u00edlabo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indicar ditongo crescente","id":6960435,"corpo":"<p>indicar ditongo crescente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Texto II, responda \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 24. Texto II ... . .. e cheio de perigos virtuais E tal como no mundo real, no qual h\u00e1 aquelas pessoas mal-intencionadas, a internet tamb\u00e9m possui perigos e exige precau\u00e7\u00f5es. No mundo real, usamos diversos tipos delas. Instalamos fechaduras nas portas das nossas casas e carros e as trancamos para ter maior seguran\u00e7a pessoal e dos nossos bens. Usamos cortinas nas nossas janelas para, al\u00e9m da claridade, ter mais privacidade em rela\u00e7\u00e3o a vizinhos e pedestres. N\u00e3o sa\u00edmos por a\u00ed contando para qualquer desconhecido como foi aquela aventura amorosa ou quais s\u00e3o os h\u00e1bitos dos nossos familiares. E ainda evitamos que nossos filhos tenham contatos com pessoas que n\u00e3o conhecemos sem a nossa presen\u00e7a ou de algu\u00e9m da nossa confian\u00e7a.Do mesmo modo, tamb\u00e9m devemos nos proteger e ser precavidos no mundo virtual. E isso vale para empresas e governos. Com o progressivo crescimento da digitaliza\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios, tornou-se mais frequente a ocorr\u00eancia de crimes e golpes virtuais. E os seus tipos s\u00e3o t\u00e3o variados quanto a criatividade humana permite, indo desde roubo de informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis (pol\u00edticas, estrat\u00e9gicas, segredos industriais etc.), sequestro de dados, controle remoto de dispositivos pessoais para finalidades ilegais...BRASIL, pa\u00eds digital(Extra\u00eddo de: brasilpaisdigital.com.br\/seguranca-e-cidadaniano-mundo-digital). Adaptado","id":466370,"enunciado":"<p>Com base no Texto II, responda \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 24.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span> <strong>Texto II ... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/strong><strong>. .. e cheio de perigos virtuais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E tal como no mundo real, no qual h\u00e1 aquelas pessoas mal-intencionadas, a internet tamb\u00e9m possui perigos e exige precau\u00e7\u00f5es. No mundo real, usamos diversos tipos delas. Instalamos fechaduras nas portas das nossas casas e carros e as trancamos para ter maior seguran\u00e7a pessoal e dos nossos bens. Usamos cortinas nas nossas janelas para, al\u00e9m da claridade, ter mais privacidade em rela\u00e7\u00e3o a vizinhos e pedestres. N\u00e3o sa\u00edmos por a\u00ed contando para qualquer desconhecido como foi aquela aventura amorosa ou quais s\u00e3o os h\u00e1bitos dos nossos familiares. E ainda evitamos que nossos filhos tenham contatos com pessoas que n\u00e3o conhecemos sem a nossa presen\u00e7a ou de algu\u00e9m da nossa confian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do mesmo modo, tamb\u00e9m devemos nos proteger e ser precavidos no mundo virtual. E isso vale para empresas e governos. Com o progressivo crescimento da digitaliza\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios, tornou-se mais frequente a ocorr\u00eancia de crimes e golpes virtuais. E os seus tipos s\u00e3o t\u00e3o variados quanto a criatividade humana permite, indo desde roubo de informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis (pol\u00edticas, estrat\u00e9gicas, segredos industriais etc.), sequestro de dados, controle remoto de dispositivos pessoais para finalidades ilegais...<\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: right;\"><strong>BRASIL, pa\u00eds digital<\/strong><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: right;\">(Extra\u00eddo de: brasilpaisdigital.com.br\/seguranca-e-cidadaniano-mundo-digital). Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Sa\u00fade do Trabalhador, enfim, configura um campo de conhecimentos e de pr\u00e1ticas que tem como objetivo o estudo, a an\u00e1lise e a interven\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es entre trabalho e sa\u00fade-doen\u00e7a, mediante propostas program\u00e1ticas desenvolvidas na rede de servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica\u201d (CREPOP, 2008). A \u00e1rea de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do trabalhador insere-se no campo das pr\u00e1ticas da:","provas":[{"id":62795,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 16:14:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1915354,"hashId":"1f62cf7d71fbe0fcca2aa7dad8ab1d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Sa\u00fade do Trabalhador, enfim, configura um campo de conhecimentos e de pr\u00e1ticas que tem como objetivo o estudo, a an\u00e1lise e a interven\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es entre trabalho e sa\u00fade-doen\u00e7a, mediante propostas program\u00e1ticas desenvolvidas na rede de servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica\u201d (CREPOP, 2008). A \u00e1rea de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade do trabalhador insere-se no campo das pr\u00e1ticas da:<\/p>","resposta":7393488,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade Coletiva. ","id":7393488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade Coletiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organizacional.","id":7393489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organizacional e do Trabalho.","id":7393490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizacional e do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cl\u00ednica.","id":7393491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00ednica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Social.","id":7393492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417463,"slug":"psicologia-psicodinamica-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a psicose se manifesta durante a inf\u00e2ncia. Por\u00e9m ela n\u00e3o tem, como a neurose, uma pr\u00e9-hist\u00f3ria na neurose infantil. No ponto em que, para o neur\u00f3tico, se inscreve o trauma, para o psic\u00f3tico, nada se inscreve, tudo permanece em branco. Em algum momento, algo emerge no real, permanecendo exclu\u00eddo do compromisso simbolizante da neurose. Sabe-se que, em fun\u00e7\u00e3o dessa exclus\u00e3o, o sujeito n\u00e3o pode reestabelecer, de maneira alguma, seu pacto com o Outro simb\u00f3lico. \u00c9 exatamente na aus\u00eancia desse elemento pr\u00e9hist\u00f3rico do recalque origin\u00e1rio nas psicoses que a cl\u00ednica psicanal\u00edtica tem como horizonte, para o tratamento desses casos, a produ\u00e7\u00e3o de um sintoma\u201d (SANTIAGO, 2011, p. 5). A partir de uma vis\u00e3o psicanal\u00edtica freudiana sobre o sintoma, analise as afirmativas abaixo e responda ao que se pede:I- Deve-se tomar os atrasos no desenvolvimento como d\u00e9ficits, ou seja, como o que se apresenta aqu\u00e9m dos par\u00e2metros da normalidade. \u00c9 isso que contribui para se identificar o paciente a um \u201cportador de defici\u00eancia\u201d. II- Tratando-se de neurose ou de psicose, os dist\u00farbios no desenvolvimento da crian\u00e7a ou de adolescente s\u00e3o, antes de tudo, produ\u00e7\u00f5es. Por produ\u00e7\u00f5es, entende-se, precisamente, um dado positivo \u2014 seja uma forma\u00e7\u00e3o do inconsciente, seja uma cria\u00e7\u00e3o, a inven\u00e7\u00e3o de um fen\u00f4meno como produto ou a fabrica\u00e7\u00e3o de uma supl\u00eancia. III- Tanto o sintoma como o del\u00edrio s\u00e3o consideradas produ\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas. IV- A anorexia, a fobia ou mesmo um dist\u00farbio de comportamento devem ser tomado como transtornos psicopatol\u00f3gicos.Assinale a alternativa que traz senten\u00e7as com o entendimento psicanal\u00edtico sobre o sintoma:","provas":[{"id":62795,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 16:58:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1915554,"hashId":"b42cdd19e505e026c3d7a7593ccf0f7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a psicose se manifesta durante a inf\u00e2ncia. Por\u00e9m ela n\u00e3o tem, como a neurose, uma pr\u00e9-hist\u00f3ria na neurose infantil. No ponto em que, para o neur\u00f3tico, se inscreve o trauma, para o psic\u00f3tico, nada se inscreve, tudo permanece em branco. Em algum momento, algo emerge no real, permanecendo exclu\u00eddo do compromisso simbolizante da neurose. Sabe-se que, em fun\u00e7\u00e3o dessa exclus\u00e3o, o sujeito n\u00e3o pode reestabelecer, de maneira alguma, seu pacto com o Outro simb\u00f3lico. \u00c9 exatamente na aus\u00eancia desse elemento pr\u00e9hist\u00f3rico do recalque origin\u00e1rio nas psicoses que a cl\u00ednica psicanal\u00edtica tem como horizonte, para o tratamento desses casos, a produ\u00e7\u00e3o de um sintoma\u201d (SANTIAGO, 2011, p. 5). A partir de uma vis\u00e3o psicanal\u00edtica freudiana sobre o sintoma, analise as afirmativas abaixo e responda ao que se pede:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Deve-se tomar os atrasos no desenvolvimento como d\u00e9ficits, ou seja, como o que se apresenta aqu\u00e9m dos par\u00e2metros da normalidade. \u00c9 isso que contribui para se identificar o paciente a um \u201cportador de defici\u00eancia\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Tratando-se de neurose ou de psicose, os dist\u00farbios no desenvolvimento da crian\u00e7a ou de adolescente s\u00e3o, antes de tudo, produ\u00e7\u00f5es. Por produ\u00e7\u00f5es, entende-se, precisamente, um dado positivo \u2014 seja uma forma\u00e7\u00e3o do inconsciente, seja uma cria\u00e7\u00e3o, a inven\u00e7\u00e3o de um fen\u00f4meno como produto ou a fabrica\u00e7\u00e3o de uma supl\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Tanto o sintoma como o del\u00edrio s\u00e3o consideradas produ\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A anorexia, a fobia ou mesmo um dist\u00farbio de comportamento devem ser tomado como transtornos psicopatol\u00f3gicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que traz senten\u00e7as com o entendimento psicanal\u00edtico sobre o sintoma:<\/p>","resposta":7394473,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7394471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7394472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":7394473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7394474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":7394475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sa\u00fade do trabalhador, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:I- Independentemente do seu espa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o, o psic\u00f3logo deve sempre colaborar com a sa\u00fade dos trabalhadores, ou seja, se na sua pr\u00e1tica cl\u00ednica n\u00e3o perder de vista a centralidade do trabalho na compreens\u00e3o da subjetividade humana, essa dimens\u00e3o ser\u00e1 necessariamente levada em conta.II- \u00c9 na abordagem cl\u00ednica que se pode dar conta da amplitude dos problemas de sa\u00fade relacionados ao trabalho.III- Nas atividades grupais com trabalhadores, s\u00e3o adotadas diversas perspectivas te\u00f3ricas. De modo geral, os grupos t\u00eam car\u00e1ter eminentemente informativo, valorizando o conhecimento dos trabalhadores. Busca-se evitar interven\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas e, se identificada alguma quest\u00e3o de ordem subjetiva, faz-se um encaminhamento para o campo da sa\u00fade mental. IV- Os psic\u00f3logos t\u00eam participado da elabora\u00e7\u00e3o de diferentes modalidades de aten\u00e7\u00e3o aos trabalhadores, dando especial destaque \u00e0s atividades grupais com portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas (LER\/DORT; lombalgia, PAIR etc.).Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":62795,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 16:17:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1915367,"hashId":"435c5aa144bc14390a9c66ee14faf36f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sa\u00fade do trabalhador, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Independentemente do seu espa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o, o psic\u00f3logo deve sempre colaborar com a sa\u00fade dos trabalhadores, ou seja, se na sua pr\u00e1tica cl\u00ednica n\u00e3o perder de vista a centralidade do trabalho na compreens\u00e3o da subjetividade humana, essa dimens\u00e3o ser\u00e1 necessariamente levada em conta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u00c9 na abordagem cl\u00ednica que se pode dar conta da amplitude dos problemas de sa\u00fade relacionados ao trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Nas atividades grupais com trabalhadores, s\u00e3o adotadas diversas perspectivas te\u00f3ricas. De modo geral, os grupos t\u00eam car\u00e1ter eminentemente informativo, valorizando o conhecimento dos trabalhadores. Busca-se evitar interven\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas e, se identificada alguma quest\u00e3o de ordem subjetiva, faz-se um encaminhamento para o campo da sa\u00fade mental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Os psic\u00f3logos t\u00eam participado da elabora\u00e7\u00e3o de diferentes modalidades de aten\u00e7\u00e3o aos trabalhadores, dando especial destaque \u00e0s atividades grupais com portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas (LER\/DORT; lombalgia, PAIR etc.).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7393555,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7393552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":7393553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":7393554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":7393555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":7393556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417463,"slug":"psicologia-psicodinamica-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Mato Grosso","sigla":"SES","id":3524,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aspecto que marcou o in\u00edcio da polui\u00e7\u00e3o marinha debatida no texto \u00e9:","provas":[{"id":38181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Mato Grosso","sigla":"SES","id":3524,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-mt-2019-selecon-tecnico-em-farmacia-2","tipo":1,"nome":"SELECON - SES - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1106913,"hashId":"ddb548b28745c072a39c61ac05837304","enunciado":"<p align=justify>Um aspecto que marcou o in\u00edcio da polui\u00e7\u00e3o marinha debatida no texto \u00e9:<\/p>","resposta":3923938,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o h\u00e1bito de utilizar canudinhos no litoral brasileiro","id":3923935,"corpo":"<p align=justify>o h\u00e1bito de utilizar canudinhos no litoral brasileiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de pesquisas definitivas sobre o tema","id":3923936,"corpo":"<p align=justify>a aus\u00eancia de pesquisas definitivas sobre o tema<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o papel dos predadores na cadeia alimentar","id":3923937,"corpo":"<p align=justify>o papel dos predadores na cadeia alimentar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a op\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o industrial por pl\u00e1stico","id":3923938,"corpo":"<p align=justify>a op\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o industrial por pl\u00e1stico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385778,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38179\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1106913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Adamantina","sigla":"UNIFAI","id":4046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do art. 27 da Lei n\u00ba 1.079\/50, nos processos por crime de responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica, a sess\u00e3o de julgamento ser\u00e1 aberta pelo","provas":[{"id":45205,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Adamantina","sigla":"UNIFAI","id":4046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unifai-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFAI - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:03:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1368413,"hashId":"3de622e56a0360e19d76defbf9905fca","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do art. 27 da Lei n\u00ba 1.079\/50, nos processos\r\npor crime de responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica,\r\na sess\u00e3o de julgamento ser\u00e1 aberta pelo<\/p>","resposta":5026276,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente do Congresso Nacional.","id":5026273,"corpo":"<p align=justify>Presidente do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presidente do Senado Federal.","id":5026274,"corpo":"<p align=justify>Presidente do Senado Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","id":5026275,"corpo":"<p align=justify>Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presidente do Supremo Tribunal Federal.","id":5026276,"corpo":"<p align=justify>Presidente do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Procurador Geral da Rep\u00fablica.","id":5026277,"corpo":"<p align=justify>Procurador Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395701,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-10-001-a-11-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.792\/2003 - Altera a Lei no 7.210, de 11 de junho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal e o Decreto-Lei no 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.792\/2003 - Altera a Lei no 7.210, de 11 de junho de 1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal e o Decreto-Lei no 3.689, de 3 de outubro de 1941 - C\u00f3digo de Processo Penal e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398575,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-792-2003-altera-a-lei-no-7-210-de-11-de-junho-de-1984-lei-de-execucao-penal-e-o-decreto-lei-no-3-689-de-3-de-outubro-de-1941-codigo-de-processo-penal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1368413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ampola de glicose a 50%\/10 mL foi acrescida em 50 mL de soro glicosado a 5%\/50 mL. Qual a concentra\u00e7\u00e3o dessa solu\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":45551,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 04:03:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1379565,"hashId":"4aa2cab8a424dddae88c79cb6d869a72","enunciado":"<p align=justify>Uma ampola de glicose a 50%\/10 mL foi acrescida em 50 mL de soro glicosado a 5%\/50 mL. Qual a concentra\u00e7\u00e3o dessa solu\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5072103,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,5%.","id":5072101,"corpo":"<p align=justify>8,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10%.","id":5072102,"corpo":"<p align=justify>10%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,5%.","id":5072103,"corpo":"<p align=justify>12,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14%.","id":5072104,"corpo":"<p align=justify>14%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417977,"slug":"farmacia-calculos-farmaceuticos"}],"slug":"farmacia\/1379565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do Estado, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) O uso de pol\u00edtica fiscal pelo Estado pode ser um exemplo de pol\u00edtica estabilizadora, quando buscar minimizar os efeitos negativos dos ciclos econ\u00f4micos.( ) Ao criar uma nova empresa estatal em um setor com baixa competi\u00e7\u00e3o, o Estado est\u00e1 promovendo uma pol\u00edtica estabilizadora.( ) Quando o Estado faz investimentos em infraestrutura de longa matura\u00e7\u00e3o, como por exemplo a constru\u00e7\u00e3o de hidroel\u00e9tricas, ele est\u00e1 cumprindo sua fun\u00e7\u00e3o distributiva. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":53480,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-economista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:04:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1616081,"hashId":"e4f36ca7721286746c56ab106e70fc97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do Estado, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso de pol\u00edtica fiscal pelo Estado pode ser um exemplo de pol\u00edtica estabilizadora, quando buscar minimizar os efeitos negativos dos ciclos econ\u00f4micos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao criar uma nova empresa estatal em um setor com baixa competi\u00e7\u00e3o, o Estado est\u00e1 promovendo uma pol\u00edtica estabilizadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando o Estado faz investimentos em infraestrutura de longa matura\u00e7\u00e3o, como por exemplo a constru\u00e7\u00e3o de hidroel\u00e9tricas, ele est\u00e1 cumprindo sua fun\u00e7\u00e3o distributiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6072173,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V","id":6072172,"corpo":"<p>V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":6072173,"corpo":"<p>V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":6072174,"corpo":"<p>F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":6072175,"corpo":"<p>V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Alocativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Alocativa","pai":412984,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426789,"slug":"economia-e-financas-funcao-alocativa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Distributiva","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Distributiva","pai":412984,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426790,"slug":"economia-e-financas-funcao-distributiva"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Estabilizadora","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Estabilizadora","pai":412984,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426791,"slug":"economia-e-financas-funcao-estabilizadora"}],"slug":"economia-e-financas\/1616081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"D. Lindinha \u00e9 doceira e entrega a produ\u00e7\u00e3o di\u00e1ria para a \u201cEscolinha Doces Sonhos\u201d. Ontem, ela fez um bolo grande e dividiu em 36 fatias. Desta divis\u00e3o, ela separou 3\/6 das fatias para o lanche dos alunos do turno matutino e o restante para os alunos do turno vespertino. Estas informa\u00e7\u00f5es permitem entender que ficaram ___ fatias para o turno matutino, e restaram ___ fatias para o turno vespertino. Com estas informa\u00e7\u00f5es, marque a alternativa com os dados corretos e respectivos para completar as lacunas do enunciado.","provas":[{"id":66457,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 08:56:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026501,"hashId":"9bbb9aaa5025b13b9fa2468fa0e26238","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">D. Lindinha \u00e9 doceira e entrega a produ\u00e7\u00e3o di\u00e1ria para a \u201cEscolinha Doces Sonhos\u201d. Ontem, ela fez um bolo grande e dividiu em 36 fatias. Desta divis\u00e3o, ela separou 3\/6 das fatias para o lanche dos alunos do turno matutino e o restante para os alunos do turno vespertino. Estas informa\u00e7\u00f5es permitem entender que ficaram ___ fatias para o turno matutino, e restaram ___ fatias para o turno vespertino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com estas informa\u00e7\u00f5es, marque a alternativa com os dados corretos e respectivos para completar as lacunas do enunciado.<\/p>","resposta":7893956,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 e 18.","id":7893956,"corpo":"<p>18 e 18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 e 24.","id":7893957,"corpo":"<p>12 e 24.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16 e 20.","id":7893958,"corpo":"<p>16 e 20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22 e 14.","id":7893959,"corpo":"<p>22 e 14.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa apresenta dados corretos.","id":7893960,"corpo":"<p>Nenhuma alternativa apresenta dados corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira inf\u00e2ncia compreende os primeiros seis anos de vida de uma crian\u00e7a. Essa \u00e9 considerada a 1\u00aa etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, constitu\u00edda pela creche (0 a 3 anos) e pr\u00e9-escola (4 e 5 anos). Mas por que a primeira inf\u00e2ncia \u00e9 t\u00e3o importante para o desenvolvimento posterior da crian\u00e7a? As pesquisas em neurologia mostram que a primeira inf\u00e2ncia \u00e9 um per\u00edodo fundamental no desenvolvimento cerebral. Os beb\u00eas come\u00e7am muito cedo seu aprendizado sobre o mundo que os cerca, desde os per\u00edodos pr\u00e9-natal, perinatal (imediatamente antes e ap\u00f3s o nascimento) e p\u00f3s-natal. No passado, n\u00e3o muito distante, o olhar no per\u00edodo de (0 a 3 anos) era muito mais do cuidar do que o do educar. Exatamente por esses novos conhecimentos que a neuroci\u00eancia tem nos revelado \u00e9 que hoje h\u00e1 um equil\u00edbrio no cuidar e no educar, que s\u00e3o muito bem apresentados nas Diretrizes do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o para a primeira inf\u00e2ncia. (...) (https:\/\/istoe.com.br\/a-educacao-na-primeirainfancia\/) (Por: Mozart Neves. Diretor de Articula\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o do Instituto Ayrton Sena. Ex-Reitor da (UFPE), secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco (2003-2006) e presidente do Consed (Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o). Foi presidente executivo do Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o (2007-2010) O contexto enunciado, aliado aos seus conhecimentos sobre o tema abordado, leva o leitor a pensar na import\u00e2ncia de: I. Tratar com muito cuidado t\u00e9cnico a educa\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia. II. Aprimorar as t\u00e9cnicas did\u00e1ticopedag\u00f3gicas para a educa\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia. III. Entender que se torna imperativo oferecer uma educa\u00e7\u00e3o com significado j\u00e1 na primeira inf\u00e2ncia, para um futuro promissor de nossas crian\u00e7as. IV. Possibilitar total flexibilidade educacional na primeira inf\u00e2ncia por conta dos rigores te\u00f3ricos a partir desta etapa de vida. Marque a alternativa cujos itens est\u00e3o coerentes com o contexto enunciado. ","provas":[{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 19:54:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026015,"hashId":"09c3695231b1066658bcf37c06fada69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira inf\u00e2ncia compreende os primeiros seis anos de vida de uma crian\u00e7a. Essa \u00e9 considerada a 1\u00aa etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, constitu\u00edda pela creche (0 a 3 anos) e pr\u00e9-escola (4 e 5 anos). Mas por que a primeira inf\u00e2ncia \u00e9 t\u00e3o importante para o desenvolvimento posterior da crian\u00e7a? As pesquisas em neurologia mostram que a primeira inf\u00e2ncia \u00e9 um per\u00edodo fundamental no desenvolvimento cerebral. Os beb\u00eas come\u00e7am muito cedo seu aprendizado sobre o mundo que os cerca, desde os per\u00edodos pr\u00e9-natal, perinatal (imediatamente antes e ap\u00f3s o nascimento) e p\u00f3s-natal. No passado, n\u00e3o muito distante, o olhar no per\u00edodo de (0 a 3 anos) era muito mais do cuidar do que o do educar. Exatamente por esses novos conhecimentos que a neuroci\u00eancia tem nos revelado \u00e9 que hoje h\u00e1 um equil\u00edbrio no cuidar e no educar, que s\u00e3o muito bem apresentados nas Diretrizes do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o para a primeira inf\u00e2ncia. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/istoe.com.br\/a-educacao-na-primeirainfancia\/) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Por: Mozart Neves. Diretor de Articula\u00e7\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o do Instituto Ayrton Sena. Ex-Reitor da (UFPE), secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco (2003-2006) e presidente do Consed (Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Educa\u00e7\u00e3o). Foi presidente executivo do Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o (2007-2010) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O contexto enunciado, aliado aos seus conhecimentos sobre o tema abordado, leva o leitor a pensar na import\u00e2ncia de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tratar com muito cuidado t\u00e9cnico a educa\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aprimorar as t\u00e9cnicas did\u00e1ticopedag\u00f3gicas para a educa\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Entender que se torna imperativo oferecer uma educa\u00e7\u00e3o com significado j\u00e1 na primeira inf\u00e2ncia, para um futuro promissor de nossas crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Possibilitar total flexibilidade educacional na primeira inf\u00e2ncia por conta dos rigores te\u00f3ricos a partir desta etapa de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa cujos itens est\u00e3o coerentes com o contexto enunciado. <\/p>","resposta":7891657,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I; II e IV.","id":7891654,"corpo":"<p>I; II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II; III e IV. ","id":7891655,"corpo":"<p>II; III e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7891656,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I; II e III.","id":7891657,"corpo":"<p>I; II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I; II; III e IV.","id":7891658,"corpo":"<p> I; II; III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Did\u00e1tica, enquanto campo de estudo, visa propor princ\u00edpios, formas e diretrizes que s\u00e3o comuns ao ensino de todas as \u00e1reas de conhecimento. N\u00e3o se restringe a uma pr\u00e1tica de ensino, mas se prop\u00f5e a compreender a rela\u00e7\u00e3o que se estabelece entre tr\u00eas elementos: professor, aluno e a mat\u00e9ria a ser ensinada. Ao investigar as rela\u00e7\u00f5es entre o ensino e a aprendizagem mediadas por um ato did\u00e1tico, procura compreender tamb\u00e9m as rela\u00e7\u00f5es que o aluno estabelece com os objetos do conhecimento.Nessa linha de entendimento, a did\u00e1tica privilegia a an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es de ensino e suas rela\u00e7\u00f5es com os:","provas":[{"id":66455,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":66456,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":66457,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 19:53:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026105,"hashId":"11abe52c30b1a27764054582a4b54ff2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Did\u00e1tica, enquanto campo de estudo, visa propor princ\u00edpios, formas e diretrizes que s\u00e3o comuns ao ensino de todas as \u00e1reas de conhecimento. N\u00e3o se restringe a uma pr\u00e1tica de ensino, mas se prop\u00f5e a compreender a rela\u00e7\u00e3o que se estabelece entre tr\u00eas elementos: professor, aluno e a mat\u00e9ria a ser ensinada. Ao investigar as rela\u00e7\u00f5es entre o ensino e a aprendizagem mediadas por um ato did\u00e1tico, procura compreender tamb\u00e9m as rela\u00e7\u00f5es que o aluno estabelece com os objetos do conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa linha de entendimento, a did\u00e1tica privilegia a an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es de ensino e suas rela\u00e7\u00f5es com os:<\/p>","resposta":7892105,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetivos.","id":7892101,"corpo":"<p>Objetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conte\u00fados","id":7892102,"corpo":"<p>Conte\u00fados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todos.","id":7892103,"corpo":"<p>M\u00e9todos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procedimentos de ensino.","id":7892104,"corpo":"<p>Procedimentos de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas alternativas est\u00e3o corretos.","id":7892105,"corpo":"<p>Todas alternativas est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs Par\u00e2metros Curriculares Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil\u201d \u00e9 um documento que trata as crian\u00e7as da educa\u00e7\u00e3o infantil como pertencentes \u00e0 faixa et\u00e1ria de: ____________. ","provas":[{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 19:55:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026019,"hashId":"99076d7efd18f7e2d2b4e14797690f0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs Par\u00e2metros Curriculares Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil\u201d \u00e9 um documento que trata as crian\u00e7as da educa\u00e7\u00e3o infantil como pertencentes \u00e0 faixa et\u00e1ria de: ____________. <\/p>","resposta":7891674,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(0 a 6 anos).","id":7891674,"corpo":"<p>(0 a 6 anos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1 a 5 anos).","id":7891675,"corpo":"<p>(1 a 5 anos).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1 a 4 anos).","id":7891676,"corpo":"<p>(1 a 4 anos).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(0 a 3 anos).","id":7891677,"corpo":"<p>(0 a 3 anos).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(2 a 7 anos).","id":7891678,"corpo":"<p>(2 a 7 anos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO alto grau de diferencia\u00e7\u00e3o na exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o letrada estabelece uma divis\u00e3o b\u00e1sica que n\u00e3o pode existir em uma sociedade n\u00e3oletrada: a divis\u00e3o entre os v\u00e1rios matizes de alfabetiza\u00e7\u00e3o e analfabetismo. Este conflito, naturalmente, \u00e9 mais dramaticamente focalizado na institui\u00e7\u00e3o-chave da sociedade denominada ______________.\u201d (Por: Goody e Watt, 1968, p. 59. In: COOK-GUMPERZ, Jenny. A Constru\u00e7\u00e3o Social Da Alfabetiza\u00e7\u00e3o, ARTMED. S\u00e3o Paulo. Cap. A Constru\u00e7\u00e3o Social da Alfabetiza\u00e7\u00e3o. p. 43.) Marque a express\u00e3o que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":66457,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 19:51:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026475,"hashId":"6be5c60c31d52eb84d64f6b19bb903a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO alto grau de diferencia\u00e7\u00e3o na exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o letrada estabelece uma divis\u00e3o b\u00e1sica que n\u00e3o pode existir em uma sociedade n\u00e3oletrada: a divis\u00e3o entre os v\u00e1rios matizes de alfabetiza\u00e7\u00e3o e analfabetismo. Este conflito, naturalmente, \u00e9 mais dramaticamente focalizado na institui\u00e7\u00e3o-chave da sociedade denominada ______________.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Por: Goody e Watt, 1968, p. 59. In: COOK-GUMPERZ, Jenny. A Constru\u00e7\u00e3o Social Da Alfabetiza\u00e7\u00e3o, ARTMED. S\u00e3o Paulo. Cap. A Constru\u00e7\u00e3o Social da Alfabetiza\u00e7\u00e3o. p. 43.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a express\u00e3o que completa corretamente a lacuna do texto.<\/p>","resposta":7893835,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fam\u00edlia.","id":7893833,"corpo":"<p>Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunidade letrada.","id":7893834,"corpo":"<p>Comunidade letrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escola.","id":7893835,"corpo":"<p>Escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sociedade alfabetizada.","id":7893836,"corpo":"<p>Sociedade alfabetizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gabinete de leitura.","id":7893837,"corpo":"<p>Gabinete de leitura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vale lembrar que, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as crian\u00e7as recebem informa\u00e7\u00f5es sobre a escrita quando: brincam com a sonoridade das palavras, reconhecendo semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre os termos; manuseiam todo tipo de material escrito, e o professor l\u00ea para a turma e serve de escriba na produ\u00e7\u00e3o de textos coletivos.Marque o que N\u00c3O se deve citar como manuseio de material escrito.","provas":[{"id":66457,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 19:50:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026436,"hashId":"9cd46c6ff395c8cddf15a543f3e30f51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vale lembrar que, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as crian\u00e7as recebem informa\u00e7\u00f5es sobre a escrita quando: brincam com a sonoridade das palavras, reconhecendo semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre os termos; manuseiam todo tipo de material escrito, e o professor l\u00ea para a turma e serve de escriba na produ\u00e7\u00e3o de textos coletivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque o que N\u00c3O se deve citar como manuseio de material escrito.<\/p>","resposta":7893649,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de letras por ouvido.","id":7893649,"corpo":"<p>Interpreta\u00e7\u00e3o de letras por ouvido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manuseio de revistas,","id":7893650,"corpo":"<p>Manuseio de revistas,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhos com fasc\u00edculos.","id":7893651,"corpo":"<p>Trabalhos com fasc\u00edculos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de livros.","id":7893652,"corpo":"<p>Uso de livros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manuseio de gibis e hist\u00f3rias em quadrinhos.","id":7893653,"corpo":"<p>Manuseio de gibis e hist\u00f3rias em quadrinhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a \u00e9 um sujeito social e hist\u00f3rico que est\u00e1 inserido em uma sociedade que partilha de uma determinada cultura. \u00c9 profundamente marcada pelo meio social em que se desenvolve, mas tamb\u00e9m contribui com ele (BRASIL, 1994a). A crian\u00e7a, assim, n\u00e3o \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o, mas um ser produtor e produto da hist\u00f3ria e da cultura (FARIA, 1999). Olhar a crian\u00e7a como ser que j\u00e1 nasce pronto, ou que nasce vazio e carente dos elementos entendidos como necess\u00e1rios \u00e0 vida adulta ou, ainda, a crian\u00e7a como sujeito conhecedor, cujo desenvolvimento se d\u00e1 por sua pr\u00f3pria iniciativa e capacidade de a\u00e7\u00e3o, foram, durante muito tempo, concep\u00e7\u00f5es amplamente aceitas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil at\u00e9 o surgimento das bases epistemol\u00f3gicas que fundamentam, atualmente, uma pedagogia para a inf\u00e2ncia. Os novos paradigmas englobam e transcendem a hist\u00f3ria, a antropologia, a sociologia e a pr\u00f3pria psicologia resultando em uma perspectiva que define a crian\u00e7a como: ____________________________________. (http:\/\/portal.mec.gov.br\/seb\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/Educinf\/eduinfp arqualvol1.pdf) \u2013 (p.14)Marque a express\u00e3o que completa de forma coesa e coerente o enunciado, \u00e0 Luz dos \u201cOs Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil\u201d.","provas":[{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 19:55:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026022,"hashId":"917dbd9bb91f859c923e212492f738cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a \u00e9 um sujeito social e hist\u00f3rico que est\u00e1 inserido em uma sociedade que partilha de uma determinada cultura. \u00c9 profundamente marcada pelo meio social em que se desenvolve, mas tamb\u00e9m contribui com ele (BRASIL, 1994a). A crian\u00e7a, assim, n\u00e3o \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o, mas um ser produtor e produto da hist\u00f3ria e da cultura (FARIA, 1999). Olhar a crian\u00e7a como ser que j\u00e1 nasce pronto, ou que nasce vazio e carente dos elementos entendidos como necess\u00e1rios \u00e0 vida adulta ou, ainda, a crian\u00e7a como sujeito conhecedor, cujo desenvolvimento se d\u00e1 por sua pr\u00f3pria iniciativa e capacidade de a\u00e7\u00e3o, foram, durante muito tempo, concep\u00e7\u00f5es amplamente aceitas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil at\u00e9 o surgimento das bases epistemol\u00f3gicas que fundamentam, atualmente, uma pedagogia para a inf\u00e2ncia. Os novos paradigmas englobam e transcendem a hist\u00f3ria, a antropologia, a sociologia e a pr\u00f3pria psicologia resultando em uma perspectiva que define a crian\u00e7a como: ____________________________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(http:\/\/portal.mec.gov.br\/seb\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/pdf\/Educinf\/eduinfp arqualvol1.pdf) \u2013 (p.14)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a express\u00e3o que completa de forma coesa e coerente o enunciado, \u00e0 Luz dos \u201cOs Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil\u201d.<\/p>","resposta":7891690,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um ser biol\u00f3gico dotado de intelig\u00eancia e apto para a intera\u00e7\u00e3o social.","id":7891689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ser biol\u00f3gico dotado de intelig\u00eancia e apto para a intera\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um ser competente para interagir e produzir cultura no meio em que se encontra.","id":7891690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ser competente para interagir e produzir cultura no meio em que se encontra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algu\u00e9m ativo e repleto de vontade de aprender.","id":7891691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algu\u00e9m ativo e repleto de vontade de aprender.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduo em franco desenvolvimento e apto para quaisquer que sejam os conhecimentos.","id":7891692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduo em franco desenvolvimento e apto para quaisquer que sejam os conhecimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma pessoa capaz de aprender seguindo suas etapas f\u00edsico-bio-intelectuais.","id":7891693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa capaz de aprender seguindo suas etapas f\u00edsico-bio-intelectuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o contexto do \u201cProcesso de ensino - aprendizagem na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, marque o que nele N\u00c3O se contempla coerentemente.","provas":[{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 19:56:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026034,"hashId":"ff5073e7952ffb559f2f6e1b4da4df69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o contexto do \u201cProcesso de ensino - aprendizagem na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, marque o que nele N\u00c3O se contempla coerentemente.<\/p>","resposta":7891751,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ambiente escolar que \u00e9 essencial para possibilitar essas compet\u00eancias. ","id":7891749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ambiente escolar que \u00e9 essencial para possibilitar essas compet\u00eancias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O corpo pedag\u00f3gico, por meio de estrat\u00e9gias, estabelece t\u00e9cnicas que visam trabalhar todos os aspectos que s\u00e3o respons\u00e1veis por constituir a aprendizagem da crian\u00e7a.","id":7891750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corpo pedag\u00f3gico, por meio de estrat\u00e9gias, estabelece t\u00e9cnicas que visam trabalhar todos os aspectos que s\u00e3o respons\u00e1veis por constituir a aprendizagem da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividades pedag\u00f3gicas curtas e superficiais em raz\u00e3o da tenra faixa et\u00e1ria dos pequenos aprendizes.","id":7891751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades pedag\u00f3gicas curtas e superficiais em raz\u00e3o da tenra faixa et\u00e1ria dos pequenos aprendizes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os alunos, desde o maternal, s\u00e3o estimulados a pr\u00e1ticas que valorizam cada a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.","id":7891752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alunos, desde o maternal, s\u00e3o estimulados a pr\u00e1ticas que valorizam cada a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com a estimula\u00e7\u00e3o feita pelos professores com suas t\u00e9cnicas pedag\u00f3gicas, os pequenos aprendizes conquistam habilidades que v\u00e3o, gradativamente, possibilitando os degraus de sua autonomia diante das situa\u00e7\u00f5es e dos desafios que surgem em suas vidas.","id":7891753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a estimula\u00e7\u00e3o feita pelos professores com suas t\u00e9cnicas pedag\u00f3gicas, os pequenos aprendizes conquistam habilidades que v\u00e3o, gradativamente, possibilitando os degraus de sua autonomia diante das situa\u00e7\u00f5es e dos desafios que surgem em suas vidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vida de todo e qualquer ser humano precisa passar por determinados caminhos e sensa\u00e7\u00f5es para se fazer valer de forma completa. Dentre as etapas necess\u00e1rias, destaca-se o processo de aprendizagem como um dos principais. Ele pode ser notado ainda nos primeiros anos da vida de uma pessoa. (...) (Por: Luciana Brites. Psicopedagoga) Sobre o conte\u00fado enunciado, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 19:56:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026029,"hashId":"18097568fcbf038c7e9ad37d2c3d8f0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vida de todo e qualquer ser humano precisa passar por determinados caminhos e sensa\u00e7\u00f5es para se fazer valer de forma completa. Dentre as etapas necess\u00e1rias, destaca-se o processo de aprendizagem como um dos principais. Ele pode ser notado ainda nos primeiros anos da vida de uma pessoa. (...) (Por: Luciana Brites. Psicopedagoga) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conte\u00fado enunciado, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":7891728,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A \u2018consequ\u00eancia\u2019 do processo de aprendizagem \u00e9 o estabelecimento de habilidades que ser\u00e3o imprescind\u00edveis para as etapas futuras da vida da crian\u00e7a.","id":7891724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A \u2018consequ\u00eancia\u2019 do processo de aprendizagem \u00e9 o estabelecimento de habilidades que ser\u00e3o imprescind\u00edveis para as etapas futuras da vida da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao longo do desenvolvimento do pequeno aprendiz, nota-se que ele perpassa por diferentes fases, s\u00e3o elas: o est\u00e1gio sens\u00f3rio-motor, o est\u00e1gio pr\u00e9-operat\u00f3rio, o est\u00e1gio operat\u00f3rio-concreto e o est\u00e1gio operat\u00f3rio-formal.","id":7891725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo do desenvolvimento do pequeno aprendiz, nota-se que ele perpassa por diferentes fases, s\u00e3o elas: o est\u00e1gio sens\u00f3rio-motor, o est\u00e1gio pr\u00e9-operat\u00f3rio, o est\u00e1gio operat\u00f3rio-concreto e o est\u00e1gio operat\u00f3rio-formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os est\u00e1gios acompanham uma determinada faixa et\u00e1ria e marca importantes aquisi\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento da crian\u00e7a. ","id":7891726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os est\u00e1gios acompanham uma determinada faixa et\u00e1ria e marca importantes aquisi\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento da crian\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As importantes aquisi\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento da crian\u00e7a, entre outros aspectos relevantes, s\u00e3o: a percep\u00e7\u00e3o, o aspecto cognitivo, a psicomotricidade, o pensamento l\u00f3gico, a compreens\u00e3o com a experi\u00eancia vivenciada por outra pessoa.","id":7891727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As importantes aquisi\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento da crian\u00e7a, entre outros aspectos relevantes, s\u00e3o: a percep\u00e7\u00e3o, o aspecto cognitivo, a psicomotricidade, o pensamento l\u00f3gico, a compreens\u00e3o com a experi\u00eancia vivenciada por outra pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas. ","id":7891728,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Crian\u00e7as est\u00e3o em processo de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da personalidade e da concep\u00e7\u00e3o de mundo e sociedade. Embora todos tenham caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e \u00fanicas, trata-se de uma fase na qual ainda \u00e9 poss\u00edvel mold\u00e1-las para a vida adulta, da\u00ed a necessidade de se construir uma rotina educacional que servir\u00e1 para estabelecer disciplina na vida futura.Considerando o contexto enunciado e seus conhecimentos, analise as informa\u00e7\u00f5es com V (Verdadeiro) ou F (Falso). Em seguida, marque a alternativa correta.(__) A constru\u00e7\u00e3o de uma rotina pode trazer benef\u00edcios emocionais, sociais e impactar at\u00e9 mesmo na sa\u00fade da crian\u00e7a em sua sa\u00fade.(__) Crian\u00e7as que aprendem a seguir uma rotina na escola tendem a sentirem-se mais seguras e confiantes, j\u00e1 que h\u00e1 uma certa previsibilidade a respeito das expectativas sobre o pr\u00f3prio dia.(__) A constru\u00e7\u00e3o de uma rotina impacta tamb\u00e9m na forma\u00e7\u00e3o da autoestima, caracter\u00edstica indispens\u00e1vel para a constru\u00e7\u00e3o de relacionamentos saud\u00e1veis, tanto com os pais e colegas na inf\u00e2ncia, quanto profissional e emocionalmente na fase adulta.(__) A constru\u00e7\u00e3o de uma rotina pedag\u00f3gica pode trazer muitos benef\u00edcios para o indiv\u00edduo, mas surte melhor efeito quando ela se estrutura na adolesc\u00eancia.","provas":[{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 19:56:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026036,"hashId":"2f1ae282056bea834d15c88d6b302889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Crian\u00e7as est\u00e3o em processo de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da personalidade e da concep\u00e7\u00e3o de mundo e sociedade. Embora todos tenham caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e \u00fanicas, trata-se de uma fase na qual ainda \u00e9 poss\u00edvel mold\u00e1-las para a vida adulta, da\u00ed a necessidade de se construir uma rotina educacional que servir\u00e1 para estabelecer disciplina na vida futura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o contexto enunciado e seus conhecimentos, analise as informa\u00e7\u00f5es com V (Verdadeiro) ou F (Falso). Em seguida, marque a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A constru\u00e7\u00e3o de uma rotina pode trazer benef\u00edcios emocionais, sociais e impactar at\u00e9 mesmo na sa\u00fade da crian\u00e7a em sua sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Crian\u00e7as que aprendem a seguir uma rotina na escola tendem a sentirem-se mais seguras e confiantes, j\u00e1 que h\u00e1 uma certa previsibilidade a respeito das expectativas sobre o pr\u00f3prio dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A constru\u00e7\u00e3o de uma rotina impacta tamb\u00e9m na forma\u00e7\u00e3o da autoestima, caracter\u00edstica indispens\u00e1vel para a constru\u00e7\u00e3o de relacionamentos saud\u00e1veis, tanto com os pais e colegas na inf\u00e2ncia, quanto profissional e emocionalmente na fase adulta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A constru\u00e7\u00e3o de uma rotina pedag\u00f3gica pode trazer muitos benef\u00edcios para o indiv\u00edduo, mas surte melhor efeito quando ela se estrutura na adolesc\u00eancia.<\/p>","resposta":7891760,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V; V; V; V.","id":7891759,"corpo":"<p>V; V; V; V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V; V; V; F.","id":7891760,"corpo":"<p>V; V; V; F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F; V; F; V.","id":7891761,"corpo":"<p>F; V; F; V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F; F; V; F.","id":7891762,"corpo":"<p>F; F; V; F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V; F; F; V.","id":7891763,"corpo":"<p>V; F; F; V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rotina \u00e9 um elemento importante da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, por proporcionar \u00e0 crian\u00e7a sentimentos de estabilidade e seguran\u00e7a; proporcionando tamb\u00e9m maior facilidade de organiza\u00e7\u00e3o espa\u00e7o-temporal, e libertando-a do sentimento de estresse que uma rotina desestruturada pode causar. Entretanto, a rotina n\u00e3o precisa ser r\u00edgida, sem espa\u00e7o para inven\u00e7\u00e3o (por parte dos professores e das crian\u00e7as). Pelo contr\u00e1rio a rotina pode ser rica, alegre e prazerosa, proporcionado espa\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.Com base no contexto da \u201cRotina educacional\u201d, marque a alternativa com express\u00e3o correspondente ao momento em que a crian\u00e7a tem o \u201cprimeiro contato do dia letivo com os colegas e professores, o que passa confian\u00e7a \u00e0 crian\u00e7a\u201d.","provas":[{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 19:56:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026035,"hashId":"7d6309d38b5ceae52de354ecbad2ae9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rotina \u00e9 um elemento importante da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, por proporcionar \u00e0 crian\u00e7a sentimentos de estabilidade e seguran\u00e7a; proporcionando tamb\u00e9m maior facilidade de organiza\u00e7\u00e3o espa\u00e7o-temporal, e libertando-a do sentimento de estresse que uma rotina desestruturada pode causar. Entretanto, a rotina n\u00e3o precisa ser r\u00edgida, sem espa\u00e7o para inven\u00e7\u00e3o (por parte dos professores e das crian\u00e7as). Pelo contr\u00e1rio a rotina pode ser rica, alegre e prazerosa, proporcionado espa\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no contexto da \u201cRotina educacional\u201d, marque a alternativa com express\u00e3o correspondente ao momento em que a crian\u00e7a tem o \u201cprimeiro contato do dia letivo com os colegas e professores, o que passa confian\u00e7a \u00e0 crian\u00e7a\u201d.<\/p>","resposta":7891754,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recep\u00e7\u00e3o. ","id":7891754,"corpo":"<p>Recep\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acolhimento.","id":7891755,"corpo":"<p>Acolhimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interatividade.","id":7891756,"corpo":"<p>Interatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acolhida. ","id":7891757,"corpo":"<p>Acolhida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as express\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":7891758,"corpo":"<p>Todas as express\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pessoa que pensa em trabalhar com crian\u00e7as bem pequenas deve ter como princ\u00edpio:","provas":[{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 19:58:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026052,"hashId":"92eeb26ed9eb45d1c3f68256e2b4b37f","enunciado":"<p>A pessoa que pensa em trabalhar com crian\u00e7as bem pequenas deve ter como princ\u00edpio:<\/p>","resposta":7891840,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser paciente sempre para agradar a crian\u00e7a.","id":7891839,"corpo":"<p>Ser paciente sempre para agradar a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conhecer os interesses e as necessidades da crian\u00e7a. ","id":7891840,"corpo":"<p>Conhecer os interesses e as necessidades da crian\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entrar no mundo infantil, o mundo da crian\u00e7a.","id":7891841,"corpo":"<p>Entrar no mundo infantil, o mundo da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organizar os brinquedos da crian\u00e7a.","id":7891842,"corpo":"<p>Organizar os brinquedos da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Profissionalizar-se em Educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":7891843,"corpo":"<p>Profissionalizar-se em Educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O curr\u00edculo busca articular as experi\u00eancias e os saberes das crian\u00e7as com os conhecimentos que fazem parte do patrim\u00f4nio da sociedade por meio de pr\u00e1ticas planejadas e permanentemente avaliadas que estruturam o cotidiano das institui\u00e7\u00f5es. Marque a alternativa cujo tipo de patrim\u00f4nio est\u00e1 INCORRETO. ","provas":[{"id":66454,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 19:58:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2026048,"hashId":"03e09b665c32677b73dcfe9775c11148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo busca articular as experi\u00eancias e os saberes das crian\u00e7as com os conhecimentos que fazem parte do patrim\u00f4nio da sociedade por meio de pr\u00e1ticas planejadas e permanentemente avaliadas que estruturam o cotidiano das institui\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa cujo tipo de patrim\u00f4nio est\u00e1 INCORRETO. <\/p>","resposta":7891821,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cultural. ","id":7891819,"corpo":"<p>Cultural. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Art\u00edstico.","id":7891820,"corpo":"<p>Art\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3cio educacional. ","id":7891821,"corpo":"<p>S\u00f3cio educacional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cient\u00edfico.","id":7891822,"corpo":"<p>Cient\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tecnol\u00f3gico.","id":7891823,"corpo":"<p>Tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muito ainda se discute sobre o real sentido da educa\u00e7\u00e3o especial, havendo, muitas vezes, at\u00e9 distor\u00e7\u00f5es sobre o modo como seja situada, porque muitos ainda consideram como mero mecanismo de discrimina\u00e7\u00e3o das camadas populares sob a rotula\u00e7\u00e3o de problemas de aprendizagem e, consequente, segrega\u00e7\u00e3o do meio escolar regular. (...) (Mazzotta, 1989, p.39). \u2013 (Adaptado)O apoio e a suplementa\u00e7\u00e3o s\u00e3o aux\u00edlios educacionais especiais proporcionados no contexto da escola comum ou regular aos alunos com necessidades educacionais especiais, na classe comum, podendo contar com:I. A colabora\u00e7\u00e3o de todos: fam\u00edlia, sociedade e autoridades governamentais para atender pessoas com algum tipo de defici\u00eancia, tornando-as seres inclusivos com iguais oportunidades sociais e educacionais.II. Cobrar das autoridades as pol\u00edticas p\u00fablicas em benef\u00edcio das pessoas deficientes (n\u00e3o importando o tipo de defici\u00eancia)III. Recorrer \u00e0s pol\u00edticas de inclus\u00e3o para os deficientes terem oportunidades pareadas com as pessoas normais em qualquer seguimento social.IV. Apoiar as pol\u00edticas educacionais que j\u00e1 est\u00e3o vigendo e colaborar com os educadores que cuidam de pessoas especiais dentro dos projetos inclusivos.Est\u00e3o coerentes com o contexto enunciado:","provas":[{"id":66453,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 20:09:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025961,"hashId":"67d11ffa0d1544dcf8e8109543991b90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muito ainda se discute sobre o real sentido da educa\u00e7\u00e3o especial, havendo, muitas vezes, at\u00e9 distor\u00e7\u00f5es sobre o modo como seja situada, porque muitos ainda consideram como mero mecanismo de discrimina\u00e7\u00e3o das camadas populares sob a rotula\u00e7\u00e3o de problemas de aprendizagem e, consequente, segrega\u00e7\u00e3o do meio escolar regular. (...) (Mazzotta, 1989, p.39). \u2013 (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O apoio e a suplementa\u00e7\u00e3o s\u00e3o aux\u00edlios educacionais especiais proporcionados no contexto da escola comum ou regular aos alunos com necessidades educacionais especiais, na classe comum, podendo contar com:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A colabora\u00e7\u00e3o de todos: fam\u00edlia, sociedade e autoridades governamentais para atender pessoas com algum tipo de defici\u00eancia, tornando-as seres inclusivos com iguais oportunidades sociais e educacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cobrar das autoridades as pol\u00edticas p\u00fablicas em benef\u00edcio das pessoas deficientes (n\u00e3o importando o tipo de defici\u00eancia)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Recorrer \u00e0s pol\u00edticas de inclus\u00e3o para os deficientes terem oportunidades pareadas com as pessoas normais em qualquer seguimento social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Apoiar as pol\u00edticas educacionais que j\u00e1 est\u00e3o vigendo e colaborar com os educadores que cuidam de pessoas especiais dentro dos projetos inclusivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o coerentes com o contexto enunciado:<\/p>","resposta":7891384,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I; II; III e IV.","id":7891384,"corpo":"<p>I; II; III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7891385,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":7891386,"corpo":"<p>II e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I; II e III apenas.","id":7891387,"corpo":"<p>I; II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II; III e IV apenas.","id":7891388,"corpo":"<p>II; III e IV apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aprendizagem do aluno inclusivo exige mudan\u00e7as inovadoras nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, feitas atrav\u00e9s do caminho inclusivo na expectativa de que a institui\u00e7\u00e3o crie formas de adapta\u00e7\u00e3o adequadas para atender o aluno que precisa de condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-cient\u00edficas para atend\u00ea-lo. Nessa linha de compreens\u00e3o a \u201cEduca\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da inclus\u00e3o escolar\u201d, visa predominantemente: ","provas":[{"id":66453,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 20:07:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025950,"hashId":"dc9b56ecc25e5247a710c922c9d189a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem do aluno inclusivo exige mudan\u00e7as inovadoras nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, feitas atrav\u00e9s do caminho inclusivo na expectativa de que a institui\u00e7\u00e3o crie formas de adapta\u00e7\u00e3o adequadas para atender o aluno que precisa de condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-cient\u00edficas para atend\u00ea-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa linha de compreens\u00e3o a \u201cEduca\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da inclus\u00e3o escolar\u201d, visa predominantemente: <\/p>","resposta":7891329,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver o potencial do aluno inclusivo.","id":7891329,"corpo":"<p>Desenvolver o potencial do aluno inclusivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ampliar o grupo de alunos com necessidades especiais.","id":7891330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar o grupo de alunos com necessidades especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obedecer \u00e0s leis que se referem \u00e0 inclus\u00e3o dos alunos deficientes.","id":7891331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obedecer \u00e0s leis que se referem \u00e0 inclus\u00e3o dos alunos deficientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procurar ajudar a fam\u00edlia do aluno inclusivo.","id":7891332,"corpo":"<p>Procurar ajudar a fam\u00edlia do aluno inclusivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cumprir os preceitos constitucionais no tocante: \u201cTodos s\u00e3o iguais perante a lei\u201d.","id":7891333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumprir os preceitos constitucionais no tocante: \u201cTodos s\u00e3o iguais perante a lei\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva se imp\u00f5e na medida em que muitas pessoas na sociedade, por raz\u00f5es diversas, n\u00e3o t\u00eam tido a garantia deste direito, principalmente nas escolas. (STAINBACK, Susan; STAINBACK, Willian. Um guia para educadores. Tradu\u00e7\u00e3o: Magda Fran\u00e7a Lopes.1999.Porto Alegre: Artmed, p.11) Nessa linha de compreens\u00e3o, pode-se afirmar que: I. Uma escola inclusiva assume caracter\u00edsticas peculiares. II. Uma escola inclusiva educa todos os alunos em salas de aula regulares. III. Uma escola inclusiva precisa diversificar o planejamento com excurs\u00f5es pedag\u00f3gicas para lugares diferentes e aulas bem, atrativas. IV. Numa escola inclusiva, educar todos os alunos em salas de aula regulares significa que todo o aluno recebe educa\u00e7\u00e3o e frequenta aulas regulares . Est\u00e3o coerentes com a proposta da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, apenas:","provas":[{"id":66452,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 20:16:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025876,"hashId":"206f09b0afc3d0aacfcdd9e9bb7d67ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva se imp\u00f5e na medida em que muitas pessoas na sociedade, por raz\u00f5es diversas, n\u00e3o t\u00eam tido a garantia deste direito, principalmente nas escolas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(STAINBACK, Susan; STAINBACK, Willian. Um guia para educadores. Tradu\u00e7\u00e3o: Magda Fran\u00e7a Lopes.1999.Porto Alegre: Artmed, p.11) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa linha de compreens\u00e3o, pode-se afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma escola inclusiva assume caracter\u00edsticas peculiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma escola inclusiva educa todos os alunos em salas de aula regulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma escola inclusiva precisa diversificar o planejamento com excurs\u00f5es pedag\u00f3gicas para lugares diferentes e aulas bem, atrativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Numa escola inclusiva, educar todos os alunos em salas de aula regulares significa que todo o aluno recebe educa\u00e7\u00e3o e frequenta aulas regulares . <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o coerentes com a proposta da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, apenas:<\/p>","resposta":7890962,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I; II e IV.","id":7890962,"corpo":"<p>I; II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I; II e III.","id":7890963,"corpo":"<p>I; II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I; III e IV.","id":7890964,"corpo":"<p>I; III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II; III e IV.","id":7890965,"corpo":"<p>II; III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7890966,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema: \u201cOrienta\u00e7\u00e3o e Mobilidade de pessoas com defici\u00eancia visual (baixa vis\u00e3o e cegueira)\u201d, julgue as proposi\u00e7\u00f5es com C (Certo) ou E (Errado). Ap\u00f3s seu julgamento, marque a alternativa correta.(__) A tarefa de explorar e conhecer um objeto requer grande esfor\u00e7o da crian\u00e7a portadora de defici\u00eancia visual. Por isso, ela precisa contar com situa\u00e7\u00f5es adequadas de aprendizagem, sem precipita\u00e7\u00e3o nem impaci\u00eancia.(__) O indiv\u00edduo que nasce com o sentido da vis\u00e3o, perdendo-o mais tarde, guarda mem\u00f3rias visuais, consegue se lembrar das imagens, luzes e cores que conheceu, e isso \u00e9 muito \u00fatil para sua readapta\u00e7\u00e3o.(__) Quem nasce sem a capacidade da vis\u00e3o jamais pode formar uma mem\u00f3ria visual, possuir lembran\u00e7as visuais, mostrar totalmente independente de algum tipo de ajuda.","provas":[{"id":66453,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 20:11:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025996,"hashId":"364282d86457af1188eee833697533b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema: \u201cOrienta\u00e7\u00e3o e Mobilidade de pessoas com defici\u00eancia visual (baixa vis\u00e3o e cegueira)\u201d, julgue as proposi\u00e7\u00f5es com C (Certo) ou E (Errado). Ap\u00f3s seu julgamento, marque a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A tarefa de explorar e conhecer um objeto requer grande esfor\u00e7o da crian\u00e7a portadora de defici\u00eancia visual. Por isso, ela precisa contar com situa\u00e7\u00f5es adequadas de aprendizagem, sem precipita\u00e7\u00e3o nem impaci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O indiv\u00edduo que nasce com o sentido da vis\u00e3o, perdendo-o mais tarde, guarda mem\u00f3rias visuais, consegue se lembrar das imagens, luzes e cores que conheceu, e isso \u00e9 muito \u00fatil para sua readapta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Quem nasce sem a capacidade da vis\u00e3o jamais pode formar uma mem\u00f3ria visual, possuir lembran\u00e7as visuais, mostrar totalmente independente de algum tipo de ajuda.<\/p>","resposta":7891561,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E; C; C.","id":7891559,"corpo":"<p>E; C; C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C; C; E.","id":7891560,"corpo":"<p>C; C; E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C; C; C.","id":7891561,"corpo":"<p>C; C; C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E; E; C.","id":7891562,"corpo":"<p>E; E; C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E; C; E.","id":7891563,"corpo":"<p>E; C; E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 fundamentada no princ\u00edpio da universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos, entendendo-se, portanto, que a Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva \u00e9 aquela que consolida um novo paradigma educacional de constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade aberta, EXCETO, para: ","provas":[{"id":66452,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2019-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-04 20:15:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025849,"hashId":"73a34fc882389330e89c5070b675c6da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 fundamentada no princ\u00edpio da universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos, entendendo-se, portanto, que a Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva \u00e9 aquela que consolida um novo paradigma educacional de constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade aberta, EXCETO, para: <\/p>","resposta":7890837,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos sem distin\u00e7\u00e3o.","id":7890834,"corpo":"<p>Todos sem distin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diversidade.","id":7890835,"corpo":"<p>A diversidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A solidariedade.","id":7890836,"corpo":"<p>A solidariedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A indiferen\u00e7a.","id":7890837,"corpo":"<p>A indiferen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A coopera\u00e7\u00e3o. ","id":7890838,"corpo":"<p>A coopera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo","id":17860}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir \u00e9 refer\u00eancia para a quest\u00e3o 08. After reading the billboard above, it is correct to infer that it is about:","provas":[{"id":41660,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo","id":17860},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1236207,"hashId":"dba7817f657325a722e7bebedda53725","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A imagem a seguir \u00e9 refer\u00eancia para a quest\u00e3o 08.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41660\/8.GIF\"><\/p><p>\r\n<br><\/p><p><br><\/p><p>After reading the billboard above, it is correct to infer that it is about:<\/p><p><\/p>","resposta":4467525,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The latest film released.","id":4467522,"corpo":"<p align=justify>The latest film released.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A competition for an office.","id":4467523,"corpo":"<p align=justify>A competition for an office.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A movement for fairer prices.","id":4467524,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A movement for fairer prices.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A road safety campaign.","id":4467525,"corpo":"<p align=justify>A road safety campaign.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An appeal against child labor.","id":4467526,"corpo":"<p align=justify>An appeal against child labor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1236207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir em ingl\u00eas: to be off one\u2019s food (estar sem apetite). II. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir em ingl\u00eas: I mim busines (estou falando s\u00e9rio). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41734,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1238709,"hashId":"4f598da9c1e77502122bc2fd2fd3efc2","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p align=\"justify\">I. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir em ingl\u00eas: to be off one\u2019s\r\nfood (estar sem apetite).\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir em ingl\u00eas: I mim busines\r\n(estou falando s\u00e9rio).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4477819,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4477818,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4477819,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4477820,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4477821,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1238709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal","id":16692}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As irm\u00e3s Rosa, Lenita e Am\u00e1lia t\u00eam idades diferentes e hobbies diferentes, uma faz croch\u00ea, outra faz tric\u00f4 e outra faz origami, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Uma das irm\u00e3s tem apenas um filho, enquanto entre as outras duas, uma tem 2 filhos e a outra 3. Sabendo que \u2212 a mais velha tem 4 sobrinhos (filhos de suas irm\u00e3s), \u2212 Am\u00e1lia \u00e9 mais velha do que Rosa, \u2212 Lenita faz tric\u00f4 e tem mais filhos do que Rosa, e \u2212 a que faz croch\u00ea tem apenas um filho e n\u00e3o \u00e9 a mais nova. Est\u00e1 correto concluir que","provas":[{"id":63622,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal","id":16692},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 11:18:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1942623,"hashId":"cfa7aaf7994178adec87fbb36e5968cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As irm\u00e3s Rosa, Lenita e Am\u00e1lia t\u00eam idades diferentes e hobbies diferentes, uma faz croch\u00ea, outra faz tric\u00f4 e outra faz origami, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Uma das irm\u00e3s tem apenas um filho, enquanto entre as outras duas, uma tem 2 filhos e a outra 3. Sabendo que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 a mais velha tem 4 sobrinhos (filhos de suas irm\u00e3s), <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Am\u00e1lia \u00e9 mais velha do que Rosa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Lenita faz tric\u00f4 e tem mais filhos do que Rosa, e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 a que faz croch\u00ea tem apenas um filho e n\u00e3o \u00e9 a mais nova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto concluir que<\/p>","resposta":7515139,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Am\u00e1lia \u00e9 a mais velha, e Rosa faz origami.","id":7515138,"corpo":"<p>Am\u00e1lia \u00e9 a mais velha, e Rosa faz origami.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lenita \u00e9 a mais nova, e Am\u00e1lia faz origami.","id":7515139,"corpo":"<p>Lenita \u00e9 a mais nova, e Am\u00e1lia faz origami.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rosa \u00e9 a mais nova e tem 2 filhos.","id":7515140,"corpo":"<p>Rosa \u00e9 a mais nova e tem 2 filhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Am\u00e1lia tem 3 filhos, e Rosa faz croch\u00ea.","id":7515141,"corpo":"<p>Am\u00e1lia tem 3 filhos, e Rosa faz croch\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rosa faz origami, e Lenita tem 3 filhos.","id":7515142,"corpo":"<p>Rosa faz origami, e Lenita tem 3 filhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal de n\u00ba 9.795\/1999, assinale a afirmativa correta:","provas":[{"id":55346,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - T\u00e9cnico Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:08:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":1664579,"hashId":"89fd026d9de9f9e32ae45827b9f6a041","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Federal de n\u00ba 9.795\/1999, assinale a afirmativa correta:<\/p>","resposta":6277107,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" disp\u00f5e apenas a respeito da educa\u00e7\u00e3o ambiental e n\u00e3o menciona a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.","id":6277105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> disp\u00f5e apenas a respeito da educa\u00e7\u00e3o ambiental e n\u00e3o menciona a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segundo tal lei, o enfoque humanista, hol\u00edstico, democr\u00e1tico e participativo n\u00e3o faz parte dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":6277106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segundo tal lei, o enfoque humanista, hol\u00edstico, democr\u00e1tico e participativo n\u00e3o faz parte dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.","id":6277107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a garantia de democratiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es ambientais n\u00e3o se configura como um objetivo fundamental da educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":6277108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a garantia de democratiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es ambientais n\u00e3o se configura como um objetivo fundamental da educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"versa apenas sobre a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no Ensino Formal.","id":6277109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">versa apenas sobre a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no Ensino Formal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.795\/1999 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.795\/1999 - Disp\u00f5e sobre a educa\u00e7\u00e3o ambiental, institui a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395813,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-795-1999-dispoe-sobre-a-educacao-ambiental-institui-a-politica-nacional-de-educacao-ambiental-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":"legislacao-federal\/1664579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Assistente \u2013 \u00c1rea Socioeducador","id":22591}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se como servi\u00e7o socioassistencial, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNAS n\u00ba 109\/2009, tipificado como de prote\u00e7\u00e3o social especial de m\u00e9dia complexidade o:","provas":[{"id":57371,"cargo":{"descricao":"Assistente \u2013 \u00c1rea Socioeducador","id":22591},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-assistente-area-socioeducador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Assistente \u2013 \u00c1rea Socioeducador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1733847,"hashId":"7589742074a456a835c7f5a1062e5bf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se como servi\u00e7o socioassistencial, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNAS n\u00ba 109\/2009, tipificado como de prote\u00e7\u00e3o social especial de m\u00e9dia complexidade o:<\/p>","resposta":6585659,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social","id":6585659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos","id":6585660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia - PAIF","id":6585661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia - PAIF<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no domic\u00edlio para pessoas com defici\u00eancia e idosas","id":6585662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no domic\u00edlio para pessoas com defici\u00eancia e idosas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS) - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social (CNAS) - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417137,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-assistencia-social-cnas-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema familiar \u00e9 a influ\u00eancia mais importante e proximal nas primeiras experi\u00eancias de aprendizagem da crian\u00e7a. Crian\u00e7as com dist\u00farbios psicol\u00f3gicos ou psicoeducacionais fornecem estressores adicionais para os pais. A capacidade de uma fam\u00edlia para sustentar uma rotina di\u00e1ria tem demonstrado ser um fator importante nos resultados de crian\u00e7as com atrasos desenvolvimentais (HOLDNACK; WEISS, 2016). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sustenta\u00e7\u00e3o da rotina di\u00e1ria, analise as seguintes assertivas:I. A dificuldade em sustentar rotinas di\u00e1rias \u00e9 mais prov\u00e1vel em fam\u00edlias monoparentais e expandidas.II. A dificuldade em sustentar rotinas di\u00e1rias \u00e9 mais prov\u00e1vel em fam\u00edlias pobres e problem\u00e1ticas.III. A capacidade de uma fam\u00edlia em sustentar uma rotina n\u00e3o pode ser relacionada com o afeto familiar e a vincula\u00e7\u00e3o presentes na rela\u00e7\u00e3o.IV. Quando os problemas familiares s\u00e3o elevados e imprevis\u00edveis, as rotinas s\u00e3o mais dif\u00edceis de sustentar.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64325,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2019-fundatec-psicologo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 04:55:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1973525,"hashId":"13d623b6072fe019365a1991e1ac9edb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema familiar \u00e9 a influ\u00eancia mais importante e proximal nas primeiras experi\u00eancias de aprendizagem da crian\u00e7a. Crian\u00e7as com dist\u00farbios psicol\u00f3gicos ou psicoeducacionais fornecem estressores adicionais para os pais. A capacidade de uma fam\u00edlia para sustentar uma rotina di\u00e1ria tem demonstrado ser um fator importante nos resultados de crian\u00e7as com atrasos desenvolvimentais (HOLDNACK; WEISS, 2016). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sustenta\u00e7\u00e3o da rotina di\u00e1ria, analise as seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A dificuldade em sustentar rotinas di\u00e1rias \u00e9 mais prov\u00e1vel em fam\u00edlias monoparentais e expandidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A dificuldade em sustentar rotinas di\u00e1rias \u00e9 mais prov\u00e1vel em fam\u00edlias pobres e problem\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A capacidade de uma fam\u00edlia em sustentar uma rotina n\u00e3o pode ser relacionada com o afeto familiar e a vincula\u00e7\u00e3o presentes na rela\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quando os problemas familiares s\u00e3o elevados e imprevis\u00edveis, as rotinas s\u00e3o mais dif\u00edceis de sustentar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7654869,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7654866,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7654867,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":7654868,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":7654869,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7654870,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O _____________________ caracteriza-se por uma variedade de altera\u00e7\u00f5es em \u00e1reas emocionais, comportamentais e cognitivas do ser humano. Os sinais podem ser humor deprimido, perda ou diminui\u00e7\u00e3o de prazer e interesse, energia reduzida, ideias de culpa e de inutilidade, distratibilidade, pensamentos de morte, de suic\u00eddio e de menosprezo, desesperan\u00e7a, altera\u00e7\u00f5es de sono, de apetite e de psicomotricidade (MAIA, 2012). Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":64325,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2019-fundatec-psicologo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 04:55:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1973510,"hashId":"277e0775e132379cb69a17245c3e4d45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O _____________________ caracteriza-se por uma variedade de altera\u00e7\u00f5es em \u00e1reas emocionais, comportamentais e cognitivas do ser humano. Os sinais podem ser humor deprimido, perda ou diminui\u00e7\u00e3o de prazer e interesse, energia reduzida, ideias de culpa e de inutilidade, distratibilidade, pensamentos de morte, de suic\u00eddio e de menosprezo, desesperan\u00e7a, altera\u00e7\u00f5es de sono, de apetite e de psicomotricidade (MAIA, 2012). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":7654795,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno do espectro autista","id":7654791,"corpo":"<p>Transtorno do espectro autista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno bipolar","id":7654792,"corpo":"<p>Transtorno bipolar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Delirium por intoxica\u00e7\u00e3o por Cannabis","id":7654793,"corpo":"<p>Delirium por intoxica\u00e7\u00e3o por <em>Cannabis<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno do espectro da esquizofrenia","id":7654794,"corpo":"<p>Transtorno do espectro da esquizofrenia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno depressivo maior","id":7654795,"corpo":"<p>Transtorno depressivo maior<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Humor","oab":false,"nome":"Transtornos do Humor","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417499,"slug":"psicologia-transtornos-do-humor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o cumprimento da NR7, a periodicidade dos exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos para os trabalhadores enquadrados no Quadro I dever\u00e1 compreender,","provas":[{"id":65595,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:23:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2010813,"hashId":"82ab6e95fa34eb357681a1e6c195f0b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o cumprimento da NR7, a periodicidade dos exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos para os trabalhadores enquadrados no Quadro I dever\u00e1 compreender,<\/p>","resposta":7824827,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no m\u00ednimo, avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica semestral e a dosagem anual do indicador biol\u00f3gico.","id":7824823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no m\u00ednimo, avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica semestral e a dosagem anual do indicador biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no m\u00e1ximo, a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica anual e a dosagem trimestral do indicador biol\u00f3gico.","id":7824824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no m\u00e1ximo, a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica anual e a dosagem trimestral do indicador biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no m\u00e1ximo, a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica trimestral e a dosagem semestral do indicador biol\u00f3gico se houver algum tipo de altera\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o anterior.","id":7824825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no m\u00e1ximo, a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica trimestral e a dosagem semestral do indicador biol\u00f3gico se houver algum tipo de altera\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no m\u00ednimo, a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica semestral e a dosagem trimestral do indicador biol\u00f3gico para trabalhadores com idade superior a 50 anos.","id":7824826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no m\u00ednimo, a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica semestral e a dosagem trimestral do indicador biol\u00f3gico para trabalhadores com idade superior a 50 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no m\u00ednimo, a dosagem semestral do indicador biol\u00f3gico.","id":7824827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no m\u00ednimo, a dosagem semestral do indicador biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As quest\u00f5es incidentes sobre o indiv\u00edduo e a coletividade de trabalhadores, que privilegiam o instrumental cl\u00ednico-epidemiol\u00f3gico, est\u00e3o preconizadas na Norma Regulamentadora","provas":[{"id":65595,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:21:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2010788,"hashId":"db9a37f196b7483db31651bfd0da5511","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es incidentes sobre o indiv\u00edduo e a coletividade de trabalhadores, que privilegiam o instrumental cl\u00ednico-epidemiol\u00f3gico, est\u00e3o preconizadas na Norma Regulamentadora<\/p>","resposta":7824700,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":7824698,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":7824699,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.","id":7824700,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.","id":7824701,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":7824702,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Laura, sexo feminino, 22 anos, d\u00e1 entrada em um servi\u00e7o ambulatorial de sa\u00fade sendo recebida pela equipe multiprofissional. Depois de passar por alguns outros profissionais da equipe, foi ent\u00e3o encaminhada para o psic\u00f3logo. H\u00e1 algum tempo tem cursado com uma excessiva preocupa\u00e7\u00e3o com o peso e forma corporal e mesmo assim tem momentos de grande ingest\u00e3o de alimentos em curto per\u00edodo de tempo com sensa\u00e7\u00e3o de perda de controle o que lhe tem ocasionado grande sentimento de culpa e sobrepeso. Ademais, vem apresentando v\u00f4mitos autoinduzidos, dietas compensat\u00f3rias, uso de medicamentos (laxantes, diur\u00e9ticos e inibidores de apetite) e exerc\u00edcios f\u00edsicos exagerados. A partir de um psicodiagn\u00f3stico, o quadro cl\u00ednico descrito acima \u00e9 compat\u00edvel com um transtorno alimentar denominado ______________________. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9 ","provas":[{"id":56704,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-psicologo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:27:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1965783,"hashId":"56849c128bcc2c8432d11b3d5228ccfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Laura, sexo feminino, 22 anos, d\u00e1 entrada em um servi\u00e7o ambulatorial de sa\u00fade sendo recebida pela equipe multiprofissional. Depois de passar por alguns outros profissionais da equipe, foi ent\u00e3o encaminhada para o psic\u00f3logo. H\u00e1 algum tempo tem cursado com uma excessiva preocupa\u00e7\u00e3o com o peso e forma corporal e mesmo assim tem momentos de grande ingest\u00e3o de alimentos em curto per\u00edodo de tempo com sensa\u00e7\u00e3o de perda de controle o que lhe tem ocasionado grande sentimento de culpa e sobrepeso. Ademais, vem apresentando v\u00f4mitos autoinduzidos, dietas compensat\u00f3rias, uso de medicamentos (laxantes, diur\u00e9ticos e inibidores de apetite) e exerc\u00edcios f\u00edsicos exagerados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir de um psicodiagn\u00f3stico, o quadro cl\u00ednico descrito acima \u00e9 compat\u00edvel com um transtorno alimentar denominado ______________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9 <\/p>","resposta":7619439,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bulimia nervosa ","id":7619439,"corpo":"<p>bulimia nervosa <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anorexia nervosa ","id":7619440,"corpo":"<p>anorexia nervosa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtorno de rumina\u00e7\u00e3o","id":7619441,"corpo":"<p>transtorno de rumina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transtorno alimentar restritivo\/evitativo","id":7619442,"corpo":"<p>transtorno alimentar restritivo\/evitativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transtorno da compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dica ","id":7619443,"corpo":"<p>transtorno da compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dica <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Transtornos Alimentares","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417502,"slug":"psicologia-transtornos-alimentares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA crian\u00e7a e adolescente t\u00eam direito a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 ______, mediante a efetiva\u00e7\u00e3o de ______________ que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia\u201d. (Lei n\u00ba 8.069\/1990 \u2013 ECA). Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":64383,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 20:15:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1974136,"hashId":"4cf53ca52e3cfafc791f0124b06dcb42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA crian\u00e7a e adolescente t\u00eam direito a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 ______, mediante a efetiva\u00e7\u00e3o de ______________ que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia\u201d. (Lei n\u00ba 8.069\/1990 \u2013 ECA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":7657836,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sa\u00fade \u2013 tutelas","id":7657835,"corpo":"<p>sa\u00fade \u2013 tutelas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sa\u00fade \u2013 pol\u00edticas sociais p\u00fablicas","id":7657836,"corpo":"<p>sa\u00fade \u2013 pol\u00edticas sociais p\u00fablicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sa\u00fade \u2013 programas de transfer\u00eancia de renda","id":7657837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sa\u00fade \u2013 programas de transfer\u00eancia de renda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cidadania \u2013 pol\u00edticas sociais","id":7657838,"corpo":"<p>cidadania \u2013 pol\u00edticas sociais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escola \u2013 pol\u00edticas p\u00fablicas","id":7657839,"corpo":"<p>escola \u2013 pol\u00edticas p\u00fablicas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doa certo im\u00f3vel para B e C, casados pelo regime da separa\u00e7\u00e3o de bens, sendo a doa\u00e7\u00e3o registrada no Registro de Im\u00f3veis. Pode-se afirmar que a doa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":40034,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-provimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1177558,"hashId":"75464a4ccc494c033a36c74a1d924ebb","enunciado":"<p align=justify>A doa certo im\u00f3vel para B e C, casados pelo regime da\r\nsepara\u00e7\u00e3o de bens, sendo a doa\u00e7\u00e3o registrada no Registro\r\nde Im\u00f3veis. Pode-se afirmar que a doa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4223352,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 conjuntiva e, em caso de morte de um dos donat\u00e1rios, o bem n\u00e3o dever\u00e1 ser partilhado, ficando na totalidade para o donat\u00e1rio sobrevivente, bastando para tanto um ato de averba\u00e7\u00e3o.","id":4223351,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 conjuntiva e, em caso de morte de um dos\r\ndonat\u00e1rios, o bem n\u00e3o dever\u00e1 ser partilhado, ficando\r\nna totalidade para o donat\u00e1rio sobrevivente, bastando\r\npara tanto um ato de averba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 conjuntiva e, em caso de morte de um dos donat\u00e1rios, o bem n\u00e3o dever\u00e1 ser partilhado, ficando na totalidade para o donat\u00e1rio sobrevivente, bastando para tanto um ato de averba\u00e7\u00e3o.","id":4223352,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 conjuntiva e, em caso de morte de um dos donat\u00e1rios,\r\no bem n\u00e3o dever\u00e1 ser partilhado, ficando na\r\ntotalidade para o donat\u00e1rio sobrevivente, bastando\r\npara tanto um ato de averba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 conjuntiva e, em caso de morte de um dos donat\u00e1rios, a sua fra\u00e7\u00e3o ideal dever\u00e1 ser partilhada, e a partilha registrada.","id":4223353,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 conjuntiva e, em caso de morte de um dos donat\u00e1rios,\r\na sua fra\u00e7\u00e3o ideal dever\u00e1 ser partilhada, e a\r\npartilha registrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 conjuntiva e, em caso de morte de um dos donat\u00e1rios, a sua fra\u00e7\u00e3o ideal dever\u00e1 ser partilhada, e a partilha registrada.","id":4223354,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 conjuntiva e, em caso de morte de um dos\r\ndonat\u00e1rios, a sua fra\u00e7\u00e3o ideal dever\u00e1 ser partilhada,\r\ne a partilha registrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 conjuntiva e, em caso de morte de um dos donat\u00e1rios, o bem ficar\u00e1 na totalidade para o c\u00f4njuge sobrevivente, independentemente de partilha, devendo haver ato de registro stricto sensu.","id":4223355,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 conjuntiva e, em caso de morte de um dos donat\u00e1rios,\r\no bem ficar\u00e1 na totalidade para o c\u00f4njuge sobrevivente,\r\nindependentemente de partilha, devendo\r\nhaver ato de registro <em>stricto sensu.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","oab":true,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405975,"slug":"direito-civil-doacao-art-538-ao-564"},{"nome_clean":"Efeitos e Regras Sob o Enfoque das Modalidades de Doa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos e Regras Sob o Enfoque das Modalidades de Doa\u00e7\u00e3o","pai":405975,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424957,"slug":"direito-civil-efeitos-e-regras-sob-o-enfoque-das-modalidades-de-doacao"},{"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o Conjuntiva","oab":false,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o Conjuntiva","pai":424957,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424966,"slug":"direito-civil-doacao-conjuntiva"}],"slug":"direito-civil\/1177558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Educacional","id":5682}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alta Floresta","sigla":"","id":5007,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Write, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel encontrar como op\u00e7\u00e3o na janela \u201cExportar\u201d:","provas":[{"id":63330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Educacional","id":5682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alta Floresta","sigla":"","id":5007,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alta-floresta-mt-2019-funrio-tecnico-administrativo-educacional-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Alta Floresta - T\u00e9cnico Administrativo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-11 04:27:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1940628,"hashId":"b520d307f8f33da92fcf15f24ed87cdb","enunciado":"<p>Utilizando o Write, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel encontrar como op\u00e7\u00e3o na janela \u201cExportar\u201d:<\/p>","resposta":7505789,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"html","id":7505787,"corpo":"<p>html<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"xml","id":7505788,"corpo":"<p>xml<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"docx","id":7505789,"corpo":"<p>docx<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"xhtm","id":7505790,"corpo":"<p>xhtm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pdf","id":7505791,"corpo":"<p>pdf<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420467,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Menu","oab":false,"nome":"Menu","pai":405131,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420468,"slug":"informatica-menu"},{"nome_clean":"Arquivo","oab":false,"nome":"Arquivo","pai":420468,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420485,"slug":"informatica-arquivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Biologia","id":16641}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das fun\u00e7\u00f5es celulares desempenhadas pelo aparelho de Golgi \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o celular de prote\u00ednas produzidas pelo ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico liso.","provas":[{"id":37319,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Biologia","id":16641},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:03:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1061509,"hashId":"72af65a58d3c1065ea5a84ef2c726fac","enunciado":"Uma das fun\u00e7\u00f5es celulares desempenhadas pelo aparelho de Golgi \u00e9 a secre\u00e7\u00e3o celular de prote\u00ednas produzidas pelo ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico liso.","resposta":3722856,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3722855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3722856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas possuem um complexo sistema de endomembranas que originam compartimentos com fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, denominados organelas. A respeito da fun\u00e7\u00e3o e da estrutura das organelas celulares, julgue os itens subsecutivos.","id":379976,"enunciado":"As c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas possuem um complexo sistema de endomembranas que originam compartimentos com fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, denominados organelas. A respeito da fun\u00e7\u00e3o e da estrutura das organelas celulares, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"},{"nome_clean":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402560,"slug":"biologia-visao-geral-da-celula"}],"slug":"biologia\/1061509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Acre","sigla":"CRF AC","id":3571,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema operacional Windows da Microsoft, oferece uma s\u00e9rie de aplica\u00e7\u00f5es aos seus usu\u00e1rios e, entre essas aplica\u00e7\u00f5es encontramos o \u201cdesfragmentador de disco\u201d, que serve, basicamente, para:","provas":[{"id":38318,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Acre","sigla":"CRF AC","id":3571,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ac-ac-2019-inaz-do-para-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF AC - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:04:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1111384,"hashId":"0d197c0781753c603aeebfac1c588483","enunciado":"<p align=\"justify\">O sistema operacional Windows da Microsoft, oferece uma s\u00e9rie de aplica\u00e7\u00f5es aos seus usu\u00e1rios e, entre essas aplica\u00e7\u00f5es encontramos o \u201cdesfragmentador de disco\u201d, que serve, basicamente, para:<\/p>","resposta":3943715,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dividir os setores de um disco r\u00edgido para uma grava\u00e7\u00e3o mais eficiente de dados.","id":3943712,"corpo":"<p align=justify>Dividir os setores de um disco r\u00edgido para uma grava\u00e7\u00e3o mais eficiente de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transferir as trilhas defeituosas para uma \u00e1rea do HD que n\u00e3o esteja fragmentada.","id":3943713,"corpo":"<p align=justify>Transferir as trilhas defeituosas para uma \u00e1rea do HD que n\u00e3o esteja fragmentada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retificar todos os espa\u00e7os defeituosos, transformando-os em espa\u00e7os utiliz\u00e1veis.","id":3943714,"corpo":"<p align=justify>Retificar todos os espa\u00e7os defeituosos, transformando-os em espa\u00e7os utiliz\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reagrupar os espa\u00e7os n\u00e3o utilizados no HD para otimizar o seu funcionamento.","id":3943715,"corpo":"<p align=justify>Reagrupar os espa\u00e7os n\u00e3o utilizados no HD para otimizar o seu funcionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possibilitar que dados possam ser desfragmentados para serem gravados em trilhas diferentes.","id":3943716,"corpo":"<p align=justify>Possibilitar que dados possam ser desfragmentados para serem gravados em trilhas diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1111384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao trabalhar com o MS PowerPoint do Office 365 em portugu\u00eas e inserir uma imagem em um slide, uma guia sens\u00edvel ao contexto denominada Formato da Imagem \u00e9 apresentada pelo PowerPoint quando esta imagem estiver selecionada pelo usu\u00e1rio. Representam recursos v\u00e1lidos desta guia: 1. Efeitos de anima\u00e7\u00e3o e transi\u00e7\u00e3o 2. Efeitos art\u00edsticos3. Compactar imagens 4. Corre\u00e7\u00f5es Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40550,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:04:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1198498,"hashId":"7fb79be3cfb8421050329d3a0ca5104e","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao trabalhar com o MS PowerPoint do Office 365 em portugu\u00eas e inserir uma imagem em um slide, uma guia sens\u00edvel ao contexto denominada Formato da Imagem \u00e9 apresentada pelo PowerPoint quando esta imagem estiver selecionada pelo usu\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Representam recursos v\u00e1lidos desta guia:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1.\r\nEfeitos de anima\u00e7\u00e3o e transi\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\nEfeitos art\u00edsticos<\/p><p align=\"justify\">3.\r\nCompactar imagens\r\n<\/p><p align=\"justify\">4.\r\nCorre\u00e7\u00f5es\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4312328,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":4312325,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":4312326,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":4312327,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":4312328,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":4312329,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/1198498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Boynton, Johnson e Kell (2002), alguns conceitos estat\u00edsticos s\u00e3o importantes ao lidar com a amostragem de estima\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia por unidade (MPU). De acordo com os referidos autores, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":37050,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1054917,"hashId":"0747c9e6d5542d25ee91f670cec71e27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Boynton, Johnson e Kell (2002), alguns conceitos estat\u00edsticos s\u00e3o importantes ao lidar com a amostragem de estima\u00e7\u00e3o de m\u00e9dia por unidade (MPU). De acordo com os referidos autores, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":3696623,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o auditada pode ser estratificada, ou seja, deve estar dividida de acordo com grupos homog\u00eaneos.","id":3696620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o auditada pode ser estratificada, ou seja, deve estar dividida de acordo com grupos homog\u00eaneos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desvio-padr\u00e3o \u00e9 a medida de variabilidade adotada nesta t\u00e9cnica de amostragem.","id":3696621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desvio-padr\u00e3o \u00e9 a medida de variabilidade adotada nesta t\u00e9cnica de amostragem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tamanho da amostra necess\u00e1rio \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de determinado objetivo estat\u00edstico est\u00e1 diretamente relacionado com a variabilidade dos valores dos itens da popula\u00e7\u00e3o.","id":3696622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamanho da amostra necess\u00e1rio \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de determinado objetivo estat\u00edstico est\u00e1 diretamente relacionado com a variabilidade dos valores dos itens da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conhecimento do tamanho da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 cr\u00edtico no c\u00e1lculo do tamanho da amostra, mas n\u00e3o na an\u00e1lise de resultados.","id":3696623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento do tamanho da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 cr\u00edtico no c\u00e1lculo do tamanho da amostra, mas n\u00e3o na an\u00e1lise de resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Amostragem","oab":false,"nome":"Amostragem","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7132,"slug":"estatistica-amostragem"},{"nome_clean":"Estimadores","oab":false,"nome":"Estimadores","pai":7132,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416550,"slug":"estatistica-estimadores"}],"slug":"estatistica\/1054917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Timb\u00f3","sigla":"Camara de Timbo","id":3625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre os aplicativos do Microsoft Office:","provas":[{"id":38915,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Timb\u00f3","sigla":"Camara de Timbo","id":3625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-timbo-sc-2019-furb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - C\u00e2mara de Timb\u00f3 - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:04:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1135696,"hashId":"09ee6445dda824bc7f58b54d1fa76f4b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre os aplicativos do Microsoft Office:<\/p>","resposta":4043123,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Internet Explorer \u00e9 o navegador padr\u00e3o incluso no Microsoft Office desde a vers\u00e3o 2003.","id":4043122,"corpo":"<p align=justify>O Internet Explorer \u00e9 o navegador padr\u00e3o incluso no Microsoft Office desde a vers\u00e3o 2003.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Publisher \u00e9 um software de Editora\u00e7\u00e3o\/Diagrama\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica, incluso apenas em edi\u00e7\u00f5es mais avan-\u00e7adas do Office.","id":4043123,"corpo":"<p align=justify>O Publisher \u00e9 um software de Editora\u00e7\u00e3o\/Diagrama\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica, incluso apenas em edi\u00e7\u00f5es mais avan-\u00e7adas do Office.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A partir da Vers\u00e3o XP do Windows, o Office Personal (Word, Excel, PowerPoint) foi incorporado\/integrado ao Windows.","id":4043124,"corpo":"<p align=justify>A partir da Vers\u00e3o XP do Windows, o Office Personal (Word, Excel, PowerPoint) foi incorporado\/integrado ao Windows.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Dropbox \u00e9 o servi\u00e7o de armazenamento em nuvem do Office.","id":4043125,"corpo":"<p align=justify>O Dropbox \u00e9 o servi\u00e7o de armazenamento em nuvem do Office.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Evernote \u00e9 o aplicativo de anota\u00e7\u00f5es digitais do Office.","id":4043126,"corpo":"<p align=justify>O Evernote \u00e9 o aplicativo de anota\u00e7\u00f5es digitais do Office.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/1135696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Psicologia","id":17858}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de feedback nas organiza\u00e7\u00f5es est\u00e1 relacionado aos temas da comunica\u00e7\u00e3o, do relacionamento interpessoal e do trabalho em equipe. Sobre a comunica\u00e7\u00e3o e o feedback, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de troca de mensagens entre pelo menos duas pessoas e envolve uma s\u00e9rie de elementos para a transfer\u00eancia e a compreens\u00e3o de significados. ( ) Nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, a comunica\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais o principal entrave dos relacionamentos humanos, isso porque ela acontece majoritariamente de forma virtual, o que diminui ru\u00eddos e dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o. ( ) A comunica\u00e7\u00e3o no contexto do trabalho \u00e9 um dos fatores que interferem na motiva\u00e7\u00e3o, na satisfa\u00e7\u00e3o com o trabalho e no desempenho no trabalho. ( ) O feedback \u00e9 um dos elementos do processo de comunica\u00e7\u00e3o e visa a verifica\u00e7\u00e3o da compreens\u00e3o da mensagem. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":41649,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Psicologia","id":17858},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 04:05:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1236060,"hashId":"54ebd2bbb4df6cac9033f033adf37d39","enunciado":"<p align=\"justify\">O processo de feedback nas organiza\u00e7\u00f5es est\u00e1 relacionado aos temas da comunica\u00e7\u00e3o, do relacionamento interpessoal e do trabalho em equipe. Sobre a comunica\u00e7\u00e3o e o feedback, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de troca de mensagens entre pelo menos duas pessoas e envolve uma s\u00e9rie de elementos para a transfer\u00eancia e a compreens\u00e3o de significados.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, a comunica\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais o principal entrave dos relacionamentos humanos, isso porque ela acontece majoritariamente de forma virtual, o que diminui ru\u00eddos e dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A comunica\u00e7\u00e3o no contexto do trabalho \u00e9 um dos fatores que interferem na motiva\u00e7\u00e3o, na satisfa\u00e7\u00e3o com o trabalho e no desempenho no trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O feedback \u00e9 um dos elementos do processo de comunica\u00e7\u00e3o e visa a verifica\u00e7\u00e3o da compreens\u00e3o da mensagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4466784,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4466782,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4466783,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4466784,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4466785,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4466786,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o em Psicologia","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o em Psicologia","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417443,"slug":"psicologia-comunicacao-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1236060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte fragmento de c\u00f3digo HTML: &lt;form...&gt;(..)&lt;select name=\u00b4\u00b4??\u00b4\u00b4 size=\u00b4\u00b43\u00b4\u00b4 multiple...&gt;(...)&lt;\/form&gt;Qual das proposi\u00e7\u00f5es abaixo descrevem a forma correta para receber um, dois ou mais itens selecionados pelo usu\u00e1rio em um script PHP 5 ou superior?","provas":[{"id":41680,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1236810,"hashId":"882e043a723cb7050c7dc08f676c6aa6","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Considere o seguinte fragmento de c\u00f3digo HTML:\r\n<\/p><form ...=\"\">&lt;form...&gt;(..)&lt;select name=\u00b4\u00b4??\u00b4\u00b4 size=\u00b4\u00b43\u00b4\u00b4 multiple...&gt;(...)&lt;\/form&gt;<\/form>Qual das proposi\u00e7\u00f5es abaixo descrevem a forma correta para receber um, dois ou mais itens selecionados pelo usu\u00e1rio\r\nem um script PHP 5 ou superior?<p><\/p><\/p><\/p>","resposta":4470300,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para submiss\u00f5es do tipo GET ou POST, os valores selecionados pelo usu\u00e1rio s\u00e3o passados na forma de uma string delimitada por v\u00edrgula e dispon\u00edvel na vari\u00e1vel $_REQUEST.","id":4470297,"corpo":"<p align=justify>Para submiss\u00f5es do tipo GET ou POST, os valores selecionados pelo usu\u00e1rio s\u00e3o passados na forma de uma string delimitada\r\npor v\u00edrgula e dispon\u00edvel na vari\u00e1vel <em>$_REQUEST.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso as ?? apresentadas no atributo name de select sejam substitu\u00eddas pelo nome \u201cinteresse\u201d, ent\u00e3o as respostas desse campo ficam dispon\u00edveis na refer\u00eancia $_REQUEST[\u2018interesse\u2019].","id":4470298,"corpo":"<p align=justify>Caso as ?? apresentadas no atributo <em>name de select<\/em> sejam substitu\u00eddas pelo nome \u201cinteresse\u201d, ent\u00e3o as respostas desse\r\ncampo ficam dispon\u00edveis na refer\u00eancia <em>$_REQUEST[\u2018interesse\u2019].<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a submiss\u00e3o for do tipo GET e o atributo name da tag select for acompanhado de par\u00eanteses, ent\u00e3o os valores presentes nas tags \u201coption\u201d e selecionadas pelo usu\u00e1rio ficam dispon\u00edveis na vari\u00e1vel $_GET[&#39;??&#39;], onde ?? corresponde \u00e0 tag name, incluindo os par\u00eanteses.","id":4470299,"corpo":"<p align=justify>Quando a submiss\u00e3o for do tipo GET e o atributo <em>name<\/em> da tag <em>select<\/em> for acompanhado de par\u00eanteses, ent\u00e3o os valores\r\npresentes nas tags \u201coption\u201d e selecionadas pelo usu\u00e1rio ficam dispon\u00edveis na vari\u00e1vel<em> $_GET[&#39;??&#39;<\/em>], onde ?? corresponde\r\n\u00e0 tag name, incluindo os par\u00eanteses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso a submiss\u00e3o seja do tipo POST e o atributo name da tag select seja acompanhado de colchetes, ent\u00e3o os valores presentes nas tags \u201coption\u201d e selecionadas pelo usu\u00e1rio ficam dispon\u00edveis na vari\u00e1vel $_POST[&#39;??&#39;], onde ?? deve coincidir com a tag name de select omitindo os colchetes.","id":4470300,"corpo":"<p align=justify>Caso a submiss\u00e3o seja do tipo POST e o atributo name da tag <em>select<\/em> seja acompanhado de colchetes, ent\u00e3o os valores\r\npresentes nas tags \u201c<em>option<\/em>\u201d e selecionadas pelo usu\u00e1rio ficam dispon\u00edveis na vari\u00e1vel <em>$_POST<\/em>[&#39;??&#39;], onde ?? deve\r\ncoincidir com a tag name de select omitindo os colchetes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o valor do atributo name receber o nome \u201cinteresse\u201d, ent\u00e3o as respostas podem ser iteradas pela instru\u00e7\u00e3o foreach($_GET as $key=&gt;$val).","id":4470301,"corpo":"<p align=justify>Se o valor do atributo name receber o nome \u201cinteresse\u201d, ent\u00e3o as respostas podem ser iteradas pela instru\u00e7\u00e3o\r\n<em>foreach($_GET as $key=&gt;$val).<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/1236810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, o URL utilizado na Barra de endere\u00e7o de um navegador identifica o tipo de informa\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 encontrado no s\u00edtio eletr\u00f4nico visitado. No Brasil, o dom\u00ednio REC.BR \u00e9 utilizado para identificar s\u00edtios de empresas com atividades t\u00edpicas de:","provas":[{"id":40667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-medico-psf","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":40673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":40676,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:05:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1202585,"hashId":"ac86a98b2faa4b348001c424d4bbedcc","enunciado":"<p align=justify>Como se sabe, o URL utilizado na Barra de endere\u00e7o de um navegador identifica o tipo de informa\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 encontrado no s\u00edtio eletr\u00f4nico visitado. No Brasil, o dom\u00ednio REC.BR \u00e9 utilizado para identificar s\u00edtios de empresas com atividades t\u00edpicas de:<\/p>","resposta":4330009,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entretenimento.","id":4330009,"corpo":"<p align=justify>entretenimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"turismo.","id":4330010,"corpo":"<p align=justify>turismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividades governamentais.","id":4330011,"corpo":"<p align=justify>atividades governamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grupos de televis\u00e3o.","id":4330012,"corpo":"<p align=justify>grupos de televis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apostas online.","id":4330013,"corpo":"<p align=justify>apostas online.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"}],"slug":"informatica\/1202585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rita","sigla":"Camara de Santa Rita","id":3944,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es abaixo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 explica\u00e7\u00e3o sobre o emprego da pontua\u00e7\u00e3o, avaliando-as como Verdadeira (V) ou Falsa (F). ( ) \u201cA cantora, que est\u00e1 em um momento de destaque da carreira, se apresentou por volta das 21h30...\u201d \u2013 uso inadequado das v\u00edrgulas. ( ) \u201cMuita coisa boa acontecendo ao mesmo tempo\u201d, diz IZA \u2013 uso inadequado da v\u00edrgula. ( ) \u201cMesmo com pouco tempo, a cantora respondeu a perguntas sobre o atual momento da carreira...\u201d \u2013 uso adequado da v\u00edrgula. ( ) \u201c\u00c9 um sonho, n\u00e9?\u201d \u2013 uso inadequado da interroga\u00e7\u00e3o. ( ) \u201cMas eu t\u00f4 vivendo um sonho.\u201d \u2013 uso adequado do ponto final. Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses.","provas":[{"id":44288,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rita","sigla":"Camara de Santa Rita","id":3944,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-rita-pb-2019-cpcon-uepb-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Santa Rita - Agente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1335378,"hashId":"ffcf30f892c9e9648d2123afef6adaa9","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as asser\u00e7\u00f5es abaixo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 explica\u00e7\u00e3o sobre o emprego da pontua\u00e7\u00e3o, avaliando-as como Verdadeira <b>(V) <\/b>ou Falsa<b> (F)<\/b>. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(   ) \u201cA cantora, que est\u00e1 em um momento de destaque da carreira, se apresentou por volta das 21h30...\u201d \u2013 uso inadequado das\r\nv\u00edrgulas. <\/p><p align=\"justify\">(   ) \u201cMuita coisa boa acontecendo ao mesmo tempo\u201d, diz IZA \u2013 uso inadequado da v\u00edrgula. <\/p><p align=\"justify\">(   ) \u201cMesmo com pouco tempo, a cantora respondeu a perguntas sobre o atual momento da carreira...\u201d \u2013 uso adequado da v\u00edrgula. <\/p><p align=\"justify\">(   ) \u201c\u00c9 um sonho, n\u00e9?\u201d \u2013 uso inadequado da interroga\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">(   ) \u201cMas eu t\u00f4 vivendo um sonho.\u201d \u2013 uso adequado do ponto final. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses.<\/p>","resposta":4884550,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F e F.","id":4884547,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V e V.","id":4884548,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F e F.","id":4884549,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F e V.","id":4884550,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F e V.","id":4884551,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 15 e 16.","id":412401,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es <b>15 <\/b>e <b>16<\/b>.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44288\/15.PNG\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1335378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de um texto, a substitui\u00e7\u00e3o de um elemento por outro na continuidade do texto pode ocorrer por meio de diferentes processos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a frase em que os termos sublinhados N\u00c3O exemplificam o processo indicado.","provas":[{"id":47985,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-de-portugues-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1456252,"hashId":"d0a6c3ffd9a0e9346235c652293366c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o de um texto, a substitui\u00e7\u00e3o de um elemento por outro na continuidade do texto pode ocorrer por meio de diferentes processos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a frase em que os termos sublinhados <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> exemplificam o processo indicado.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5400484,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enquanto as guerras se tornam a cada dia mais violentas, dirigi-las \u00e9 cada vez mais c\u00f4modo e se faz de locais cada vez mais distantes da conflagra\u00e7\u00e3o. \/ substitui\u00e7\u00e3o por sin\u00f4nimos ou quase-sin\u00f4nimos.","id":5400483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Enquanto as<u> guerras<\/u> se tornam a cada dia mais violentas, dirigi-las \u00e9 cada vez mais c\u00f4modo e se faz de locais cada vez mais distantes da <u>conflagra\u00e7\u00e3o<\/u>.<\/em> \/ substitui\u00e7\u00e3o por sin\u00f4nimos ou quase-sin\u00f4nimos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O coronel trazia documentos importantes, mas, ap\u00f3s o acidente, nada foi encontrado na pasta do militar. \/ substitui\u00e7\u00e3o por hip\u00f4nimos.","id":5400484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O <u>coronel<\/u> trazia documentos importantes, mas, ap\u00f3s o acidente, nada foi encontrado na pasta do <u>militar<\/u>. <\/em>\/ substitui\u00e7\u00e3o por hip\u00f4nimos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acredito que o p\u00e9ssimo estado das nossas pris\u00f5es \u00e9 que as impede de serem ocupadas por algumas pessoas da nossa melhor sociedade. \/ substitui\u00e7\u00e3o por pronomes.","id":5400485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Acredito que o p\u00e9ssimo estado das <u>nossas pris\u00f5es<\/u> \u00e9 que <u>as<\/u> impede de serem ocupadas por algumas pessoas da nossa melhor sociedade.<\/em> \/ substitui\u00e7\u00e3o por pronomes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualquer homem, andando uma m\u00e9dia de onze horas por dia, levaria apenas 285 dias para ir do Rio a Paris. Isso, naturalmente, se n\u00e3o houvesse o oceano Atl\u00e2ntico entre a Cidade Maravilhosa e a Cidade Luz. \/ substitui\u00e7\u00e3o por express\u00f5es conotativas.","id":5400486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Qualquer homem, andando uma m\u00e9dia de onze horas por dia, levaria apenas 285 dias para ir do <u>Rio a Paris<\/u>. Isso, naturalmente, se n\u00e3o houvesse o oceano Atl\u00e2ntico entre a <u>Cidade Maravilhosa<\/u> e a <u>Cidade Luz<\/u>.<\/em> \/ substitui\u00e7\u00e3o por express\u00f5es conotativas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O riso \u00e9 pr\u00f3prio do homem, mas o rir demais traduz pouca intelig\u00eancia. \/ substitui\u00e7\u00e3o por termos cognatos.","id":5400487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>O riso <\/u>\u00e9 pr\u00f3prio do homem, mas <u>o rir<\/u> demais traduz pouca intelig\u00eancia.<\/em> \/ substitui\u00e7\u00e3o por termos cognatos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1456252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Congonhinhas","sigla":"","id":1960,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre o fragmento A inten\u00e7\u00e3o do movimento, claro, \u00e9 nobre (l. 16), \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":49523,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Congonhinhas","sigla":"","id":1960,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-congonhinhas-pr-2019-fundatec-professor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Congonhinhas - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:06:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1496976,"hashId":"3e2245b51f19945468b59bf00cabfbd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sobre o fragmento<strong><em> A inten\u00e7\u00e3o do movimento, claro, \u00e9 nobre <\/em><\/strong>(l. 16), \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":5579678,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O sujeito \u00e9 simples. ","id":5579675,"corpo":"<p> O sujeito \u00e9 simples. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O predicado \u00e9 nominal. ","id":5579676,"corpo":"<p> O predicado \u00e9 nominal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"nobre\u201d \u00e9 um predicativo. ","id":5579677,"corpo":"<p>\"nobre\u201d \u00e9 um predicativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cclaro\u201d \u00e9 um aposto. ","id":5579678,"corpo":"<p>\u201cclaro\u201d \u00e9 um aposto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cdo movimento\u201d \u00e9 adjunto adnominal. ","id":5579679,"corpo":"<p> \u201cdo movimento\u201d \u00e9 adjunto adnominal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.A guerra dos canudos1 Oito minutos de afli\u00e7\u00e3o, pena, surpresa, al\u00edvio, revolta: esse \u00e9 o melhor jeito de resumir2 o v\u00eddeo que viralizou em 2015 ao mostrar uma equipe de bi\u00f3logos retirando algo da narina de3 uma tartaruga, que sangra e guincha de dor. No in\u00edcio da grava\u00e7\u00e3o, feita pela bi\u00f3loga marinha4 Christine Figgener, na Costa Rica, a cientista e seus colegas suspeitam que h\u00e1 um parasita5 instalado ali. Mas logo identificam que a causa do sofrimento do bicho \u00e9, na verdade, um6 canudinho de pl\u00e1stico inteiro. O v\u00eddeo, hoje com 35 milh\u00f5es de visualiza\u00e7\u00f5es no YouTube, tornou7 o canudo, de repente, o inimigo n\u00famero 1, exemplo m\u00e1ximo do uso ______ e desnecess\u00e1rio de8 pl\u00e1stico que permeia o nosso ______. \u201cMorte aos canudinhos\u201d, declararam ONGs e ecologistas.9 Influenciadores digitais fizeram coro e tornaram cool voc\u00ea ter seu pr\u00f3prio canudo \u2013 s\u00f3 que de10 metal, vidro ou bambu.11Em algumas metr\u00f3poles, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica entrou na onda. Seattle, nos Estados12 Unidos, baniu os canudos em julho de 2018; no mesmo m\u00eas, o Rio de Janeiro tornou-se a13 primeira cidade brasileira a ______. Na Europa, o Parlamento Europeu aprovou, em mar\u00e7o deste14 ano, uma lei que barra n\u00e3o s\u00f3 canudos, mas tamb\u00e9m cotonetes, copos, pratos e talheres de15 pl\u00e1stico em todos os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia. A medida come\u00e7a a valer em 2021.16 A inten\u00e7\u00e3o do movimento, claro, \u00e9 nobre \u2013 e a preocupa\u00e7\u00e3o com a polui\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos17 ............ em boa hora. Nada menos do que 8 milh\u00f5es de toneladas de res\u00edduos pl\u00e1sticos s\u00e3o18 despejados nos oceanos por ano, segundo um relat\u00f3rio do grupo Ocean Conservancy, feito em19 parceria com a consultoria McKinsey. O documento estima que, desde 1950, quando o pl\u00e1stico20 passou a ser produzido e usado em larga escala, os grandes mares do planeta acumularam 15021 milh\u00f5es de toneladas do material. Estudos ............ que, no ritmo atual de produ\u00e7\u00e3o e descarte,22 em 2050 haver\u00e1 mais pl\u00e1stico (em toneladas) do que peixes no mar.23O problema \u00e9 que o canudo representa pouco \u2013 muito pouco \u2013 nesse panorama. Pode at\u00e924 parecer que n\u00e3o: ele \u00e9 o s\u00e9timo tipo de lixo mais encontrado nas praias do mundo, ranking do25 qual as bitucas de cigarro s\u00e3o as campe\u00e3s. Mas isso em n\u00famero de unidades coletadas, n\u00e3o em26 toneladas de pl\u00e1stico lan\u00e7adas no oceano. Quando falamos no volume total de lixo pl\u00e1stico27 gerado no mundo, os canudos representam uma por\u00e7\u00e3o min\u00fascula. A maior parte do pl\u00e1stico28 produzido (e descartado), em volume, vem de embalagens, muitas delas de comida. Cientistas29 ligados \u00e0 CSIRO, ag\u00eancia de pesquisa australiana, calcularam que o n\u00famero de canudinhos30 espalhados pelas \u00e1reas costeiras do planeta chega a 8,3 bilh\u00f5es. Parece uma quantidade31 enorme; contudo, um canudo de pl\u00e1stico pesa, em m\u00e9dia, 0,42 grama. Ou seja: mesmo que32 todos esses bilh\u00f5es de canudos fossem lan\u00e7ados ao mar, eles representariam apenas 0,043%33 das 8 milh\u00f5es de toneladas despejadas anualmente no oceano.34 Os canudos tampouco est\u00e3o entre as maiores amea\u00e7as aos animais marinhos; pelo menos35 \u00e9 o que indica a ci\u00eancia. Os mesmos pesquisadores da CSIRO publicaram, em 2016, um estudo36 que investigou o impacto do lixo do mar na sa\u00fade e na seguran\u00e7a dos bichos que vivem ali.37 Foram recrutados 247 especialistas, que atuam em \u00e1reas como conserva\u00e7\u00e3o ambiental, biologia38 marinha e polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas. Eles avaliaram o risco de tartarugas, p\u00e1ssaros e mam\u00edferos39 marinhos enroscarem-se, ingerirem ou se contaminarem com os itens de pl\u00e1stico mais40 encontrados nas praias mundo afora \u2013 entre eles, o canudo. Os volunt\u00e1rios concordaram que o41 emaranhamento \u00e9, de longe, a situa\u00e7\u00e3o mais perigosa para os bichos \u2013 mas os canudos42 estavam entre as amea\u00e7as de menor risco nesse aspecto. O maior perigo estava concentrado43 nas redes e linhas de pesca jogadas no mar.44 A maior parte das pessoas que apoiam a proibi\u00e7\u00e3o dos canudos sabe que eles n\u00e3o s\u00e3o os45 principais vil\u00f5es do meio ambiente \u2013 mas ........... a medida como um \u201cprimeiro passo\u201d. \u00c9 uma46 vis\u00e3o otimista, mas, sem lidar melhor com o destino final do lixo, \u00e9 praticamente imposs\u00edvel47 fazer qualquer diferen\u00e7a no meio ambiente.\tTexto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/aguerra-dos-canudos\/","id":429926,"enunciado":"<p>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A guerra dos canudos<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1 Oito minutos de afli\u00e7\u00e3o, pena, surpresa, al\u00edvio, revolta: esse \u00e9 o melhor jeito de resumir<\/p><p>2 o v\u00eddeo que viralizou em 2015 ao mostrar uma equipe de bi\u00f3logos retirando algo da narina de<\/p><p>3 uma tartaruga, que sangra e guincha de dor. No in\u00edcio da grava\u00e7\u00e3o, feita pela bi\u00f3loga marinha<\/p><p>4 Christine Figgener, na Costa Rica, a cientista e seus colegas suspeitam que h\u00e1 um parasita<\/p><p>5 instalado ali. Mas logo identificam que a causa do sofrimento do bicho \u00e9, na verdade, um<\/p><p>6 canudinho de pl\u00e1stico inteiro. O v\u00eddeo, hoje com 35 milh\u00f5es de visualiza\u00e7\u00f5es no <em>YouTube,<\/em> tornou<\/p><p>7 o canudo, de repente, o inimigo n\u00famero 1, exemplo m\u00e1ximo do uso ______ e desnecess\u00e1rio de<\/p><p>8 pl\u00e1stico que permeia o nosso ______. \u201cMorte aos canudinhos\u201d, declararam ONGs e ecologistas.<\/p><p>9 Influenciadores digitais fizeram coro e tornaram cool voc\u00ea ter seu pr\u00f3prio canudo \u2013 s\u00f3 que de<\/p><p>10 metal, vidro ou bambu.<\/p><p>11Em algumas metr\u00f3poles, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica entrou na onda. Seattle, nos Estados<\/p><p>12 Unidos, baniu os canudos em julho de 2018; no mesmo m\u00eas, o Rio de Janeiro tornou-se a<\/p><p>13 primeira cidade brasileira a ______. Na Europa, o Parlamento Europeu aprovou, em mar\u00e7o deste<\/p><p>14 ano, uma lei que barra n\u00e3o s\u00f3 canudos, mas tamb\u00e9m cotonetes, copos, pratos e talheres de<\/p><p>15 pl\u00e1stico em todos os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia. A medida come\u00e7a a valer em 2021.<\/p><p>16 A inten\u00e7\u00e3o do movimento, claro, \u00e9 nobre \u2013 e a preocupa\u00e7\u00e3o com a polui\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos<\/p><p>17 ............ em boa hora. Nada menos do que 8 milh\u00f5es de toneladas de res\u00edduos pl\u00e1sticos s\u00e3o<\/p><p>18 despejados nos oceanos por ano, segundo um relat\u00f3rio do grupo Ocean Conservancy, feito em<\/p><p>19 parceria com a consultoria McKinsey. O documento estima que, desde 1950, quando o pl\u00e1stico<\/p><p>20 passou a ser produzido e usado em larga escala, os grandes mares do planeta acumularam 150<\/p><p>21 milh\u00f5es de toneladas do material. Estudos ............ que, no ritmo atual de produ\u00e7\u00e3o e descarte,<\/p><p>22 em 2050 haver\u00e1 mais pl\u00e1stico (em toneladas) do que peixes no mar.<\/p><p>23O problema \u00e9 que o canudo representa pouco \u2013 muito pouco \u2013 nesse panorama. Pode at\u00e9<\/p><p>24 parecer que n\u00e3o: ele \u00e9 o s\u00e9timo tipo de lixo mais encontrado nas praias do mundo, ranking do<\/p><p>25 qual as bitucas de cigarro s\u00e3o as campe\u00e3s. Mas isso em n\u00famero de unidades coletadas, n\u00e3o em<\/p><p>26 toneladas de pl\u00e1stico lan\u00e7adas no oceano. Quando falamos no volume total de lixo pl\u00e1stico<\/p><p>27 gerado no mundo, os canudos representam uma por\u00e7\u00e3o min\u00fascula. A maior parte do pl\u00e1stico<\/p><p>28 produzido (e descartado), em volume, vem de embalagens, muitas delas de comida. Cientistas<\/p><p>29 ligados \u00e0 CSIRO, ag\u00eancia de pesquisa australiana, calcularam que o n\u00famero de canudinhos<\/p><p>30 espalhados pelas \u00e1reas costeiras do planeta chega a 8,3 bilh\u00f5es. Parece uma quantidade<\/p><p>31 enorme; <em>contudo<\/em>, um canudo de pl\u00e1stico pesa, em m\u00e9dia, 0,42 grama. Ou seja: mesmo que<\/p><p>32 todos esses bilh\u00f5es de canudos fossem lan\u00e7ados ao mar, eles representariam apenas 0,043%<\/p><p>33 das 8 milh\u00f5es de toneladas despejadas anualmente no oceano.<\/p><p>34 Os canudos<em> tampouco<\/em> est\u00e3o entre as maiores amea\u00e7as aos animais marinhos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">; <\/strong>pelo menos<\/p><p>35 \u00e9 o que indica a ci\u00eancia. Os mesmos pesquisadores da CSIRO publicaram, em 2016, um estudo<\/p><p>36 que investigou o impacto do lixo do mar na sa\u00fade e na seguran\u00e7a dos bichos que vivem ali.<\/p><p>37 Foram recrutados 247 especialistas, que atuam em \u00e1reas como conserva\u00e7\u00e3o ambiental, biologia<\/p><p>38 marinha e polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas. Eles avaliaram o risco de tartarugas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong><strong> <\/strong>p\u00e1ssaros e mam\u00edferos<\/p><p>39 marinhos enroscarem-se<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> ingerirem ou se contaminarem com os itens de pl\u00e1stico mais<\/p><p>40 encontrados nas praias mundo afora \u2013 entre eles, o canudo. Os volunt\u00e1rios concordaram que o<\/p><p>41 emaranhamento \u00e9<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> de longe<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> a situa\u00e7\u00e3o mais perigosa para os bichos <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> <\/span>mas os canudos<\/p><p>42 estavam entre as amea\u00e7as de menor risco nesse aspecto. O maior perigo estava concentrado<\/p><p>43 nas redes e linhas de pesca jogadas no mar.<\/p><p>44 A maior parte das pessoas que apoiam a proibi\u00e7\u00e3o dos canudos sabe que eles n\u00e3o s\u00e3o os<\/p><p>45 principais vil\u00f5es do meio ambiente \u2013 mas ........... a medida como um \u201cprimeiro passo\u201d. \u00c9 uma<\/p><p>46 vis\u00e3o otimista, mas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong><strong> <\/strong>sem lidar melhor com o destino final do lixo, \u00e9 praticamente imposs\u00edvel<\/p><p>47 fazer qualquer diferen\u00e7a no meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\tTexto adaptado especialmente para esta prova. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/aguerra-dos-canudos\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1496976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnista","id":5401}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as vitaminas para bovinos leiteiros, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":67593,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Zootecnista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 20:44:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":2060508,"hashId":"e4ed8c3cb0790a862ef511345d031797","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as vitaminas para bovinos leiteiros, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8043154,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma biol\u00f3gica mais ativa da vitamina E \u00e9 o tocoferol.","id":8043153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma biol\u00f3gica mais ativa da vitamina E \u00e9 o tocoferol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o inositol \u00e9 um importante nutriente para o metabolismo e o transporte de amino\u00e1cidos. ","id":8043154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o inositol \u00e9 um importante nutriente para o metabolismo e o transporte de amino\u00e1cidos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a biodisponibilidade da vitamina A depende do grau de degrada\u00e7\u00e3o ruminal e da efici\u00eancia da absor\u00e7\u00e3o pelo intestino delgado. ","id":8043155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a biodisponibilidade da vitamina A depende do grau de degrada\u00e7\u00e3o ruminal e da efici\u00eancia da absor\u00e7\u00e3o pelo intestino delgado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a baixa concentra\u00e7\u00e3o de f\u00f3sforo no sangue pode aumentar a produ\u00e7\u00e3o renal de vitamina D, quando a concentra\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio no plasma \u00e9 pr\u00f3xima da normalidade.","id":8043156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a baixa concentra\u00e7\u00e3o de f\u00f3sforo no sangue pode aumentar a produ\u00e7\u00e3o renal de vitamina D, quando a concentra\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio no plasma \u00e9 pr\u00f3xima da normalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425113,"slug":"zootecnia-nutricao"},{"nome_clean":"Bovinocultura","oab":false,"nome":"Bovinocultura","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425126,"slug":"zootecnia-bovinocultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnista","id":5401}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o escore ruminal em vacas no final da lacta\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa CORRETA:","provas":[{"id":67593,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Zootecnista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 20:46:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":2060516,"hashId":"164697830b54c98074808f434e34ac56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o escore ruminal em vacas no final da lacta\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa CORRETA:<\/p>","resposta":8043187,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser feito avaliando o flanco esquerdo da vaca por tr\u00e1s, e varia de 1 a 4.","id":8043185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feito avaliando o flanco esquerdo da vaca por tr\u00e1s, e varia de 1 a 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 utilizado para estimar a ingest\u00e3o de alimentos e digest\u00e3o, variando de 1 a 4.","id":8043186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 utilizado para estimar a ingest\u00e3o de alimentos e digest\u00e3o, variando de 1 a 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ideal \u00e9 o 4, no qual se observa a pele sob as v\u00e9rtebras lombares se curvando para fora.","id":8043187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal \u00e9 o 4, no qual se observa a pele sob as v\u00e9rtebras lombares se curvando para fora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma indica\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de alimentos e da taxa de passagem nas \u00faltimas horas, variando de 1 a 3.","id":8043188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma indica\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de alimentos e da taxa de passagem nas \u00faltimas horas, variando de 1 a 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Bovinocultura","oab":false,"nome":"Bovinocultura","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425126,"slug":"zootecnia-bovinocultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnista","id":5401}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em vacas rec\u00e9m-paridas, s\u00e3o sinais de febre do leite:","provas":[{"id":67593,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Zootecnista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 20:45:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":2060510,"hashId":"937db6db5a2cf55675edbd16ce826afc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em vacas rec\u00e9m-paridas, s\u00e3o sinais de febre do leite:<\/p>","resposta":8043163,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apetite reduzido, febre e musculatura fraca.","id":8043161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apetite reduzido, febre e musculatura fraca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"musculatura fraca, impossibilidade de levantar e febre.","id":8043162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">musculatura fraca, impossibilidade de levantar e febre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lentid\u00e3o, apetite reduzido, orelhas frias e aus\u00eancia de febre.","id":8043163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lentid\u00e3o, apetite reduzido, orelhas frias e aus\u00eancia de febre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lentid\u00e3o, cheiro de acetona e baixo teor de gordura no leite. ","id":8043164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lentid\u00e3o, cheiro de acetona e baixo teor de gordura no leite. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425136,"slug":"zootecnia-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ato de natureza vinculada praticado pela autoridade m\u00e1xima de determinado \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desfavor\u00e1vel a um administrado, ","provas":[{"id":63620,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-fazendario-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-13 09:14:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1944239,"hashId":"7d9b25257f5a9cccad3aa77629551799","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ato de natureza vinculada praticado pela autoridade m\u00e1xima de determinado \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, desfavor\u00e1vel a um administrado, <\/p>","resposta":7522944,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser objeto de recurso hier\u00e1rquico impr\u00f3prio, mesmo que n\u00e3o haja previs\u00e3o para tanto, tendo em vista o direito do administrado de revis\u00e3o dos atos administrativos. ","id":7522944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser objeto de recurso hier\u00e1rquico impr\u00f3prio, mesmo que n\u00e3o haja previs\u00e3o para tanto, tendo em vista o direito do administrado de revis\u00e3o dos atos administrativos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" n\u00e3o pode ser objeto de recurso administrativo, porque esgotadas as inst\u00e2ncias hier\u00e1rquicas, inexistindo margem de altera\u00e7\u00e3o. ","id":7522945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00e3o pode ser objeto de recurso administrativo, porque esgotadas as inst\u00e2ncias hier\u00e1rquicas, inexistindo margem de altera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" n\u00e3o pode ser objeto de recurso ou revis\u00e3o judicial, em raz\u00e3o de sua natureza vinculada. ","id":7522946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00e3o pode ser objeto de recurso ou revis\u00e3o judicial, em raz\u00e3o de sua natureza vinculada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" pode ser objeto de pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo, contudo, inst\u00e2ncia recursal competente. ","id":7522947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pode ser objeto de pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo, contudo, inst\u00e2ncia recursal competente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" depende de previs\u00e3o expressa em lei para que seja vi\u00e1vel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso, sob pena de remessa da quest\u00e3o ao Poder Judici\u00e1rio. ","id":7522948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> depende de previs\u00e3o expressa em lei para que seja vi\u00e1vel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso, sob pena de remessa da quest\u00e3o ao Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo sobre a Lei n\u00ba 8.666\/1993, que regulamenta as normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias: I. A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis os atos de seu procedimento, inclusive quanto ao conte\u00fado das propostas. II. As licita\u00e7\u00f5es ser\u00e3o efetuadas no local onde se situar a reparti\u00e7\u00e3o interessada, salvo por motivo de interesse p\u00fablico, devidamente justificado. III. Considerando o Decreto n\u00ba 9.412\/2018, que atualiza a Lei n\u00ba 8.666\/1993, ser\u00e3o considerados valores at\u00e9 R$ 1.500.000,00 para obras e servi\u00e7os de engenharia na modalidade tomada de pre\u00e7os. IV. A execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os deve programar-se, sempre, em sua totalidade, previstos seus custos atual e final e considerando os prazos de sua execu\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":67586,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-13 09:07:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2060185,"hashId":"7715d6fd817b591a551237f4a7ac9cc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo sobre a Lei n\u00ba 8.666\/1993, que regulamenta as normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis os atos de seu procedimento, inclusive quanto ao conte\u00fado das propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As licita\u00e7\u00f5es ser\u00e3o efetuadas no local onde se situar a reparti\u00e7\u00e3o interessada, salvo por motivo de interesse p\u00fablico, devidamente justificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Considerando o Decreto n\u00ba 9.412\/2018, que atualiza a Lei n\u00ba 8.666\/1993, ser\u00e3o considerados valores at\u00e9 R$ 1.500.000,00 para obras e servi\u00e7os de engenharia na modalidade tomada de pre\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os deve programar-se, sempre, em sua totalidade, previstos seus custos atual e final e considerando os prazos de sua execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":8041848,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":8041846,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":8041847,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas. ","id":8041848,"corpo":"<p>II e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":8041849,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente o seguinte trecho:\tEm uma aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o professor instruiu os alunos a correrem durante quinze minutos em volta da quadra, em velocidade confort\u00e1vel e constante, cada um respeitando o seu pr\u00f3prio ritmo. Pensando na rela\u00e7\u00e3o entre a ventila\u00e7\u00e3o e a oxigena\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que, em uma situa\u00e7\u00e3o como essa e considerando o ritmo est\u00e1vel em que os alunos correram, a ventila\u00e7\u00e3o ___________ capta\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam, corretamente, a lacuna do trecho.","provas":[{"id":65593,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 19:03:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2027524,"hashId":"385e04ff91cb51c792203a114b7e712c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o seguinte trecho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm uma aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o professor instruiu os alunos a correrem durante quinze minutos em volta da quadra, em velocidade confort\u00e1vel e constante, cada um respeitando o seu pr\u00f3prio ritmo. Pensando na rela\u00e7\u00e3o entre a ventila\u00e7\u00e3o e a oxigena\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que, em uma situa\u00e7\u00e3o como essa e considerando o ritmo est\u00e1vel em que os alunos correram, a ventila\u00e7\u00e3o ___________ capta\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras que completam, corretamente, a lacuna do trecho.<\/p>","resposta":7898114,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentou proporcionalmente \u00e0","id":7898114,"corpo":"<p>aumentou proporcionalmente \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentou mais lentamente que a","id":7898115,"corpo":"<p>aumentou mais lentamente que a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentou mais rapidamente que a","id":7898116,"corpo":"<p>aumentou mais rapidamente que a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foi inversamente proporcional \u00e0","id":7898117,"corpo":"<p>foi inversamente proporcional \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se alterou, diferentemente do observado na","id":7898118,"corpo":"<p>n\u00e3o se alterou, diferentemente do observado na<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora Sandra realizou com os alunos um diagn\u00f3stico sobre os seus interesses com rela\u00e7\u00e3o as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e percebeu a vontade deles aprenderem mais sobre o futebol. Entretanto, ficou preocupada com o risco de o grupo feminino enfrentar problemas relacionados ao g\u00eanero e sexismo durante as futuras aulas desse esporte. Para fundamentar sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica a respeito dessa quest\u00e3o, ela se reportou aos PCNS de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (1998), que destacam a relev\u00e2ncia das aulas mistas, que oportunizam que meninos e meninas convivam, observem-se, descubram-se, aprendam a ser tolerantes, a n\u00e3o discriminar e a compreender as diferen\u00e7as, de forma a n\u00e3o reproduzir, de forma estereotipada, rela\u00e7\u00f5es sociais","provas":[{"id":65593,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 18:59:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2027501,"hashId":"7746beadb7a12439bb77804fb40d729a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora Sandra realizou com os alunos um diagn\u00f3stico sobre os seus interesses com rela\u00e7\u00e3o as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e percebeu a vontade deles aprenderem mais sobre o futebol. Entretanto, ficou preocupada com o risco de o grupo feminino enfrentar problemas relacionados ao g\u00eanero e sexismo durante as futuras aulas desse esporte. Para fundamentar sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica a respeito dessa quest\u00e3o, ela se reportou aos PCNS de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (1998), que destacam a relev\u00e2ncia das aulas mistas, que oportunizam que meninos e meninas convivam, observem-se, descubram-se, aprendam a ser tolerantes, a n\u00e3o discriminar e a compreender as diferen\u00e7as, de forma a n\u00e3o reproduzir, de forma estereotipada, rela\u00e7\u00f5es sociais<\/p>","resposta":7897999,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autorit\u00e1rias.","id":7897999,"corpo":"<p>autorit\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aut\u00f4nomas.","id":7898000,"corpo":"<p>aut\u00f4nomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"associativas.","id":7898001,"corpo":"<p>associativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colaborativas.","id":7898002,"corpo":"<p>colaborativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monocr\u00e1ticas.","id":7898003,"corpo":"<p>monocr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}