{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158379,"perPage":"100","pages":21584,"page":7823,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por determina\u00e7\u00e3o constitucional, a Uni\u00e3o entregar\u00e1","provas":[{"id":69027,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:37:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2103181,"hashId":"0b3f505a5bc2ae1235fa25820c8634ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por determina\u00e7\u00e3o constitucional, a Uni\u00e3o entregar\u00e1<\/p>","resposta":8224212,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre produtos industrializados, 10% (dez por cento) aos Estados e ao Distrito Federal, proporcionalmente ao valor das respectivas exporta\u00e7\u00f5es de produtos industrializados.","id":8224212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre produtos industrializados, 10% (dez por cento) aos Estados e ao Distrito Federal, proporcionalmente ao valor das respectivas exporta\u00e7\u00f5es de produtos industrializados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do produto da arrecada\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico, 29% (vinte e nove por cento) para os Estados, incluindo o Distrito Federal, e os Munic\u00edpios.","id":8224213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do produto da arrecada\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico, 29% (vinte e nove por cento) para os Estados, incluindo o Distrito Federal, e os Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do produto da arrecada\u00e7\u00e3o dos impostos sobre produtos industrializados, 22% (vinte e dois por cento) ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios.","id":8224214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do produto da arrecada\u00e7\u00e3o dos impostos sobre produtos industrializados, 22% (vinte e dois por cento) ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre renda e proventos de qualquer natureza, 21% (vinte e um por cento) ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e do Distrito Federal.","id":8224215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre renda e proventos de qualquer natureza, 21% (vinte e um por cento) ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Paro (2012), a escola estatal s\u00f3 ser\u00e1 verdadeiramente p\u00fablica no momento em que a popula\u00e7\u00e3o escolariz\u00e1vel tiver acesso geral e indiferenciado a uma boa educa\u00e7\u00e3o escolar. H\u00e1, pois, a necessidade permanente de se exercer press\u00e3o sobre o Estado, para que ele se disponha a cumprir esse dever. \u00c9 nesse contexto que ganha maior import\u00e2ncia a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na escola, no sentido de","provas":[{"id":65733,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Supervisor de Ensino - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:48:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018440,"hashId":"1a4fc056722963b7ec608398bce77460","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Paro (2012), a escola estatal s\u00f3 ser\u00e1 verdadeiramente p\u00fablica no momento em que a popula\u00e7\u00e3o escolariz\u00e1vel tiver acesso geral e indiferenciado a uma boa educa\u00e7\u00e3o escolar. H\u00e1, pois, a necessidade permanente de se exercer press\u00e3o sobre o Estado, para que ele se disponha a cumprir esse dever. \u00c9 nesse contexto que ganha maior import\u00e2ncia a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na escola, no sentido de<\/p>","resposta":7860049,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exig\u00eancia de mais preparo dos alunos para o vestibular, oferecendo-lhes melhores condi\u00e7\u00f5es de ingresso no ensino superior de qualidade.","id":7860045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exig\u00eancia de mais preparo dos alunos para o vestibular, oferecendo-lhes melhores condi\u00e7\u00f5es de ingresso no ensino superior de qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio de press\u00e3o sobre os professores a fim de favorecer a continuidade dos estudos aos alunos de classes menos favorecidas.","id":7860046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcio de press\u00e3o sobre os professores a fim de favorecer a continuidade dos estudos aos alunos de classes menos favorecidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fiscaliza\u00e7\u00e3o dos professores e diretores cujo compromisso \u00e9tico e pol\u00edtico com a educa\u00e7\u00e3o se apresente fr\u00e1gil.","id":7860047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscaliza\u00e7\u00e3o dos professores e diretores cujo compromisso \u00e9tico e pol\u00edtico com a educa\u00e7\u00e3o se apresente fr\u00e1gil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o do polo de poder da dire\u00e7\u00e3o da escola para as lideran\u00e7as das comunidades locais.","id":7860048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substitui\u00e7\u00e3o do polo de poder da dire\u00e7\u00e3o da escola para as lideran\u00e7as das comunidades locais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"partilha do poder por parte daqueles que se sup\u00f5e serem os mais diretamente interessados na qualidade do ensino.","id":7860049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">partilha do poder por parte daqueles que se sup\u00f5e serem os mais diretamente interessados na qualidade do ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a nova estrutura de codifica\u00e7\u00e3o das receitas p\u00fablicas v\u00e1lida para estados e munic\u00edpios a partir de 2018, as receitas or\u00e7ament\u00e1rias seguem a seguinte ordem:","provas":[{"id":69027,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:08:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2103149,"hashId":"528beb948dec9045b809b2884551b466","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a nova estrutura de codifica\u00e7\u00e3o das receitas p\u00fablicas v\u00e1lida para estados e munic\u00edpios a partir de 2018, as receitas or\u00e7ament\u00e1rias seguem a seguinte ordem:<\/p>","resposta":8224085,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"categoria econ\u00f4mica, natureza e fonte.","id":8224084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">categoria econ\u00f4mica, natureza e fonte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"categoria econ\u00f4mica, origem e esp\u00e9cie.","id":8224085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">categoria econ\u00f4mica, origem e esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"natureza, fonte, origem e esp\u00e9cie.","id":8224086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">natureza, fonte, origem e esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"natureza, fonte, esp\u00e9cie e al\u00ednea.","id":8224087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">natureza, fonte, esp\u00e9cie e al\u00ednea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412079,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Despesas que n\u00e3o contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento das a\u00e7\u00f5es de governo, das quais n\u00e3o resulta um produto, e n\u00e3o gera contrapresta\u00e7\u00e3o direta sob a forma de bens ou servi\u00e7os denominam-se","provas":[{"id":69027,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:08:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2103155,"hashId":"560b19a04ec6d3e09a491d2a700a497a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesas que n\u00e3o contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento das a\u00e7\u00f5es de governo, das quais n\u00e3o resulta um produto, e n\u00e3o gera contrapresta\u00e7\u00e3o direta sob a forma de bens ou servi\u00e7os denominam-se<\/p>","resposta":8224109,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividades.","id":8224108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es especiais.","id":8224109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera\u00e7\u00f5es especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"operacionais.","id":8224110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">operacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reservas de conting\u00eancias.","id":8224111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reservas de conting\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hoffmann (2001) delimita princ\u00edpios b\u00e1sicos \u2013 as setas do caminho \u2013 para uma avalia\u00e7\u00e3o mediadora. Nesse sentido, uma das tarefas do professor consiste em mediar as experi\u00eancias educativas. Para a autora, mediar as experi\u00eancias educativas significa","provas":[{"id":65733,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Supervisor de Ensino - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:21:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018444,"hashId":"084fe6f8e78cd094a818418e666b6385","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoffmann (2001) delimita princ\u00edpios b\u00e1sicos \u2013 as setas do caminho \u2013 para uma avalia\u00e7\u00e3o mediadora. Nesse sentido, uma das tarefas do professor consiste em mediar as experi\u00eancias educativas. Para a autora, mediar as experi\u00eancias educativas significa<\/p>","resposta":7860069,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer oficialmente uma s\u00e9rie de obst\u00e1culos aos alunos, por meio de crit\u00e9rios pr\u00e9-definidos arbitrariamente como requisitos para a passagem \u00e0 s\u00e9rie seguinte.","id":7860065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer oficialmente uma s\u00e9rie de obst\u00e1culos aos alunos, por meio de crit\u00e9rios pr\u00e9-definidos arbitrariamente como requisitos para a passagem \u00e0 s\u00e9rie seguinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar os desempenhos individuais dos alunos para compar\u00e1-los uns com os outros, promovendo os \u201cmelhores\u201d e retendo os \u201cpiores\u201d, a fim de estimular o esfor\u00e7o individual.","id":7860066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar os desempenhos individuais dos alunos para compar\u00e1-los uns com os outros, promovendo os \u201cmelhores\u201d e retendo os \u201cpiores\u201d, a fim de estimular o esfor\u00e7o individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver uma inten\u00e7\u00e3o progn\u00f3stica, somativa, explicativa e de desempenho dos alunos a partir de uma interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica favor\u00e1vel \u00e0 aprendizagem.","id":7860067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver uma inten\u00e7\u00e3o progn\u00f3stica, somativa, explicativa e de desempenho dos alunos a partir de uma interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica favor\u00e1vel \u00e0 aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover uma vis\u00e3o dial\u00f3gica, de negocia\u00e7\u00e3o, referenciada em valores, objetivos e discuss\u00e3o interdisciplinar para obter a classifica\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o e seria\u00e7\u00e3o dos alunos.","id":7860068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover uma vis\u00e3o dial\u00f3gica, de negocia\u00e7\u00e3o, referenciada em valores, objetivos e discuss\u00e3o interdisciplinar para obter a classifica\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o e seria\u00e7\u00e3o dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acompanhar o aluno em a\u00e7\u00e3o-reflex\u00e3o-a\u00e7\u00e3o e em processos simult\u00e2neos de aprender, de aprender a aprender, de aprender a conviver, de aprender a ser.","id":7860069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acompanhar o aluno em a\u00e7\u00e3o-reflex\u00e3o-a\u00e7\u00e3o e em processos simult\u00e2neos de aprender, de aprender a aprender, de aprender a conviver, de aprender a ser.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados de repet\u00eancia, evas\u00e3o escolar e analfabetismo demonstram o quanto o sistema educacional brasileiro est\u00e1 pouco atento \u00e0s efetivas car\u00eancias educacionais do pa\u00eds. H\u00e1 anos s\u00e3o feitas campanhas para a erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo, contudo as taxas continuam muito altas (Luckesi, 1999). Para o autor, a democratiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o escolar, como meio de desenvolvimento do educando, do ponto de vista coletivo e individual, sustenta- se em tr\u00eas elementos b\u00e1sicos:","provas":[{"id":65733,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Supervisor de Ensino - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:21:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018453,"hashId":"e8509a1ba3c99fafdbb814f2a63d970c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados de repet\u00eancia, evas\u00e3o escolar e analfabetismo demonstram o quanto o sistema educacional brasileiro est\u00e1 pouco atento \u00e0s efetivas car\u00eancias educacionais do pa\u00eds. H\u00e1 anos s\u00e3o feitas campanhas para a erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo, contudo as taxas continuam muito altas (Luckesi, 1999). Para o autor, a democratiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o escolar, como meio de desenvolvimento do educando, do ponto de vista coletivo e individual, sustenta- se em tr\u00eas elementos b\u00e1sicos:<\/p>","resposta":7860114,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, democratiza\u00e7\u00e3o do ensino e projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.","id":7860110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, democratiza\u00e7\u00e3o do ensino e projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o mediadora, planejamento e din\u00e2mica de assimila\u00e7\u00e3o ativa dos conte\u00fados.","id":7860111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o mediadora, planejamento e din\u00e2mica de assimila\u00e7\u00e3o ativa dos conte\u00fados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento, qualidade do ensino e avalia\u00e7\u00e3o como instrumento de diagn\u00f3stico do ensino.","id":7860112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento, qualidade do ensino e avalia\u00e7\u00e3o como instrumento de diagn\u00f3stico do ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, forma\u00e7\u00e3o continuada de educadores e avalia\u00e7\u00e3o mediadora.","id":7860113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, forma\u00e7\u00e3o continuada de educadores e avalia\u00e7\u00e3o mediadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acesso universal ao ensino, perman\u00eancia na escola e qualidade satisfat\u00f3ria da instru\u00e7\u00e3o.","id":7860114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acesso universal ao ensino, perman\u00eancia na escola e qualidade satisfat\u00f3ria da instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Luckesi","oab":false,"nome":"Luckesi","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426146,"slug":"pedagogia-luckesi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As isen\u00e7\u00f5es representam benef\u00edcio fiscal que, como consequ\u00eancia, exclui o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. Atendendo ao disposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, pode-se afirmar que","provas":[{"id":65576,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-controlador-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:11:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2032357,"hashId":"0307230050d5f4384828bb559067c09d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As isen\u00e7\u00f5es representam benef\u00edcio fiscal que, como consequ\u00eancia, exclui o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. Atendendo ao disposto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":7919386,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser restrita a determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es a ela peculiares.","id":7919385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser restrita a determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es a ela peculiares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a isen\u00e7\u00e3o, ainda quando prevista em contrato, \u00e9 sempre decorrente de lei que especifique as condi\u00e7\u00f5es e requisitos exigidos para sua concess\u00e3o.","id":7919386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a isen\u00e7\u00e3o, ainda quando prevista em contrato, \u00e9 sempre decorrente de lei que especifique as condi\u00e7\u00f5es e requisitos exigidos para sua concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a isen\u00e7\u00e3o \u00e9 extensiva \u00e0s taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, inclusive aos tributos institu\u00eddos posteriormente a sua concess\u00e3o.","id":7919387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a isen\u00e7\u00e3o \u00e9 extensiva \u00e0s taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, inclusive aos tributos institu\u00eddos posteriormente a sua concess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a isen\u00e7\u00e3o, independentemente de ser concedida por prazo certo e em fun\u00e7\u00e3o de determinadas condi\u00e7\u00f5es, pode ser revogada ou modificada a qualquer tempo.","id":7919388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a isen\u00e7\u00e3o, independentemente de ser concedida por prazo certo e em fun\u00e7\u00e3o de determinadas condi\u00e7\u00f5es, pode ser revogada ou modificada a qualquer tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a isen\u00e7\u00e3o, quando concedida em car\u00e1ter geral, s\u00f3 \u00e9 efetivada por despacho da autoridade administrativa, em requerimento preenchido pelo interessado.","id":7919389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a isen\u00e7\u00e3o, quando concedida em car\u00e1ter geral, s\u00f3 \u00e9 efetivada por despacho da autoridade administrativa, em requerimento preenchido pelo interessado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37 ","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas de contabilidade vigentes, a escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil deve ser executada com base em documentos de origem externa ou interna ou, na sua falta, em elementos que comprovem ou evidenciem fatos cont\u00e1beis, bem como no","provas":[{"id":65576,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-controlador-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 19:55:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2032364,"hashId":"52466673a621183584361952ab51826a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas de contabilidade vigentes, a escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil deve ser executada com base em documentos de origem externa ou interna ou, na sua falta, em elementos que comprovem ou evidenciem fatos cont\u00e1beis, bem como no<\/p>","resposta":7919420,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idioma portugu\u00eas e em moeda corrente do pa\u00eds de origem; em forma estruturada de acordo com os princ\u00edpios de contabilidade geralmente aceitos em partidas dobradas.","id":7919417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idioma portugu\u00eas e em moeda corrente do pa\u00eds de origem; em forma estruturada de acordo com os princ\u00edpios de contabilidade geralmente aceitos em partidas dobradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idioma portugu\u00eas e em moeda constante; em forma estruturada de acordo com os princ\u00edpios de contabilidade geralmente aceitos em partidas mensais.","id":7919418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idioma portugu\u00eas e em moeda constante; em forma estruturada de acordo com os princ\u00edpios de contabilidade geralmente aceitos em partidas mensais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"idioma e em moeda corrente constantes; em forma cont\u00e1bil; e em ordem cronol\u00f3gica de dia ou mensal.","id":7919419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idioma e em moeda corrente constantes; em forma cont\u00e1bil; e em ordem cronol\u00f3gica de dia ou mensal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"idioma e em moeda corrente nacionais; em forma cont\u00e1bil; e em ordem cronol\u00f3gica de dia, m\u00eas e ano.","id":7919420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idioma e em moeda corrente nacionais; em forma cont\u00e1bil; e em ordem cronol\u00f3gica de dia, m\u00eas e ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"idioma portugu\u00eas e, al\u00e9m da moeda real, em moeda funcional; em forma estruturada de acordo com os princ\u00edpios de contabilidade; em forma cont\u00e1bil; e em ordem cronol\u00f3gica do m\u00eas.","id":7919421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idioma portugu\u00eas e, al\u00e9m da moeda real, em moeda funcional; em forma estruturada de acordo com os princ\u00edpios de contabilidade; em forma cont\u00e1bil; e em ordem cronol\u00f3gica do m\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 43 ","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/2032364","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de forma\u00e7\u00e3o dos Bacharelados Interdisciplinares deve favorecer a ado\u00e7\u00e3o de metodologias ativas de ensino e aprendizagem, de maneira a fomentar o desenvolvimento da autonomia intelectual dos estudantes. Para tanto, a sistem\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem dever\u00e1, conforme o documento citado, incluir processos de naturezas","provas":[{"id":80352,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-pedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:30:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2400489,"hashId":"8d4333d7963cfe59c862dd5e7810f945","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de forma\u00e7\u00e3o dos Bacharelados Interdisciplinares deve favorecer a ado\u00e7\u00e3o de metodologias ativas de ensino e aprendizagem, de maneira a fomentar o desenvolvimento da autonomia intelectual dos estudantes. Para tanto, a sistem\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem dever\u00e1, conforme o documento citado, incluir processos de naturezas<\/p>","resposta":9502953,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multidisciplinares e transdisciplinares.","id":9502950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multidisciplinares e transdisciplinares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interdisciplinares e multidisciplinares.","id":9502951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interdisciplinares e multidisciplinares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formativa, did\u00e1tica e classificat\u00f3ria.","id":9502952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formativa, did\u00e1tica e classificat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stica, formativa e somativa.","id":9502953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3stica, formativa e somativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica e te\u00f3rica.","id":9502954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e1tica e te\u00f3rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 43 e 44.\tA recente amplia\u00e7\u00e3o da oferta de vagas nas forma\u00e7\u00f5es de gradua\u00e7\u00e3o abriu oportunidades para uma mudan\u00e7a expressiva do perfil estudantil. As amplia\u00e7\u00f5es aumentaram quantitativamente o acesso \u00e0 universidade em rela\u00e7\u00e3o a \u00e9pocas imediatamente anteriores. Resultante de v\u00e1rios fatores, como oferta de vagas em cursos presenciais noturnos, implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de a\u00e7\u00f5es afirmativas, novas formas de ingresso e aumento da oferta de vagas na modalidade semipresencial ou a dist\u00e2ncia, o perfil estudantil sofreu uma mudan\u00e7a qualitativa que impactou sensivelmente as demandas de forma\u00e7\u00f5es de gradua\u00e7\u00e3o. (Referenciais Orientadores para os Bacharelados Interdisciplinares e Similares, 2010)","id":532350,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>43 <\/strong>e <strong>44<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA recente amplia\u00e7\u00e3o da oferta de vagas nas forma\u00e7\u00f5es de gradua\u00e7\u00e3o abriu oportunidades para uma mudan\u00e7a expressiva do perfil estudantil. As amplia\u00e7\u00f5es aumentaram quantitativamente o acesso \u00e0 universidade em rela\u00e7\u00e3o a \u00e9pocas imediatamente anteriores. Resultante de v\u00e1rios fatores, como oferta de vagas em cursos presenciais noturnos, implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de a\u00e7\u00f5es afirmativas, novas formas de ingresso e aumento da oferta de vagas na modalidade semipresencial ou a dist\u00e2ncia, o perfil estudantil sofreu uma mudan\u00e7a qualitativa que impactou sensivelmente as demandas de forma\u00e7\u00f5es de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(Referenciais Orientadores para os Bacharelados Interdisciplinares e Similares, 2010)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 e 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o, Finan\u00e7as e Controle interno - Geral","id":24732,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com fundamento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Senado Federal, por iniciativa de um ter\u00e7o dos senadores e aprova\u00e7\u00e3o da maioria absoluta de seus membros, poder\u00e1 expedir resolu\u00e7\u00e3o para","provas":[{"id":68507,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o, Finan\u00e7as e Controle interno - Geral","id":24732,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o, Finan\u00e7as e Controle interno - Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:44:56","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2084568,"hashId":"952c44554dd470fed61d26d955fe464c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com fundamento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Senado Federal, por iniciativa de um ter\u00e7o dos senadores e aprova\u00e7\u00e3o da maioria absoluta de seus membros, poder\u00e1 expedir resolu\u00e7\u00e3o para<\/p>","resposta":8148263,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispor sobre conflitos de compet\u00eancia, em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios.","id":8148259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispor sobre conflitos de compet\u00eancia, em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definir os contribuintes do ICMS, dispor sobre substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e disciplinar o regime de compensa\u00e7\u00e3o do referido imposto.","id":8148260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir os contribuintes do ICMS, dispor sobre substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e disciplinar o regime de compensa\u00e7\u00e3o do referido imposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fixar as al\u00edquotas m\u00e1ximas e m\u00ednimas do imposto municipal sobre servi\u00e7os de qualquer natureza e do imposto estadual sobre propriedade de ve\u00edculos automotores.","id":8148261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixar as al\u00edquotas m\u00e1ximas e m\u00ednimas do imposto municipal sobre servi\u00e7os de qualquer natureza e do imposto estadual sobre propriedade de ve\u00edculos automotores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fixar as al\u00edquotas m\u00ednimas do imposto sobre transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o, de quaisquer bens ou direitos, e as al\u00edquotas m\u00e1ximas do imposto sobre propriedade territorial e urbana.","id":8148262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixar as al\u00edquotas m\u00ednimas do imposto sobre transmiss\u00e3o <em>causa mortis<\/em> e doa\u00e7\u00e3o, de quaisquer bens ou direitos, e as al\u00edquotas m\u00e1ximas do imposto sobre propriedade territorial e urbana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer as al\u00edquotas m\u00ednimas, para o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, nas opera\u00e7\u00f5es internas.","id":8148263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer as al\u00edquotas m\u00ednimas, para o imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o, nas opera\u00e7\u00f5es internas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/2084568","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta entre o significado da imagem e a concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o, segundo Vasconcellos (2008).","provas":[{"id":65733,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Supervisor de Ensino - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:48:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018438,"hashId":"df5b012b8cd24626e505dbb4c098ec0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta entre o significado da imagem e a concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o, segundo Vasconcellos (2008).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65733\/questao\/2018438-20211107230216000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"502\"><\/p>","resposta":7860035,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na imagem A, o autor representa uma concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o caracterizada pelo deslocamento do eixo de preocupa\u00e7\u00e3o do professor com a aprendizagem do aluno e n\u00e3o com o controle do transmitido.","id":7860035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na imagem A, o autor representa uma concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o caracterizada pelo deslocamento do eixo de preocupa\u00e7\u00e3o do professor com a aprendizagem do aluno e n\u00e3o com o controle do transmitido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na imagem B, o autor representa a preocupa\u00e7\u00e3o do professor em ajudar no processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e n\u00e3o em verificar quem cometeu erros.","id":7860036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na imagem B, o autor representa a preocupa\u00e7\u00e3o do professor em ajudar no processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e n\u00e3o em verificar quem cometeu erros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na imagem A, percebe-se que os educadores assumiram tanto o papel de controle e de fiscais que n\u00e3o h\u00e1 mais necessidade de controle do trabalho de sala de aula por parte dos inspetores do Estado.","id":7860037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na imagem A, percebe-se que os educadores assumiram tanto o papel de controle e de fiscais que n\u00e3o h\u00e1 mais necessidade de controle do trabalho de sala de aula por parte dos inspetores do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na imagem B, o autor representa uma mudan\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, uma mudan\u00e7a de mentalidade e uma mudan\u00e7a de pr\u00e1tica, visando garantir a aprendizagem de todos.","id":7860038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na imagem B, o autor representa uma mudan\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, uma mudan\u00e7a de mentalidade e uma mudan\u00e7a de pr\u00e1tica, visando garantir a aprendizagem de todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As imagens A e B ilustram um problema de ordem epistemol\u00f3gica que se refere a como o professor deve ensinar.","id":7860039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As imagens A e B ilustram um problema de ordem epistemol\u00f3gica que se refere a como o professor deve ensinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Refletir sobre inova\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas no ensino superior nos encaminha necessariamente \u00e0 quest\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico (PPP) como aquele que enfatiza a organiza\u00e7\u00e3o curricular, confere-lhe organicidade e permite que suas a\u00e7\u00f5es adquiram relev\u00e2ncia. A falta de clareza reduz qualquer curso a uma grade curricular fragmentada, uma vez que at\u00e9 mesmo as ementas e as bibliografias perdem sua raz\u00e3o de ser. Todavia, o PPP n\u00e3o pode ser utilizado apenas como modismo. Como modismo, a refer\u00eancia ao PPP apresenta alguns riscos, como a utiliza\u00e7\u00e3o pouca criteriosa do termo e a falta de clareza na compreens\u00e3o da ideia de projeto. \u00c9 preciso diferenciar o uso do PPP como modismo e como inova\u00e7\u00e3o. Como modismo, ele tem um car\u00e1ter","provas":[{"id":80352,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-pedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:45:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2400603,"hashId":"829f6e4de2ee7517fc9c043b252f10ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Refletir sobre inova\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas no ensino superior nos encaminha necessariamente \u00e0 quest\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico (PPP) como aquele que enfatiza a organiza\u00e7\u00e3o curricular, confere-lhe organicidade e permite que suas a\u00e7\u00f5es adquiram relev\u00e2ncia. A falta de clareza reduz qualquer curso a uma grade curricular fragmentada, uma vez que at\u00e9 mesmo as ementas e as bibliografias perdem sua raz\u00e3o de ser. Todavia, o PPP n\u00e3o pode ser utilizado apenas como modismo. Como modismo, a refer\u00eancia ao PPP apresenta alguns riscos, como a utiliza\u00e7\u00e3o pouca criteriosa do termo e a falta de clareza na compreens\u00e3o da ideia de projeto. \u00c9 preciso diferenciar o uso do PPP como modismo e como inova\u00e7\u00e3o. Como modismo, ele tem um car\u00e1ter<\/p>","resposta":9503444,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de ruptura e conflito.","id":9503442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ruptura e conflito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transformador e transparente.","id":9503443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transformador e transparente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regulador e normativo.","id":9503444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulador e normativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de legitimidade e estabilidade.","id":9503445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de legitimidade e estabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intencional e previs\u00edvel.","id":9503446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intencional e previs\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar de cultura, diversidade cultural e curr\u00edculo, Moreira e Candau (2007) discutem a rela\u00e7\u00e3o entre cultura e curr\u00edculo. Para eles, se entendermos o curr\u00edculo como escolhas que se fazem em vasto leque de possibilidades, ou seja, como uma sele\u00e7\u00e3o da cultura, podemos conceb\u00ea-lo, tamb\u00e9m, como","provas":[{"id":65733,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Supervisor de Ensino - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:47:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018437,"hashId":"ba73793476c5e4d4cdc9c265607f8500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tratar de cultura, diversidade cultural e curr\u00edculo, Moreira e Candau (2007) discutem a rela\u00e7\u00e3o entre cultura e curr\u00edculo. Para eles, se entendermos o curr\u00edculo como escolhas que se fazem em vasto leque de possibilidades, ou seja, como uma sele\u00e7\u00e3o da cultura, podemos conceb\u00ea-lo, tamb\u00e9m, como<\/p>","resposta":7860031,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudo dos grandes autores, das grandes obras e das grandes ideias.","id":7860030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estudo dos grandes autores, das grandes obras e das grandes ideias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjunto de pr\u00e1ticas que produzem significados.","id":7860031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjunto de pr\u00e1ticas que produzem significados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processo secular geral de desenvolvimento social.","id":7860032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo secular geral de desenvolvimento social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estudo dos modos de vida e valores compartilhados por diferentes grupos.","id":7860033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estudo dos modos de vida e valores compartilhados por diferentes grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo harm\u00f4nico de desenvolvimento da humanidade.","id":7860034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo harm\u00f4nico de desenvolvimento da humanidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico ocupante do cargo de provimento efetivo de engenheiro de radia\u00e7\u00e3o, desejava realizar um novo concurso p\u00fablico, de modo a vir a ocupar dois cargos de provimento efetivo, caso houvesse compatibilidade de hor\u00e1rios. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":37947,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 21:13:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1095159,"hashId":"eec3ac75c168cfab2c190c7395ee27e9","enunciado":"<p align=\"justify\">Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico ocupante do cargo de provimento efetivo\r\nde engenheiro de radia\u00e7\u00e3o, desejava realizar um novo concurso\r\np\u00fablico, de modo a vir a ocupar dois cargos de provimento\r\nefetivo, caso houvesse compatibilidade de hor\u00e1rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3869697,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o pode ocupar outro cargo de provimento efetivo.","id":3869696,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o n\u00e3o pode ocupar outro cargo de provimento efetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o somente pode vir a ocupar um cargo de professor.","id":3869697,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o somente pode vir a ocupar um cargo de professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o somente pode vir a ocupar um cargo t\u00e9cnico.","id":3869698,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o somente pode vir a ocupar um cargo t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o pode vir a ocupar um cargo de professor ou de t\u00e9cnico.","id":3869699,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o pode vir a ocupar um cargo de professor ou de t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o pode vir a ocupar um cargo na \u00e1rea de sa\u00fade.","id":3869700,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o pode vir a ocupar um cargo na \u00e1rea de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1095159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O comando F9 abre a Ajuda e Suporte do Windows. II. O diagrama de Pareto \u00e9 uma ferramenta aplic\u00e1vel \u00e0 gest\u00e3o da qualidade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72922,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:16:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218846,"hashId":"40124938ade40b71a85129d3b82e0339","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O comando F9 abre a Ajuda e Suporte do Windows. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O diagrama de Pareto \u00e9 uma ferramenta aplic\u00e1vel \u00e0 gest\u00e3o da qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8719780,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8719778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8719779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8719780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8719781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o correto registro da arrecada\u00e7\u00e3o da receita durante a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.","provas":[{"id":69027,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:33:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2103164,"hashId":"b224c53b7c471bf3951c19517721e9a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o correto registro da arrecada\u00e7\u00e3o da receita durante a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.<\/p>","resposta":8224147,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D 5.2.1.1.x.xx.xx Previs\u00e3o Inicial da Receita C 6.2.1.1.x.xx.xx Receita Realizada","id":8224144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 5.2.1.1.x.xx.xx Previs\u00e3o Inicial da Receita <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 6.2.1.1.x.xx.xx Receita Realizada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D 1.1.1.1.1.xx.xx Caixa e Equivalentes C 1.1.2.2.x.xx.xx Receita a Realizar","id":8224145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 1.1.1.1.1.xx.xx Caixa e Equivalentes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 1.1.2.2.x.xx.xx Receita a Realizar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D 6.2.1.1.x.xx.xx Receita Realizada C 6.2.1.2.x.xx.xx Receita a Realizar","id":8224146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 6.2.1.1.x.xx.xx Receita Realizada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 6.2.1.2.x.xx.xx Receita a Realizar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D 6.2.1.1.x.xx.xx Receita a Realizar C 6.2.1.2.x.xx.xx Receita Realizada","id":8224147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 6.2.1.1.x.xx.xx Receita a Realizar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 6.2.1.2.x.xx.xx Receita Realizada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412080,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412100,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":412100,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412102,"slug":"contabilidade-publica-arrecadacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sonia, ao estudar sobre curr\u00edculo, multiculturalismo, diversidade e igualdade \u00e9tnico racial, reportou-se inicialmente \u00e0 Lei no 9.394\/96 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 LDBEN), artigos 26 e 26-A. No \u00a7 4o do art. 26, estabelece-se que o ensino da Hist\u00f3ria do Brasil levar\u00e1 em conta as contribui\u00e7\u00f5es das diferentes culturas e etnias para a forma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, especialmente das matrizes ind\u00edgena, africana e europeia. De acordo com essa legisla\u00e7\u00e3o, os conte\u00fados referentes \u00e0 hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e dos povos ind\u00edgenas brasileiros ser\u00e3o ministrados no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo escolar, em especial nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o art\u00edstica e de literatura e hist\u00f3ria brasileiras. O art. 26-A destaca que se torna obrigat\u00f3rio o estudo da hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e ind\u00edgena, nos estabelecimentos de","provas":[{"id":65731,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:32:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018478,"hashId":"8d1cb008fe66edb263d8beda201ce424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sonia, ao estudar sobre curr\u00edculo, multiculturalismo, diversidade e igualdade \u00e9tnico racial, reportou-se inicialmente \u00e0 Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 9.394\/96 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 LDBEN), artigos 26 e 26-A. No \u00a7 4<sup><u>o<\/u><\/sup> do art. 26, estabelece-se que o ensino da Hist\u00f3ria do Brasil levar\u00e1 em conta as contribui\u00e7\u00f5es das diferentes culturas e etnias para a forma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, especialmente das matrizes ind\u00edgena, africana e europeia. De acordo com essa legisla\u00e7\u00e3o, os conte\u00fados referentes \u00e0 hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e dos povos ind\u00edgenas brasileiros ser\u00e3o ministrados no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo escolar, em especial nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o art\u00edstica e de literatura e hist\u00f3ria brasileiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O art. 26-A destaca que se torna obrigat\u00f3rio o estudo da hist\u00f3ria e cultura afro-brasileira e ind\u00edgena, nos estabelecimentos de<\/p>","resposta":7860236,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o infantil e de ensino fundamental p\u00fablicos e privados.","id":7860235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o infantil e de ensino fundamental p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ensino fundamental e de ensino m\u00e9dio, p\u00fablicos e privados.","id":7860236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino fundamental e de ensino m\u00e9dio, p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ensino fundamental e de ensino m\u00e9dio p\u00fablicos.","id":7860237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino fundamental e de ensino m\u00e9dio p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ensino fundamental, p\u00fablicos e privados.","id":7860238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino fundamental, p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ensino m\u00e9dio, p\u00fablicos e privados.","id":7860239,"corpo":"<p>ensino m\u00e9dio, p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 45","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das diferen\u00e7as que existem entre a Internet e a Intranet \u00e9 a abrang\u00eancia geogr\u00e1fica de acesso disponibilizado aos seus usu\u00e1rios. As alternativas abaixo descrevem outros conceitos sobre Internet e Intranet. Assinale a \u00fanica que apresenta defini\u00e7\u00e3o incorreta sobre o tema.","provas":[{"id":51346,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"},{"id":51345,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 18:26:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1551450,"hashId":"9a2310e6fd2e8939b938e14ceae383b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das diferen\u00e7as que existem entre a Internet e a Intranet \u00e9 a abrang\u00eancia geogr\u00e1fica de acesso disponibilizado aos seus usu\u00e1rios. As alternativas abaixo descrevem outros conceitos sobre Internet e Intranet. Assinale a \u00fanica que apresenta defini\u00e7\u00e3o incorreta sobre o tema.<\/p>","resposta":5811068,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Intranet utiliza os mesmos protocolo Internet.","id":5811064,"corpo":"<p>A Intranet utiliza os mesmos protocolo Internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode se conectar \u00e0 uma rede de Intranet atrav\u00e9s de um equipamento usando tecnologia Wi-Fi.","id":5811065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode se conectar \u00e0 uma rede de Intranet atrav\u00e9s de um equipamento usando tecnologia Wi-Fi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma Intranet pode ser conectada a outras redes, inclusive \u00e0 uma rede de Internet.","id":5811066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Intranet pode ser conectada a outras redes, inclusive \u00e0 uma rede de Internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A extens\u00e3o geogr\u00e1fica de uma Internet \u00e9 muito maior do que aquela abrangida pela Intranet.","id":5811067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extens\u00e3o geogr\u00e1fica de uma Internet \u00e9 muito maior do que aquela abrangida pela Intranet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Intranet por ser uma rede privada n\u00e3o possui os recursos de troca de e-mails entre seus usu\u00e1rios.","id":5811068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Intranet por ser uma rede privada n\u00e3o possui os recursos de troca de e-mails entre seus usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1551450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o permite que as decis\u00f5es sejam tomadas pelas unidades situadas nos n\u00edveis mais baixos da organiza\u00e7\u00e3o, proporcionando um consider\u00e1vel aumento de efici\u00eancia. De acordo com as vantagens que a descentraliza\u00e7\u00e3o pode proporcionar, analise as alternativas abaixo e marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":57528,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifes-2019-if-es-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 18:28:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1732397,"hashId":"1e034a2f8e8a96ca14d9862c16b0dcbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o permite que as decis\u00f5es sejam tomadas pelas unidades situadas nos n\u00edveis mais baixos da organiza\u00e7\u00e3o, proporcionando um consider\u00e1vel aumento de efici\u00eancia. De acordo com as vantagens que a descentraliza\u00e7\u00e3o pode proporcionar, analise as alternativas abaixo e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6579276,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permite a forma\u00e7\u00e3o de executivos locais ou regionais mais motivados e conscientes dos seus resultados operacionais. A estrutura descentralizada produz especialistas em vez de gerentes gerais. ","id":6579273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite a forma\u00e7\u00e3o de executivos locais ou regionais mais motivados e conscientes dos seus resultados operacionais. A estrutura descentralizada produz especialistas em vez de gerentes gerais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es s\u00e3o tomadas por administradores que t\u00eam vis\u00e3o global da empresa.","id":6579274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es s\u00e3o tomadas por administradores que t\u00eam vis\u00e3o global da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumenta a efici\u00eancia e a motiva\u00e7\u00e3o, aproveitando melhor o tempo e a aptid\u00e3o dos funcion\u00e1rios, evitando que fujam \u00e0 responsabilidade, por ser mais dif\u00edcil recorrer \u00e0 matriz ou ao chefe.","id":6579275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta a efici\u00eancia e a motiva\u00e7\u00e3o, aproveitando melhor o tempo e a aptid\u00e3o dos funcion\u00e1rios, evitando que fujam \u00e0 responsabilidade, por ser mais dif\u00edcil recorrer \u00e0 matriz ou ao chefe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduz a quantidade de papel do pessoal dos escrit\u00f3rios centrais e os gastos respectivos. Al\u00e9m disso, ganha-se tempo: toma-se na hora uma decis\u00e3o que levaria v\u00e1rios dias para ser comunicada.","id":6579276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduz a quantidade de papel do pessoal dos escrit\u00f3rios centrais e os gastos respectivos. Al\u00e9m disso, ganha-se tempo: toma-se na hora uma decis\u00e3o que levaria v\u00e1rios dias para ser comunicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melhora a qualidade das decis\u00f5es \u00e0 medida que seu volume e complexidade aumentam, aliviando os chefes principais do excesso de trabalho decis\u00f3rio. Os altos funcion\u00e1rios podem se concentrar nas decis\u00f5es de maior import\u00e2ncia, deixando as menores para os n\u00edveis mais baixos.","id":6579277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhora a qualidade das decis\u00f5es \u00e0 medida que seu volume e complexidade aumentam, aliviando os chefes principais do excesso de trabalho decis\u00f3rio. Os altos funcion\u00e1rios podem se concentrar nas decis\u00f5es de maior import\u00e2ncia, deixando as menores para os n\u00edveis mais baixos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404621,"slug":"administracao-geral-centralizacao-e-descentralizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o","id":20042,"slug":"analista-censitario-area-planejamento-e-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para melhorar o desempenho das atividades, a diretoria do IBGE atribuiu a Jo\u00e3o o papel de envolver as partes interessadas para definir o contexto dos processos e assegurar alinhamento estrat\u00e9gico e a responsabilidade de defesa e suporte do processo junto \u00e0s partes interessadas, assegurando a correta aloca\u00e7\u00e3o de recursos. Com base no exposto, qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o que Jo\u00e3o desempenha nesse cen\u00e1rio?","provas":[{"id":46986,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o","id":20042,"slug":"analista-censitario-area-planejamento-e-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-planejamento-e-gestao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 18:29:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1429188,"hashId":"e4c42f96b0404105219e278c015d8606","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para melhorar o desempenho das atividades, a diretoria do IBGE atribuiu a Jo\u00e3o o papel de envolver as partes interessadas para definir o contexto dos processos e assegurar alinhamento estrat\u00e9gico e a responsabilidade de defesa e suporte do processo junto \u00e0s partes interessadas, assegurando a correta aloca\u00e7\u00e3o de recursos. Com base no exposto, qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o que Jo\u00e3o desempenha nesse cen\u00e1rio?<\/p>","resposta":5275270,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornecedor do processo.","id":5275267,"corpo":"<p>Fornecedor do processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizador de processo.","id":5275268,"corpo":"<p>Utilizador de processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cliente do processo.","id":5275269,"corpo":"<p>Cliente do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dono de processo.","id":5275270,"corpo":"<p>Dono de processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ator do processo.","id":5275271,"corpo":"<p>Ator do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/1429188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rodrigo e Moralles s\u00e3o supervisores em uma loja de artigos esportivos. O sal\u00e1rio de Rodrigo \u00e9 R$ 1720,50. Por ser mais antigo na loja, Moralles tem um sal\u00e1rio 32% maior que Rodrigo, logo, Moralles recebe:","provas":[{"id":48353,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 18:36:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1465929,"hashId":"0a660af2086b727506535f878c8082e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Rodrigo e Moralles s\u00e3o supervisores em uma loja de artigos esportivos. O sal\u00e1rio de Rodrigo \u00e9 R$ 1720,50. Por ser mais antigo na loja, Moralles tem um sal\u00e1rio 32% maior que Rodrigo, logo, Moralles recebe:<\/strong><\/p>","resposta":5444808,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.271,06.","id":5444808,"corpo":"<p>R$ 2.271,06.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.290,42.","id":5444809,"corpo":"<p>R$ 2.290,42.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.341,15.","id":5444810,"corpo":"<p>R$ 2.341,15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.358,09.","id":5444811,"corpo":"<p>R$ 2.358,09.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1465929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo","id":17860,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O organograma ao lado \u00e9 denominado:","provas":[{"id":41660,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo","id":17860,"slug":"profissional-de-nivel-universitario-jr-area-secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"itaipu-binacional"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 18:32:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1236253,"hashId":"464689ac661aae278af49433abc31d1a","enunciado":"<p align=\"justify\">O organograma ao lado \u00e9 denominado:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41660\/24.GIF\">","resposta":4467723,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"horizontal.","id":4467721,"corpo":"<p align=justify>horizontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"radial.","id":4467722,"corpo":"<p align=justify>radial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrutural.","id":4467723,"corpo":"<p align=justify>estrutural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"matricial.","id":4467724,"corpo":"<p align=justify>matricial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funcional.","id":4467725,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>funcional.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 33","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organograma","oab":false,"nome":"Organograma","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404624,"slug":"administracao-geral-organograma"}],"slug":"administracao-geral\/1236253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Meta 15 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE \u2013 Lei n\u00b0 13.005 de 2014) visa garantir, em regime de colabora\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, uma pol\u00edtica nacional de forma\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o assegurando que todos os professores e as professoras da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica possuam forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de n\u00edvel superior, obtida em curso de licenciatura na \u00e1rea de conhecimento em que atuam. Uma das estrat\u00e9gias para a consecu\u00e7\u00e3o dessa meta \u00e9","provas":[{"id":80352,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-pedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:29:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2400456,"hashId":"c2511b41a27cf0048949202fe4f6ceb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Meta 15 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE \u2013 Lei n\u00b0 13.005 de 2014) visa garantir, em regime de colabora\u00e7\u00e3o entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, uma pol\u00edtica nacional de forma\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o assegurando que todos os professores e as professoras da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica possuam forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de n\u00edvel superior, obtida em curso de licenciatura na \u00e1rea de conhecimento em que atuam. Uma das estrat\u00e9gias para a consecu\u00e7\u00e3o dessa meta \u00e9<\/p>","resposta":9502805,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expandir a oferta de cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu, utilizando inclusive metodologias, recursos e tecnologias de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.","id":9502803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expandir a oferta de cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o <em>stricto sensu<\/em>, utilizando inclusive metodologias, recursos e tecnologias de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"favorecer o acesso das popula\u00e7\u00f5es do campo e das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas a programas de mestrado e doutorado.","id":9502804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorecer o acesso das popula\u00e7\u00f5es do campo e das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas a programas de mestrado e doutorado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valorizar as pr\u00e1ticas de ensino e os est\u00e1gios nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel m\u00e9dio e superior dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.","id":9502805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valorizar as pr\u00e1ticas de ensino e os est\u00e1gios nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel m\u00e9dio e superior dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ampliar a assist\u00eancia financeira da Uni\u00e3o aos entes federados para implementa\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional profissional.","id":9502806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliar a assist\u00eancia financeira da Uni\u00e3o aos entes federados para implementa\u00e7\u00e3o do piso salarial nacional profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimular a participa\u00e7\u00e3o das mulheres nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu.","id":9502807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular a participa\u00e7\u00e3o das mulheres nos cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o <em>stricto sensu.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da gest\u00e3o democr\u00e1tica deve ser desenvolvido em todos os sistemas de ensino e escolas p\u00fablicas do pa\u00eds. Ocorre, contudo, que, como n\u00e3o houve a normatiza\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria dessa forma de gest\u00e3o nos sistemas de ensino, ela vem sendo desenvolvida de diversas formas e a partir de diferentes denomina\u00e7\u00f5es: gest\u00e3o participativa, gest\u00e3o compartilhada, co-gest\u00e3o etc. A despeito das diferen\u00e7as de denomina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o elementos indispens\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o democr\u00e1tica:","provas":[{"id":80352,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-pedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:29:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2400451,"hashId":"90f040bb2970cb47b5cda9a0dff79aa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da gest\u00e3o democr\u00e1tica deve ser desenvolvido em todos os sistemas de ensino e escolas p\u00fablicas do pa\u00eds. Ocorre, contudo, que, como n\u00e3o houve a normatiza\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria dessa forma de gest\u00e3o nos sistemas de ensino, ela vem sendo desenvolvida de diversas formas e a partir de diferentes denomina\u00e7\u00f5es: gest\u00e3o participativa, gest\u00e3o compartilhada, co-gest\u00e3o etc. A despeito das diferen\u00e7as de denomina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o elementos indispens\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o democr\u00e1tica:<\/p>","resposta":9502781,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discuss\u00e3o, racionaliza\u00e7\u00e3o, reflex\u00e3o e a\u00e7\u00e3o. ","id":9502778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discuss\u00e3o, racionaliza\u00e7\u00e3o, reflex\u00e3o e a\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica, cultura, sociedade e economia.","id":9502779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtica, cultura, sociedade e economia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autonomia, diversidade, racionalidade e impessoalidade.","id":9502780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autonomia, diversidade, racionalidade e impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o, pluralismo, autonomia e transpar\u00eancia.","id":9502781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o, pluralismo, autonomia e transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"individualidade, impessoalidade, participa\u00e7\u00e3o e debate.","id":9502782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">individualidade, impessoalidade, participa\u00e7\u00e3o e debate.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o, Finan\u00e7as e Controle interno - Geral","id":24732,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de d\u00edvida ativa e certid\u00e3o negativa, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional prev\u00ea:","provas":[{"id":68507,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o, Finan\u00e7as e Controle interno - Geral","id":24732,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o, Finan\u00e7as e Controle interno - Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:40:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2084492,"hashId":"76e51d4a9e502b70e66369311b141504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de d\u00edvida ativa e certid\u00e3o negativa, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional prev\u00ea:<\/p>","resposta":8148030,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Independentemente de disposi\u00e7\u00e3o legal permissiva, ser\u00e1 dispensada a prova de quita\u00e7\u00e3o de tributos, ou o seu suprimento, quando se tratar de pr\u00e1tica de ato indispens\u00e1vel para evitar a caducidade de direito.","id":8148030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente de disposi\u00e7\u00e3o legal permissiva, ser\u00e1 dispensada a prova de quita\u00e7\u00e3o de tributos, ou o seu suprimento, quando se tratar de pr\u00e1tica de ato indispens\u00e1vel para evitar a caducidade de direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A certid\u00e3o que constar a exist\u00eancia de cr\u00e9ditos n\u00e3o vencidos, em curso de cobran\u00e7a executiva em que tenha sido efetivada a penhora, ou cuja exigibilidade esteja suspensa, n\u00e3o tem os mesmos efeitos de uma certid\u00e3o negativa. ","id":8148031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A certid\u00e3o que constar a exist\u00eancia de cr\u00e9ditos n\u00e3o vencidos, em curso de cobran\u00e7a executiva em que tenha sido efetivada a penhora, ou cuja exigibilidade esteja suspensa, n\u00e3o tem os mesmos efeitos de uma certid\u00e3o negativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A omiss\u00e3o ou indica\u00e7\u00e3o err\u00f4nea de algum requisito previsto em lei para lavratura do termo de inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa ser\u00e1 causa de nulidade da inscri\u00e7\u00e3o e do processo de cobran\u00e7a dela decorrente, n\u00e3o podendo tal nulidade ser sanada pela Fazenda P\u00fablica, ap\u00f3s a cita\u00e7\u00e3o judicial do contribuinte executado.","id":8148032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A omiss\u00e3o ou indica\u00e7\u00e3o err\u00f4nea de algum requisito previsto em lei para lavratura do termo de inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa ser\u00e1 causa de nulidade da inscri\u00e7\u00e3o e do processo de cobran\u00e7a dela decorrente, n\u00e3o podendo tal nulidade ser sanada pela Fazenda P\u00fablica, ap\u00f3s a cita\u00e7\u00e3o judicial do contribuinte executado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente ap\u00f3s a decis\u00e3o judicial transitada em julgado, a d\u00edvida regularmente inscrita gozar\u00e1 da presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez e ter\u00e1 o efeito de prova pr\u00e9-constitu\u00edda. ","id":8148033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente ap\u00f3s a decis\u00e3o judicial transitada em julgado, a d\u00edvida regularmente inscrita gozar\u00e1 da presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez e ter\u00e1 o efeito de prova pr\u00e9-constitu\u00edda. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constitui d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria a proveniente de cr\u00e9dito dessa natureza, regularmente inscrita na reparti\u00e7\u00e3o administrativa competente, sendo que a flu\u00eancia de juros de mora exclui a liquidez do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio citado.","id":8148034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria a proveniente de cr\u00e9dito dessa natureza, regularmente inscrita na reparti\u00e7\u00e3o administrativa competente, sendo que a flu\u00eancia de juros de mora exclui a liquidez do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio citado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certid\u00f5es","oab":true,"nome":"Certid\u00f5es","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407197,"slug":"direito-tributario-certidoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o, Finan\u00e7as e Controle interno - Geral","id":24732,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal consagra o princ\u00edpio da anterioridade anual, ou seja, a proibi\u00e7\u00e3o de a Administra\u00e7\u00e3o Fiscal cobrar tributos no mesmo exerc\u00edcio financeiro em que haja sido publicada a lei que os instituiu ou aumentou e consagra, tamb\u00e9m, o princ\u00edpio da anterioridade nonagesimal ou noventena, que veda a cobran\u00e7a de tributos antes de decorridos noventa dias da data em que haja sido publicada a lei que os instituiu ou aumentou.Sobre este tema, a Constitui\u00e7\u00e3o vigente estabelece que","provas":[{"id":68507,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o, Finan\u00e7as e Controle interno - Geral","id":24732,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o, Finan\u00e7as e Controle interno - Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:43:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2084499,"hashId":"65163ec086e430bf67f002b9d807fb6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal consagra o princ\u00edpio da anterioridade anual, ou seja, a proibi\u00e7\u00e3o de a Administra\u00e7\u00e3o Fiscal cobrar tributos no mesmo exerc\u00edcio financeiro em que haja sido publicada a lei que os instituiu ou aumentou e consagra, tamb\u00e9m, o princ\u00edpio da anterioridade nonagesimal ou noventena, que veda a cobran\u00e7a de tributos antes de decorridos noventa dias da data em que haja sido publicada a lei que os instituiu ou aumentou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre este tema, a Constitui\u00e7\u00e3o vigente estabelece que<\/p>","resposta":8148062,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o imposto sobre a renda deve observar os princ\u00edpios constitucionais da anterioridade anual e da anterioridade nonagesimal (noventena).","id":8148060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o imposto sobre a renda deve observar os princ\u00edpios constitucionais da anterioridade anual e da anterioridade nonagesimal (noventena).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a anterioridade nonagesimal (noventena), prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, aplica-se \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto sobre propriedade de ve\u00edculos automotores e do imposto sobre propriedade predial e territorial urbana.","id":8148061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a anterioridade nonagesimal (noventena), prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, aplica-se \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto sobre propriedade de ve\u00edculos automotores e do imposto sobre propriedade predial e territorial urbana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o imposto sobre produtos industrializados observa o princ\u00edpio da anterioridade nonagesimal (noventena), mas n\u00e3o observa o princ\u00edpio da anterioridade anual.","id":8148062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o imposto sobre produtos industrializados observa o princ\u00edpio da anterioridade nonagesimal (noventena), mas n\u00e3o observa o princ\u00edpio da anterioridade anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios institu\u00eddos para atender a despesas extraordin\u00e1rias, decorrentes de calamidade p\u00fablica, de guerra externa ou sua imin\u00eancia, e no caso de investimento p\u00fablico de car\u00e1ter urgente e de relevante interesse nacional devem observar a anterioridade anual.","id":8148063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios institu\u00eddos para atender a despesas extraordin\u00e1rias, decorrentes de calamidade p\u00fablica, de guerra externa ou sua imin\u00eancia, e no caso de investimento p\u00fablico de car\u00e1ter urgente e de relevante interesse nacional devem observar a anterioridade anual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios e o Distrito Federal poder\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00e3o, na forma das respectivas leis, para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, observando o princ\u00edpio da anterioridade nonagesimal, n\u00e3o precisando observar a anterioridade anual, por expressa autoriza\u00e7\u00e3o constitucional.","id":8148064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Munic\u00edpios e o Distrito Federal poder\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00e3o, na forma das respectivas leis, para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, observando o princ\u00edpio da anterioridade nonagesimal, n\u00e3o precisando observar a anterioridade anual, por expressa autoriza\u00e7\u00e3o constitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Anterioridade Anual (Anterioridade Comum \/ Anterioridade Geral \/ Anterioridade do Exerc\u00edcio Financeiro \/ Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Anterioridade Anual (Anterioridade Comum \/ Anterioridade Geral \/ Anterioridade do Exerc\u00edcio Financeiro \/ Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415868,"slug":"direito-tributario-principio-da-anterioridade-anual-anterioridade-comum-anterioridade-geral-anterioridade-do-exercicio-financeiro-principio-da-seguranca-juridica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exce\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Exce\u00e7\u00f5es","pai":415868,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417600,"slug":"direito-tributario-excecoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o, Finan\u00e7as e Controle interno - Geral","id":24732,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a morat\u00f3ria, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional prev\u00ea:","provas":[{"id":68507,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o, Finan\u00e7as e Controle interno - Geral","id":24732,"slug":"auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado da Bahia","sigla":"SEFAZ BA","id":3200,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sefaz-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ba-ba-2019-fcc-auditor-fiscal-area-administracao-financas-e-controle-interno-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ BA - Auditor Fiscal - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o, Finan\u00e7as e Controle interno - Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:43:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2084518,"hashId":"5f6ddcd98afbf2c65359376aff324e04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a morat\u00f3ria, o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional prev\u00ea:<\/p>","resposta":8148111,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do contribuinte devedor, contemplado irregularmente com o benef\u00edcio da morat\u00f3ria, n\u00e3o ser\u00e3o cobrados juros de mora e n\u00e3o ser\u00e1 aplicada penalidade pecuni\u00e1ria, na hip\u00f3tese de dolo ou simula\u00e7\u00e3o, praticados por terceiro, em seu benef\u00edcio.","id":8148108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do contribuinte devedor, contemplado irregularmente com o benef\u00edcio da morat\u00f3ria, n\u00e3o ser\u00e3o cobrados juros de mora e n\u00e3o ser\u00e1 aplicada penalidade pecuni\u00e1ria, na hip\u00f3tese de dolo ou simula\u00e7\u00e3o, praticados por terceiro, em seu benef\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A morat\u00f3ria somente pode ser concedida, em car\u00e1ter individual ou geral, por despacho da autoridade administrativa, desde que autorizada por lei ou decreto, expedido pela pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico competente para instituir o tributo a que se refira.","id":8148109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A morat\u00f3ria somente pode ser concedida, em car\u00e1ter individual ou geral, por despacho da autoridade administrativa, desde que autorizada por lei ou decreto, expedido pela pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico competente para instituir o tributo a que se refira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o da morat\u00f3ria em car\u00e1ter individual gera direito adquirido, garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e, por isso, nenhum motivo justifica sua revoga\u00e7\u00e3o de of\u00edcio, ap\u00f3s ser concedida ao contribuinte por autoridade competente.","id":8148110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o da morat\u00f3ria em car\u00e1ter individual gera direito adquirido, garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e, por isso, nenhum motivo justifica sua revoga\u00e7\u00e3o de of\u00edcio, ap\u00f3s ser concedida ao contribuinte por autoridade competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a morat\u00f3ria somente abrange os cr\u00e9ditos definitivamente constitu\u00eddos \u00e0 data da lei ou do despacho que a conceder, ou cujo lan\u00e7amento j\u00e1 tenha sido iniciado \u00e0quela data por ato regularmente notificado ao sujeito passivo.","id":8148111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a morat\u00f3ria somente abrange os cr\u00e9ditos definitivamente constitu\u00eddos \u00e0 data da lei ou do despacho que a conceder, ou cujo lan\u00e7amento j\u00e1 tenha sido iniciado \u00e0quela data por ato regularmente notificado ao sujeito passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A morat\u00f3ria suspende a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e dispensa o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es assess\u00f3rias relacionadas com o tributo, cujo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio est\u00e1 suspenso.","id":8148112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A morat\u00f3ria suspende a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e dispensa o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es assess\u00f3rias relacionadas com o tributo, cujo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio est\u00e1 suspenso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Morat\u00f3ria","pai":407172,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407173,"slug":"direito-tributario-moratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Controle Interno Governamental","id":24806,"slug":"analista-de-gestao-area-controle-interno-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No balan\u00e7o financeiro, previsto na Lei Federal n\u00ba 4.320\/64,","provas":[{"id":69098,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Controle Interno Governamental","id":24806,"slug":"analista-de-gestao-area-controle-interno-governamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-gestao-area-controle-interno-governamental","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Controle Interno Governamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:55:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2103474,"hashId":"51c8fc65631eb9e88cd7467383f2252f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No balan\u00e7o financeiro, previsto na Lei Federal n\u00ba 4.320\/64,<\/p>","resposta":8225457,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias aparecem na mesma coluna dos saldos financeiramente dispon\u00edveis ao final do exerc\u00edcio.","id":8225456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias aparecem na mesma coluna dos saldos financeiramente dispon\u00edveis ao final do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os saldos financeiramente dispon\u00edveis no in\u00edcio aparecem na mesma coluna das receitas or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8225457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os saldos financeiramente dispon\u00edveis no in\u00edcio aparecem na mesma coluna das receitas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias aparecem na mesma coluna dos restos a pagar inscritos no exerc\u00edcio.","id":8225458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias aparecem na mesma coluna dos restos a pagar inscritos no exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os restos a pagar inscritos no exerc\u00edcio aparecem na mesma coluna das despesas or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8225459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os restos a pagar inscritos no exerc\u00edcio aparecem na mesma coluna das despesas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanitarista","id":12013,"slug":"fiscal-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, art. 6\u00ba, estabelece como direitos fundamentais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, o trabalho, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social e a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, sendo a sa\u00fade (art. 196) um direito de todos e dever do Estado, que deve ser garantido mediante pol\u00edticas:","provas":[{"id":41616,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanitarista","id":12013,"slug":"fiscal-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matinhos","sigla":"","id":2436,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matinhos-pr-2019-funpar-nc-ufpr-fiscal-sanitarista-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Matinhos - Fiscal Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 21:02:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1234527,"hashId":"906985c67601d856ad9629253e4ae7b6","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, art. 6\u00ba, estabelece como direitos fundamentais a educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, o trabalho, o lazer, a\r\nseguran\u00e7a, a previd\u00eancia social e a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade e \u00e0 inf\u00e2ncia, sendo a sa\u00fade (art. 196) um direito de todos e\r\ndever do Estado, que deve ser garantido mediante pol\u00edticas:<\/p>","resposta":4460246,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sociais, ambientais e econ\u00f4micas, que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para sua prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.","id":4460245,"corpo":"<p align=justify>sociais, ambientais e econ\u00f4micas, que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal \u00e0s a\u00e7\u00f5es e\r\nservi\u00e7os, para sua prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sociais e econ\u00f4micas, que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.","id":4460246,"corpo":"<p align=justify>sociais e econ\u00f4micas, que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s\r\na\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de sa\u00fade, que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e ao acesso universal \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para sua promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o.","id":4460247,"corpo":"<p align=justify>de sa\u00fade, que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e ao acesso universal \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para sua promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociais e de sa\u00fade, que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.","id":4460248,"corpo":"<p align=justify>sociais e de sa\u00fade, que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para sua promo\u00e7\u00e3o,\r\nprote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sociais e ambientais, que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es para sua promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o.","id":4460249,"corpo":"<p align=justify>sociais e ambientais, que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es para sua\r\npromo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1234527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica o primeiro termo vale 25 e o quadrag\u00e9simo termo vale 220, logo a sua raz\u00e3o vale:","provas":[{"id":46935,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1427501,"hashId":"85dc48c0c0e5e3aba88a05bd465e0e91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica o primeiro termo vale 25 e o quadrag\u00e9simo termo vale 220, logo a sua raz\u00e3o vale:<\/p>","resposta":5268842,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":5268839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.","id":5268840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.","id":5268841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":5268842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o da Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o da Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408854,"slug":"matematica-razao-da-progressao-aritmetica"}],"slug":"matematica\/1427501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas sociedades contempor\u00e2neas, urbano-industriais e de economia capitalista globalizada, a educa\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 fator primordial de desenvolvimento social e de inser\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos nas pr\u00e1ticas produtivas e nas pr\u00e1ticas sociais em geral. As interpreta\u00e7\u00f5es dessa rela\u00e7\u00e3o entre a Escola e a Sociedade apresentam certa diversidade e, de acordo com Cortella (2011), podem ser sintetizadas em tr\u00eas diferentes concep\u00e7\u00f5es, \u00e0s quais ele atribui \u201capelidos circunstanciais\u201d de: \u201cotimismo ing\u00eanuo\u201d, \u201cpessimismo ing\u00eanuo\u201d e \u201cotimismo cr\u00edtico\u201d. A respeito dessas concep\u00e7\u00f5es e, apoiados nas considera\u00e7\u00f5es de Cortella, o \u201cotimismo\u201d ou o \u201cpessimismo\u201d se definem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade real de a escola influenciar a sociedade, ajudando a promover mudan\u00e7as ou ser apenas um instrumento de reprodu\u00e7\u00e3o das injusti\u00e7as e da domina\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0 criticidade, ou \u00e0 ingenuidade, tanto do otimismo quanto do pessimismo, com base no autor, \u00e9 correto afirmar que elas se referem","provas":[{"id":65731,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:26:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018057,"hashId":"1e0fc7225b646b484e3ebea89f7ac7c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas sociedades contempor\u00e2neas, urbano-industriais e de economia capitalista globalizada, a educa\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 fator primordial de desenvolvimento social e de inser\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos nas pr\u00e1ticas produtivas e nas pr\u00e1ticas sociais em geral. As interpreta\u00e7\u00f5es dessa rela\u00e7\u00e3o entre a Escola e a Sociedade apresentam certa diversidade e, de acordo com Cortella (2011), podem ser sintetizadas em tr\u00eas diferentes concep\u00e7\u00f5es, \u00e0s quais ele atribui \u201capelidos circunstanciais\u201d de: \u201cotimismo ing\u00eanuo\u201d, \u201cpessimismo ing\u00eanuo\u201d e \u201cotimismo cr\u00edtico\u201d. A respeito dessas concep\u00e7\u00f5es e, apoiados nas considera\u00e7\u00f5es de Cortella, o \u201cotimismo\u201d ou o \u201cpessimismo\u201d se definem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade real de a escola influenciar a sociedade, ajudando a promover mudan\u00e7as ou ser apenas um instrumento de reprodu\u00e7\u00e3o das injusti\u00e7as e da domina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 criticidade, ou \u00e0 ingenuidade, tanto do otimismo quanto do pessimismo, com base no autor, \u00e9 correto afirmar que elas se referem<\/p>","resposta":7858156,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s atitudes dos educadores, de d\u00f3cil aceita\u00e7\u00e3o das propostas pedag\u00f3gicas impostas pelas pol\u00edticas oficiais, por v\u00ea-las, sempre, com \u201c\u00f3culos de cor rosa\u201d, ou, de contraposi\u00e7\u00e3o a elas.","id":7858155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s atitudes dos educadores, de d\u00f3cil aceita\u00e7\u00e3o das propostas pedag\u00f3gicas impostas pelas pol\u00edticas oficiais, por v\u00ea-las, sempre, com \u201c\u00f3culos de cor rosa\u201d, ou, de contraposi\u00e7\u00e3o a elas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a levar em considera\u00e7\u00e3o as contradi\u00e7\u00f5es existentes na sociedade, com uma vis\u00e3o de totalidade ou, a ter uma vis\u00e3o que n\u00e3o radicaliza, mas sectariza, v\u00ea apenas um lado.","id":7858156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a levar em considera\u00e7\u00e3o as contradi\u00e7\u00f5es existentes na sociedade, com uma vis\u00e3o de totalidade ou, a ter uma vis\u00e3o que n\u00e3o radicaliza, mas sectariza, v\u00ea apenas um lado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos reflexos dos movimentos de trabalhadores do ensino publico: os dos professores s\u00e3o sempre pela criticidade, enquanto os dos gestores tendem \u00e0 ingenuidade.","id":7858157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos reflexos dos movimentos de trabalhadores do ensino publico: os dos professores s\u00e3o sempre pela criticidade, enquanto os dos gestores tendem \u00e0 ingenuidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a acreditar, sem garantias, nas promessas governamentais de melhoria da escola p\u00fablica, ou a criticar os otimistas que sempre se contentam com pouco.","id":7858158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a acreditar, sem garantias, nas promessas governamentais de melhoria da escola p\u00fablica, ou a criticar os otimistas que sempre se contentam com pouco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a entender que a verdadeira educa\u00e7\u00e3o \u00e9 neutra, n\u00e3o tem ideologia, ou a criticar a vis\u00e3o de que a escola n\u00e3o pode assumir uma determinada ideologia.","id":7858159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a entender que a verdadeira educa\u00e7\u00e3o \u00e9 neutra, n\u00e3o tem ideologia, ou a criticar a vis\u00e3o de que a escola n\u00e3o pode assumir uma determinada ideologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vasconcellos (2008) analisa diferentes pr\u00e1ticas avaliativas presentes no cotidiano escolar, relacionando-as \u00e0s concep\u00e7\u00f5es \u00e0s quais elas correspondem. Dentre elas, o autor argumenta em favor da concep\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica-libertadora, de acordo com a qual a avalia\u00e7\u00e3o escolar se d\u00e1","provas":[{"id":65731,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:28:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018472,"hashId":"f234a6cdab6fd5fb4ad329b9452d525e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasconcellos (2008) analisa diferentes pr\u00e1ticas avaliativas presentes no cotidiano escolar, relacionando-as \u00e0s concep\u00e7\u00f5es \u00e0s quais elas correspondem. Dentre elas, o autor argumenta em favor da concep\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica-libertadora, de acordo com a qual a avalia\u00e7\u00e3o escolar se d\u00e1<\/p>","resposta":7860209,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como momento da prova, com \u00eanfase demasiada na nota que o educando precisa tirar, em cada bimestre, para passar de ano.","id":7860205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como momento da prova, com \u00eanfase demasiada na nota que o educando precisa tirar, em cada bimestre, para passar de ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antecedendo o processo de ensino-aprendizagem e com car\u00e1ter de imparcialidade e rigor cient\u00edfico para fazer um diagn\u00f3stico objetivo.","id":7860206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antecedendo o processo de ensino-aprendizagem e com car\u00e1ter de imparcialidade e rigor cient\u00edfico para fazer um diagn\u00f3stico objetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de modo espont\u00e2neo, que se contrap\u00f5e \u00e0 vis\u00e3o autorit\u00e1ria do processo avaliativo, o que ajudaria o aluno a superar seus medos do avaliar.","id":7860207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de modo espont\u00e2neo, que se contrap\u00f5e \u00e0 vis\u00e3o autorit\u00e1ria do processo avaliativo, o que ajudaria o aluno a superar seus medos do avaliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como verifica\u00e7\u00e3o de regras, datas, f\u00f3rmulas e classifica\u00e7\u00f5es, o que \u00e9 fundamental para vestibulares e deve estar presente em todas as atividades de medida dos conhecimentos dos alunos.","id":7860208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como verifica\u00e7\u00e3o de regras, datas, f\u00f3rmulas e classifica\u00e7\u00f5es, o que \u00e9 fundamental para vestibulares e deve estar presente em todas as atividades de medida dos conhecimentos dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no processo. Isto \u00e9, trata-se de avaliar na hora que o aluno precisa ser avaliado para ajud\u00e1-lo a construir seu conhecimento, verificando os v\u00e1rios est\u00e1gios de desenvolvimento desse aluno.","id":7860209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no processo. Isto \u00e9, trata-se de avaliar na hora que o aluno precisa ser avaliado para ajud\u00e1-lo a construir seu conhecimento, verificando os v\u00e1rios est\u00e1gios de desenvolvimento desse aluno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 45","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Peru\u00edbe realizou um ciclo de estudos com as equipes de dire\u00e7\u00e3o\/coordena\u00e7\u00e3o das escolas sobre a Inclus\u00e3o, com apoio no documento \u201cPol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o especial na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva\u201d (MEC-SECADI, 2008) e na obra de Mantoan (2013), na qual a autora, ao analisar a inclus\u00e3o enquanto inova\u00e7\u00e3o, observa que \u201cnas redes de ensino p\u00fablico e particular que resolveram adotar medidas inclusivas de organiza\u00e7\u00e3o escolar, as mudan\u00e7as podem ser observadas de tr\u00eas \u00e2ngulos: o dos desafios provocados por essa inova\u00e7\u00e3o; o das a\u00e7\u00f5es no sentido de efetiv\u00e1-la nas turmas escolares, incluindo o trabalho de forma\u00e7\u00e3o de professores; e, finalmente, o das perspectivas que se abrem \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar com a implementa\u00e7\u00e3o de projetos inclusivos.\u201d A autora afirma que \u201cna base dessas mudan\u00e7as est\u00e1 o princ\u00edpio","provas":[{"id":65731,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:27:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018468,"hashId":"c91620bded4cb7b15e3c719d67888d6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Peru\u00edbe realizou um ciclo de estudos com as equipes de dire\u00e7\u00e3o\/coordena\u00e7\u00e3o das escolas sobre a Inclus\u00e3o, com apoio no documento \u201cPol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o especial na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva\u201d (MEC-SECADI, 2008) e na obra de Mantoan (2013), na qual a autora, ao analisar a inclus\u00e3o enquanto inova\u00e7\u00e3o, observa que \u201cnas redes de ensino p\u00fablico e particular que resolveram adotar medidas inclusivas de organiza\u00e7\u00e3o escolar, as mudan\u00e7as podem ser observadas de tr\u00eas \u00e2ngulos: o dos desafios provocados por essa inova\u00e7\u00e3o; o das a\u00e7\u00f5es no sentido de efetiv\u00e1-la nas turmas escolares, incluindo o trabalho de forma\u00e7\u00e3o de professores; e, finalmente, o das perspectivas que se abrem \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar com a implementa\u00e7\u00e3o de projetos inclusivos.\u201d A autora afirma que \u201cna base dessas mudan\u00e7as est\u00e1 o princ\u00edpio<\/p>","resposta":7860185,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da educa\u00e7\u00e3o para todos\u201d.","id":7860185,"corpo":"<p>da educa\u00e7\u00e3o para todos\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"humanit\u00e1rio de respeitar as limita\u00e7\u00f5es das pessoas\u201d.","id":7860186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">humanit\u00e1rio de respeitar as limita\u00e7\u00f5es das pessoas\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do respeito m\u00fatuo e da ajuda, na busca do bem comum\u201d.","id":7860187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do respeito m\u00fatuo e da ajuda, na busca do bem comum\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"burocr\u00e1tico de dispensar tratamento id\u00eantico a todos os indiv\u00edduos\u201d","id":7860188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">burocr\u00e1tico de dispensar tratamento id\u00eantico a todos os indiv\u00edduos\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pol\u00edtico de cada um receber tudo que necessita e retribuir com tudo de que for capaz.\u201d","id":7860189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtico de cada um receber tudo que necessita e retribuir com tudo de que for capaz.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 45","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Software Cad","id":20837,"slug":"tecnico-em-software-cad"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao recurso layers do Autocad, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":51262,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Software Cad","id":20837,"slug":"tecnico-em-software-cad"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","id":2520,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Arapiraca","descricao":"Prefeitura de Arapiraca","sigla":"","oab":false,"id":1220,"slug":"prefeitura-de-arapiraca"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapiraca-al-2019-prefeitura-de-arapiraca-tecnico-em-software-cad","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Arapiraca - Prefeitura de Arapiraca - T\u00e9cnico em Software Cad - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 11:40:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1547430,"hashId":"f70362ba2a384f0169da321f24dd404b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao recurso <em>layers <\/em>do Autocad, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5793817,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 importante que os objetos de um mesmo tipo sejam colocados na mesma layer.","id":5793816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que os objetos de um mesmo tipo sejam colocados na mesma <em>layer<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os arquivos gerados em Autocad possuem o recurso layer.","id":5793817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os arquivos gerados em Autocad possuem o recurso <em>layer<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel mudar um objeto de uma layer para outra.","id":5793818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel mudar um objeto de uma <em>layer <\/em>para outra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao se introduzir um novo elemento no desenho, ele ir\u00e1 pertencer \u00e0 current layer.","id":5793819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se introduzir um novo elemento no desenho, ele ir\u00e1 pertencer \u00e0 <em>current layer.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Layers servem para defini\u00e7\u00e3o de espessura de linhas.","id":5793820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Layers <\/em>servem para defini\u00e7\u00e3o de espessura de linhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autocad","oab":false,"nome":"Autocad","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400353,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-autocad"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"AutoCAD","oab":false,"nome":"AutoCAD","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416444,"slug":"engenharia-civil-autocad"}],"slug":"informatica\/1547430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A investidura em cargo p\u00fablico ocorrer\u00e1 com a:","provas":[{"id":74431,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar","sigla":"","id":1991,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paco-lumiar-ma-2019-instituto-machado-de-assis-vigia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pa\u00e7o Lumiar - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 12:45:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2243258,"hashId":"e098e4ebe3099c094500ba62163f0da8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em cargo p\u00fablico ocorrer\u00e1 com a:<\/p>","resposta":8827784,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posse.","id":8827784,"corpo":"<p>Posse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o.","id":8827785,"corpo":"<p>Adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia.","id":8827786,"corpo":"<p>Transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o.","id":8827787,"corpo":"<p>Nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.Os _____ consistem de duas linhagens distintas: _____ e _____. S\u00e3o os menores organismos e os mais simples estruturalmente. N\u00e3o apresentam um envolt\u00f3rio nuclear, denominado _____.","provas":[{"id":53445,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-biologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 21:19:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1615722,"hashId":"a58c26f22025207a06719a5c7042fcfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os _____ consistem de duas linhagens distintas: _____ e _____. S\u00e3o os menores organismos e os mais simples estruturalmente. N\u00e3o apresentam um envolt\u00f3rio nuclear, denominado _____.<\/p>","resposta":6070682,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eucariontes \/ protozo\u00e1rio \/ fungos \/ nucle\u00f3ide","id":6070679,"corpo":"<p>eucariontes \/ protozo\u00e1rio \/ fungos \/ nucle\u00f3ide<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eucariontes \/ protozo\u00e1rio \/ fungos \/ carioteca","id":6070680,"corpo":"<p>eucariontes \/ protozo\u00e1rio \/ fungos \/ carioteca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procariontes \/ bact\u00e9ria \/ Archea \/ nucle\u00f3ide","id":6070681,"corpo":"<p>procariontes \/ bact\u00e9ria \/ Archea \/ nucle\u00f3ide<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procariontes \/ bact\u00e9ria \/ Archea \/ carioteca","id":6070682,"corpo":"<p>procariontes \/ bact\u00e9ria \/ Archea \/ carioteca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Monera","oab":false,"nome":"Reino Monera","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408618,"slug":"biologia-reino-monera"}],"slug":"biologia\/1615722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja sequ\u00eancia de palavras est\u00e1 corretamente separada em s\u00edlabas:","provas":[{"id":47194,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 21:26:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435553,"hashId":"5fba6aa5d992cd29f6fbb9636a49f141","enunciado":"<p>Assinale a alternativa cuja sequ\u00eancia de palavras est\u00e1 corretamente separada em s\u00edlabas:<\/p>","resposta":5304915,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ve-ne-zu-e-la; Guia-na; Co-l\u00f4m-bi-a; Ro-rai-ma; Ron-d\u00f4-nia.","id":5304911,"corpo":"<p>Ve-ne-zu-e-la; Guia-na; Co-l\u00f4m-bi-a; Ro-rai-ma; Ron-d\u00f4-nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ve-ne-zue-la; Gui-a-na; Co-l\u00f4m-bi-a; Ro-rai-ma; Ron-d\u00f4-ni-a.","id":5304912,"corpo":"<p>Ve-ne-zue-la; Gui-a-na; Co-l\u00f4m-bi-a; Ro-rai-ma; Ron-d\u00f4-ni-a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ve-ne-zu-e-la; Gui-a-na; Co-l\u00f4m-bia; Ro-ra-i-ma; Ron-d\u00f4-nia.","id":5304913,"corpo":"<p>Ve-ne-zu-e-la; Gui-a-na; Co-l\u00f4m-bia; Ro-ra-i-ma; Ron-d\u00f4-nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ve-ne-zue-la; Gui-a-na; Co-l\u00f4m-bi-a; Ro-rai-ma; Ron-d\u00f4-nia.","id":5304914,"corpo":"<p>Ve-ne-zue-la; Gui-a-na; Co-l\u00f4m-bi-a; Ro-rai-ma; Ron-d\u00f4-nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ve-ne-zu-e-la; Gui-a-na; Co-l\u00f4m-bia; Ro-rai-ma; Ron-d\u00f4-nia.","id":5304915,"corpo":"<p>Ve-ne-zu-e-la; Gui-a-na; Co-l\u00f4m-bia; Ro-rai-ma; Ron-d\u00f4-nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 02 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 11-15.TEXTO 02BIOMA AMAZ\u00d4NIA1[...] A Amaz\u00f4nia ocupa uma \u00e1rea de mais de 6,5 milh\u00f5es de km\u00b2 na parte norte da Am\u00e9rica do Sul, passando pornove pa\u00edses: o Brasil, Venezuela, Col\u00f4mbia, Peru, Bol\u00edvia, Equador, Suriname, Guiana e Guiana Francesa.85% dessa regi\u00e3o fica no Brasil (5 milh\u00f5es de km\u00b2, 7 vezes maior que a Fran\u00e7a) em 61% do territ\u00f3rio nacional ecom uma popula\u00e7\u00e3o que corresponde a menos de 10% do total de brasileiros. A chamada \u201cAmaz\u00f4nia Legal\u201d5compreende os estados do Acre, Amap\u00e1, Amazonas, Par\u00e1, Rond\u00f4nia, Roraima e parte dos estados do Mato Grosso,Tocantins e Maranh\u00e3o perfazendo aproximadamente 5.217.423km\u00b2.Quando falamos em desmatamento na Amaz\u00f4nia, \u00e9 comum as pessoas confundirem a regi\u00e3o citada acima como estado do Amazonas, o que limita a compreens\u00e3o do verdadeiro problema que essa regi\u00e3o enfrenta. Em toda aregi\u00e3o amaz\u00f4nica, calcula-se que cerca de 26.000 km s\u00e3o desmatados todos os anos. [...]Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.infoescola.com\/geografia\/desmatamento-da-amazonia\/&gt;. Acesso em: 18 ago. 2019. Adaptado.","id":423452,"enunciado":"<p><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/u><\/strong>: Leia o texto 02 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 11-15.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO 02<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>BIOMA AMAZ\u00d4NIA<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">1[...] A Amaz\u00f4nia ocupa uma \u00e1rea de mais de 6,5 milh\u00f5es de km\u00b2 na parte norte da Am\u00e9rica do Sul, passando por<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">nove pa\u00edses: o Brasil, Venezuela, Col\u00f4mbia, Peru, Bol\u00edvia, Equador, Suriname, Guiana e Guiana Francesa.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">85% dessa regi\u00e3o fica no Brasil (5 milh\u00f5es de km\u00b2, 7 vezes maior que a Fran\u00e7a) em 61% do territ\u00f3rio nacional e<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">com uma popula\u00e7\u00e3o que corresponde a menos de 10% do total de brasileiros. A chamada \u201cAmaz\u00f4nia Legal\u201d<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">5compreende os estados do Acre, Amap\u00e1, Amazonas, Par\u00e1, Rond\u00f4nia, Roraima e parte dos estados do Mato Grosso,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Tocantins e Maranh\u00e3o perfazendo aproximadamente 5.217.423km\u00b2.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Quando falamos em desmatamento na Amaz\u00f4nia, \u00e9 comum as pessoas confundirem a regi\u00e3o citada acima com<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">o estado do Amazonas, o que limita a compreens\u00e3o do verdadeiro problema que essa regi\u00e3o enfrenta. Em toda a<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">regi\u00e3o amaz\u00f4nica, calcula-se que cerca de 26.000 km s\u00e3o desmatados todos os anos. [...]<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.infoescola.com\/geografia\/desmatamento-da-amazonia\/&gt;. Acesso em: 18 ago. 2019. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edlaba","oab":false,"nome":"S\u00edlaba","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419314,"slug":"lingua-portuguesa-silaba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1435553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa Excel 2007, pertencente ao pacote Microsoft Office com a l\u00edngua portuguesa, possui diversas fun\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas. Com base em suas f\u00f3rmulas, qual o meio correto de obter a m\u00e9dia dos valores das c\u00e9lulas A1, A2 e A3?","provas":[{"id":50966,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"},"banca":{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr-2019-uni-alfa-contador","tipo":1,"nome":"Uni Alfa - C\u00e2mara de Vereadores de Douradina - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1539446,"hashId":"1747ec58c52078eb51fd298fda1b7245","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa Excel 2007, pertencente ao pacote Microsoft Office com a l\u00edngua portuguesa, possui diversas fun\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas. Com base em suas f\u00f3rmulas, qual o meio correto de obter a m\u00e9dia dos valores das c\u00e9lulas A1, A2 e A3?<\/p>","resposta":5758630,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=med(A1;A3)","id":5758629,"corpo":"<p>=med(A1;A3)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=m\u00e9dia(A1:A3)","id":5758630,"corpo":"<p>=m\u00e9dia(A1:A3)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=med(A1;A2;A3)","id":5758631,"corpo":"<p>=med(A1;A2;A3)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=m\u00e9dia(A1;A3)","id":5758632,"corpo":"<p>=m\u00e9dia(A1;A3)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=med(A1:A3)","id":5758633,"corpo":"<p>=med(A1:A3)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1539446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhando-se com o Word 2007, assinale a alternativa que apresenta um poss\u00edvel atalho para centralizar um texto selecionado.","provas":[{"id":50966,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"},"banca":{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr-2019-uni-alfa-contador","tipo":1,"nome":"Uni Alfa - C\u00e2mara de Vereadores de Douradina - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1539449,"hashId":"d289be8660e77914f7034aefa18bf50c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhando-se com o Word 2007, assinale a alternativa que apresenta um poss\u00edvel atalho para centralizar um texto selecionado.<\/p>","resposta":5758645,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt + C","id":5758643,"corpo":"<p>Alt + C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + L","id":5758644,"corpo":"<p>Ctrl + L<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + E","id":5758645,"corpo":"<p>Ctrl + E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alt + Z","id":5758646,"corpo":"<p>Alt + Z<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crtl + W","id":5758647,"corpo":"<p>Crtl + W<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1539449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a vig\u00eancia da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) atendendo aos aspectos de responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) dispor\u00e1 tamb\u00e9m sobre:","provas":[{"id":50966,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"},"banca":{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr-2019-uni-alfa-contador","tipo":1,"nome":"Uni Alfa - C\u00e2mara de Vereadores de Douradina - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1539480,"hashId":"f9225b51320242bc433a447a40e19210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a vig\u00eancia da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) atendendo aos aspectos de responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) dispor\u00e1 tamb\u00e9m sobre:<\/p>","resposta":5758785,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":5758782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Normas relativas ao controle financeiro e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos resultados or\u00e7ament\u00e1rios.","id":5758783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normas relativas ao controle financeiro e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos resultados or\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o de receita e fixa\u00e7\u00e3o de despesa para um exerc\u00edcio financeiro.","id":5758784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">previs\u00e3o de receita e fixa\u00e7\u00e3o de despesa para um exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equil\u00edbrio entre receitas e despesas.","id":5758785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equil\u00edbrio entre receitas e despesas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crit\u00e9rios e formas de limita\u00e7\u00e3o de receitas e despesas.","id":5758786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crit\u00e9rios e formas de limita\u00e7\u00e3o de receitas e despesas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424279,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","oab":false,"nome":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","pai":424279,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424280,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-a-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1539480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Chefe de Divis\u00e3o","id":20841,"slug":"assistente-de-chefe-de-divisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Leia as afirmativas a seguir: I. No Microsoft Word, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mostrar os n\u00fameros de linha na margem de um documento. Assim, o usu\u00e1rio \u00e9 impedido de fazer refer\u00eancia a linhas espec\u00edficas no documento usando n\u00fameros de linha na margem. II. No Microsoft Windows, a \u00c1rea de Trabalho (tamb\u00e9m chamada de desktop) \u00e9 a principal \u00e1rea exibida na tela quando o usu\u00e1rio liga o computador e faz logon no Windows. \u00c9 o lugar que exibe tudo o que \u00e9 aberto (programas, pastas, arquivos) e que tamb\u00e9m organiza as atividades. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51005,"cargo":{"descricao":"Assistente de Chefe de Divis\u00e3o","id":20841,"slug":"assistente-de-chefe-de-divisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-assistente-de-chefe-de-divisao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Assistente de Chefe de Divis\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539682,"hashId":"ca576bd6cd9628f4f3680ce3681b8b62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. No Microsoft Word, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mostrar os n\u00fameros de linha na margem de um documento. Assim, o usu\u00e1rio \u00e9 impedido de fazer refer\u00eancia a linhas espec\u00edficas no documento usando n\u00fameros de linha na margem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. No Microsoft Windows, a \u00c1rea de Trabalho (tamb\u00e9m chamada de desktop) \u00e9 a principal \u00e1rea exibida na tela quando o usu\u00e1rio liga o computador e faz logon no Windows. \u00c9 o lugar que exibe tudo o que \u00e9 aberto (programas, pastas, arquivos) e que tamb\u00e9m organiza as atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5759609,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5759607,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5759608,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5759609,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5759610,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1539682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Leia as afirmativas a seguir:I. A fim de garantir a seguran\u00e7a no uso da internet, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deve fornecer a sua palavra-passe (senha) de acesso a sistemas e servi\u00e7os a terceiros, assim como n\u00e3o deve partilhar informa\u00e7\u00f5es pessoais ou \u00edntimas com desconhecidos. II. Na Internet, os golpistas utilizam-se de diferentes meios e discursos para enganar e persuadir as v\u00edtimas a fornecer informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis ou a realizar a\u00e7\u00f5es, como executar c\u00f3digos maliciosos e acessar p\u00e1ginas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51007,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Assistente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539807,"hashId":"9f54fff5660672f8861e8693a6c8ca0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. A fim de garantir a seguran\u00e7a no uso da internet, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deve fornecer a sua palavra-passe (senha) de acesso a sistemas e servi\u00e7os a terceiros, assim como n\u00e3o deve partilhar informa\u00e7\u00f5es pessoais ou \u00edntimas com desconhecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Na Internet, os golpistas utilizam-se de diferentes meios e discursos para enganar e persuadir as v\u00edtimas a fornecer informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis ou a realizar a\u00e7\u00f5es, como executar c\u00f3digos maliciosos e acessar p\u00e1ginas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5760159,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5760159,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5760160,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5760161,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5760162,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1539807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anapu","sigla":"","id":2660,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-anapu-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a alternativa que apresenta conte\u00fado CORRETO sobre os recursos oferecidos pelo editor de texto MS Word, vers\u00e3o 2010.","provas":[{"id":51004,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anapu","sigla":"","id":2660,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-anapu-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-anapu-pa-2019-inaz-do-para-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Anapu - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539917,"hashId":"f1bd4b4da7cb8b13eae07a6d783666e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponte a alternativa que apresenta conte\u00fado <strong>CORRETO<\/strong> sobre os recursos oferecidos pelo editor de texto MS Word, vers\u00e3o 2010.<\/p>","resposta":5760645,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para se inserir uma \u201ctabela\u201d ao documento o usu\u00e1rio deve clicar em uma \u00e1rea qualquer do documento com o bot\u00e3o direito do mouse e escolher a op\u00e7\u00e3o \u201dtabelas\u201d.","id":5760644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se inserir uma \u201ctabela\u201d ao documento o usu\u00e1rio deve clicar em uma \u00e1rea qualquer do documento com o bot\u00e3o direito do mouse e escolher a op\u00e7\u00e3o \u201dtabelas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de \u201ccabe\u00e7alho\u201d e \u201crodap\u00e9\u201d ao documento \u00e9 poss\u00edvel atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cInserir\u201d, localizada na barra de ferramentas do menu principal.","id":5760645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o de \u201ccabe\u00e7alho\u201d e \u201crodap\u00e9\u201d ao documento \u00e9 poss\u00edvel atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cInserir\u201d, localizada na barra de ferramentas do menu principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gerenciamento das fontes bibliogr\u00e1ficas postas no documento \u00e9 um recurso que pode ser obtido atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cexibi\u00e7\u00e3o\u201d, localizada na barra de ferramentas do menu principal.","id":5760646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento das fontes bibliogr\u00e1ficas postas no documento \u00e9 um recurso que pode ser obtido atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cexibi\u00e7\u00e3o\u201d, localizada na barra de ferramentas do menu principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na op\u00e7\u00e3o \u201clayout de p\u00e1gina\u201d, encontrada na barra de ferramentas do menu principal, o usu\u00e1rio pode indicar qual o tipo de alinhamento de texto deseja.","id":5760647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na op\u00e7\u00e3o \u201clayout de p\u00e1gina\u201d, encontrada na barra de ferramentas do menu principal, o usu\u00e1rio pode indicar qual o tipo de alinhamento de texto deseja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clicando com o bot\u00e3o direito do mouse em uma \u00e1rea qualquer do documento \u00e9 poss\u00edvel inserir uma senha de prote\u00e7\u00e3o ao documento atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cseguran\u00e7a\u201d.","id":5760648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicando com o bot\u00e3o direito do mouse em uma \u00e1rea qualquer do documento \u00e9 poss\u00edvel inserir uma senha de prote\u00e7\u00e3o ao documento atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cseguran\u00e7a\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1539917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretoria","id":20819,"slug":"assistente-de-diretoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Leia as afirmativas a seguir:I. Na Guia Layout, do Microsoft Word, o usu\u00e1rio pode configurar a p\u00e1gina de modo a dividir o texto em duas colunas, mudar a orienta\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina (para paisagem ou retrato), redimensionar as margens e inserir quebras de p\u00e1ginas, por exemplo.II. A op\u00e7\u00e3o de inserir marca d'\u00e1gua permite ao usu\u00e1rio adicionar um texto, mas nunca uma imagem, ao plano de fundo de um documento no Microsoft Word. Assim, \u00e9 poss\u00edvel identific\u00e1-lo como um documento \"confidencial\" ou \"urgente\", por exemplo.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51010,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretoria","id":20819,"slug":"assistente-de-diretoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-assistente-de-diretoria","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Assistente de Diretoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539975,"hashId":"38d74eaa11c8b63adc53b12988b2ff56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Na Guia Layout, do Microsoft Word, o usu\u00e1rio pode configurar a p\u00e1gina de modo a dividir o texto em duas colunas, mudar a orienta\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina (para paisagem ou retrato), redimensionar as margens e inserir quebras de p\u00e1ginas, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. A op\u00e7\u00e3o de inserir marca d'\u00e1gua permite ao usu\u00e1rio adicionar um texto, mas nunca uma imagem, ao plano de fundo de um documento no Microsoft Word. Assim, \u00e9 poss\u00edvel identific\u00e1-lo como um documento \"confidencial\" ou \"urgente\", por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5760900,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5760899,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5760900,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5760901,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5760902,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1539975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretoria","id":20819,"slug":"assistente-de-diretoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Leia as afirmativas a seguir:I. No Windows, para selecionar arquivos ou pastas que n\u00e3o est\u00e3o em sequ\u00eancia, \u00e9 suficiente clicar no primeiro item, pressionar e manter pressionada a tecla ENTER, em seguida clicar nos demais itens a serem selecionados.II. O Microsoft Excel \u00e9 um software de planilhas eletr\u00f4nicas que disp\u00f5e da ferramenta de formata\u00e7\u00e3o condicional para identificar tend\u00eancias e padr\u00f5es nos dados de uma planilha. A formata\u00e7\u00e3o condicional permite utilizar barras, cores e \u00edcones para real\u00e7ar visualmente os valores importantes de uma s\u00e9rie de dados.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51010,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretoria","id":20819,"slug":"assistente-de-diretoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-assistente-de-diretoria","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Assistente de Diretoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539988,"hashId":"0a6918cf415742cc23b7e15c0450633d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. No Windows, para selecionar arquivos ou pastas que n\u00e3o est\u00e3o em sequ\u00eancia, \u00e9 suficiente clicar no primeiro item, pressionar e manter pressionada a tecla ENTER, em seguida clicar nos demais itens a serem selecionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. O Microsoft Excel \u00e9 um software de planilhas eletr\u00f4nicas que disp\u00f5e da ferramenta de formata\u00e7\u00e3o condicional para identificar tend\u00eancias e padr\u00f5es nos dados de uma planilha. A formata\u00e7\u00e3o condicional permite utilizar barras, cores e \u00edcones para real\u00e7ar visualmente os valores importantes de uma s\u00e9rie de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5760953,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5760951,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5760952,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa","id":5760953,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5760954,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1539988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cdurante\u201d, utilizada pelo autor na primeira linha do texto, possui a seguinte classe gramatical:","provas":[{"id":51020,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-vigia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Vigia - 2019"},{"id":51021,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-recepcionista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Recepcionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540179,"hashId":"59685e88b78939073b9f7c37d029ae89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cdurante\u201d, utilizada pelo autor na primeira linha do texto, possui a seguinte classe gramatical:<\/p>","resposta":5761790,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio.","id":5761789,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o.","id":5761790,"corpo":"<p>preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome.","id":5761791,"corpo":"<p>pronome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ger\u00fandio do verbo durar.","id":5761792,"corpo":"<p>ger\u00fandio do verbo durar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adjetivo.","id":5761793,"corpo":"<p>adjetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante os combates da guerra civil, cidad\u00e3os russos fugiram das vulner\u00e1veis cidades. Havia comida e seguran\u00e7a para eles no campo. Entre 1918 e 1920, a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Petersburgo \u2013 renomeada Petrogrado e mais tarde chamada Leningrado \u2013 caiu quase pela metade, enquanto na nova capital, Moscou, muitas ruas ficaram estranhamente silenciosas, e as casas vazias. Aqueles que apoiavam o velho regime czarista abandonaram a R\u00fassia na primeira oportunidade. O aumento dos pre\u00e7os, j\u00e1 assustador durante a Grande Guerra, foi ainda pior durante a guerra civil. A na\u00e7\u00e3o enfrentou seu surto de hiperinfla\u00e7\u00e3o, que pouco depois atingiu tamb\u00e9m a Alemanha. Um rublo russo comprava, em 1913, um pacote de a\u00e7\u00facar, mas no come\u00e7o de 1921, uma dona de casa precisava de 17 mil rublos para comprar essa mesma quantidade do produto. O \u00edndice oficial de infla\u00e7\u00e3o geralmente serve como medida da compet\u00eancia financeira de um governo. De acordo com tal medida, a R\u00fassia de L\u00eanin foi inicialmente uma nega\u00e7\u00e3o. A meta oficial era construir uma nova sociedade, mas antes disso a velha sociedade, despeda\u00e7ada pela guerra, tinha de ser reconstitu\u00edda. As ferrovias estavam em ru\u00ednas. Antes da guerra, a R\u00fassia possu\u00eda 17 mil locomotivas a vapor, mas em janeiro de 1920 restavam apenas 4 mil. Talvez nenhuma grande rede ferrovi\u00e1ria do mundo tenha sido alguma vez t\u00e3o devastada. As locomotivas a vapor eram essenciais para milhares de atividades, incluindo o transporte de safras de gr\u00e3os do campo para as cidades esfomeadas e a entrega de carv\u00e3o para as cidades geladas. Muitos escrit\u00f3rios e f\u00e1bricas trabalhavam no inverno intenso sem o benef\u00edcio da calefa\u00e7\u00e3o. Nos teatros, o p\u00fablico tremia, enquanto os atores esfregavam as m\u00e3os para se aquecer. (BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, p. 79).","id":435087,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante os combates da guerra civil, cidad\u00e3os russos fugiram das vulner\u00e1veis cidades. Havia comida e seguran\u00e7a para eles no campo. Entre 1918 e 1920, a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Petersburgo \u2013 renomeada Petrogrado e mais tarde chamada Leningrado \u2013 caiu quase pela metade, enquanto na nova capital, Moscou, muitas ruas ficaram estranhamente silenciosas, e as casas vazias. Aqueles que apoiavam o velho regime czarista abandonaram a R\u00fassia na primeira oportunidade. O aumento dos pre\u00e7os, j\u00e1 assustador durante a Grande Guerra, foi ainda pior durante a guerra civil. A na\u00e7\u00e3o enfrentou seu surto de hiperinfla\u00e7\u00e3o, que pouco depois atingiu tamb\u00e9m a Alemanha. Um rublo russo comprava, em 1913, um pacote de a\u00e7\u00facar, mas no come\u00e7o de 1921, uma dona de casa precisava de 17 mil rublos para comprar essa mesma quantidade do produto. O \u00edndice oficial de infla\u00e7\u00e3o geralmente serve como medida da compet\u00eancia financeira de um governo. De acordo com tal medida, a R\u00fassia de L\u00eanin foi inicialmente uma nega\u00e7\u00e3o. A meta oficial era construir uma nova sociedade, mas antes disso a velha sociedade, despeda\u00e7ada pela guerra, tinha de ser reconstitu\u00edda. As ferrovias estavam em ru\u00ednas. Antes da guerra, a R\u00fassia possu\u00eda 17 mil locomotivas a vapor, mas em janeiro de 1920 restavam apenas 4 mil. Talvez nenhuma grande rede ferrovi\u00e1ria do mundo tenha sido alguma vez t\u00e3o devastada. As locomotivas a vapor eram essenciais para milhares de atividades, incluindo o transporte de safras de gr\u00e3os do campo para as cidades esfomeadas e a entrega de carv\u00e3o para as cidades geladas. Muitos escrit\u00f3rios e f\u00e1bricas trabalhavam no inverno intenso sem o benef\u00edcio da calefa\u00e7\u00e3o. Nos teatros, o p\u00fablico tremia, enquanto os atores esfregavam as m\u00e3os para se aquecer. (BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, p. 79).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1540179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as frases abaixo apresentam um adjetivo p\u00e1trio, EXCETO:","provas":[{"id":51025,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540455,"hashId":"6726204a0434cd3af7e3ca71e295bd11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as frases abaixo apresentam um adjetivo p\u00e1trio, EXCETO:<\/p>","resposta":5763116,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os perfumes italianos s\u00e3o bons.","id":5763113,"corpo":"<p>Os perfumes italianos s\u00e3o bons.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gostamos de vinhos franceses.","id":5763114,"corpo":"<p>Gostamos de vinhos franceses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela gosta das praias fluminenses.","id":5763115,"corpo":"<p>Ela gosta das praias fluminenses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Espanha tem uma boa sele\u00e7\u00e3o.","id":5763116,"corpo":"<p>A Espanha tem uma boa sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prefiro os carros alem\u00e3es.","id":5763117,"corpo":"<p>Prefiro os carros alem\u00e3es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivo p\u00e1trio","oab":false,"nome":"Adjetivo p\u00e1trio","pai":409137,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409141,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivo-patrio"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1540455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Queluzito","sigla":"Camara de Queluzito","id":4405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-queluzito-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s inserir a fun\u00e7\u00e3o =SE(1&lt;2;3;SE(4&lt;5;6;7)) em uma c\u00e9lula vazia de uma planilha do Microsoft Excel 2016, ser\u00e1 exibido, nessa c\u00e9lula, o n\u00famero","provas":[{"id":51050,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Queluzito","sigla":"Camara de Queluzito","id":4405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-queluzito-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-queluzito-mg-2019-fundacao-cefetminas-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - C\u00e2mara de Queluzito - Assistente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1541220,"hashId":"d0d0b78767a8b0bf6c1fc92e7a95d5e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s inserir a fun\u00e7\u00e3o <strong>=SE(1&lt;2;3;SE(4&lt;5;6;7))<\/strong> em uma c\u00e9lula vazia de uma planilha do Microsoft Excel 2016, ser\u00e1 exibido, nessa c\u00e9lula, o n\u00famero<\/p>","resposta":5766653,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":5766652,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":5766653,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":5766654,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":5766655,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1541220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" N\u00e3o \u00e9 um formato de dados no Microsoft Excel 2016: ","provas":[{"id":51082,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Digitador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542233,"hashId":"c1e0dc6365e87ca14d2f215b9afeb1cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o \u00e9 um formato de dados no Microsoft Excel 2016: <\/p>","resposta":5770951,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Moeda ","id":5770947,"corpo":"<p> Moeda <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00famero ","id":5770948,"corpo":"<p>N\u00famero <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Data ","id":5770949,"corpo":"<p> Data <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Porcentagem ","id":5770950,"corpo":"<p> Porcentagem <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" M\u00eddia ","id":5770951,"corpo":"<p> M\u00eddia <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/1542233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2018, o iraniano Caucher Birkar teve sua Medalha Fields furtada no Rio de Janeiro, minutos ap\u00f3s ter sido laureado com tal premia\u00e7\u00e3o. Acerca dessa distin\u00e7\u00e3o (Medalha Fields), ela \u00e9 concedida quadrienalmente em reconhecimento ao desenvolvimento acad\u00eamico e cient\u00edfico de pesquisadores na \u00e1rea de ","provas":[{"id":35277,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agu-2019-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2471298,"hashId":"53dc7defdb1897a60279a38d51ab433c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2018, o iraniano Caucher Birkar teve sua Medalha Fields furtada no Rio de Janeiro, minutos ap\u00f3s ter sido laureado com tal premia\u00e7\u00e3o. Acerca dessa distin\u00e7\u00e3o (Medalha Fields), ela \u00e9 concedida quadrienalmente em reconhecimento ao desenvolvimento acad\u00eamico e cient\u00edfico de pesquisadores na \u00e1rea de <\/p>","resposta":9811576,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsico-Qu\u00edmica. ","id":9811572,"corpo":"<p>F\u00edsico-Qu\u00edmica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gen\u00e9tica.","id":9811573,"corpo":"<p>Gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fisiologia.","id":9811574,"corpo":"<p>Fisiologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intelig\u00eancia Artificial e Rob\u00f3tica. ","id":9811575,"corpo":"<p>Intelig\u00eancia Artificial e Rob\u00f3tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Matem\u00e1tica.","id":9811576,"corpo":"<p>Matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2471298","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos efeitos de humor do cartum est\u00e1 associado ao uso amb\u00edguo do voc\u00e1bulo solu\u00e7\u00e3o, ao qual se atribuem, no contexto, os seguintes sentidos:","provas":[{"id":51305,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1550052,"hashId":"50f9ebc230d4848eec4c83955766127f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos efeitos de humor do cartum est\u00e1 associado ao uso amb\u00edguo do voc\u00e1bulo <strong>solu\u00e7\u00e3o<\/strong>, ao qual se atribuem, no contexto, os seguintes sentidos:<\/p>","resposta":5804225,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interrup\u00e7\u00e3o de uma atividade de qualquer natureza; pagamento final ou total de uma d\u00edvida.","id":5804222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interrup\u00e7\u00e3o de uma atividade de qualquer natureza; pagamento final ou total de uma d\u00edvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resposta positiva a uma solicita\u00e7\u00e3o; separa\u00e7\u00e3o de coisas que estavam ou s\u00e3o naturalmente unidas.","id":5804223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resposta positiva a uma solicita\u00e7\u00e3o; separa\u00e7\u00e3o de coisas que estavam ou s\u00e3o naturalmente unidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema homog\u00eaneo que cont\u00e9m mais de um componente; equa\u00e7\u00e3o que resolve um problema matem\u00e1tico.","id":5804224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistema homog\u00eaneo que cont\u00e9m mais de um componente; equa\u00e7\u00e3o que resolve um problema matem\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00edquido no qual est\u00e3o dissolvidos sais, extratos e outras subst\u00e2ncias sol\u00faveis; aquilo que resolve uma dificuldade.","id":5804225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edquido no qual est\u00e3o dissolvidos sais, extratos e outras subst\u00e2ncias sol\u00faveis; aquilo que resolve uma dificuldade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desligamento dos componentes de algo para p\u00f4r fim a seu funcionamento; estrat\u00e9gia que explica a origem de um obst\u00e1culo.","id":5804226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desligamento dos componentes de algo para p\u00f4r fim a seu funcionamento; estrat\u00e9gia que explica a origem de um obst\u00e1culo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o cartum para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 14.(Bob Thaves. Frank &amp; Ernest. O Estado de S.Paulo. 02.04.2018.http:\/\/cultura.estadao.com.br)","id":436238,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o cartum para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>12 <\/strong>a <strong>14<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51305\/grupo-questao\/436238-20210219202446000000-0.jpeg\" width=\"310\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Bob Thaves. Frank &amp; Ernest. O Estado de S.Paulo. 02.04.2018.<\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/cultura.estadao.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 12 A 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiguidade","oab":false,"nome":"Ambiguidade","pai":403710,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409488,"slug":"lingua-portuguesa-ambiguidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1550052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos de inform\u00e1tica, associe as colunas de acordo com sua correspond\u00eancia.I- Editor de texto.II- Editor de apresenta\u00e7\u00e3o.III- Planilha Eletr\u00f4nica.IV- Navegador web.( ) Firefox.( ) LibreOffice.( ) Calc.( ) PowerPoint.Assinale a alternativa que representa a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":51287,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-pb-2019-cpcon-uepb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Borborema - Agente Administrativo - 2019"},{"id":51328,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-pb-2019-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"UEPB - Prefeitura de Borborema - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":51340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"Prefeitura de Borborema","id":4410,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-borborema-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Universidade Estadual da Para\u00edba - UEPB","sigla":"UEPB","oab":false,"id":447,"slug":"uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-borborema-pb-2019-uepb-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"UEPB - Prefeitura de Borborema - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1550594,"hashId":"d3ab8cd3fe81fb79196ac841ec408fa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos de inform\u00e1tica, associe as colunas de acordo com sua correspond\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I-<\/strong> Editor de texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II-<\/strong> Editor de apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III-<\/strong> Planilha Eletr\u00f4nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV-<\/strong> Navegador web.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Firefox.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) LibreOffice.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Calc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) PowerPoint.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":5806841,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV, III, I e II.","id":5806838,"corpo":"<p>IV, III, I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5806839,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV, III, II e I.","id":5806840,"corpo":"<p>IV, III, II e I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, I, III e II.","id":5806841,"corpo":"<p>IV, I, III e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV, II e I.","id":5806842,"corpo":"<p>III, IV, II e I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/1550594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 12:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1631533,"hashId":"1b6ead8dd6fbac1f2b349dfb8979a308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6135922,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 facultativa a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias.","id":6135919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultativa a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As gestantes ou m\u00e3es que manifestem interesse em entregar seus filhos para ado\u00e7\u00e3o ser\u00e3o obrigatoriamente encaminhadas, sem constrangimento, ao conselho tutelar.","id":6135920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As gestantes ou m\u00e3es que manifestem interesse em entregar seus filhos para ado\u00e7\u00e3o ser\u00e3o obrigatoriamente encaminhadas, sem constrangimento, ao conselho tutelar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados ao conselho tutelar os casos de confirma\u00e7\u00e3o de castigo f\u00edsico, de tratamento cruel e de maus\u2010tratos contra crian\u00e7a ou adolescente. Em caso de suspeita de maus\u2010tratos, as situa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser obrigatoriamente denunciadas na delegacia de pol\u00edcia, para a realiza\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o.","id":6135921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados ao conselho tutelar os casos de confirma\u00e7\u00e3o de castigo f\u00edsico, de tratamento cruel e de maus\u2010tratos contra crian\u00e7a ou adolescente. Em caso de suspeita de maus\u2010tratos, as situa\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser obrigatoriamente denunciadas na delegacia de pol\u00edcia, para a realiza\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as menores de dez anos de idade somente poder\u00e3o ingressar e permanecer nos locais de apresenta\u00e7\u00e3o ou exibi\u00e7\u00e3o quando acompanhadas dos pais ou dos respons\u00e1veis.","id":6135922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as menores de dez anos de idade somente poder\u00e3o ingressar e permanecer nos locais de apresenta\u00e7\u00e3o ou exibi\u00e7\u00e3o quando acompanhadas dos pais ou dos respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente menor de quatorze anos de idade poder\u00e1 viajar, para fora da comarca onde reside, desacompanhado dos pais ou dos respons\u00e1veis, sem expressa autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":6135923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente menor de quatorze anos de idade poder\u00e1 viajar, para fora da comarca onde reside, desacompanhado dos pais ou dos respons\u00e1veis, sem expressa autoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":["Formas de Preven\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da Preven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Preven\u00e7\u00e3o","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406583,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-prevencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Preven\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Da Preven\u00e7\u00e3o Especial","pai":406583,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406590,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-prevencao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da informa\u00e7\u00e3o, Cultura, Lazer, Esportes, Divers\u00f5es e Espet\u00e1culos (Art. 74 a 80)","oab":true,"nome":"Da informa\u00e7\u00e3o, Cultura, Lazer, Esportes, Divers\u00f5es e Espet\u00e1culos (Art. 74 a 80)","pai":406590,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406591,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-informacao-cultura-lazer-esportes-diversoes-e-espetaculos-art-74-a-80"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1631533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":13338,"slug":"medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"policlinica-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Daisy, 37 anos, primigesta com 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o vem em uso de metildopa 750 mg ao dia. Assintom\u00e1tica vem em consulta de rotina pr\u00e9-natal. Durante exame f\u00edsico, apresentou PA: 160x110 mmHg; BCF: 140 bpm; Atividade uterina: ausente; Altura uterina: 31 cm. A cardiotocografia foi tranquilizadora. Sobre a conduta mais adequada nesse caso cl\u00ednico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":73612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":13338,"slug":"medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"policlinica-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2019-cefetbahia-medico-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2227589,"hashId":"8c916106206e35413fe16a8962ce421a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Daisy, 37 anos, primigesta com 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o vem em uso de metildopa 750 mg ao dia. Assintom\u00e1tica vem em consulta de rotina pr\u00e9-natal. Durante exame f\u00edsico, apresentou PA: 160x110 mmHg; BCF: 140 bpm; Atividade uterina: ausente; Altura uterina: 31 cm. A cardiotocografia foi tranquilizadora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a conduta mais adequada nesse caso cl\u00ednico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8758585,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se deve dobrar a dose da metildopa e pedir para retornar com uma semana para reavalia\u00e7\u00e3o. ","id":8758581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se deve dobrar a dose da metildopa e pedir para retornar com uma semana para reavalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"como a paciente est\u00e1 assintom\u00e1tica, tranquilizar a paciente e solicitar exames laboratoriais para trazer com tr\u00eas dias. ","id":8758582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como a paciente est\u00e1 assintom\u00e1tica, tranquilizar a paciente e solicitar exames laboratoriais para trazer com tr\u00eas dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complementar a investiga\u00e7\u00e3o laboratorial, al\u00e9m de internar a paciente para avaliar vitalidade fetal e resolu\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o. ","id":8758583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complementar a investiga\u00e7\u00e3o laboratorial, al\u00e9m de internar a paciente para avaliar vitalidade fetal e resolu\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se deve pedir para a paciente fazer curva press\u00f3rica domiciliar e retornar com tr\u00eas dias para reavalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o. ","id":8758584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se deve pedir para a paciente fazer curva press\u00f3rica domiciliar e retornar com tr\u00eas dias para reavalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encaminhar a paciente para interna\u00e7\u00e3o, exames laboratoriais e ultrassonogr\u00e1ficos para avaliar comprometimento materno e fetal. ","id":8758585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar a paciente para interna\u00e7\u00e3o, exames laboratoriais e ultrassonogr\u00e1ficos para avaliar comprometimento materno e fetal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/2227589","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abner \u00e9 aluno de um curso de Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o ofertado pelo IFSP. Em uma aula de L\u00f3gica Formal, seu professor prop\u00f4s a constru\u00e7\u00e3o da tabela verdade para a senten\u00e7a l\u00f3gica a seguir:...(p\u21a6q)\u2192(p\u2228r)\u2032 ...Por uma quest\u00e3o de praticidade, o professor optou substituir o s\u00edmbolo de nega\u00e7\u00e3o, tradicionalmente, indicado por (~) por aspas simples ('). Desse modo, ao escrever, por exemplo, p', o professor refere-se a ~ p.....Contudo Abner foi desatento em suas anota\u00e7\u00f5es e n\u00e3o considerou o s\u00edmbolo de nega\u00e7\u00e3o colocado na senten\u00e7a proposta pelo professor para fazer a tabela verdade. Ao compararmos as duas tabelas verdades, a proposta pelo professor e a resolvida por Abner, podemos afirmar que:","provas":[{"id":37678,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:16:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1083971,"hashId":"9f00d90bd7aef6b113c6d35f61c88c50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abner \u00e9 aluno de um curso de Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o ofertado pelo IFSP. Em uma aula de L\u00f3gica Formal, seu professor prop\u00f4s a constru\u00e7\u00e3o da tabela verdade para a senten\u00e7a l\u00f3gica a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"(p\\mapsto q)\\to (p \\vee r)'\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21a6<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2228<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por uma quest\u00e3o de praticidade, o professor optou substituir o s\u00edmbolo de nega\u00e7\u00e3o, tradicionalmente, indicado por (~) por aspas simples ('). Desse modo, ao escrever, por exemplo,<em> p'<\/em>, o professor refere-se a <em>~ p<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">....<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contudo Abner foi desatento em suas anota\u00e7\u00f5es e n\u00e3o considerou o s\u00edmbolo de nega\u00e7\u00e3o colocado na senten\u00e7a proposta pelo professor para fazer a tabela verdade. Ao compararmos as duas tabelas verdades, a proposta pelo professor e a resolvida por Abner, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":3821160,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a tabela verdade do professor \u00e9 uma Tautologia.","id":3821157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a tabela verdade do professor \u00e9 uma Tautologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a tabela verdade do aluno \u00e9 uma Tautologia.","id":3821158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a tabela verdade do aluno \u00e9 uma Tautologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As duas tabelas verdades s\u00e3o iguais.","id":3821159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas tabelas verdades s\u00e3o iguais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os resultados das duas tabelas verdades diferem em 4 linhas.","id":3821160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados das duas tabelas verdades diferem em 4 linhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","oab":false,"nome":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411074,"slug":"raciocinio-logico-disjuncao-inclusiva-ou"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bicondicional \"se e somente se\"","oab":false,"nome":"Bicondicional \"se e somente se\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411077,"slug":"raciocinio-logico-bicondicional-se-e-somente-se"}],"slug":"raciocinio-logico\/1083971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":13338,"slug":"medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"policlinica-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o mecanismo do parto quando o feto situa-se longitudinalmente e em apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica, numere as op\u00e7\u00f5es a seguir em ordem de acontecimento, sendo 1 para o primeiro a ocorrer e 5 para o \u00faltimo.( ) Descida.( ) Deflex\u00e3o.( ) Insinua\u00e7\u00e3o.( ) Rota\u00e7\u00e3o interna da apresenta\u00e7\u00e3o.( ) Desprendimento do ombro anterior.A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":73612,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":13338,"slug":"medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Interfederativo de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Jequi\u00e9","sigla":"POLICLINICA","id":3290,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"policlinica-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"policlinica-ba-2019-cefetbahia-medico-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - POLICL\u00cdNICA - M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:16:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2227588,"hashId":"1f568c64902ea7beb56de21093b4d223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o mecanismo do parto quando o feto situa-se longitudinalmente e em apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica, numere as op\u00e7\u00f5es a seguir em ordem de acontecimento, sendo 1 para o primeiro a ocorrer e 5 para o \u00faltimo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Descida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deflex\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Insinua\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rota\u00e7\u00e3o interna da apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desprendimento do ombro anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8758578,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 3 5 4 2","id":8758576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 3 5 4 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 1 4 3 5","id":8758577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 1 4 3 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 4 1 3 5","id":8758578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 4 1 3 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 4 1 5 3","id":8758579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 4 1 5 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 2 5 4 1","id":8758580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 2 5 4 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/2227588","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia principal do texto lido \u00e9:","provas":[{"id":43026,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor de Libras - 2019"},{"id":43030,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":43044,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Contador - 2019"},{"id":43063,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":43074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":43078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2019"},{"id":43121,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Agente de Defesa Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:25:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1285741,"hashId":"32650d2278de6419c8b5c05fd6721bbf","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A ideia principal do texto lido \u00e9:<\/p><\/p>","resposta":4674442,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"marcar a import\u00e2ncia da representa\u00e7\u00e3o da mulher na carreira cient\u00edfica.","id":4674439,"corpo":"<p align=justify>marcar a import\u00e2ncia da representa\u00e7\u00e3o da mulher na carreira cient\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identificar a matem\u00e1tica como principal instrumento de descri\u00e7\u00e3o e previs\u00e3o.","id":4674440,"corpo":"<p align=justify>identificar a matem\u00e1tica como principal instrumento de descri\u00e7\u00e3o e previs\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostrar que o interesse pela F\u00edsica e Astronomia s\u00e3o fundamentais para o projeto.","id":4674441,"corpo":"<p align=justify>mostrar que o interesse pela F\u00edsica e Astronomia s\u00e3o fundamentais para o projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar a cientista brasileira e sua importante atua\u00e7\u00e3o no projeto EHT.","id":4674442,"corpo":"<p align=justify>apresentar a cientista brasileira e sua importante atua\u00e7\u00e3o no projeto EHT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descrever o entusiasmo de Lia Medeiros pela teoria da relatividade geral.","id":4674443,"corpo":"<p align=justify>descrever o entusiasmo de Lia Medeiros pela teoria da relatividade geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" BRASIL NO PROJETO EHT A primeira imagem de um buraco negro est\u00e1 circulando pelo mundo j\u00e1 faz uma semana. Esse feito s\u00f3 foi poss\u00edvel a partir de uma combina\u00e7\u00e3o de sinais capturados por oito radiotelesc\u00f3pios e montada com a ajuda de um \"telesc\u00f3pio virtual\" criado por algoritmos. Mais de 200 cientistas de diferentes nacionalidades, que participaram do avan\u00e7o cient\u00edfico, fazem parte do projeto Event Horizont Telescope (EHT). Entre eles, est\u00e1 o nome da brasileira Lia Medeiros, de 28 anos, que se mudou na inf\u00e2ncia para os Estados Unidos, onde acaba de defender sua tese de doutorado (conhecida l\u00e1 fora como PhD) pela Universidade do Arizona. Filha de um professor de Aeron\u00e1utica da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), afirmou, em entrevista ao G1, que cresceu perto de pesquisas cient\u00edficas. Ela tamb\u00e9m precisou usar ingl\u00eas e portugu\u00eas nos v\u00e1rios lugares em que morou e, por isso, viu na matem\u00e1tica uma linguagem que n\u00e3o mudava. Especializada em testar as teorias da f\u00edsica nas condi\u00e7\u00f5es extremas do espa\u00e7o, Lia encontrou no EHT o projeto ideal para o seu trabalho. Ela atuou tanto na equipe que realizou as simula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas quanto em um dos quatro times do grupo de imagens. Os pesquisadores usaram diferentes algoritmos para ter os peda\u00e7os da imagem do buraco negro captados pelos sinais dos radiotelesc\u00f3pios e preencher os espa\u00e7os vazios para completar a \"fotografia\". O feito de Lia recebeu destaque no site da Universidade do Arizona, que listou o trabalho no projeto de mais de 20 estudantes da institui\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando pela brasileira. Segundo a pesquisadora, embora os resultados do projeto EHT tenham sido obtidos gra\u00e7as ao trabalho de mais de tantas pessoas, o foco que as mulheres participantes do projeto receberam \u00e9 positivo para mudar o estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser cientista. Como voc\u00ea se envolveu com ci\u00eancia e, mais especificamente, com a astronomia? Meu pai \u00e9 professor universit\u00e1rio e cresci perto da pesquisa cient\u00edfica. Decidi que queria fazer um PhD desde cedo, mesmo antes de saber o que queria estudar. Mudei muito durante a minha vida e troquei de l\u00ednguas entre portugu\u00eas e ingl\u00eas tr\u00eas vezes at\u00e9 os 10 anos. Quando era crian\u00e7a, percebi que, mesmo que a leitura e a escrita fossem completamente diferentes em pa\u00edses diferentes, a matem\u00e1tica era sempre a mesma. Ela parecia ser uma verdade mais profunda, como se fosse de alguma forma mais universal que as outras mat\u00e9rias. Mergulhei na matem\u00e1tica e amei. No ensino m\u00e9dio, estudei f\u00edsica, c\u00e1lculo e astronomia ao mesmo tempo e, finalmente, entendi o real significado da matem\u00e1tica. Fiquei maravilhada e at\u00f4nita que n\u00f3s, seres humanos, conseguimos criar uma linguagem, a matem\u00e1tica, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 capaz de descrever o universo, mas pode inclusive ser usada para fazer previs\u00f5es. Fiquei especialmente maravilhada pelos buracos negros e a teoria da relatividade geral. Decidi ent\u00e3o que queria entender os buracos negros, que precisava entender os buracos negros. Lembro que perguntei a um professor qual curso eu precisava estudar na faculdade para trabalhar com buracos negros. Ele disse que provavelmente daria certo com f\u00edsica ou astronomia. Ent\u00e3o eu fiz as duas. E como voc\u00ea se envolveu com o projeto do EHT? Meus interesses de pesquisa est\u00e3o focados no uso de objetos e fen\u00f4menos astron\u00f4micos para testar os fundamentos das teorias da f\u00edsica. Eu vejo a astronomia como um laborat\u00f3rio onde podemos testar teorias nos cen\u00e1rios mais extremos que voc\u00ea possa imaginar. O EHT era o projeto perfeito para isso, porque as observa\u00e7\u00f5es dele sondam a f\u00edsica gravitacional no regime dos campos de for\u00e7a em maneiras que ainda n\u00e3o tinham sido feitas antes. (...) Tenho dedicado uma porcentagem significativa do meu tempo, durante meus estudos, em tentar expandir a representa\u00e7\u00e3o das mulheres na ci\u00eancia, especificamente focando em dar \u00e0s meninas jovens exemplos positivos nos modelos femininos na STEM [sigla em ingl\u00eas para ci\u00eancias, tecnologia, engenharia e matem\u00e1tica]. Por exemplo, frequentemente visito escolas de ensino m\u00e9dio e outros locais para dar palestras p\u00fablicas. Na minha opini\u00e3o, reconhecer que muitas mulheres est\u00e3o envolvidas nesse resultado pode ser muito ben\u00e9fico para mudar o estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser cientista. \u00c9 importante que garotas e jovens mulheres saibam que essa \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para elas, e que n\u00e3o estar\u00e3o sozinhas se optarem por uma carreira cient\u00edfica. https:\/\/gazetaweb.globo.com ","id":406149,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>BRASIL NO \r\nPROJETO EHT <\/strong><\/p><p \r\nalign=\"justify\">        A \r\nprimeira imagem de \r\num buraco negro est\u00e1 circulando pelo mundo j\u00e1 \r\nfaz uma semana. Esse feito s\u00f3 foi poss\u00edvel a \r\npartir de uma combina\u00e7\u00e3o de sinais capturados \r\npor oito radiotelesc\u00f3pios e montada com a \r\najuda de um \"telesc\u00f3pio virtual\" criado por \r\nalgoritmos. Mais de 200 cientistas de \r\ndiferentes nacionalidades, que participaram \r\ndo avan\u00e7o cient\u00edfico, fazem parte do projeto \r\nEvent Horizont Telescope (EHT).<\/p><p \r\nalign=\"justify\">         \r\nEntre eles, est\u00e1 o \r\nnome da brasileira Lia Medeiros, de 28 anos, \r\nque se mudou na inf\u00e2ncia para os Estados \r\nUnidos, onde acaba de defender sua tese de \r\ndoutorado (conhecida l\u00e1 fora como PhD) pela \r\nUniversidade do Arizona. Filha de um \r\nprofessor de Aeron\u00e1utica da Universidade de \r\nS\u00e3o Paulo (USP), afirmou, em entrevista ao \r\nG1, que cresceu perto de pesquisas \r\ncient\u00edficas. Ela tamb\u00e9m precisou usar ingl\u00eas \r\ne portugu\u00eas nos v\u00e1rios lugares em que morou \r\ne, por isso, viu na matem\u00e1tica uma linguagem \r\nque n\u00e3o mudava. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\nEspecializada em testar as teorias da f\u00edsica \r\nnas condi\u00e7\u00f5es extremas do espa\u00e7o, Lia \r\nencontrou no EHT o projeto ideal para o seu \r\ntrabalho. Ela atuou tanto na equipe que \r\nrealizou as simula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas quanto em um \r\ndos quatro times do grupo de imagens. Os \r\npesquisadores usaram diferentes algoritmos \r\npara ter os peda\u00e7os da imagem do buraco negro \r\ncaptados pelos sinais dos radiotelesc\u00f3pios e \r\npreencher os espa\u00e7os vazios para completar a \r\n\"fotografia\". <\/p><p \r\nalign=\"justify\">       O \r\nfeito de Lia recebeu destaque no site da \r\nUniversidade do Arizona, que listou o \r\ntrabalho no projeto de mais de 20 estudantes \r\nda institui\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando pela brasileira. \r\nSegundo a pesquisadora, embora os resultados \r\ndo projeto EHT tenham sido obtidos gra\u00e7as ao \r\ntrabalho de mais de tantas pessoas, o foco \r\nque as mulheres participantes do projeto \r\nreceberam \u00e9 positivo para mudar o estere\u00f3tipo \r\nde quem pode e deve ser cientista. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><strong>Como voc\u00ea se envolveu \r\ncom ci\u00eancia e, mais especificamente, com a \r\nastronomia? <\/strong><\/p><p \r\nalign=\"justify\">       \r\nMeu pai \u00e9 professor \r\nuniversit\u00e1rio e cresci perto da pesquisa \r\ncient\u00edfica. Decidi que queria fazer um PhD \r\ndesde cedo, mesmo antes de saber o que queria \r\nestudar. Mudei muito durante a minha vida e \r\ntroquei de l\u00ednguas entre portugu\u00eas e ingl\u00eas \r\ntr\u00eas vezes at\u00e9 os 10 anos. Quando era \r\ncrian\u00e7a, percebi que, mesmo que a leitura e a \r\nescrita fossem completamente diferentes em \r\npa\u00edses diferentes, a matem\u00e1tica era sempre a \r\nmesma. Ela parecia ser uma verdade mais \r\nprofunda, como se fosse de alguma forma mais \r\nuniversal que as outras mat\u00e9rias. Mergulhei \r\nna matem\u00e1tica e amei.<\/p>\r\n<p>        No ensino \r\nm\u00e9dio, estudei f\u00edsica, c\u00e1lculo e astronomia \r\nao mesmo tempo e, finalmente, entendi o real \r\nsignificado da matem\u00e1tica. Fiquei maravilhada \r\ne at\u00f4nita que n\u00f3s, seres humanos, conseguimos \r\ncriar uma linguagem, a matem\u00e1tica, que n\u00e3o \u00e9 \r\ns\u00f3 capaz de descrever o universo, mas pode \r\ninclusive ser usada para fazer \r\nprevis\u00f5es. <\/p>\r\n<p>     Fiquei especialmente \r\nmaravilhada pelos buracos negros e a teoria \r\nda relatividade geral. Decidi ent\u00e3o que \r\nqueria entender os buracos negros, que \r\nprecisava entender os buracos negros. Lembro \r\nque perguntei a um professor qual curso eu \r\nprecisava estudar na faculdade para trabalhar \r\ncom buracos negros. Ele disse que \r\nprovavelmente daria certo com f\u00edsica ou \r\nastronomia. Ent\u00e3o eu fiz as duas.<\/p><p>\r\n<strong> E como voc\u00ea se envolveu com o \r\nprojeto do EHT? <\/strong><\/p>\r\n<p>        Meus \r\ninteresses de pesquisa est\u00e3o focados no uso \r\nde objetos e fen\u00f4menos astron\u00f4micos para \r\ntestar os fundamentos das teorias da f\u00edsica. \r\nEu vejo a astronomia como um laborat\u00f3rio onde \r\npodemos testar teorias nos cen\u00e1rios mais \r\nextremos que voc\u00ea possa imaginar. O EHT era o \r\nprojeto perfeito para isso, porque as \r\nobserva\u00e7\u00f5es dele sondam a f\u00edsica \r\ngravitacional no regime dos campos de for\u00e7a \r\nem maneiras que ainda n\u00e3o tinham sido feitas \r\nantes. (...) <\/p><p>       \r\nTenho dedicado uma \r\nporcentagem significativa do meu tempo, \r\ndurante meus estudos, em tentar expandir a \r\nrepresenta\u00e7\u00e3o das mulheres na ci\u00eancia, \r\nespecificamente focando em dar \u00e0s meninas \r\njovens exemplos positivos nos modelos \r\nfemininos na STEM [sigla em ingl\u00eas para \r\nci\u00eancias, tecnologia, engenharia e \r\nmatem\u00e1tica]. Por exemplo, frequentemente \r\nvisito escolas de ensino m\u00e9dio e outros \r\nlocais para dar palestras p\u00fablicas. <\/p>\r\n<p>       Na minha \r\nopini\u00e3o, reconhecer que \r\nmuitas mulheres est\u00e3o envolvidas nesse \r\nresultado pode ser muito ben\u00e9fico para mudar \r\no estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser \r\ncientista. \u00c9 importante que garotas e jovens \r\nmulheres saibam que essa \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para \r\nelas, e que n\u00e3o estar\u00e3o sozinhas se optarem \r\npor uma carreira cient\u00edfica.\r\n<\/p><p>https:\/\/gazetaweb.globo.com<\/p><p><\/p>\r\n<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1285741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Teorias para explica\u00e7\u00e3o da endometriose:","provas":[{"id":43078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:25:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1288133,"hashId":"a45e970c3a811409299b7ab0bc683074","enunciado":"<p align=justify>Teorias para explica\u00e7\u00e3o da endometriose:<\/p>","resposta":4685078,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o, metaplasia cel\u00f4mica, transplante direto e dissemina\u00e7\u00e3o por vasos sangu\u00edneos e linf\u00e1ticos.","id":4685078,"corpo":"<p align=justify>implanta\u00e7\u00e3o, metaplasia cel\u00f4mica, transplante direto e dissemina\u00e7\u00e3o por vasos sangu\u00edneos e linf\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transloca\u00e7\u00e3o e transbordamento.","id":4685079,"corpo":"<p align=justify>transloca\u00e7\u00e3o e transbordamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o, transloca\u00e7\u00e3o e linfonodos.","id":4685080,"corpo":"<p align=justify>implanta\u00e7\u00e3o, transloca\u00e7\u00e3o e linfonodos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"displasia, metaplasia e transloca\u00e7\u00e3o.","id":4685081,"corpo":"<p align=justify>displasia, metaplasia e transloca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transplante celular e transloca\u00e7\u00e3o bacteriana.","id":4685082,"corpo":"<p align=justify>transplante celular e transloca\u00e7\u00e3o bacteriana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1288133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Notadamente quais os subtipos do v\u00edrus HPV s\u00e3o associados \u00e0 patog\u00eanese do c\u00e2ncer de colo uterino?","provas":[{"id":43078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:25:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1288159,"hashId":"fd4f435a541a9a4c2009c47367abf2ad","enunciado":"<p align=justify>Notadamente quais os subtipos do v\u00edrus HPV s\u00e3o associados \u00e0 patog\u00eanese do c\u00e2ncer de colo uterino?<\/p>","resposta":4685197,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16 e 18.","id":4685197,"corpo":"<p align=justify>16 e 18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 e 21.","id":4685198,"corpo":"<p align=justify>20 e 21.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"34 e 35.","id":4685199,"corpo":"<p align=justify>34 e 35.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 e 17.","id":4685200,"corpo":"<p align=justify>15 e 17.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"27 e 29.","id":4685201,"corpo":"<p align=justify>27 e 29.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1288159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de banco de dados e de relat\u00f3rios das imagens das mamas (BI-RADS) relaciona les\u00f5es mam\u00e1rias \u00e0 sua suspei\u00e7\u00e3o para c\u00e2ncer de mama e \u00e9 usado para nortear o seguimento da paciente. Assinale a alternativa CORRETA que correlaciona les\u00f5es \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o.I. Massa mam\u00e1ria circunscrita acompanhada por menos de 2 anos \u2013 BI-RADS 2 (achado n\u00e3o totalmente normal, mas definitivamente benigno)II. Assimetria focal \u2013 BIRADS 4 A (baixo \u00edndice de suspei\u00e7\u00e3o para malignidade, mas com indica\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o)III. Massa s\u00f3lida irregular mal definida \u2013 BI-RADS 4 C (\u00edndice moderado de suspei\u00e7\u00e3o para malignidade)IV. Cisto est\u00e1vel, fibroadenoma est\u00e1vel confirmado por bi\u00f3psia \u2013 BI-RADS 2 (achado n\u00e3o totalmente normal, mas definitivamente benigno)","provas":[{"id":72467,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jandaia do Sul - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:34:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2217027,"hashId":"5781408a3f0dc22b98b770a905765b16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de banco de dados e de relat\u00f3rios das imagens das mamas (BI-RADS) relaciona les\u00f5es mam\u00e1rias \u00e0 sua suspei\u00e7\u00e3o para c\u00e2ncer de mama e \u00e9 usado para nortear o seguimento da paciente. Assinale a alternativa CORRETA que correlaciona les\u00f5es \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Massa mam\u00e1ria circunscrita acompanhada por menos de 2 anos \u2013 BI-RADS 2 (achado n\u00e3o totalmente normal, mas definitivamente benigno)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Assimetria focal \u2013 BIRADS 4 A (baixo \u00edndice de suspei\u00e7\u00e3o para malignidade, mas com indica\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Massa s\u00f3lida irregular mal definida \u2013 BI-RADS 4 C (\u00edndice moderado de suspei\u00e7\u00e3o para malignidade)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Cisto est\u00e1vel, fibroadenoma est\u00e1vel confirmado por bi\u00f3psia \u2013 BI-RADS 2 (achado n\u00e3o totalmente normal, mas definitivamente benigno)<\/p>","resposta":8711458,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":8711455,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":8711456,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8711457,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":8711458,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro Padr\u00e3o","id":5489,"slug":"enfermeiro-padrao"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Cl\u00ednico Geral","id":20625,"slug":"odontologo-clinico-geral"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos, cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia compete:","provas":[{"id":49476,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Assistente Social - 2019"},{"id":49486,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Padr\u00e3o","id":5489,"slug":"enfermeiro-padrao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-enfermeiro-padrao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Enfermeiro Padr\u00e3o - 2019"},{"id":49491,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":49492,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":49540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":49542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-medico-ginecologista-obstetra","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2019"},{"id":49543,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":49544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":49545,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-medico-urologista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":49546,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cl\u00ednico Geral","id":20625,"slug":"odontologo-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-odontologo-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Odont\u00f3logo Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":49548,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:45:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1495507,"hashId":"2c9150599fbcd04310126de0d3314e16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos, cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia compete:<\/p>","resposta":5573449,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas ao Munic\u00edpio.","id":5573446,"corpo":"<p>Apenas ao Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas ao Munic\u00edpio e Estado.","id":5573447,"corpo":"<p>Apenas ao Munic\u00edpio e Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas ao Munic\u00edpio e Uni\u00e3o.","id":5573448,"corpo":"<p>Apenas ao Munic\u00edpio e Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, Estado e Munic\u00edpio.","id":5573449,"corpo":"<p>Uni\u00e3o, Estado e Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401458,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403376,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-luis-de-montes-belos-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1495507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos quadros cl\u00ednicos de Doen\u00e7a Inflamat\u00f3ria P\u00e9lvica, causadas por infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis o agente etiol\u00f3gico mais comumente associado \u00e9:","provas":[{"id":49542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-medico-ginecologista-obstetra","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:45:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1497403,"hashId":"6cf4850e3f66e4e41b08cefaf8b93761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos quadros cl\u00ednicos de Doen\u00e7a Inflamat\u00f3ria P\u00e9lvica, causadas por infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis o agente etiol\u00f3gico mais comumente associado \u00e9:<\/p>","resposta":5581724,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Treponema pallidum.","id":5581722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Treponema pallidum<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Mycoplasma hominis.","id":5581723,"corpo":"<p>O <em>Mycoplasma hominis<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Chlamydia trachomatis.","id":5581724,"corpo":"<p>A <em>Chlamydia trachomatis<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Neisseria gonorreae.","id":5581725,"corpo":"<p>A <em>Neisseria gonorreae<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1497403","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sangramento uterino disfuncional da adolesc\u00eancia, as manifesta\u00e7\u00f5es teciduais endometriais mais frequentes s\u00e3o:","provas":[{"id":49542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-medico-ginecologista-obstetra","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:45:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1497405,"hashId":"9edeb6fdf51729af48a6d3516e1ef33e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sangramento uterino disfuncional da adolesc\u00eancia, as manifesta\u00e7\u00f5es teciduais endometriais mais frequentes s\u00e3o:<\/p>","resposta":5581731,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Endom\u00e9trio atr\u00f3fico, por falta de estrog\u00eanio e progesterona.","id":5581730,"corpo":"<p>Endom\u00e9trio atr\u00f3fico, por falta de estrog\u00eanio e progesterona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Endom\u00e9trio proliferativo e hiperpl\u00e1sico, por a\u00e7\u00e3o estrog\u00eanica, sem efeito opositor da progesterona.","id":5581731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Endom\u00e9trio proliferativo e hiperpl\u00e1sico, por a\u00e7\u00e3o estrog\u00eanica, sem efeito opositor da progesterona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Endom\u00e9trio atr\u00f3fico, por falta de estrog\u00eanio.","id":5581732,"corpo":"<p>Endom\u00e9trio atr\u00f3fico, por falta de estrog\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Endom\u00e9trio proliferativo e hiperpl\u00e1sico, por a\u00e7\u00e3o da progesterona, sem efeito opositor do estrog\u00eanio.","id":5581733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Endom\u00e9trio proliferativo e hiperpl\u00e1sico, por a\u00e7\u00e3o da progesterona, sem efeito opositor do estrog\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1497405","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Enfermeiro Padr\u00e3o","id":5489,"slug":"enfermeiro-padrao"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo Cl\u00ednico Geral","id":20625,"slug":"odontologo-clinico-geral"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555,"slug":"professor-nivel-ii-pedagogia"},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Matem\u00e1tica","id":20551,"slug":"professor-nivel-ii-matematica"},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Letras","id":20554,"slug":"professor-nivel-ii-letras"},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Hist\u00f3ria","id":20552,"slug":"professor-nivel-ii-historia"},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Geografia","id":20553,"slug":"professor-nivel-ii-geografia"},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20549,"slug":"professor-nivel-ii-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Biologia","id":20550,"slug":"professor-nivel-ii-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \"Se voc\u00ea tem o h\u00e1bito de desperdi\u00e7ar tempo nas redes sociais (quem n\u00e3o tem?), j\u00e1 deve ter deparado com alguma 'shelfie'.\" O elemento coesivo em destaque que introduz a ora\u00e7\u00e3o, exprime uma ideia de","provas":[{"id":49476,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Assistente Social - 2019"},{"id":49483,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-biomedico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":49486,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Padr\u00e3o","id":5489,"slug":"enfermeiro-padrao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-enfermeiro-padrao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Enfermeiro Padr\u00e3o - 2019"},{"id":49491,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":49492,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":49540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":49542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-medico-ginecologista-obstetra","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2019"},{"id":49543,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":49544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":49545,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-medico-urologista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":49546,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cl\u00ednico Geral","id":20625,"slug":"odontologo-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-odontologo-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Odont\u00f3logo Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":49547,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-psicologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":49548,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":49596,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555,"slug":"professor-nivel-ii-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-professor-nivel-ii-pedagogia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2019"},{"id":49597,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Matem\u00e1tica","id":20551,"slug":"professor-nivel-ii-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-professor-nivel-ii-matematica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Professor N\u00edvel II - Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":49598,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Letras","id":20554,"slug":"professor-nivel-ii-letras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-professor-nivel-ii-letras","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Professor N\u00edvel II - Letras - 2019"},{"id":49599,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Hist\u00f3ria","id":20552,"slug":"professor-nivel-ii-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-professor-nivel-ii-historia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Professor N\u00edvel II - Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":49601,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Geografia","id":20553,"slug":"professor-nivel-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-professor-nivel-ii-geografia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Professor N\u00edvel II - Geografia - 2019"},{"id":49602,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20549,"slug":"professor-nivel-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-professor-nivel-ii-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Professor N\u00edvel II - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49604,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Biologia","id":20550,"slug":"professor-nivel-ii-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos","sigla":"Prefeitura de Sao Luis de Montes Belos","id":3633,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-de-montes-belos-go-2019-itame-professor-nivel-ii-biologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds de Montes Belos - Professor N\u00edvel II - Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-30 14:46:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1495222,"hashId":"41240a9339aec14355a2e094ed9da0d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento \"<strong>Se <\/strong>voc\u00ea tem o h\u00e1bito de desperdi\u00e7ar tempo nas redes sociais (quem n\u00e3o tem?), j\u00e1 deve ter deparado com alguma 'shelfie'.\" O elemento coesivo em destaque que introduz a ora\u00e7\u00e3o, exprime uma ideia de<\/p><p><br><\/p>","resposta":5572230,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":5572229,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":5572230,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o.","id":5572231,"corpo":"<p>propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":5572232,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05 e 06.Voc\u00ea j\u00e1 tirou uma shelfie hoje? A moda da leitura-ostenta\u00e7\u00e3o Danilo VenticinqueSe voc\u00ea tem o h\u00e1bito de desperdi\u00e7ar tempo nas redes sociais (quem n\u00e3o tem?), j\u00e1 deve ter deparado com alguma \"shelfie\". Parente da famigerada selfie, a moda consiste em tirar uma foto de sua estante, public\u00e1-la no Instagram ou similares e esperar pelos inevit\u00e1veis elogios ao seu bom gosto.S\u00f3 no Instagram, mais de 40 mil fotos do tipo s\u00e3o publicadas por semana. Designers de interiores e hipsters de plant\u00e3o aderiram em peso \u00e0 brincadeira. Mas arrisco dizer que a maior parte das shelfies vem de leitores. Mesmo antes da moda, as fotografias de estantes j\u00e1 eram comuns em grupos de f\u00e3s de literatura no Facebook. A hashtag s\u00f3 espalhou ainda mais esse h\u00e1bito.A minha primeira rea\u00e7\u00e3o a essa moda foi uma enorme sensa\u00e7\u00e3o de pregui\u00e7a \u2013 daquelas que chegam a causar dorm\u00eancia nas pontas dos dedos. Talvez por isso eu s\u00f3 tenha decidido escrever sobre o tema agora, meses depois de ver a palavra pela primeira vez. O que leva algu\u00e9m a acreditar que outras pessoas se interessariam em ver uma foto de sua estante. Olhando agora, para o caos instaurado na minha, n\u00e3o tenho d\u00favidas de que nenhum amigo do Facebook merece ser exposto a toda essa bagun\u00e7a. Mas mesmo se tudo estivesse organizado, n\u00e3o veria motivo para aderir \u00e0 moda. O que essa ostenta\u00e7\u00e3o tem a ver com literatura? A \u00e2nsia por parecermos leitores, em vez de apenas lermos em sil\u00eancio, me faz pensar nos milhares de advogados e psic\u00f3logos que v\u00e3o a sebos e compram livros por metro, sem se preocuparem com o conte\u00fado. O importante \u00e9 sair bem na foto.A exposi\u00e7\u00e3o continuada a shelfies de todos os tipos foi mudando, aos poucos, minha opini\u00e3o. Se ostentamos tudo na internet \u2013 o que comemos, as festas que frequentamos e os amores que temos ou fingimos ter \u2013, por que n\u00e3o fazer o mesmo com nossas leituras? Al\u00e9m do mais, ao contr\u00e1rio das insuport\u00e1veis selfies em praias ou pontos tur\u00edsticos, as shelfies ao menos dizem algo sobre o fot\u00f3grafo. \u00c9 poss\u00edvel saber muito sobre uma pessoa vendo os livros que ela tem \u2013 ou n\u00e3o tem \u2013 na estante. A n\u00e3o ser, \u00e9 claro, que ela seja do tipo que entra num sebo e sai de l\u00e1 com dois ou tr\u00eas \"metros\" de livros.Bem controlada, essa vaidade intelectual pode ajudar a divulgar a leitura. Se post\u00e1ssemos sobre livros tanto quanto postamos sobre nossas idas a bares e restaurantes, talvez todos sent\u00edssemos um incentivo para ler mais. Falo por mim: tenho certeza de que comecei a comer fora com mais frequ\u00eancia depois que adicionei um ou dois amigos que vivem publicando fotos de comida. Acho, talvez, que fotos de belas estantes de livros tenham o mesmo efeito sobre n\u00e3oleitores. O importante \u00e9 que a ostenta\u00e7\u00e3o fique sempre em segundo plano. Se sua estante est\u00e1 saindo impec\u00e1vel em todas as fotos, talvez seja a hora de revir\u00e1-la um pouco. Releia seus favoritos. Empreste um livro para um amigo. Tire um romance da prateleira s\u00f3 para se lembrar de uma frase ou de uma cena que tenha marcado sua leitura. \u00c9 isso que torna uma estante de livros um objeto m\u00e1gico, em vez de um simples artigo de decora\u00e7\u00e3o.","id":429732,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05 e 06.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Voc\u00ea j\u00e1 tirou uma shelfie hoje? A moda da leitura-ostenta\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Danilo Venticinque<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se voc\u00ea tem o h\u00e1bito de desperdi\u00e7ar tempo nas redes sociais (quem n\u00e3o tem?), j\u00e1 deve ter deparado com alguma \"shelfie\". Parente da famigerada selfie, a moda consiste em tirar uma foto de sua estante, public\u00e1-la no Instagram ou similares e esperar pelos inevit\u00e1veis elogios ao seu bom gosto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">S\u00f3 no Instagram, mais de 40 mil fotos do tipo s\u00e3o publicadas por semana. Designers de interiores e hipsters de plant\u00e3o aderiram em peso \u00e0 brincadeira. Mas arrisco dizer que a maior parte das shelfies vem de leitores. Mesmo antes da moda, as fotografias de estantes j\u00e1 eram comuns em grupos de f\u00e3s de literatura no Facebook. A hashtag s\u00f3 espalhou ainda mais esse h\u00e1bito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A minha primeira rea\u00e7\u00e3o a essa moda foi uma enorme sensa\u00e7\u00e3o de pregui\u00e7a \u2013 daquelas que chegam a causar dorm\u00eancia nas pontas dos dedos. Talvez por isso eu s\u00f3 tenha decidido escrever sobre o tema agora, meses depois de ver a palavra pela primeira vez. O que leva algu\u00e9m a acreditar que outras pessoas se interessariam em ver uma foto de sua estante. Olhando agora, para o caos instaurado na minha, n\u00e3o tenho d\u00favidas de que nenhum amigo do Facebook merece ser exposto a toda essa bagun\u00e7a. Mas mesmo se tudo estivesse organizado, n\u00e3o veria motivo para aderir \u00e0 moda. O que essa ostenta\u00e7\u00e3o tem a ver com literatura? A \u00e2nsia por parecermos leitores, em vez de apenas lermos em sil\u00eancio, me faz pensar nos milhares de advogados e psic\u00f3logos que v\u00e3o a sebos e compram livros por metro, sem se preocuparem com o conte\u00fado. O importante \u00e9 sair bem na foto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A exposi\u00e7\u00e3o continuada a shelfies de todos os tipos foi mudando, aos poucos, minha opini\u00e3o. Se ostentamos tudo na internet \u2013 o que comemos, as festas que frequentamos e os amores que temos ou fingimos ter \u2013, por que n\u00e3o fazer o mesmo com nossas leituras? Al\u00e9m do mais, ao contr\u00e1rio das insuport\u00e1veis selfies em praias ou pontos tur\u00edsticos, as shelfies ao menos dizem algo sobre o fot\u00f3grafo. \u00c9 poss\u00edvel saber muito sobre uma pessoa vendo os livros que ela tem \u2013 ou n\u00e3o tem \u2013 na estante. A n\u00e3o ser, \u00e9 claro, que ela seja do tipo que entra num sebo e sai de l\u00e1 com dois ou tr\u00eas \"metros\" de livros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Bem controlada, essa vaidade intelectual pode ajudar a divulgar a leitura. Se post\u00e1ssemos sobre livros tanto quanto postamos sobre nossas idas a bares e restaurantes, talvez todos sent\u00edssemos um incentivo para ler mais. Falo por mim: tenho certeza de que comecei a comer fora com mais frequ\u00eancia depois que adicionei um ou dois amigos que vivem publicando fotos de comida. Acho, talvez, que fotos de belas estantes de livros tenham o mesmo efeito sobre n\u00e3oleitores. O importante \u00e9 que a ostenta\u00e7\u00e3o fique sempre em segundo plano. Se sua estante est\u00e1 saindo impec\u00e1vel em todas as fotos, talvez seja a hora de revir\u00e1-la um pouco. Releia seus favoritos. Empreste um livro para um amigo. Tire um romance da prateleira s\u00f3 para se lembrar de uma frase ou de uma cena que tenha marcado sua leitura. \u00c9 isso que torna uma estante de livros um objeto m\u00e1gico, em vez de um simples artigo de decora\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1495222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Auxiliar","id":19396,"slug":"agente-administrativo-auxiliar"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os crit\u00e9rios de divisibilidade dos n\u00fameros inteiros:I. Todo n\u00famero par \u00e9 divis\u00edvel por 8.II. 221376 \u00e9 divis\u00edvel por 6.III. 968732512 \u00e9 divis\u00edvel por 4.IV. Todo n\u00famero \u00edmpar \u00e9 divis\u00edvel por 3.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64615,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Auxiliar","id":19396,"slug":"agente-administrativo-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-agente-administrativo-auxiliar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Agente Administrativo Auxiliar - 2019"},{"id":64616,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00ed","sigla":"","id":5072,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-parai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-parai-rs-2019-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Para\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1989713,"hashId":"343ac962cc0b2e116d5c82f49dc3d4c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre os crit\u00e9rios de divisibilidade dos n\u00fameros inteiros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todo n\u00famero par \u00e9 divis\u00edvel por 8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. 221376 \u00e9 divis\u00edvel por 6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 968732512 \u00e9 divis\u00edvel por 4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Todo n\u00famero \u00edmpar \u00e9 divis\u00edvel por 3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7729091,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7729089,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7729090,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7729091,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":7729092,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7729093,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408662,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-inteiros"}],"slug":"matematica\/1989713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rafael, 45 anos, encontra-se no pronto-socorro h\u00e1 2 horas com diagn\u00f3stico de celulite em membro inferior. Ap\u00f3s infus\u00e3o de 1500ml de soro fisiol\u00f3gico 0,9%, apresenta Glasgow 15, PA 110\/60 mmHg, P 105 bpm, FR 27ipm, SaO2 93% com O2 em n\u00e9voa 6 L\/min e lactato arterial 3,2 mmol\/L. Ap\u00f3s 4h, foi avaliado novamente e apresenta Glasgow 12, PA 110\/80 mmHg, P 118 bpm, FR 18 ipm, SaO2 90% em n\u00e9voa 8 L\/min e lactato 1,3 mmol\/L. A gasometria arterial, nesse segundo momento, demonstra pH 7,24, PaO2 60 mmHg, PaCO2 62 mmHg, HCO3 23 mEq\/L e SaO2 91%. Qual o dist\u00farbio gasom\u00e9trico identificado e o que ele representa? ","provas":[{"id":70599,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-medico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2154592,"hashId":"ebafa54e8975b35062ccc7f63b21a553","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rafael, 45 anos, encontra-se no pronto-socorro h\u00e1 2 horas com diagn\u00f3stico de celulite em membro inferior. Ap\u00f3s infus\u00e3o de 1500ml de soro fisiol\u00f3gico 0,9%, apresenta Glasgow 15, PA 110\/60 mmHg, P 105 bpm, FR 27ipm, SaO2 93% com O2 em n\u00e9voa 6 L\/min e lactato arterial 3,2 mmol\/L. Ap\u00f3s 4h, foi avaliado novamente e apresenta Glasgow 12, PA 110\/80 mmHg, P 118 bpm, FR 18 ipm, SaO2 90% em n\u00e9voa 8 L\/min e lactato 1,3 mmol\/L. A gasometria arterial, nesse segundo momento, demonstra pH 7,24, PaO2 60 mmHg, PaCO2 62 mmHg, HCO3 23 mEq\/L e SaO2 91%. Qual o dist\u00farbio gasom\u00e9trico identificado e o que ele representa? <\/p>","resposta":8438907,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica \u2013 prov\u00e1vel insufici\u00eancia renal aguda.","id":8438905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose metab\u00f3lica \u2013 prov\u00e1vel insufici\u00eancia renal aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acidose respirat\u00f3ria e alcalose metab\u00f3lica \u2013 prov\u00e1vel congest\u00e3o pulmonar.","id":8438906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose respirat\u00f3ria e alcalose metab\u00f3lica \u2013 prov\u00e1vel congest\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acidose respirat\u00f3ria \u2013 prov\u00e1vel fadiga ventilat\u00f3ria. ","id":8438907,"corpo":"<p>Acidose respirat\u00f3ria \u2013 prov\u00e1vel fadiga ventilat\u00f3ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica e acidose respirat\u00f3ria \u2013 prov\u00e1vel hipercloremia. ","id":8438908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose metab\u00f3lica e acidose respirat\u00f3ria \u2013 prov\u00e1vel hipercloremia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. Manoel, 65 anos, procura pronto-socorro e relata forte dor retroesternal h\u00e1 50 minutos e hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o arterial. Ao exame cl\u00ednico, as auscultas pulmonar e card\u00edaca est\u00e3o normais, press\u00e3o arterial de 170x 100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 76 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 19 irpm, temperatura de 36,4\u00ba C e satura\u00e7\u00e3o de 97%. Foram tamb\u00e9m realizados os exames abaixo:Qual a conduta a ser adotada para esse caso?","provas":[{"id":70599,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-medico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2154608,"hashId":"997b5519f7093d5616b570849520e274","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sr. Manoel, 65 anos, procura pronto-socorro e relata forte dor retroesternal h\u00e1 50 minutos e hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o arterial. Ao exame cl\u00ednico, as auscultas pulmonar e card\u00edaca est\u00e3o normais, press\u00e3o arterial de 170x 100 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 76 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 19 irpm, temperatura de 36,4\u00ba C e satura\u00e7\u00e3o de 97%. Foram tamb\u00e9m realizados os exames abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70599\/questao\/2154608-20220114105236000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70599\/questao\/2154608-20220114105236000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a conduta a ser adotada para esse caso?<\/p>","resposta":8438973,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tromb\u00f3lise.","id":8438972,"corpo":"<p>Tromb\u00f3lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cirurgia.","id":8438973,"corpo":"<p>Cirurgia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anticoagula\u00e7\u00e3o.","id":8438974,"corpo":"<p>Anticoagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Troponinas seriadas.","id":8438975,"corpo":"<p>Troponinas seriadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Administrador P\u00fablico","id":24914,"slug":"administrador-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho: \u201cQuando foi a \u00faltima vez em que mandou uma mensagem desse tipo sem elucubrar 200 vezes a respeito antes, complicando o que seria uma oferta natural de apoio, aten\u00e7\u00e3o e afeto e a chance de receber de volta uma resposta surpreendente?\u201d (Linhas 19-21)A palavra \u201celucubrar\u201d, no trecho, assume o valor sem\u00e2ntico de","provas":[{"id":70599,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-medico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - M\u00e9dico - 2019"},{"id":70603,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":70597,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Enfermeiro - 2019"},{"id":70595,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Assistente Social - 2019"},{"id":70598,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"},{"id":70594,"cargo":{"descricao":"Administrador P\u00fablico","id":24914,"slug":"administrador-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turmalina","sigla":"Prefeitura de Turmalina","id":2876,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turmalina-mg-2019-cotec-fadenor-administrador-publico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Turmalina - Administrador P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2154700,"hashId":"f18b1bd7b67df467a373e47271e58fcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho: \u201cQuando foi a \u00faltima vez em que mandou uma mensagem desse tipo sem <strong>elucubrar<\/strong> 200 vezes a respeito antes, complicando o que seria uma oferta natural de apoio, aten\u00e7\u00e3o e afeto e a chance de receber de volta uma resposta surpreendente?\u201d (Linhas 19-21)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201celucubrar\u201d, no trecho, assume o valor sem\u00e2ntico de<\/p>","resposta":8439362,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pensar.","id":8439362,"corpo":"<p>pensar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indagar.","id":8439363,"corpo":"<p>indagar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repetir.","id":8439364,"corpo":"<p>repetir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"questionar.","id":8439365,"corpo":"<p>questionar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem._Uma prosa sobre voc\u00ea_ 1___Tenho a sensa\u00e7\u00e3o que estamos complicando demais a vida. Claro que a situa\u00e7\u00e3o no Brasil n\u00e3o est\u00e1 bonitanem f\u00e1cil, mas a realidade \u00e9 o que ela \u00e9 \u2013 n\u00e3o o que a gente gostaria que ela fosse. \u00c9 com ela que a gente precisafazer as pazes, se pretendemos mudar alguma coisa, apesar 5 de todas os nossos desejos e expectativas frustradas.[...] Tem gente que acha que essa sensa\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00e3o pode ter a ver tamb\u00e9m com a densidade que o5 mergulho pra dentro, na t\u00e3o propagada busca de autenticidade, prop\u00f3sito e paix\u00e3o, demanda. Ent\u00e3o, para a conex\u00e3oeu-comigo-mesma ser realmente verdadeira, tem de haver uma baita fric\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 que precisa ser assim, sofrido otempo todo?____Os tempos modernos nos cutucam com inquieta\u00e7\u00f5es das mais variadas mesmo, mas prefiro acreditar que h\u00e1um jeito de abordar o cotidiano, as nossas circunst\u00e2ncias, aquilo que a gente controla e tamb\u00e9m o imponder\u00e1vel que10 faz parte da jornada de cada um, de um modo mais pr\u00e1tico \u2013 e mais singelo. Talvez seja hora de acionar asimplicidade como recurso para a resolu\u00e7\u00e3o de antigos problemas tanto quanto para a cria\u00e7\u00e3o de novaspossibilidades. Talvez seja poss\u00edvel olhar para o que nos acontece de um lugar menos r\u00edgido, mais flu\u00eddo. Talvezseja saud\u00e1vel escolher lidar com o que a vida manda de uma forma mais espont\u00e2nea, em vez de apenas reagirtransformando pedras m\u00ednimas do caminho em grandes quest\u00f5es existenciais, perdendo, assim, a perspectiva sobre15 o que \u00e9 complexo, de fato.Acho que \u00e9 dessa espontaneidade que tenho sentido falta, nas rela\u00e7\u00f5es de todos os tipos \u2013 entre pessoas, projetos,trabalhos, empresas. Pensa comigo: quando foi a \u00faltima vez que voc\u00ea se conectou a algu\u00e9m por causa de umaafinidade, sem esperar nada em troca, s\u00f3 porque sentiu admira\u00e7\u00e3o e vontade de saber mais sobre alguma coisa quea outra pessoa disse ou fez? Quando foi a \u00faltima vez em que mandou uma mensagem desse tipo sem elucubrar20 200 vezes a respeito antes, complicando o que seria uma oferta natural de apoio, aten\u00e7\u00e3o e afeto e a chance dereceber de volta uma resposta surpreendente? Quando foi a \u00faltima vez em que conseguiu rir de algo que aconteceua voc\u00ea e saiu completamente fora do que foi planejado, mas at\u00e9 que foi interessante?____Uma vida mais simples come\u00e7a quando a gente para de levar tudo t\u00e3o a s\u00e9rio \u2013 e coloca aten\u00e7\u00e3o e inten\u00e7\u00e3onaquilo que realmente parece fazer sentido pra gente agora. A realidade n\u00e3o vai ficar cor de rosa s\u00f3 porque eu e25 voc\u00ea queremos, mas pode ser que fique mais leve passar pelos dias cinzas se cada um de n\u00f3s cuidar do que \u00e9 suaresponsabilidade, sem complicar. Sisudez, formalismos, reclama\u00e7\u00f5es, d\u00favidas, a cabe\u00e7a e a agenda explodindo n\u00e3os\u00e3o sin\u00f4nimo de sucesso nem de maturidade. S\u00e3o pesos, s\u00e3o distra\u00e7\u00f5es, parecem mais com ego no comando,inseguran\u00e7a pedindo carinho, medo de n\u00e3o saber ser, se n\u00e3o for na marra. O modo como voc\u00ea passa pelos seusdias \u00e9 a forma como a sua vida est\u00e1 passando, afinal. Considere esta sugest\u00e3o: simplifique o que voc\u00ea pode na30 forma de pensar e fazer o que der, para sentir que voc\u00ea est\u00e1 bem vivo a\u00ed, no miudinho do seu tempo, esse que vaipassar levando voc\u00ea pra frente, sem considerar a sua embatuca\u00e7\u00e3o._Fonte: MARI, Juliana de. Revista Vida Simples. p. 44, nov. 2018.","id":505281,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uma prosa sobre voc\u00ea<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Tenho a sensa\u00e7\u00e3o que estamos complicando demais a vida. Claro que a situa\u00e7\u00e3o no Brasil n\u00e3o est\u00e1 bonita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem f\u00e1cil, mas a realidade \u00e9 o que ela \u00e9 \u2013 n\u00e3o o que a gente gostaria que ela fosse. \u00c9 com ela que a gente precisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazer as pazes, se pretendemos mudar alguma coisa, apesar 5 de todas os nossos desejos e expectativas frustradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] Tem gente que acha que essa sensa\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00e3o pode ter a ver tamb\u00e9m com a densidade que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>mergulho pra dentro, na t\u00e3o propagada busca de autenticidade, prop\u00f3sito e paix\u00e3o, demanda. Ent\u00e3o, para a conex\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eu-comigo-mesma ser realmente verdadeira, tem de haver uma baita fric\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 que precisa ser assim, sofrido o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tempo todo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Os tempos modernos nos cutucam com inquieta\u00e7\u00f5es das mais variadas mesmo, mas prefiro acreditar que h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um jeito de abordar o cotidiano, as nossas circunst\u00e2ncias, aquilo que a gente controla e tamb\u00e9m o imponder\u00e1vel que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>faz parte da jornada de cada um, de um modo mais pr\u00e1tico \u2013 e mais singelo. Talvez seja hora de acionar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">simplicidade como recurso para a resolu\u00e7\u00e3o de antigos problemas tanto quanto para a cria\u00e7\u00e3o de novas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">possibilidades. Talvez seja poss\u00edvel olhar para o que nos acontece de um lugar menos r\u00edgido, mais flu\u00eddo. Talvez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seja saud\u00e1vel escolher lidar com o que a vida manda de uma forma mais espont\u00e2nea, em vez de apenas reagir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transformando pedras m\u00ednimas do caminho em grandes quest\u00f5es existenciais, perdendo, assim, a perspectiva sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> o que \u00e9 complexo, de fato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acho que \u00e9 dessa espontaneidade que tenho sentido falta, nas rela\u00e7\u00f5es de todos os tipos \u2013 entre pessoas, projetos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhos, empresas. Pensa comigo: quando foi a \u00faltima vez que voc\u00ea se conectou a algu\u00e9m por causa de uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">afinidade, sem esperar nada em troca, s\u00f3 porque sentiu admira\u00e7\u00e3o e vontade de saber mais sobre alguma coisa que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a outra pessoa disse ou fez? Quando foi a \u00faltima vez em que mandou uma mensagem desse tipo sem elucubrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> 200 vezes a respeito antes, complicando o que seria uma oferta natural de apoio, aten\u00e7\u00e3o e afeto e a chance de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">receber de volta uma resposta surpreendente? Quando foi a \u00faltima vez em que conseguiu rir de algo que aconteceu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a voc\u00ea e saiu completamente fora do que foi planejado, mas at\u00e9 que foi interessante?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Uma vida mais simples come\u00e7a quando a gente para de levar tudo t\u00e3o a s\u00e9rio \u2013 e coloca aten\u00e7\u00e3o e inten\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">naquilo que realmente parece fazer sentido pra gente agora. A realidade n\u00e3o vai ficar cor de rosa s\u00f3 porque eu e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> voc\u00ea queremos, mas pode ser que fique mais leve passar pelos dias cinzas se cada um de n\u00f3s cuidar do que \u00e9 sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">responsabilidade, sem complicar. Sisudez, formalismos, reclama\u00e7\u00f5es, d\u00favidas, a cabe\u00e7a e a agenda explodindo n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o sin\u00f4nimo de sucesso nem de maturidade. S\u00e3o pesos, s\u00e3o distra\u00e7\u00f5es, parecem mais com ego no comando,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inseguran\u00e7a pedindo carinho, medo de n\u00e3o saber ser, se n\u00e3o for na marra. O modo como voc\u00ea passa pelos seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dias \u00e9 a forma como a sua vida est\u00e1 passando, afinal. Considere esta sugest\u00e3o: simplifique o que voc\u00ea pode na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> forma de pensar e fazer o que der, para sentir que voc\u00ea est\u00e1 bem vivo a\u00ed, no miudinho do seu tempo, esse que vai<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passar levando voc\u00ea pra frente, sem considerar a sua embatuca\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: MARI, Juliana de. <em>Revista Vida Simples<\/em>. p. 44, nov. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2154700","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas or\u00e7ament\u00e1rias com a aquisi\u00e7\u00e3o de tratores agr\u00edcolas s\u00e3o classificadas no elemento de despesa:","provas":[{"id":63923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1955989,"hashId":"a3ae61053514f099911361308cd33055","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas or\u00e7ament\u00e1rias com a aquisi\u00e7\u00e3o de tratores agr\u00edcolas s\u00e3o classificadas no elemento de despesa:<\/p>","resposta":7573649,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00f5es diretas.","id":7573647,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00f5es diretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"invers\u00f5es financeiras.","id":7573648,"corpo":"<p>invers\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"material permanente.","id":7573649,"corpo":"<p>material permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"investimentos.","id":7573650,"corpo":"<p>investimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405679,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411645,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica (1\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica (1\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424741,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-1o-nivel"}],"slug":"direito-financeiro\/1955989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as defini\u00e7\u00f5es abaixo. A ___________________ \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o de uma dose ingerida de um f\u00e1rmaco que tem acesso \u00e0 circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. Ela pode ser baixa porque \u00e9 incompleta ou porque o f\u00e1rmaco \u00e9 metabolizado na parede intestinal ou no f\u00edgado antes de alcan\u00e7ar a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. A___________________ implica em que se uma formula\u00e7\u00e3o for substitu\u00edda por outra, n\u00e3o haver\u00e1 consequ\u00eancias cl\u00ednicas indesej\u00e1veis. Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":52553,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1588142,"hashId":"351483f50a3d14399cc94b8d6c4efe92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as defini\u00e7\u00f5es abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A ___________________ \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o de uma dose ingerida de um f\u00e1rmaco que tem acesso \u00e0 circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. Ela pode ser baixa porque \u00e9 incompleta ou porque o f\u00e1rmaco \u00e9 metabolizado na parede intestinal ou no f\u00edgado antes de alcan\u00e7ar a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. A___________________ implica em que se uma formula\u00e7\u00e3o for substitu\u00edda por outra, n\u00e3o haver\u00e1 consequ\u00eancias cl\u00ednicas indesej\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas.<\/strong><\/p>","resposta":5957320,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absor\u00e7\u00e3o \/ bioequival\u00eancia","id":5957318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">absor\u00e7\u00e3o \/ bioequival\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bioequival\u00eancia \/ biodisponibilidade","id":5957319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bioequival\u00eancia \/ biodisponibilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"biodisponibilidade \/ bioequival\u00eancia","id":5957320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">biodisponibilidade \/ bioequival\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"biodisponibilidade \/ intercambialidade","id":5957321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">biodisponibilidade \/ intercambialidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1588142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A farmacovigil\u00e2ncia \u00e9 caracterizada como \u201ca ci\u00eancia e atividades relativas \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de eventos adversos ou quaisquer problemas relacionados ao uso de medicamentos\u201d. Sobre este assunto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":52553,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2019-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Candeias - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1588167,"hashId":"b2060a3ea793d83cb8653e2057a89474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A farmacovigil\u00e2ncia \u00e9 caracterizada como \u201ca ci\u00eancia e atividades relativas \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de eventos adversos ou quaisquer problemas relacionados ao uso de medicamentos\u201d. Sobre este assunto, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/strong><\/p>","resposta":5957431,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 farmacovigil\u00e2ncia identificar, avaliar e monitorar a ocorr\u00eancia dos eventos adversos relacionados ao uso dos medicamentos comercializados no mercado brasileiro, com o objetivo de garantir que os benef\u00edcios relacionados ao uso desses produtos sejam maiores que os riscos por eles causados","id":5957429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 farmacovigil\u00e2ncia identificar, avaliar e monitorar a ocorr\u00eancia dos eventos adversos relacionados ao uso dos medicamentos comercializados no mercado brasileiro, com o objetivo de garantir que os benef\u00edcios relacionados ao uso desses produtos sejam maiores que os riscos por eles causados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria \u00e9 uma das ferramentas principais no monitoramento de eventos adversos na p\u00f3s-comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos","id":5957430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria \u00e9 uma das ferramentas principais no monitoramento de eventos adversos na p\u00f3s-comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os erros de medica\u00e7\u00e3o e as intera\u00e7\u00f5es entre medicamentos enquadram-se nas atividades relativas \u00e0 farmacovigil\u00e2ncia. Contudo, sua notifica\u00e7\u00e3o somente deve ser realizada por profissionais de sa\u00fade","id":5957431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os erros de medica\u00e7\u00e3o e as intera\u00e7\u00f5es entre medicamentos enquadram-se nas atividades relativas \u00e0 farmacovigil\u00e2ncia. Contudo, sua notifica\u00e7\u00e3o somente deve ser realizada por profissionais de sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de um medicamento com finalidade diferente do indicado na bula deve ser notificado \u00e0 farmacovigil\u00e2ncia","id":5957432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de um medicamento com finalidade diferente do indicado na bula deve ser notificado \u00e0 farmacovigil\u00e2ncia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"}],"slug":"farmacia\/1588167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que substitui corretamente o conectivo em destaque em \u201cNo entanto, na d\u00e9cada de 20, associava-se pregui\u00e7a ao ato de sentar confortavelmente [...]\u201d.","provas":[{"id":42015,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":46394,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Recepcionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1248284,"hashId":"86f576f30d0ef1e7c78ea292abc8f043","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que substitui\r\ncorretamente o conectivo em destaque\r\nem \u201c<b><u>No entanto<\/u><\/b>, na d\u00e9cada de 20,\r\nassociava-se pregui\u00e7a ao ato de sentar\r\nconfortavelmente [...]\u201d.<\/p>","resposta":4518323,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visto que.","id":4518322,"corpo":"<p align=justify>Visto que.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todavia.","id":4518323,"corpo":"<p align=justify>Todavia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ademais.","id":4518324,"corpo":"<p align=justify>Ademais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dessarte.","id":4518325,"corpo":"<p align=justify>Dessarte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma breve hist\u00f3ria das cadeiras para escrit\u00f3rio Com a escalada da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e a sociedade menos agr\u00e1ria, surgiu nas empresas a necessidade de ambientes de trabalho equipados com ferramentas para as novas rotinas nos escrit\u00f3rios. Neste cen\u00e1rio, era preciso acomodar em cadeiras quem trabalhava por horas sentado. Nasce uma combina\u00e7\u00e3o de forma e fun\u00e7\u00e3o em prol dos funcion\u00e1rios. Os historiadores afirmam que a primeira cadeira de escrit\u00f3rio pode ser rastreada at\u00e9 J\u00falio C\u00e9sar. O imperador romano conduziria neg\u00f3cios oficiais sentado em uma \u201ccadeira Curule\u201d. Enquanto outros l\u00edderes, magistrados e sacerdotes tamb\u00e9m usavam esta cadeira, C\u00e9sar finalmente distinguiu sua cadeira levando-a aonde quer que fosse. Sua cadeira de \u201cescrit\u00f3rio\u201d dourada o acompanhava em viagens, ao lado de sua coroa e outros objetos de valor. Ao longo do tempo, a cadeira de escrit\u00f3rio passou a ter objetivos mais utilit\u00e1rios. No in\u00edcio de 1800, com as viagens de trem tornando-se cada vez mais comuns, os vag\u00f5es foram equipados com as Poltronas Centripetais de Primavera, projetadas por Thomas E. Warren. Como estas viagens eram uma forma das empresas expandirem seus territ\u00f3rios, o uso de uma cadeira de trabalho adequada permitia que os funcion\u00e1rios completassem suas tarefas administrativas em tr\u00e2nsito. Diante da crescente import\u00e2ncia, a cadeira Centripetal foi equipada com molas de assento para ajudar a absorver os solavancos das viagens e permitir que os neg\u00f3cios continuassem nos trilhos, no duplo sentido da frase. Nos anos que antecederam a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, as cadeiras de escrit\u00f3rio passam a ser usadas como ferramentas de produtividade. Despertou-se o uso consciente dos ambientes de escrit\u00f3rio e a necessidade de se trabalhar por mais horas. A cadeira de escrit\u00f3rio foi ent\u00e3o fundamental para acomoda\u00e7\u00f5es mais confort\u00e1veis, para que os trabalhadores experimentassem menos cansa\u00e7o ao longo do dia. [\u2026] No entanto, na d\u00e9cada de 20, associava-se pregui\u00e7a ao ato de sentar confortavelmente e era comum ver pessoas trabalhando em f\u00e1bricas usando bancos sem encosto. Reagindo \u00e0s reclama\u00e7\u00f5es de queda de produtividade e doen\u00e7a, particularmente entre as mulheres que j\u00e1 eram uma presen\u00e7a crescente na for\u00e7a de trabalho, uma empresa chamada Tan-Sad lan\u00e7ou uma cadeira girat\u00f3ria com encosto curvo que poderia ser ajustado \u00e0 estatura de cada trabalhador. [\u2026] Nos anos seguintes surgiram muitas outras cadeiras emblem\u00e1ticas e produtos tidos como refer\u00eancia de design, conforto e impon\u00eancia, que fazem parte da hist\u00f3ria e ainda podem ser vistos no portf\u00f3lio das empresas. No entanto, \u00e9 dif\u00edcil definir uma maneira acordada de medir o sucesso de uma cadeira. Cadeiras de escrit\u00f3rio s\u00e3o utilizadas para fins profissionais e as demandas das empresas devem sim ser equacionadas levando-se em conta ergonomia, durabilidade e design, mas tamb\u00e9m o peso relevante da rela\u00e7\u00e3o custo- benef\u00edcio dos produtos. No terceiro mil\u00eanio, as cadeiras continuam a evoluir, por\u00e9m com uma nova caracter\u00edstica de serem acess\u00edveis aos or\u00e7amentos enxutos das organiza\u00e7\u00f5es. Hoje \u00e9 poss\u00edvel se ter produtos ergonomicamente adequados, com conforto e design, sem necessariamente ter que fazer investimentos como j\u00e1 vistos no rol restrito de produtos do passado. Adaptado de: &lt; https:\/\/funcional.com.br\/uma-breve- historia-das-cadeiras- para-escritorio\/ &gt; Acesso em: 30 out. 2019.","id":401679,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">      \r\n            \r\n            \r\n  <b> Uma breve hist\u00f3ria das \r\ncadeiras para\r\nescrit\u00f3rio <\/b><\/p><div><br><\/div>\r\n<div>\r\n<br><\/div><div>      \r\n Com a escalada da Revolu\u00e7\u00e3o \r\nIndustrial e a\r\nsociedade menos agr\u00e1ria, surgiu nas \r\nempresas a\r\nnecessidade de ambientes de trabalho \r\nequipados\r\ncom ferramentas para as novas rotinas nos\r\nescrit\u00f3rios. Neste cen\u00e1rio, era preciso \r\nacomodar\r\nem cadeiras quem trabalhava por horas \r\nsentado.\r\nNasce uma combina\u00e7\u00e3o de forma e fun\u00e7\u00e3o em\r\nprol dos funcion\u00e1rios. <\/div>\r\n<div>       Os \r\nhistoriadores afirmam que a primeira \r\ncadeira\r\nde escrit\u00f3rio pode ser rastreada at\u00e9 J\u00falio \r\nC\u00e9sar.\r\nO imperador romano conduziria neg\u00f3cios \r\noficiais\r\nsentado em uma \u201ccadeira Curule\u201d. Enquanto\r\noutros l\u00edderes, magistrados e sacerdotes \r\ntamb\u00e9m\r\nusavam esta cadeira, C\u00e9sar finalmente \r\ndistinguiu\r\nsua cadeira levando-a aonde quer que \r\nfosse. Sua\r\ncadeira de \u201cescrit\u00f3rio\u201d dourada o \r\nacompanhava\r\nem viagens, ao lado de sua coroa e outros \r\nobjetos\r\nde valor. <\/div><div>    \r\n   Ao longo do tempo, a cadeira \r\nde escrit\u00f3rio\r\npassou a ter objetivos mais utilit\u00e1rios. \r\nNo in\u00edcio de\r\n1800, com as viagens de trem tornando-se \r\ncada\r\nvez mais comuns, os vag\u00f5es foram equipados\r\ncom as Poltronas Centripetais de \r\nPrimavera,\r\nprojetadas por Thomas E. Warren. Como\r\nestas viagens eram uma forma das empresas\r\nexpandirem seus territ\u00f3rios, o uso de uma \r\ncadeira\r\nde trabalho adequada permitia que os \r\nfuncion\u00e1rios\r\ncompletassem suas tarefas administrativas \r\nem\r\ntr\u00e2nsito. Diante da crescente import\u00e2ncia, \r\na\r\ncadeira Centripetal foi equipada com molas \r\nde\r\nassento para ajudar a absorver os \r\nsolavancos das\r\nviagens e permitir que os neg\u00f3cios \r\ncontinuassem\r\nnos trilhos, no duplo sentido da \r\nfrase. <\/div><div>    \r\n   Nos anos que antecederam a \r\nRevolu\u00e7\u00e3o\r\nIndustrial, as cadeiras de escrit\u00f3rio \r\npassam a\r\nser usadas como ferramentas de \r\nprodutividade.\r\nDespertou-se o uso consciente dos \r\nambientes de\r\nescrit\u00f3rio e a necessidade de se trabalhar \r\npor mais\r\nhoras. A cadeira de escrit\u00f3rio foi ent\u00e3o \r\nfundamental\r\npara acomoda\u00e7\u00f5es mais confort\u00e1veis, para \r\nque os\r\ntrabalhadores experimentassem menos \r\ncansa\u00e7o\r\nao longo do dia. <\/div><div>  \r\n     [\u2026] No entanto, na \r\nd\u00e9cada de 20, \r\nassociava-se\r\npregui\u00e7a ao ato de sentar confortavelmente \r\ne\r\nera comum ver pessoas trabalhando em \r\nf\u00e1bricas\r\nusando bancos sem encosto. Reagindo \u00e0s\r\nreclama\u00e7\u00f5es de queda de produtividade e \r\ndoen\u00e7a, particularmente entre as mulheres \r\nque j\u00e1 eram\r\numa presen\u00e7a crescente na for\u00e7a de \r\ntrabalho,\r\numa empresa chamada Tan-Sad lan\u00e7ou uma\r\ncadeira girat\u00f3ria com encosto curvo que \r\npoderia\r\nser ajustado \u00e0 estatura de cada \r\ntrabalhador. <\/div><div>    \r\n   [\u2026] Nos anos seguintes \r\nsurgiram muitas \r\noutras\r\ncadeiras emblem\u00e1ticas e produtos tidos \r\ncomo\r\nrefer\u00eancia de design, conforto e \r\nimpon\u00eancia, que\r\nfazem parte da hist\u00f3ria e ainda podem ser \r\nvistos\r\nno portf\u00f3lio das empresas. No entanto, \u00e9 \r\ndif\u00edcil\r\ndefinir uma maneira acordada de medir o \r\nsucesso\r\nde uma cadeira. <\/div><div>  \r\n     Cadeiras de escrit\u00f3rio \r\ns\u00e3o utilizadas para\r\nfins profissionais e as demandas das \r\nempresas\r\ndevem sim ser equacionadas levando-se em \r\nconta\r\nergonomia, durabilidade e design, mas \r\ntamb\u00e9m\r\no peso relevante da rela\u00e7\u00e3o custo-\r\nbenef\u00edcio dos\r\nprodutos. <\/div><div>    \r\n   No terceiro mil\u00eanio, as \r\ncadeiras continuam \r\na\r\nevoluir, por\u00e9m com uma nova caracter\u00edstica \r\nde\r\nserem acess\u00edveis aos or\u00e7amentos enxutos \r\ndas\r\norganiza\u00e7\u00f5es. Hoje \u00e9 poss\u00edvel se ter \r\nprodutos\r\nergonomicamente adequados, com conforto\r\ne design, sem necessariamente ter que \r\nfazer\r\ninvestimentos como j\u00e1 vistos no rol \r\nrestrito de\r\nprodutos do passado. <\/div><div><br>\r\n<\/div><div><b>Adaptado de: &lt; \r\nhttps:\/\/funcional.com.br\/uma-breve-\r\nhistoria-das-cadeiras-\r\npara-escritorio\/ &gt; Acesso em: 30 out. \r\n2019<\/b>.<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1248284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos mais importantes aspectos a ser considerado na organiza\u00e7\u00e3o de um arquivo \u00e9 manter um plano de classifica\u00e7\u00e3o. Assim, assinale a alternativa que apresenta os passos que devem ser analisados na elabora\u00e7\u00e3o de um plano de classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42015,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1248433,"hashId":"5e7140c12cf6dba04618f96614380a6d","enunciado":"<p align=justify>Um dos mais importantes aspectos\r\na ser considerado na organiza\u00e7\u00e3o\r\nde um arquivo \u00e9 manter um plano\r\nde classifica\u00e7\u00e3o. Assim, assinale a\r\nalternativa que apresenta os passos que\r\ndevem ser analisados na elabora\u00e7\u00e3o de\r\num plano de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4518965,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elencar a responsabilidade de um servidor na execu\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es de arquivos; analisar as necessidades de localiza\u00e7\u00e3o acess\u00edvel e com capacidade de expans\u00e3o; e se o arquivo deve ficar no andar t\u00e9rreo devido ao volume.","id":4518964,"corpo":"<p align=justify>Elencar a responsabilidade de um servidor\r\nna execu\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es de arquivos;\r\nanalisar as necessidades de localiza\u00e7\u00e3o\r\nacess\u00edvel e com capacidade de expans\u00e3o;\r\ne se o arquivo deve ficar no andar t\u00e9rreo\r\ndevido ao volume.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar as atribui\u00e7\u00f5es e atividades da Institui\u00e7\u00e3o e da \u00e1rea em que se trabalha; relacionar e organizar o que se levantou; e identificar os tipos de documentos que t\u00eam origem no cumprimento das atividades identificadas.","id":4518965,"corpo":"<p align=justify>Identificar as atribui\u00e7\u00f5es e atividades da\r\nInstitui\u00e7\u00e3o e da \u00e1rea em que se trabalha;\r\nrelacionar e organizar o que se levantou;\r\ne identificar os tipos de documentos que\r\nt\u00eam origem no cumprimento das atividades\r\nidentificadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Posicionar o arquivo na estrutura da institui\u00e7\u00e3o; subordinar o arquivo preferencialmente a um \u00f3rg\u00e3o operacional; viabilizar o acesso de todos os setores e funcion\u00e1rios de diferentes n\u00edveis de autoridade; e facilitar a comunica\u00e7\u00e3o.","id":4518966,"corpo":"<p align=justify>Posicionar o arquivo na estrutura\r\nda institui\u00e7\u00e3o; subordinar o arquivo\r\npreferencialmente a um \u00f3rg\u00e3o operacional;\r\nviabilizar o acesso de todos os setores\r\ne funcion\u00e1rios de diferentes n\u00edveis de\r\nautoridade; e facilitar a comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constituir um sistema de informa\u00e7\u00e3o, dotado de recursos t\u00e9cnicos e materiais adequados; atender \u00e0 acelerada demanda de nossos tempos; e coordenar os servi\u00e7os de arquivo de forma centralizada em cada fase.","id":4518967,"corpo":"<p align=justify>Constituir um sistema de informa\u00e7\u00e3o,\r\ndotado de recursos t\u00e9cnicos e materiais\r\nadequados; atender \u00e0 acelerada demanda\r\nde nossos tempos; e coordenar os servi\u00e7os\r\nde arquivo de forma centralizada em cada\r\nfase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404780,"slug":"arquivologia-organizacao-e-administracao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/1248433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o meio pelo qual se escolhe enviar a mensagem para o receptor. Esse meio de comunica\u00e7\u00e3o pode ser representado de diversas formas (oral, escrito, visual). Basicamente, diz respeito ao caminho pelo qual as mensagens podem trafegar. Qual \u00e9 o elemento da comunica\u00e7\u00e3o descrito no enunciado?","provas":[{"id":42036,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1249112,"hashId":"4f379c8823db95a116a2134ac0e35a52","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 o meio pelo qual se escolhe enviar a\r\nmensagem para o receptor. Esse meio\r\nde comunica\u00e7\u00e3o pode ser representado\r\nde diversas formas (oral, escrito, visual).\r\nBasicamente, diz respeito ao caminho\r\npelo qual as mensagens podem trafegar.\r\nQual \u00e9 o elemento da comunica\u00e7\u00e3o\r\ndescrito no enunciado?<\/p>","resposta":4521879,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Canal.","id":4521879,"corpo":"<p align=justify>Canal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ru\u00eddo.","id":4521880,"corpo":"<p align=justify>Ru\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emissor.","id":4521881,"corpo":"<p align=justify>Emissor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo.","id":4521882,"corpo":"<p align=justify>C\u00f3digo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1249112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arquivo precisa ser organizado de forma que proporcione condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, precis\u00e3o, simplicidade, flexibilidade e acesso. Sobre a defini\u00e7\u00e3o desses itens, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42070,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2019-instituto-aocp-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Umuarama - Secret\u00e1rio Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":1250474,"hashId":"97fe80ecb1311ea5a5815cd10a4a5a8b","enunciado":"<p align=\"justify\">O arquivo precisa ser organizado de\r\nforma que proporcione condi\u00e7\u00f5es de\r\nseguran\u00e7a, precis\u00e3o, simplicidade,\r\nflexibilidade e acesso. Sobre a defini\u00e7\u00e3o\r\ndesses itens, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":4527610,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simplicidade: o arquivo deve acompanhar o desenvolvimento ou crescimento da empresa, ajustando-se ao aumento do volume.","id":4527610,"corpo":"<p align=justify>Simplicidade: o arquivo deve acompanhar\r\no desenvolvimento ou crescimento da\r\nempresa, ajustando-se ao aumento do\r\nvolume.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flexibilidade: as normas de classifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem ser muito r\u00edgidas, pois apenas dificultam a atividade de arquivamento.","id":4527611,"corpo":"<p align=justify>Flexibilidade: as normas de classifica\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o devem ser muito r\u00edgidas, pois apenas\r\ndificultam a atividade de arquivamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a: o arquivo deve apresentar condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de seguran\u00e7a, incluindo-se medidas de preven\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio, extravio, roubo e deteriora\u00e7\u00e3o.","id":4527612,"corpo":"<p align=justify>Seguran\u00e7a: o arquivo deve apresentar\r\ncondi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de seguran\u00e7a,\r\nincluindo-se medidas de preven\u00e7\u00e3o contra\r\ninc\u00eandio, extravio, roubo e deteriora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Precis\u00e3o: o arquivo deve assegurar a localiza\u00e7\u00e3o de qualquer documento arquivado ou de qualquer documento que tenha sido dele retirado.","id":4527613,"corpo":"<p align=justify>Precis\u00e3o: o arquivo deve assegurar\r\na localiza\u00e7\u00e3o de qualquer documento\r\narquivado ou de qualquer documento que\r\ntenha sido dele retirado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/1250474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a frequ\u00eancia para atestar a potabilidade da \u00e1gua, mediante laudos laboratoriais, quando a Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o utiliza uma solu\u00e7\u00e3o alternativa de abastecimento de \u00e1gua?","provas":[{"id":42226,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1255756,"hashId":"8ff2a2a9d1910fdf8e573d111c737332","enunciado":"<p align=justify>Qual a frequ\u00eancia para atestar a potabilidade da \u00e1gua, mediante laudos laboratoriais, quando a\r\nUnidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o utiliza uma solu\u00e7\u00e3o alternativa de abastecimento de \u00e1gua?<\/p>","resposta":4550959,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensalmente.","id":4550956,"corpo":"<p align=justify>Mensalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anualmente.","id":4550957,"corpo":"<p align=justify>Anualmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quinzenalmente.","id":4550958,"corpo":"<p align=justify>Quinzenalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Semestralmente.","id":4550959,"corpo":"<p align=justify>Semestralmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":"nutricao\/1255756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pela utiliza\u00e7\u00e3o de uma rodovia federal conservada pelo Poder P\u00fablico","provas":[{"id":42781,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fiscal de Rendas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1276163,"hashId":"4f4a86983a4b3797783c59b3a043c8eb","enunciado":"<p align=justify>A cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pela utiliza\u00e7\u00e3o de uma rodovia\r\nfederal conservada pelo Poder P\u00fablico<\/p>","resposta":4633825,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 inconstitucional por limitar o tr\u00e1fego de pessoas e bens.","id":4633822,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 inconstitucional por limitar o tr\u00e1fego de pessoas\r\ne bens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem natureza jur\u00eddica de contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.","id":4633823,"corpo":"<p align=justify>tem natureza jur\u00eddica de contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem natureza jur\u00eddica de pre\u00e7o p\u00fablico e, portanto, \u00e9 hip\u00f3tese de incid\u00eancia de ICMS devido a todos os munic\u00edpios atravessados pela rodovia.","id":4633824,"corpo":"<p align=justify>tem natureza jur\u00eddica de pre\u00e7o p\u00fablico e, portanto,\r\n\u00e9 hip\u00f3tese de incid\u00eancia de ICMS devido a todos os\r\nmunic\u00edpios atravessados pela rodovia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitui receita do ente p\u00fablico detentor da via, no caso, a Uni\u00e3o.","id":4633825,"corpo":"<p align=justify>constitui receita do ente p\u00fablico detentor da via, no\r\ncaso, a Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel em rodovias exploradas por concession\u00e1rias, mediante delega\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico.","id":4633826,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel em rodovias exploradas por concession\u00e1rias,\r\nmediante delega\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o da Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria na CF\/88","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o da Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria na CF\/88","pai":407147,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417637,"slug":"direito-tributario-divisao-da-competencia-tributaria-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas e Pre\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Taxas e Pre\u00e7os P\u00fablicos","pai":407162,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417766,"slug":"direito-tributario-taxas-e-precos-publicos"}],"slug":"direito-tributario\/1276163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, embora pare\u00e7a uma meta distante, s\u00e3o significativos os avan\u00e7os na educa\u00e7\u00e3o desde os anos 90: universalizou-se, praticamente, o acesso _____ educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, e \u00e9 crescente o n\u00famero de anos de escolaridade de crian\u00e7as e jovens. Esses avan\u00e7os comprovam que n\u00e3o _____ outro caminho, sen\u00e3o o de seguir com o foco na consolida\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, que garantam a perman\u00eancia e o direito _____ uma aprendizagem de qualidade. \u00c9 preciso fortalecer a gest\u00e3o escolar, priorizando _____ dimens\u00e3o pedag\u00f3gica; criar oportunidades para que os professores tenham uma forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de qualidade e um plano de carreira; implementar curr\u00edculos alinhados _____ realidades de cada regi\u00e3o; garantir recursos did\u00e1ticos contempor\u00e2neos e infraestrutura para todas as escolas e aprimorar os mecanismos de financiamento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como o Fundeb. (https:\/\/oglobo.globo.com. Adaptado) Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":42791,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":42805,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":42813,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":42842,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":42852,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1276465,"hashId":"78e630716dc01471724219829a37488c","enunciado":"<p align=\"justify\">No Brasil, embora pare\u00e7a uma meta distante, s\u00e3o significativos\r\nos avan\u00e7os na educa\u00e7\u00e3o desde os anos 90:\r\nuniversalizou-se, praticamente, o acesso _____ educa\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica, e \u00e9 crescente o n\u00famero de anos de escolaridade\r\nde crian\u00e7as e jovens. Esses avan\u00e7os comprovam\r\nque n\u00e3o _____ outro caminho, sen\u00e3o o de seguir com o\r\nfoco na consolida\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, que garantam\r\na perman\u00eancia e o direito _____ uma aprendizagem de\r\nqualidade. \u00c9 preciso fortalecer a gest\u00e3o escolar, priorizando _____ dimens\u00e3o pedag\u00f3gica; criar oportunidades\r\npara que os professores tenham uma forma\u00e7\u00e3o inicial e\r\ncontinuada de qualidade e um plano de carreira; implementar\r\ncurr\u00edculos alinhados _____ realidades de cada\r\nregi\u00e3o; garantir recursos did\u00e1ticos contempor\u00e2neos e\r\ninfraestrutura para todas as escolas e aprimorar os mecanismos\r\nde financiamento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como o\r\nFundeb. <\/p><p align=\"justify\">(https:\/\/oglobo.globo.com. Adaptado) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do\r\ntexto devem ser preenchidas, respectivamente, com:<\/p>","resposta":4635176,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 h\u00e1 \u2026 a \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0","id":4635172,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 \u2026 h\u00e1 \u2026 a \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2026 h\u00e1 \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 as","id":4635173,"corpo":"<p align=justify>a \u2026 h\u00e1 \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 as<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0s","id":4635174,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2026 a \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 as","id":4635175,"corpo":"<p align=justify>a \u2026 a \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 as<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 h\u00e1 \u2026 a \u2026 a \u2026 \u00e0s","id":4635176,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 \u2026 h\u00e1 \u2026 a \u2026 a \u2026 \u00e0s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00e1\/a","oab":false,"nome":"H\u00e1\/a","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403688,"slug":"lingua-portuguesa-ha-a"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1276465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho da planilha do MS-Excel 2010, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, apresentado na figura a seguir. Sabendo-se que a f\u00f3rmula do IPTU \u00e9 dada a seguir, assinale a alternativa que cont\u00e9m o valor do IPTU do apartamento. =SE(B4&gt;1450000;B4*PROCV(B4;E:F;2;VERDADEIRO);B4*PROCV(B4;E:F;2;FALSO))","provas":[{"id":42791,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":42805,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":42813,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":42842,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":42852,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1276484,"hashId":"548099c4c40e3526d701c9921e895898","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o trecho da planilha do MS-Excel 2010, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, apresentado na figura a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42791\/2.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sabendo-se que a f\u00f3rmula do IPTU \u00e9 dada a seguir, assinale a alternativa que cont\u00e9m o valor do IPTU do apartamento.<\/p><p align=\"justify\"> =SE(B4&gt;1450000;B4*PROCV(B4;E:F;2;VERDADEIRO);B4*PROCV(B4;E:F;2;FALSO))<\/p>","resposta":4635277,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 15.000","id":4635275,"corpo":"<p align=justify>R$ 15.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 45.000","id":4635276,"corpo":"<p align=justify>R$ 45.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 30.000","id":4635277,"corpo":"<p align=justify>R$ 30.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 60.000","id":4635278,"corpo":"<p align=justify>R$ 60.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"#N\/D","id":4635279,"corpo":"<p align=justify>#N\/D<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"}],"slug":"informatica\/1276484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio \u201cD\u201d aprova lei autorizando o Prefeito Municipal a conceder parcelamento tribut\u00e1rio na extens\u00e3o e nas condi\u00e7\u00f5es a serem estabelecidas mediante decreto. Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional e a jurisprud\u00eancia do STF, \u00e9 correto afirmar com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:","provas":[{"id":42799,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1276649,"hashId":"c542d0b183e7d5360ac9bb8435d9041b","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio \u201cD\u201d aprova lei autorizando\r\no Prefeito Municipal a conceder parcelamento\r\ntribut\u00e1rio na extens\u00e3o e nas condi\u00e7\u00f5es a serem estabelecidas\r\nmediante decreto. Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio\r\nNacional e a jurisprud\u00eancia do STF, \u00e9 correto afirmar com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:<\/p><\/p>","resposta":4636026,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de parcelamento exige lei, de maneira que a delega\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio, ainda que ampla, supre a necessidade de pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o legislativa, permitindo que as condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do parcelamento sejam fixadas por ato do Poder Executivo.","id":4636025,"corpo":"<p align=justify>a concess\u00e3o de parcelamento exige lei, de maneira\r\nque a delega\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Vereadores do\r\nMunic\u00edpio, ainda que ampla, supre a necessidade de\r\npr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o legislativa, permitindo que as\r\ncondi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do parcelamento sejam fixadas\r\npor ato do Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para o respeito do princ\u00edpio da legalidade, seria essencial que a lei, al\u00e9m de prescrever o tributo a que se aplica e a categoria de contribuintes afetados pela medida legislativa, tamb\u00e9m definisse o prazo de dura\u00e7\u00e3o da medida, com indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de presta\u00e7\u00f5es, com seus vencimentos, e as garantias que o contribuinte deva oferecer.","id":4636026,"corpo":"<p align=justify>para o respeito do princ\u00edpio da legalidade, seria essencial\r\nque a lei, al\u00e9m de prescrever o tributo a que\r\nse aplica e a categoria de contribuintes afetados pela\r\nmedida legislativa, tamb\u00e9m definisse o prazo de dura\u00e7\u00e3o\r\nda medida, com indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de presta\u00e7\u00f5es,\r\ncom seus vencimentos, e as garantias que o\r\ncontribuinte deva oferecer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de parcelamento n\u00e3o exige a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legal, de maneira que a lei aprovada pela C\u00e2mara de Vereadores, embora desnecess\u00e1ria, em nada interfere no exerc\u00edcio da autoridade reservada, pelo CTN, ao Poder Executivo.","id":4636027,"corpo":"<p align=justify>a concess\u00e3o de parcelamento n\u00e3o exige a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o\r\nlegal, de maneira que a lei aprovada pela\r\nC\u00e2mara de Vereadores, embora desnecess\u00e1ria, em\r\nnada interfere no exerc\u00edcio da autoridade reservada,\r\npelo CTN, ao Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o apenas \u00e9 necess\u00e1ria a veicula\u00e7\u00e3o por meio de lei de todas as condi\u00e7\u00f5es para a concess\u00e3o do parcelamento, como tamb\u00e9m \u00e9 preciso, segundo o CTN, que a lei em quest\u00e3o seja lei de conte\u00fado exclusivo, isto \u00e9, trate apenas do parcelamento em quest\u00e3o.","id":4636028,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o apenas \u00e9 necess\u00e1ria a veicula\u00e7\u00e3o por meio de\r\nlei de todas as condi\u00e7\u00f5es para a concess\u00e3o do parcelamento,\r\ncomo tamb\u00e9m \u00e9 preciso, segundo o CTN,\r\nque a lei em quest\u00e3o seja lei de conte\u00fado exclusivo,\r\nisto \u00e9, trate apenas do parcelamento em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao remeter a disciplina do parcelamento \u00e0s regras atinentes \u00e0 morat\u00f3ria e em virtude da impossibilidade de flexibiliza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da legalidade, o CTN exigiu que a legisla\u00e7\u00e3o definidora do instituto promovesse a especifica\u00e7\u00e3o total das condi\u00e7\u00f5es e dos requisitos para sua outorga em favor do contribuinte.","id":4636029,"corpo":"<p align=justify>ao remeter a disciplina do parcelamento \u00e0s regras\r\natinentes \u00e0 morat\u00f3ria e em virtude da impossibilidade\r\nde flexibiliza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da legalidade,\r\no CTN exigiu que a legisla\u00e7\u00e3o definidora do instituto\r\npromovesse a especifica\u00e7\u00e3o total das condi\u00e7\u00f5es\r\ne dos requisitos para sua outorga em favor\r\ndo contribuinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento","oab":false,"nome":"Parcelamento","pai":407172,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417916,"slug":"direito-tributario-parcelamento"}],"slug":"direito-tributario\/1276649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto, \u00e9 empregado em sentido figurado o voc\u00e1bulo destacado em:","provas":[{"id":42821,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":42830,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":42833,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1277362,"hashId":"3058ea346ef47ad1e4950c0db506b21d","enunciado":"No contexto, \u00e9 empregado em sentido figurado o voc\u00e1bulo\r\ndestacado em:","resposta":4638436,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2026 assistentes sociais municipais abordaram cerca de 105,3 mil pessoas nas cal\u00e7adas da cidade de S\u00e3o Paulo. (1\u00b0 par\u00e1grafo)","id":4638432,"corpo":"<p align=\"justify\">\u2026 assistentes sociais municipais abordaram cerca\r\nde 105,3 mil pessoas nas <b>cal\u00e7adas<\/b> da cidade de\r\nS\u00e3o Paulo. (1\u00b0 par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de indiv\u00edduos abordados n\u00e3o representa a quantidade de pessoas que vive de fato nas ruas. (2\u00b0 par\u00e1grafo)","id":4638433,"corpo":"<p align=\"justify\">O n\u00famero de<b> indiv\u00edduos<\/b> abordados n\u00e3o representa\r\na quantidade de pessoas que vive de fato nas ruas.\r\n(2\u00b0 par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre as abordagens h\u00e1, por exemplo, moradores da periferia que passam dias e noites vivendo nas cal\u00e7adas da regi\u00e3o central em busca de doa\u00e7\u00f5es\u2026 (2\u00b0 par\u00e1grafo)","id":4638434,"corpo":"<p align=\"justify\">Entre as abordagens h\u00e1, por exemplo, moradores\r\nda <b>periferia<\/b> que passam dias e noites vivendo nas\r\ncal\u00e7adas da regi\u00e3o central em busca de doa\u00e7\u00f5es\u2026\r\n(2\u00b0 par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O levantamento mais recente \u00e9 de 2015, quando foram contabilizados cerca de 15 mil moradores de rua. (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":4638435,"corpo":"<p align=\"justify\">O <b>levantamento<\/b> mais recente \u00e9 de 2015, quando\r\nforam contabilizados cerca de 15 mil moradores de\r\nrua. (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2026 mais de 260 estrangeiros foram abordados como moradores de rua, e migrantes tamb\u00e9m engordam as estat\u00edsticas. (5\u00b0 par\u00e1grafo)","id":4638436,"corpo":"<p align=\"justify\">\u2026 mais de 260 estrangeiros foram abordados como\r\nmoradores de rua, e migrantes tamb\u00e9m <b>engordam<\/b>\r\nas estat\u00edsticas. (5\u00b0 par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06. Ao longo de todo o ano passado, assistentes sociais municipais abordaram cerca de 105,3 mil pessoas nas cal\u00e7adas da cidade de S\u00e3o Paulo. Esse n\u00famero \u00e9 66% maior do que a quantidade de pessoas abordadas na mesma situa\u00e7\u00e3o em 2016, quando foram contabilizados 63,2 mil indiv\u00edduos, e 88% acima da de 2015. O n\u00famero de indiv\u00edduos abordados n\u00e3o representa a quantidade de pessoas que vive de fato nas ruas. Entre os abordados h\u00e1, por exemplo, moradores da periferia que passam dias e noites vivendo nas cal\u00e7adas da regi\u00e3o central em busca de doa\u00e7\u00f5es, mas em parte do m\u00eas retornam a suas casas, pessoas que est\u00e3o de passagem pela cidade, entre outras situa\u00e7\u00f5es. O c\u00e1lculo oficial de moradores de rua na capital paulista est\u00e1 defasado, uma vez que \u00e9 feito a cada quatro anos pela prefeitura por meio da contrata\u00e7\u00e3o de um censo espec\u00edfico. O levantamento mais recente \u00e9 de 2015, quando foram contabilizados cerca de 15 mil moradores de rua. Naquele ano, foram abordados 56,1 mil indiv\u00edduos. Com a crise econ\u00f4mica que j\u00e1 dura cinco anos, mudou tamb\u00e9m a motiva\u00e7\u00e3o principal que leva as pessoas \u00e0 rua. Os conflitos familiares, que, em 2018, apareciam em primeiro lugar como motivo mais frequente para permanecer nas ruas, foram ultrapassados pelo desemprego, que figura como a explica\u00e7\u00e3o mais comum dada pelas pessoas abordadas. A consolida\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo como destino de imigrantes em busca de melhores condi\u00e7\u00f5es representa outra camada no cen\u00e1rio social devastador da cidade. Ao longo do ano passado, mais de 260 estrangeiros foram abordados como moradores de rua. Migrantes tamb\u00e9m engordam as estat\u00edsticas. Entre os abordados pelos assistentes sociais que informaram origem, metade veio de fora da capital, apesar de o estado ser citado pela maioria como local de origem. Os outros estados mais citados s\u00e3o Bahia, Minas Gerais, Pernambuco e Paran\u00e1. (Mariana Zylberkan. \u201cEm dois anos, SP v\u00ea salto de 66% de pessoas abordadas vivendo nas ruas\u201d. www1.folha.uol.com.br, 22.06.2019. Adaptado) ","id":405212,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Ao longo de \r\ntodo o ano passado, assistentes \r\nsociais municipais\r\nabordaram cerca de 105,3 mil pessoas nas \r\ncal\u00e7adas\r\nda cidade de S\u00e3o Paulo. Esse n\u00famero \u00e9 66% \r\nmaior do\r\nque a quantidade de pessoas abordadas na \r\nmesma situa\u00e7\u00e3o\r\nem 2016, quando foram contabilizados 63,2 \r\nmil indiv\u00edduos, e\r\n88% acima da de 2015. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   O n\u00famero de \r\nindiv\u00edduos abordados n\u00e3o \r\nrepresenta a\r\nquantidade de pessoas que vive de fato nas \r\nruas. Entre os\r\nabordados h\u00e1, por exemplo, moradores da \r\nperiferia que passam\r\ndias e noites vivendo nas cal\u00e7adas da regi\u00e3o \r\ncentral em\r\nbusca de doa\u00e7\u00f5es, mas em parte do m\u00eas \r\nretornam a suas\r\ncasas, pessoas que est\u00e3o de passagem pela \r\ncidade, entre\r\noutras situa\u00e7\u00f5es. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   O c\u00e1lculo \r\noficial de moradores de rua na \r\ncapital paulista\r\nest\u00e1 defasado, uma vez que \u00e9 feito a cada \r\nquatro anos pela\r\nprefeitura por meio da contrata\u00e7\u00e3o de um \r\ncenso espec\u00edfico.\r\nO levantamento mais recente \u00e9 de 2015, \r\nquando foram contabilizados\r\ncerca de 15 mil moradores de rua. Naquele \r\nano,\r\nforam abordados 56,1 mil indiv\u00edduos. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   Com a \r\n<b>crise<\/b> econ\u00f4mica que j\u00e1 dura cinco \r\nanos, mudou\r\ntamb\u00e9m a <b>motiva\u00e7\u00e3o<\/b> principal que leva \r\nas \r\npessoas \u00e0 rua.\r\nOs conflitos familiares, que, em 2018, \r\napareciam em primeiro\r\nlugar como motivo mais frequente para \r\npermanecer nas ruas,\r\nforam ultrapassados pelo desemprego, que \r\nfigura como a explica\u00e7\u00e3o\r\nmais comum dada pelas pessoas \r\nabordadas. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   A consolida\u00e7\u00e3o \r\nde S\u00e3o Paulo como destino de \r\nimigrantes\r\nem busca de melhores condi\u00e7\u00f5es representa \r\noutra camada\r\nno cen\u00e1rio social devastador da cidade. Ao \r\nlongo do\r\nano passado, mais de 260 estrangeiros foram \r\nabordados\r\ncomo moradores de rua. Migrantes tamb\u00e9m \r\nengordam as estat\u00edsticas.\r\nEntre os abordados pelos assistentes sociais \r\nque\r\ninformaram origem, metade veio de fora da \r\ncapital, apesar\r\nde o estado ser citado pela maioria como \r\nlocal de origem.\r\nOs outros estados mais citados s\u00e3o Bahia, \r\nMinas Gerais,\r\nPernambuco e Paran\u00e1. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Mariana Zylberkan. \u201cEm dois anos, SP v\u00ea \r\nsalto de 66% de pessoas\r\nabordadas vivendo nas ruas\u201d. \r\n<b>www<\/b>1.folha.uol.com.br, 22.06.2019. \r\nAdaptado)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1277362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 ocorr\u00eancia do acento indicativo de crase, assinale\na alternativa que preenche, correta e respectivamente,\nas lacunas da frase a seguir: A popula\u00e7\u00e3o assiste, indiferente, ______ pessoas que vivem ______ margem da sociedade, alegando que cabe______ prefeituras fazer algo ______ respeito.","provas":[{"id":42821,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":42830,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":42833,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1277402,"hashId":"3f41b622b4f27053a9b1d18bfd43967e","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto \u00e0 ocorr\u00eancia do acento indicativo de crase, assinale\na alternativa que preenche, correta e respectivamente,\nas lacunas da frase a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A popula\u00e7\u00e3o assiste, indiferente, ______ pessoas que vivem ______ margem da sociedade, alegando que cabe______ prefeituras fazer algo ______ respeito.<\/p>","resposta":4638647,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 a","id":4638647,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s \u2026 a \u2026 \u00e0s \u2026 a","id":4638648,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s \u2026 a \u2026 \u00e0s \u2026 a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as \u2026 a \u2026 a \u2026 \u00e0","id":4638649,"corpo":"<p align=justify>as \u2026 a \u2026 a \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s \u2026 a \u2026 as \u2026 \u00e0","id":4638650,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s \u2026 a \u2026 as \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0","id":4638651,"corpo":"<p align=justify>as \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0 \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 10. Um dia vou contar numa cr\u00f4nica a lenta agonia do meu gato amazonense quando tive de me separar dele para viver em S\u00e3o Paulo. Agora a hist\u00f3ria \u00e9 outra: um cachorro\u2026 Um c\u00e3o de ra\u00e7a, com pedigree, como se diz. Forte, belo, musculoso, de pelagem castanha, focinho altivo e dentes perfeitos. Um pr\u00edncipe de quatro patas. Uma corrente de a\u00e7o amarrava-o a um poste, enquanto o dono, que comprava brioches numa das boas padarias afrancesadas de S\u00e3o Paulo, andava livremente. Gania como um louco. \u00c0s vezes parecia chorar de dor, saudade, solid\u00e3o ou desamparo. Dava d\u00f3. E o dono demorava. Ent\u00e3o os transeuntes se apresentaram. Paravam perto do poste, admiravam a beleza do animal e se condo\u00edam com o sofrimento alheio. Algu\u00e9m se revoltou com tamanha insensibilidade do dono. Uma mulher se agachou, murmurou palavras ternas ao pobre bicho, acariciou-o com dedos cheios de an\u00e9is. Esse gesto comoveu o mundo. Enfim, ele apareceu \u00e0 porta da padaria. \u00c9 natural que o c\u00e3o tenha sido o primeiro a farejar a presen\u00e7a de seu dono; os transeuntes abriram-lhe passagem, e o reencontro foi um alvoro\u00e7o, uma festa diurna. \u201cEle \u00e9 mimado\u201d, disse o dono, como se falasse de um filho. O pelourinho foi banido, e o poste readquiriu sua fun\u00e7\u00e3o de poste. Solto e livre como um verdadeiro cidad\u00e3o, o cachorro saltou de alegria, enchendo a manh\u00e3 de esperan\u00e7a; depois, ele e outros bichos foram o centro da conversa. \u00c9 uma d\u00e1diva que, num domingo ensolarado, o assunto n\u00e3o seja pol\u00edtica. A cal\u00e7ada ficou quase deserta. Um homem a poucos metros do poste permaneceu na mesma posi\u00e7\u00e3o. \u00c9 um negro desempregado. Nesse domingo de Ramos ele \u00e9 tamb\u00e9m um mendigo. O animal roubou-lhe a aten\u00e7\u00e3o, mas o homem ainda mantinha seus gestos. Sentado e com a m\u00e3o espalmada, o homem pede uma moeda ou restos de comida. Outro dia, bem cedo, passei pela cal\u00e7ada da padaria e l\u00e1 estava o homem. Uma roda de curiosos o observava. Sentado no mesmo lugar, m\u00e3os e bra\u00e7os ca\u00eddos. Morto. Desde quando? Continuei meu passeio f\u00fatil. E perguntei a mim mesmo, com curiosidade, por onde andaria aquele belo cachorro. (Milton Hatoum. \u201cDomingo sem cachorro\u201d. http:\/\/terramagazine.terra.com.br, 17.04.2006. Adaptado)","id":405213,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 10. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Um dia vou \r\ncontar numa cr\u00f4nica a lenta \r\nagonia do meu\r\ngato amazonense quando tive de me separar \r\ndele para viver\r\nem S\u00e3o Paulo. Agora a hist\u00f3ria \u00e9 outra: um \r\ncachorro\u2026 <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Um c\u00e3o de ra\u00e7a, com pedigree, como se \r\ndiz. \r\nForte, belo,\r\nmusculoso, de pelagem castanha, focinho \r\naltivo e dentes\r\nperfeitos. Um pr\u00edncipe de quatro \r\npatas. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Uma corrente de a\u00e7o amarrava-o a um \r\nposte, \r\nenquanto o\r\ndono, que comprava brioches numa das boas \r\npadarias afrancesadas\r\nde S\u00e3o Paulo, andava livremente. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Gania como um \r\nlouco. \u00c0s vezes parecia chorar \r\nde dor,\r\nsaudade, solid\u00e3o ou desamparo. Dava d\u00f3. E o \r\ndono demorava.\r\nEnt\u00e3o os transeuntes se apresentaram. \r\nParavam perto\r\ndo poste, admiravam a beleza do animal e se \r\ncondo\u00edam com\r\no sofrimento alheio. Algu\u00e9m se revoltou com \r\ntamanha insensibilidade\r\ndo dono. Uma mulher se agachou, murmurou \r\npalavras\r\nternas ao pobre bicho, acariciou-o com dedos \r\ncheios de\r\nan\u00e9is. Esse gesto comoveu o mundo. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">   Enfim, ele \r\napareceu \u00e0 porta da padaria. \u00c9 \r\nnatural que o\r\nc\u00e3o tenha sido o primeiro a farejar a \r\npresen\u00e7a de seu dono;\r\nos transeuntes abriram-lhe passagem, e o \r\nreencontro foi um\r\nalvoro\u00e7o, uma festa diurna. \u201cEle \u00e9 mimado\u201d, \r\ndisse o dono,\r\ncomo se falasse de um filho. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   O pelourinho \r\nfoi banido, e o poste readquiriu sua fun\u00e7\u00e3o\r\nde poste. Solto e livre como um verdadeiro \r\ncidad\u00e3o, o\r\ncachorro saltou de alegria, enchendo a manh\u00e3 \r\nde esperan\u00e7a;\r\ndepois, ele e outros bichos foram o centro \r\nda conversa.\r\n\u00c9 uma d\u00e1diva que, num domingo ensolarado, o \r\nassunto n\u00e3o\r\nseja pol\u00edtica. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   A cal\u00e7ada ficou \r\nquase deserta. Um homem a \r\npoucos metros\r\ndo poste permaneceu na mesma posi\u00e7\u00e3o. \u00c9 um \r\nnegro\r\ndesempregado. Nesse domingo de Ramos ele \u00e9 \r\ntamb\u00e9m um\r\nmendigo. O animal roubou-lhe a aten\u00e7\u00e3o, mas \r\no homem ainda\r\nmantinha seus gestos. Sentado e com a m\u00e3o \r\nespalmada,\r\no homem pede uma moeda ou restos de \r\ncomida. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Outro dia, bem cedo, passei pela \r\ncal\u00e7ada da \r\npadaria e l\u00e1\r\nestava o homem. Uma roda de curiosos o \r\nobservava. Sentado\r\nno mesmo lugar, m\u00e3os e bra\u00e7os ca\u00eddos. Morto. \r\nDesde\r\nquando? Continuei meu passeio f\u00fatil. E \r\nperguntei a mim mesmo,\r\ncom curiosidade, por onde andaria aquele \r\nbelo cachorro. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">(Milton Hatoum. \r\n\u201cDomingo sem cachorro\u201d.\r\nhttp:\/\/terramagazine.terra.com.br, \r\n17.04.2006. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1277402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kleiman (1993) afirma que \u201co autor deixa [pistas] no texto para ajudar a reconstruir seu quadro referencial\u201d. Elas constituem a modaliza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, \u201caquelas palavras que indicam o grau de comprometimento do autor com a verdade, ou a justeza da informa\u00e7\u00e3o, relativizando-a ou para mais, a certeza absoluta, ou para menos, a possibilidade mais remota\u201d. A an\u00e1lise da autora est\u00e1 corretamente exemplificada com a express\u00e3o destacada na seguinte passagem do texto:","provas":[{"id":42833,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1278548,"hashId":"0098a5bc112487f9065f9adf2a84b5f8","enunciado":"<p align=justify>Kleiman (1993) afirma que \u201co autor deixa [pistas] no texto\r\npara ajudar a reconstruir seu quadro referencial\u201d. Elas\r\nconstituem a modaliza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, \u201caquelas palavras que\r\nindicam o grau de comprometimento do autor com a verdade,\r\nou a justeza da informa\u00e7\u00e3o, relativizando-a ou para\r\nmais, a certeza absoluta, ou para menos, a possibilidade\r\nmais remota\u201d. A an\u00e1lise da autora est\u00e1 corretamente\r\nexemplificada com a express\u00e3o destacada na seguinte\r\npassagem do texto:<\/p>","resposta":4642834,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rodrigo Duterte [...] amea\u00e7ou declarar guerra ao Canad\u00e1. (1\u00ba par\u00e1grafo).","id":4642832,"corpo":"<p align=justify>Rodrigo Duterte [...] amea\u00e7ou <b>declarar<\/b> guerra ao\r\nCanad\u00e1. (1\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"... depois que o presidente chegou ao poder, em 2016. (2\u00ba par\u00e1grafo).","id":4642833,"corpo":"<p align=justify>... <b>depois que<\/b> o presidente chegou ao poder, em\r\n2016. (2\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... outras fontes, talvez mais confi\u00e1veis, mencionam a cifra de 5.000. (3\u00ba par\u00e1grafo).","id":4642834,"corpo":"<p align=justify>... outras fontes, <b>talvez<\/b> mais confi\u00e1veis, mencionam\r\na cifra de 5.000. (3\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duterte n\u00e3o \u00e9 um tirano que conquistou o poder pela for\u00e7a... (4\u00ba par\u00e1grafo).","id":4642835,"corpo":"<p align=justify>Duterte n\u00e3o \u00e9 um tirano que conquistou o poder <b>pela\r\nfor\u00e7a<\/b>... (4\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode-se atribuir grande parte da aprova\u00e7\u00e3o ao desempenho da economia... (5\u00ba par\u00e1grafo).","id":4642836,"corpo":"<p align=justify>Pode-se atribuir <b>grande <\/b>parte da aprova\u00e7\u00e3o ao\r\ndesempenho\r\nda economia... (5\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 52 a 56. Ogro filipino Rodrigo Duterte, presidente das Filipinas, j\u00e1 xingou a m\u00e3e do americano Barack Obama, amaldi\u00e7oou a Uni\u00e3o Europeia e amea\u00e7ou declarar guerra ao Canad\u00e1. O l\u00edder filipino tamb\u00e9m pede a elimina\u00e7\u00e3o f\u00edsica de traficantes e usu\u00e1rios de drogas \u2013 e vem sendo atendido. O n\u00famero de assassinatos extrajudiciais de pessoas envolvidas com entorpecentes no pa\u00eds disparou depois que o presidente chegou ao poder, em 2016. A oposi\u00e7\u00e3o fala em 20 mil mortos; outras fontes, talvez mais confi\u00e1veis, mencionam a cifra de 5.000. Duterte n\u00e3o \u00e9 um tirano que conquistou o poder pela for\u00e7a \u2013 e isso s\u00f3 torna seu caso mais assustador. Ele foi eleito democraticamente e conta com apoio de 79% do eleitorado, segundo pesquisas. Pode-se atribuir grande parte da aprova\u00e7\u00e3o ao desempenho da economia, que vem crescendo a um ritmo de mais de 6% anuais, com infla\u00e7\u00e3o e desemprego sob controle. A prosperidade encoraja filipinos a relativizar as manifesta\u00e7\u00f5es absurdas de seu presidente. As perspectivas futuras n\u00e3o se mostram animadoras em termos de democracia e direitos humanos. O Senado era a \u00fanica institui\u00e7\u00e3o que ainda fazia algum contraponto ao poder de Duterte \u2013 o Judici\u00e1rio j\u00e1 se encontra manietado. Depois de conquistar recentemente a maioria na Casa legislativa, o l\u00edder filipino poder\u00e1 dar continuidade a projetos mais pol\u00eamicos, como a introdu\u00e7\u00e3o da pena de morte para traficantes. Teme-se tamb\u00e9m que ele v\u00e1 tentar uma f\u00f3rmula de perpetuar- se no poder, seja diretamente, seja atrav\u00e9s da filha Sara Duterte-Carpio, hoje prefeita de Davao, a quarta cidade mais populosa do pa\u00eds. (Ogro flipino. Editorial. Folha de S.Paulo, 06.06.2019. Adaptado)","id":405365,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 52 a 56. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><i>Ogro \r\nfilipino <\/i><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">  \r\n Rodrigo Duterte, presidente das \r\nFilipinas, \r\nj\u00e1 xingou a m\u00e3e\r\ndo americano Barack Obama, amaldi\u00e7oou a \r\nUni\u00e3o Europeia\r\ne amea\u00e7ou declarar guerra ao Canad\u00e1. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   O l\u00edder \r\nfilipino tamb\u00e9m pede a elimina\u00e7\u00e3o \r\nf\u00edsica de traficantes\r\ne usu\u00e1rios de drogas \u2013 e vem sendo atendido. \r\nO\r\nn\u00famero de assassinatos extrajudiciais de \r\npessoas envolvidas\r\ncom entorpecentes no pa\u00eds disparou depois \r\nque o presidente\r\nchegou ao poder, em 2016. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   A oposi\u00e7\u00e3o fala \r\nem 20 mil mortos; outras \r\nfontes, talvez\r\nmais confi\u00e1veis, mencionam a cifra de \r\n5.000. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Duterte n\u00e3o \u00e9 um tirano que conquistou \r\no \r\npoder pela for\u00e7a\r\n\u2013 e isso s\u00f3 torna seu caso mais assustador. \r\nEle foi eleito\r\ndemocraticamente e conta com apoio de 79% do \r\neleitorado,\r\nsegundo pesquisas. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Pode-se \r\natribuir grande parte da aprova\u00e7\u00e3o \r\nao desempenho\r\nda economia, que vem crescendo a um ritmo de \r\nmais\r\nde 6% anuais, com infla\u00e7\u00e3o e desemprego sob \r\ncontrole. A\r\nprosperidade encoraja filipinos a \r\nrelativizar as manifesta\u00e7\u00f5es\r\nabsurdas de seu presidente. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   As perspectivas \r\nfuturas n\u00e3o se mostram \r\nanimadoras em\r\ntermos de democracia e direitos humanos. O \r\nSenado era a\r\n\u00fanica institui\u00e7\u00e3o que ainda fazia algum \r\ncontraponto ao poder\r\nde Duterte \u2013 o Judici\u00e1rio j\u00e1 se encontra \r\nmanietado. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Depois de \r\nconquistar recentemente a maioria \r\nna Casa\r\nlegislativa, o l\u00edder filipino poder\u00e1 dar \r\ncontinuidade a projetos\r\nmais pol\u00eamicos, como a introdu\u00e7\u00e3o da pena de \r\nmorte para\r\ntraficantes. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Teme-se tamb\u00e9m \r\nque ele v\u00e1 tentar uma f\u00f3rmula \r\nde perpetuar-\r\nse no poder, seja diretamente, seja atrav\u00e9s \r\nda filha\r\nSara Duterte-Carpio, hoje prefeita de Davao, \r\na quarta cidade\r\nmais populosa do pa\u00eds. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Ogro flipino. Editorial. Folha de S.Paulo, \r\n06.06.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 56","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Modaliza\u00e7\u00e3o","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409527,"slug":"lingua-portuguesa-modalizacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1278548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase do texto que permanecer\u00e1 pontuada em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua ap\u00f3s a supress\u00e3o da v\u00edrgula destacada entre colchetes \u00e9:","provas":[{"id":42903,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-farmaceutico-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1280680,"hashId":"5fc6453bae31319d7ea4dc2a1e5f1248","enunciado":"<p align=justify>A frase do texto que permanecer\u00e1 pontuada em conformidade\r\ncom a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua ap\u00f3s a supress\u00e3o\r\nda v\u00edrgula destacada entre colchetes \u00e9:<\/p>","resposta":4651738,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... dois bi\u00f3logos do mesmo departamento [ , ] tendo as mesmas habilidades profissionais, candidataram-se a uma bolsa de 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares... (1\u00bapar\u00e1grafo)","id":4651737,"corpo":"<p align=justify>... dois bi\u00f3logos do mesmo departamento [ , ] tendo as\r\nmesmas habilidades profissionais, candidataram-se a\r\numa bolsa de 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares... (1\u00bapar\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No mundo de hoje [ , ] \u00e9 \u00f3bvio que Slughorn tem maior chance de obter o dinheiro. (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":4651738,"corpo":"<p align=justify>No mundo de hoje [ , ] \u00e9 \u00f3bvio que Slughorn tem\r\nmaior chance de obter o dinheiro. (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... dois bi\u00f3logos do mesmo departamento, tendo as mesmas habilidades profissionais [ , ] candidataram-se a uma bolsa de 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares... (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":4651739,"corpo":"<p align=justify>... dois bi\u00f3logos do mesmo departamento, tendo as\r\nmesmas habilidades profissionais [ , ] candidataram-se\r\na uma bolsa de 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares... (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... a ind\u00fastria leiteira, que est\u00e1 em posi\u00e7\u00e3o de se beneficiar da pesquisa [ , ] tem mais influ\u00eancia pol\u00edtica e econ\u00f4mica... (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":4651740,"corpo":"<p align=justify>... a ind\u00fastria leiteira, que est\u00e1 em posi\u00e7\u00e3o de se\r\nbeneficiar\r\nda pesquisa [ , ] tem mais influ\u00eancia pol\u00edtica\r\ne econ\u00f4mica... (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presumindo que a quantidade de dinheiro \u00e9 limitada e que \u00e9 imposs\u00edvel financiar ambos os projetos de pesquisa [ , ] qual dos dois deve ser financiado? (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":4651741,"corpo":"<p align=justify>Presumindo que a quantidade de dinheiro \u00e9 limitada\r\ne que \u00e9 imposs\u00edvel financiar ambos os projetos\r\nde pesquisa [ , ] qual dos dois deve ser financiado?\r\n(2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 10. A maioria dos estudos cient\u00edficos s\u00e3o financiados porque algu\u00e9m acredita que eles podem ajudar a alcan\u00e7ar algum objetivo pol\u00edtico, econ\u00f4mico ou religioso. Considere o seguinte dilema: dois bi\u00f3logos do mesmo departamento, tendo as mesmas habilidades profissionais, candidataram- -se a uma bolsa de 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares para financiar seus projetos de pesquisa atuais. O professor Slughorn quer estudar uma doen\u00e7a que infecta os \u00faberes de vacas, causando uma redu\u00e7\u00e3o de 10% em sua produ\u00e7\u00e3o de leite. A professora Sprout quer estudar se as vacas sofrem mentalmente quando s\u00e3o separadas dos bezerros. Presumindo que a quantidade de dinheiro \u00e9 limitada e que \u00e9 imposs\u00edvel financiar ambos os projetos de pesquisa, qual dos dois deve ser financiado? N\u00e3o h\u00e1 uma resposta cient\u00edfica para essa pergunta. H\u00e1 apenas respostas pol\u00edticas, econ\u00f4micas e religiosas. No mundo de hoje, \u00e9 \u00f3bvio que Slughorn tem maior chance de obter o dinheiro. N\u00e3o porque as doen\u00e7as do \u00fabere sejam cientificamente mais interessantes do que a mentalidade bovina, mas porque a ind\u00fastria leiteira, que est\u00e1 em posi\u00e7\u00e3o de se beneficiar da pesquisa, tem mais influ\u00eancia pol\u00edtica e econ\u00f4mica do que os defensores dos direitos dos animais. (Yuval Noah Harari. Sapiens \u2013 uma breve hist\u00f3ria da humanidade. Trad. Jana\u00edna Marcoantonio. Porto Alegre, L&amp;PM, 2015. Adaptado)","id":405578,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 10. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   A maioria dos \r\nestudos cient\u00edficos s\u00e3o \r\nfinanciados porque\r\nalgu\u00e9m acredita que eles podem ajudar a \r\nalcan\u00e7ar\r\nalgum\r\nobjetivo pol\u00edtico, econ\u00f4mico ou religioso. \r\nConsidere\r\no seguinte dilema: dois bi\u00f3logos do mesmo \r\ndepartamento,\r\ntendo as mesmas habilidades profissionais, \r\ncandidataram-\r\n-se a uma bolsa de 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares para \r\nfinanciar seus\r\nprojetos de pesquisa atuais. O professor \r\nSlughorn quer\r\nestudar uma doen\u00e7a que infecta os \u00faberes de \r\nvacas, causando\r\numa redu\u00e7\u00e3o de 10% em sua produ\u00e7\u00e3o de leite. \r\nA\r\nprofessora Sprout quer estudar se as vacas \r\nsofrem mentalmente\r\nquando s\u00e3o separadas dos bezerros. \r\nPresumindo\r\nque a quantidade de dinheiro \u00e9 limitada e \r\nque \u00e9 imposs\u00edvel\r\nfinanciar ambos os projetos de pesquisa, \r\nqual dos dois\r\ndeve ser financiado? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   N\u00e3o h\u00e1 uma \r\nresposta cient\u00edfica para essa \r\npergunta. H\u00e1\r\napenas respostas pol\u00edticas, econ\u00f4micas e \r\nreligiosas. No mundo\r\nde hoje, \u00e9 \u00f3bvio que Slughorn tem maior \r\nchance de obter\r\no dinheiro. N\u00e3o porque as doen\u00e7as do \u00fabere \r\nsejam cientificamente\r\nmais interessantes do que a mentalidade \r\nbovina, mas\r\nporque a ind\u00fastria leiteira, que est\u00e1 em \r\nposi\u00e7\u00e3o de se beneficiar\r\nda pesquisa, tem mais influ\u00eancia pol\u00edtica e \r\necon\u00f4mica do\r\nque os defensores dos direitos dos \r\nanimais. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Yuval Noah Harari. \r\n<i>Sapiens \u2013 uma breve \r\nhist\u00f3ria da humanidade<\/i>.\r\nTrad. Jana\u00edna Marcoantonio. Porto Alegre, \r\nL&amp;PM, 2015. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1280680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle das despesas decorrentes dos contratos e demais instrumentos regidos pela Lei da Licita\u00e7\u00e3o n\u00ba.666\/93 ser\u00e1 feito _____________________, na forma da legisla\u00e7\u00e3o pertinente, ficando os \u00f3rg\u00e3os interessados da Administra\u00e7\u00e3o respons\u00e1veis pela demonstra\u00e7\u00e3o da legalidade e regularidade da despesa e execu\u00e7\u00e3o, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o e sem preju\u00edzo do sistema de controle interno nela previsto. Assinale a alternativa que preenche corretamente o texto.","provas":[{"id":42899,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1280716,"hashId":"c0d559a3e40c5a171589d56d8e13a725","enunciado":"<p align=justify>O controle das despesas decorrentes dos contratos\r\ne demais instrumentos regidos pela Lei da Licita\u00e7\u00e3o\r\nn\u00ba.666\/93 ser\u00e1 feito _____________________, na forma da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o pertinente, ficando os \u00f3rg\u00e3os interessados da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o respons\u00e1veis pela demonstra\u00e7\u00e3o da legalidade\r\ne regularidade da despesa e execu\u00e7\u00e3o, nos termos\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o e sem preju\u00edzo do sistema de controle\r\ninterno nela previsto. <div><br><\/div><div>Assinale a alternativa que preenche corretamente o texto.<\/div><\/p>","resposta":4651915,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores, incluindo empresa privada competente","id":4651911,"corpo":"<p align=justify>pelos \u00f3rg\u00e3os fiscalizadores, incluindo empresa privada\r\ncompetente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo poder executivo","id":4651912,"corpo":"<p align=justify>pelo poder executivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo judici\u00e1rio","id":4651913,"corpo":"<p align=justify>pelo judici\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por pessoa independente","id":4651914,"corpo":"<p align=justify>por pessoa independente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo Tribunal de Contas competente","id":4651915,"corpo":"<p align=justify>pelo Tribunal de Contas competente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404410,"slug":"direito-administrativo-introducao-e-classificacao-do-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao \u00f3rg\u00e3o","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao \u00f3rg\u00e3o","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404414,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-ao-orgao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404414,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408388,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1280716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos de adjudica\u00e7\u00e3o do objeto da licita\u00e7\u00e3o e da sua homologa\u00e7\u00e3o, em virtude da Lei n\u00ba 8.666\/93, fazem parte","provas":[{"id":42899,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1280719,"hashId":"e18860bbe3617c369bddffc3d69c11ed","enunciado":"<p align=justify>Os atos de adjudica\u00e7\u00e3o do objeto da licita\u00e7\u00e3o e da sua\r\nhomologa\u00e7\u00e3o, em virtude da Lei n\u00ba 8.666\/93, fazem parte<\/p>","resposta":4651922,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da aprecia\u00e7\u00e3o da abertura dos envelopes relativos aos concorrentes.","id":4651921,"corpo":"<p align=justify>da aprecia\u00e7\u00e3o da abertura dos envelopes relativos\r\naos concorrentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do procedimento e julgamento do processo.","id":4651922,"corpo":"<p align=justify>do procedimento e julgamento do processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do processo de licita\u00e7\u00e3o por modalidade concorr\u00eancia.","id":4651923,"corpo":"<p align=justify>do processo de licita\u00e7\u00e3o por modalidade concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do procedimento de nomea\u00e7\u00e3o de procuradores representantes nos processos de licita\u00e7\u00e3o.","id":4651924,"corpo":"<p align=justify>do procedimento de nomea\u00e7\u00e3o de procuradores\r\nrepresentantes nos processos de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das atividades de cadastramento de dados de participantes da modalidade de licita\u00e7\u00e3o leil\u00e3o.","id":4651925,"corpo":"<p align=justify>das atividades de cadastramento de dados de participantes\r\nda modalidade de licita\u00e7\u00e3o leil\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homologa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Homologa\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408266,"slug":"direito-administrativo-homologacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjudica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Adjudica\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408267,"slug":"direito-administrativo-adjudicacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1280719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os fins do disposto na Lei Complementar n\u00ba 101\/00, Art. 19, a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, a seguir discriminados, para a Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios, respectivamente:","provas":[{"id":42899,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1280733,"hashId":"7f9a8aaf6c41d6c3943b5e2461c756a8","enunciado":"<p align=justify>Para os fins do disposto na Lei Complementar n\u00ba 101\/00,\r\nArt. 19, a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo\r\nde apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1\r\nexceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, a seguir\r\ndiscriminados, para a Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios,\r\nrespectivamente:<\/p>","resposta":4651989,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30; 30; 40.","id":4651987,"corpo":"<p align=justify>30; 30; 40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30; 40; 50.","id":4651988,"corpo":"<p align=justify>30; 40; 50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50; 60; 60.","id":4651989,"corpo":"<p align=justify>50; 60; 60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40; 60; 70.","id":4651990,"corpo":"<p align=justify>40; 60; 70.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60; 60; 25.","id":4651991,"corpo":"<p align=justify>60; 60; 25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1280733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte Acad\u00eamico","id":17988,"slug":"assistente-de-suporte-academico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unesp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 ocorr\u00eancia da crase, est\u00e1 escrita em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua a frase:","provas":[{"id":42911,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte Acad\u00eamico","id":17988,"slug":"assistente-de-suporte-academico"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unesp-sp-2019-vunesp-assistente-de-suporte-academico","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNESP - Assistente de Suporte Acad\u00eamico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281000,"hashId":"541ec9413c65776794cfeecfc8b30d8a","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 ocorr\u00eancia da crase, est\u00e1 escrita em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua a frase:<\/p>","resposta":4653083,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vou ensinar \u00e0 voc\u00eas uma dieta para viver menos de 60 anos.","id":4653081,"corpo":"<p align=justify>Vou ensinar \u00e0 voc\u00eas uma dieta para viver menos de 60 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O palestrante referiu-se \u00e0 uma dieta para viver menos de 60 anos.","id":4653082,"corpo":"<p align=justify>O palestrante referiu-se \u00e0 uma dieta para viver menos de 60 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fumar e beber desde cedo pode levar \u00e0 morte antes dos 60 anos.","id":4653083,"corpo":"<p align=justify>Fumar e beber desde cedo pode levar \u00e0 morte antes dos 60 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele se prop\u00f4s \u00e0 ensinar uma dieta para morrer antes dos 60 anos.","id":4653084,"corpo":"<p align=justify>Ele se prop\u00f4s \u00e0 ensinar uma dieta para morrer antes dos 60 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O debate reduziu-se \u00e0 algumas dicas de como viver menos de 60 anos.","id":4653085,"corpo":"<p align=justify>O debate reduziu-se \u00e0 algumas dicas de como viver menos de 60 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os quadrinhos para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 09 e 10.","id":405635,"enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Leia os quadrinhos para responder \u00e0s quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros <b>09<\/b> e <b>10<\/b>.<\/div><div style=\"text-align: center;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42911\/9.gif\"><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1281000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a concord\u00e2ncia entre as palavras obedece \u00e0 norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":42920,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1281350,"hashId":"a92fc38dcde704a520dba564d0cd0a10","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a concord\u00e2ncia entre as palavras\r\nobedece \u00e0 norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","resposta":4654439,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela disse obrigado aos filhos pela homenagem recebida.","id":4654436,"corpo":"<p align=justify>Ela disse obrigado aos filhos pela homenagem\r\nrecebida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enquanto as m\u00e3es prepara o almo\u00e7o, os filhos faz a li\u00e7\u00e3o.","id":4654437,"corpo":"<p align=justify>Enquanto as m\u00e3es prepara o almo\u00e7o, os filhos faz\r\na li\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elas mesmos pediram aos filhos que se agasalhasse bem.","id":4654438,"corpo":"<p align=justify>Elas mesmos pediram aos filhos que se agasalhasse\r\nbem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faltam tr\u00eas dias para que as crian\u00e7as entrem em f\u00e9rias.","id":4654439,"corpo":"<p align=justify>Faltam tr\u00eas dias para que as crian\u00e7as entrem em\r\nf\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As exig\u00eancias do mundo nos deixa bastante ansiosos e estressado.","id":4654440,"corpo":"<p align=justify>As exig\u00eancias do mundo nos deixa bastante ansiosos\r\ne estressado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1281350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962,"slug":"conselheiro-tutelar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme preceitos constitucionais, a educa\u00e7\u00e3o, o direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Complementando esse preceito, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece tamb\u00e9m que o n\u00e3o oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio pelo Poder P\u00fablico, ou sua oferta irregular, importa responsabilidade da autoridade competente. De acordo com o art. 208, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, compete ao Poder P\u00fablico recensear os educandos no ensino fundamental, fazer-lhes a chamada e zelar, junto aos pais ou respons\u00e1veis,","provas":[{"id":42933,"cargo":{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962,"slug":"conselheiro-tutelar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-vunesp-conselheiro-tutelar-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Conselheiro Tutelar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281797,"hashId":"04827542d15d2e6ef901c9b81009ae81","enunciado":"<p align=justify>Conforme preceitos constitucionais, a educa\u00e7\u00e3o, o direito\r\nde todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida\r\ne incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando\r\nao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o\r\nexerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.\r\nComplementando esse preceito, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nestabelece tamb\u00e9m que o n\u00e3o oferecimento do ensino\r\nobrigat\u00f3rio pelo Poder P\u00fablico, ou sua oferta irregular,\r\nimporta responsabilidade da autoridade competente. De\r\nacordo com o art. 208, \u00a7 3\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de\r\n1988, compete ao Poder P\u00fablico recensear os educandos\r\nno ensino fundamental, fazer-lhes a chamada e zelar,\r\njunto aos pais ou respons\u00e1veis,<\/p>","resposta":4656562,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo respeito aos docentes.","id":4656561,"corpo":"<p align=justify>pelo respeito aos docentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela frequ\u00eancia \u00e0 escola.","id":4656562,"corpo":"<p align=justify>pela frequ\u00eancia \u00e0 escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo comportamento adequado.","id":4656563,"corpo":"<p align=justify>pelo comportamento adequado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela conserva\u00e7\u00e3o do ambiente.","id":4656564,"corpo":"<p align=justify>pela conserva\u00e7\u00e3o do ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela educa\u00e7\u00e3o familiar.","id":4656565,"corpo":"<p align=justify>pela educa\u00e7\u00e3o familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1281797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8.112\/90 prev\u00ea diversas penalidades disciplinares para o servidor p\u00fablico, que ser\u00e3o aplicadas levando em considera\u00e7\u00e3o a natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o cometida, os danos que dela provierem para o servi\u00e7o p\u00fablico, as circunst\u00e2ncias agravantes ou atenuantes e os antecedentes funcionais. Nesse contexto normativo, assinale a alternativa que traga o prazo de prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o disciplinar quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com suspens\u00e3o. ","provas":[{"id":35277,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agu-2019-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2471312,"hashId":"efc9af4cead6fd892ec1db8bd71b4818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 8.112\/90 prev\u00ea diversas penalidades disciplinares para o servidor p\u00fablico, que ser\u00e3o aplicadas levando em considera\u00e7\u00e3o a natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o cometida, os danos que dela provierem para o servi\u00e7o p\u00fablico, as circunst\u00e2ncias agravantes ou atenuantes e os antecedentes funcionais. Nesse contexto normativo, assinale a alternativa que traga o prazo de prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o disciplinar quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com suspens\u00e3o. <\/p>","resposta":9811644,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ano ","id":9811642,"corpo":"<p>um ano <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 dias ","id":9811643,"corpo":"<p>60 dias <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois anos ","id":9811644,"corpo":"<p>dois anos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"180 dias ","id":9811645,"corpo":"<p>180 dias <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cinco anos ","id":9811646,"corpo":"<p>cinco anos <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2471312","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos atributos e da classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":35277,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agu-2019-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2471333,"hashId":"d5a12947d5ccbc3ab0ad840707de7327","enunciado":"<p>A respeito dos atributos e da classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9811751,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atributos dos atos administrativos s\u00e3o numerus clausus, a saber: autoexecutoriedade e presun\u00e7\u00e3o de veracidade.","id":9811747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atributos dos atos administrativos s\u00e3o <em>numerus clausus<\/em>, a saber: autoexecutoriedade e presun\u00e7\u00e3o de veracidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presun\u00e7\u00e3o de veracidade \u00e9 atributo presente em todos os atos administrativos, gozando de natureza absoluta (juris tantum). ","id":9811748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presun\u00e7\u00e3o de veracidade \u00e9 atributo presente em todos os atos administrativos, gozando de natureza absoluta <em>(juris tantum). <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cobran\u00e7a de multa aplicada pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 exemplo cl\u00e1ssico de ato administrativo provido de autoexecutoriedade. ","id":9811749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobran\u00e7a de multa aplicada pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 exemplo cl\u00e1ssico de ato administrativo provido de autoexecutoriedade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No ato administrativo complexo, praticam-se dois atos, um principal e outro acess\u00f3rio, sendo que este pode ser pressuposto de validade ou ato complementar do ato principal.","id":9811750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ato administrativo complexo, praticam-se dois atos, um principal e outro acess\u00f3rio, sendo que este pode ser pressuposto de validade ou ato complementar do ato principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ato administrativo simples pode ser express\u00e3o da vontade de um \u00f3rg\u00e3o colegiado. ","id":9811751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo simples pode ser express\u00e3o da vontade de um \u00f3rg\u00e3o colegiado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2471333","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Judici\u00e1rio","id":16372,"slug":"medico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto. De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, por:","provas":[{"id":35916,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Judici\u00e1rio","id":16372,"slug":"medico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2019-vunesp-medico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - M\u00e9dico Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1043405,"hashId":"bb5b108c5db3b2e5eedf0b7193b932ff","enunciado":"<p>Leia o texto. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35916\/03.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto devem\r\nser preenchidas, respectivamente, por:<\/p>","resposta":3651357,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ... as ... a","id":3651355,"corpo":"a ... as ... a","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ... \u00e0s ... \u00e0","id":3651356,"corpo":"a ... \u00e0s ... \u00e0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 ... \u00e0s ... a","id":3651357,"corpo":"\u00e0 ... \u00e0s ... a","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 ... as ... \u00e0","id":3651358,"corpo":"\u00e0 ... as ... \u00e0","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 ... \u00e0s ... \u00e0","id":3651359,"corpo":"\u00e0 ... \u00e0s ... \u00e0","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377049,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403620,"slug":"lingua-portuguesa-artigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1043405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Judici\u00e1rio","id":16375,"slug":"administrador-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. Assim, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":35945,"cargo":{"descricao":"Administrador Judici\u00e1rio","id":16375,"slug":"administrador-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2019-vunesp-administrador-judiciario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Administrador Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1043723,"hashId":"0e3e61d128f49004ec1bfbafdb0c5729","enunciado":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da\r\nUni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios\r\nobedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade,\r\nmoralidade, publicidade e efici\u00eancia.\r\nAssim, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3652858,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, excetuados os estrangeiros.","id":3652855,"corpo":"os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis\r\naos brasileiros que preencham os requisitos\r\nestabelecidos em lei, excetuados os estrangeiros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico, permitida a equipara\u00e7\u00e3o.","id":3652856,"corpo":"\u00e9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias\r\npara o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal\r\ndo servi\u00e7o p\u00fablico, permitida a equipara\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 um ano, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.","id":3652857,"corpo":"o prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9\r\num ano, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros, na forma da lei.","id":3652858,"corpo":" os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis\r\naos brasileiros que preencham os requisitos\r\nestabelecidos em lei, assim como aos estrangeiros,\r\nna forma da lei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o por qualquer per\u00edodo.","id":3652859,"corpo":"o prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de\r\nat\u00e9 dois anos, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o por qualquer\r\nper\u00edodo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377092,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1043723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Judici\u00e1rio","id":16375,"slug":"administrador-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A despesa p\u00fablica deve atender a diversos est\u00e1gios para se efetivar em conformidade com a lei no Brasil. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35945,"cargo":{"descricao":"Administrador Judici\u00e1rio","id":16375,"slug":"administrador-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2019-vunesp-administrador-judiciario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Administrador Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1043732,"hashId":"ea29dbf1d582891b307ab8a7b2a4026f","enunciado":"A despesa p\u00fablica deve atender a diversos est\u00e1gios para\r\nse efetivar em conformidade com a lei no Brasil. A esse\r\nrespeito, assinale a alternativa correta.","resposta":3652904,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empenho de despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente de implemento de condi\u00e7\u00e3o.","id":3652900,"corpo":"O empenho de despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade\r\ncompetente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o\r\nde pagamento pendente de implemento de condi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A liquida\u00e7\u00e3o da despesa s\u00f3 ser\u00e1 efetuada quando ordenada ap\u00f3s seu regular pagamento.","id":3652901,"corpo":"A liquida\u00e7\u00e3o da despesa s\u00f3 ser\u00e1 efetuada quando\r\nordenada ap\u00f3s seu regular pagamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ordem de pagamento s\u00f3 poder\u00e1 ser exarada em documentos processados pelos servi\u00e7os de assessoria jur\u00eddica do \u00f3rg\u00e3o.","id":3652902,"corpo":"A ordem de pagamento s\u00f3 poder\u00e1 ser exarada em\r\ndocumentos processados pelos servi\u00e7os de assessoria\r\njur\u00eddica do \u00f3rg\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9via emiss\u00e3o de nota de empenho.","id":3652903,"corpo":"\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9via emiss\u00e3o\r\nde nota de empenho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A liquida\u00e7\u00e3o da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.","id":3652904,"corpo":" A liquida\u00e7\u00e3o da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do\r\ndireito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos\r\ne documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377094,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411895,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-liquidacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1043732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Judici\u00e1rio","id":16375,"slug":"administrador-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do MS-Windows 10, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, que precise organizar seus arquivos e pastas deve usar o aplicativo acess\u00f3rio padr\u00e3o Explorador de Arquivos, que pode ser aberto por meio do atalho por teclado, segurando-se a tecla Windows do teclado e, em seguida, clicando na letra","provas":[{"id":35945,"cargo":{"descricao":"Administrador Judici\u00e1rio","id":16375,"slug":"administrador-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2019-vunesp-administrador-judiciario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Administrador Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1043737,"hashId":"47094192de587180fa552b9d7c84c977","enunciado":"Um usu\u00e1rio do MS-Windows 10, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o,\r\nque precise organizar seus arquivos e pastas deve\r\nusar o aplicativo acess\u00f3rio padr\u00e3o Explorador de Arquivos,\r\nque pode ser aberto por meio do atalho por teclado,\r\nsegurando-se a tecla Windows do teclado e, em seguida,\r\nclicando na letra","resposta":3652928,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T","id":3652925,"corpo":"T","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F","id":3652926,"corpo":"F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R","id":3652927,"corpo":"R","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E","id":3652928,"corpo":"E","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A","id":3652929,"corpo":"A","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377096,"enunciado":"","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1043737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Judici\u00e1rio","id":16386,"slug":"enfermeiro-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as passagens do texto: \u2022 Um estudo realizado por pesquisadores do Porto concluiu que a interven\u00e7\u00e3o de enfermeiros especialistas em sa\u00fade mental... (1\u00ba par\u00e1grafo) \u2022 Os resultados indicam um \u201cefeito positivo da interven\u00e7\u00e3o psicoterap\u00eautica da enfermagem\u201d, realizada por um enfermeiro especialista em sa\u00fade mental, registrando- -se uma clara diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ansiedade... (3\u00ba par\u00e1grafo) Transpondo-se as ora\u00e7\u00f5es destacadas para a voz ativa, obt\u00eam-se, correta e respectivamente, as seguintes reescritas:","provas":[{"id":35979,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Judici\u00e1rio","id":16386,"slug":"enfermeiro-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2019-vunesp-enfermeiro-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Enfermeiro Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1043834,"hashId":"3effd20ad48fadca1dd5f75f86b814a6","enunciado":"<p>Observe as passagens do texto:<\/p><p>\r\n\u2022 <strong>Um estudo realizado por pesquisadores do Porto<\/strong>\r\nconcluiu que a interven\u00e7\u00e3o de enfermeiros especialistas\r\nem sa\u00fade mental... (1\u00ba par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p>\u2022 Os resultados indicam um \u201cefeito positivo da interven\u00e7\u00e3o\r\npsicoterap\u00eautica da enfermagem\u201d, realizada por um\r\nenfermeiro especialista em sa\u00fade mental, <strong>registrando-\r\n-se uma clara diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ansiedade<\/strong>...\r\n(3\u00ba par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p>Transpondo-se as ora\u00e7\u00f5es destacadas para a voz ativa,\r\nobt\u00eam-se, correta e respectivamente, as seguintes reescritas:<\/p>","resposta":3653200,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisadores do Porto realizaram um estudo que... \/ ... e registram uma clara diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ansiedade...","id":3653200,"corpo":"Pesquisadores do Porto realizaram um estudo\r\nque... \/ ... e registram uma clara diminui\u00e7\u00e3o dos\r\nn\u00edveis de ansiedade...","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pesquisadores do Porto tinham realizado um estudo que... \/ ... e tem sido registrado uma clara diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ansiedade...","id":3653201,"corpo":"Pesquisadores do Porto tinham realizado um estudo\r\nque... \/ ... e tem sido registrado uma clara diminui\u00e7\u00e3o\r\ndos n\u00edveis de ansiedade...","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um estudo, que foi realizado por pesquisadores do Porto que... \/ ... e registra uma clara diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ansiedade...","id":3653202,"corpo":"Um estudo, que foi realizado por pesquisadores do\r\nPorto que... \/ ... e registra uma clara diminui\u00e7\u00e3o dos\r\nn\u00edveis de ansiedade...","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelos pesquisadores do Porto realizaram um estudo que... \/ ... e tem sido registrada uma clara diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ansiedade...","id":3653203,"corpo":"Pelos pesquisadores do Porto realizaram um estudo\r\nque... \/ ... e tem sido registrada uma clara diminui\u00e7\u00e3o\r\ndos n\u00edveis de ansiedade...","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Realizou-se por pesquisadores do Porto um estudo que... \/ ... e registram-se uma clara diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ansiedade...","id":3653204,"corpo":" Realizou-se por pesquisadores do Porto um estudo\r\nque... \/ ... e registram-se uma clara diminui\u00e7\u00e3o dos\r\nn\u00edveis de ansiedade...","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377114,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35979\/08.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o das vozes do verbo","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409195,"slug":"lingua-portuguesa-conversao-das-vozes-do-verbo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1043834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Judici\u00e1rio","id":16386,"slug":"enfermeiro-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disciplinado na Lei no 10.261\/68, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35979,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Judici\u00e1rio","id":16386,"slug":"enfermeiro-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2019-vunesp-enfermeiro-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Enfermeiro Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1043902,"hashId":"8ae60ebb8360565fdcc60dae67fd0932","enunciado":"Conforme disciplinado na Lei no 10.261\/68, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3653543,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado a qualquer pessoa reclamar sobre erro, omiss\u00e3o ou conduta incompat\u00edvel no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3653540,"corpo":"\u00c9 vedado a qualquer pessoa reclamar sobre erro,\r\nomiss\u00e3o ou conduta incompat\u00edvel no servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 recusar-se a protocolar, encaminhar ou apreciar a peti\u00e7\u00e3o quando julg\u00e1-la ilegal.","id":3653541,"corpo":"A Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 recusar-se a protocolar, encaminhar\r\nou apreciar a peti\u00e7\u00e3o quando julg\u00e1-la ilegal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao servidor p\u00fablico \u00e9 assegurado o direito de pedir reconsidera\u00e7\u00e3o, no prazo de 15 (quinze) dias, e recorrer de decis\u00f5es, no prazo de 45 (quarenta e cinco) dias improrrog\u00e1veis.","id":3653542,"corpo":"Ao servidor p\u00fablico \u00e9 assegurado o direito de pedir\r\nreconsidera\u00e7\u00e3o, no prazo de 15 (quinze) dias, e recorrer\r\nde decis\u00f5es, no prazo de 45 (quarenta e cinco)\r\ndias improrrog\u00e1veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado a qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, independentemente de pagamento, o direito de peti\u00e7\u00e3o contra ilegalidade ou abuso de poder e para defesa de direitos.","id":3653543,"corpo":"\u00c9 assegurado a qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica,\r\nindependentemente de pagamento, o direito de peti\u00e7\u00e3o\r\ncontra ilegalidade ou abuso de poder e para\r\ndefesa de direitos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado \u00e0 pessoa jur\u00eddica interessada para defesa de seus direitos, ap\u00f3s o pagamento das devidas taxas, o direito de peti\u00e7\u00e3o contra ilegalidade ou abuso de poder.","id":3653544,"corpo":"\u00c9 assegurado \u00e0 pessoa jur\u00eddica interessada para defesa\r\nde seus direitos, ap\u00f3s o pagamento das devidas\r\ntaxas, o direito de peti\u00e7\u00e3o contra ilegalidade ou abuso\r\nde poder.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377141,"enunciado":"","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a  82","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394651,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-do-estado-de-sao-paulo-lei-no-10-261-1968"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1043902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta informa\u00e7\u00f5es que foram obtidas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da Cia. L\u00edquida e da Cia. Duvidosa publicadas em 31\/12\/2017: Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a Cia.","provas":[{"id":35980,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":35981,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1043932,"hashId":"005890155fb2b52de8f6d7fce4088359","enunciado":"<p>A tabela a seguir apresenta informa\u00e7\u00f5es que foram obtidas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da Cia. L\u00edquida e da Cia. Duvidosa publicadas em 31\/12\/2017:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35980\/41.gif\"><\/p><p> Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a Cia.<\/p>","resposta":3653694,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duvidosa apresentou maior passivo n\u00e3o circulante em 31\/12\/2017.","id":3653690,"corpo":"Duvidosa apresentou maior passivo n\u00e3o circulante em 31\/12\/2017.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00edquida apresentou maior passivo circulante em 31\/12\/2017.","id":3653691,"corpo":"L\u00edquida apresentou maior passivo circulante em 31\/12\/2017.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duvidosa apresentou maior patrim\u00f4nio l\u00edquido em 31\/12\/2017.","id":3653692,"corpo":"Duvidosa apresentou maior patrim\u00f4nio l\u00edquido em 31\/12\/2017.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duvidosa apresentou um montante menor de recursos de terceiros.","id":3653693,"corpo":"Duvidosa apresentou um montante menor de recursos de terceiros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L\u00edquida teve um lucro l\u00edquido em 2017 maior do que a Cia. Duvidosa.","id":3653694,"corpo":"L\u00edquida teve um lucro l\u00edquido em 2017 maior do que a Cia. Duvidosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377144,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1043932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Incorp\u00f3rea tinha registrado, em 31\/12\/17, um ativo intang\u00edvel com vida \u00fatil indefinida (marca X), cujo valor cont\u00e1bil de R$ 520.000,00 era composto por: Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, a Cia. Incorp\u00f3rea, em 31\/12\/17,","provas":[{"id":35980,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"},{"id":35981,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil","id":16391,"slug":"analista-de-gestao-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-analista-de-gestao-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1043933,"hashId":"1171884251a5a2118b3e940200b100a8","enunciado":"<p>A Cia. Incorp\u00f3rea tinha registrado, em 31\/12\/17, um ativo intang\u00edvel com vida \u00fatil indefinida (marca X), cujo valor cont\u00e1bil de R$ 520.000,00 era composto por: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35980\/42.gif\"><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, a Cia. Incorp\u00f3rea, em 31\/12\/17,<\/p>","resposta":3653696,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o fez nenhum registro cont\u00e1bil.","id":3653695,"corpo":"n\u00e3o fez nenhum registro cont\u00e1bil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconheceu um ganho no valor de R$ 130.000,00.","id":3653696,"corpo":"reconheceu um ganho no valor de R$ 130.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconheceu uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 50.000,00.","id":3653697,"corpo":"reconheceu uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 50.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reconheceu uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 180.000,00.","id":3653698,"corpo":"reconheceu uma perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o no valor de R$ 180.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reconheceu um ganho no valor de R$ 150.000,00.","id":3653699,"corpo":"reconheceu um ganho no valor de R$ 150.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377144,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1043933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}