{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158389,"perPage":"100","pages":21584,"page":7844,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual tipo de malware \u00e9 um programa que disp\u00f5e de mecanismos de comunica\u00e7\u00e3o com o invasor, que permitem que ele seja controlado remotamente?","provas":[{"id":73246,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 10:12:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2227878,"hashId":"a0a3c12c1b765f3d1e16656535738abe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual tipo de malware \u00e9 um programa que disp\u00f5e de mecanismos de comunica\u00e7\u00e3o com o invasor, que permitem que ele seja controlado remotamente?<\/p>","resposta":8759711,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Worm.","id":8759710,"corpo":"<p>Worm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bot.","id":8759711,"corpo":"<p>Bot.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Backdoor.","id":8759712,"corpo":"<p>Backdoor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trojan.","id":8759713,"corpo":"<p>Trojan.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a principal tarefa de um computador?","provas":[{"id":73246,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 10:11:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2227876,"hashId":"e51630fca8a21d92a26c71697da6e0b0","enunciado":"<p>Qual \u00e9 a principal tarefa de um computador?<\/p>","resposta":8759704,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Armazenamento de dados.","id":8759702,"corpo":"<p>Armazenamento de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manipular informa\u00e7\u00e3o.","id":8759703,"corpo":"<p>Manipular informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processamento de dados.","id":8759704,"corpo":"<p>Processamento de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle de informa\u00e7\u00e3o.","id":8759705,"corpo":"<p>Controle de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com um arquivo selecionado na pasta DOCUMENTOS, do Windows 10, qual atalho usa-se para renome\u00e1-lo?","provas":[{"id":73246,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 10:13:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2227882,"hashId":"ebe84ba15bd8e08f0ee363e90ae2525b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com um arquivo selecionado na pasta DOCUMENTOS, do Windows 10, qual atalho usa-se para renome\u00e1-lo?<\/p>","resposta":8759726,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F2.","id":8759726,"corpo":"<p>F2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F4.","id":8759727,"corpo":"<p>F4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F7.","id":8759728,"corpo":"<p>F7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F9.","id":8759729,"corpo":"<p>F9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. A interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica do adolescente induzida pelos av\u00f3s para que repudie o pr\u00f3prio pai n\u00e3o \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental.II. O idoso tem direito de acesso \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e de assist\u00eancia social locais.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72916,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 10:10:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2217074,"hashId":"2ed78c2a9d309cc53f14f10c960513c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica do adolescente induzida pelos av\u00f3s para que repudie o pr\u00f3prio pai n\u00e3o \u00e9 um ato de aliena\u00e7\u00e3o parental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O idoso tem direito de acesso \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade e de assist\u00eancia social locais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8711656,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8711654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8711655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8711656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8711657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398576,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-318-10-dispoe-sobre-a-alienacao-parental-e-altera-o-art-236-da-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410494,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-3o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00a7 1\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 1\u00ba","pai":410494,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410495,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-1o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes compet\u00eancias comportamentais:I. \u00c9tica.II. Cortesia.III. Organiza\u00e7\u00e3o.IV. Efici\u00eancia.A alternativa que apresenta, de forma COMPLETA e CORRETA todas as compet\u00eancias desej\u00e1veis porque contribuem para um bom atendimento ao p\u00fablico \u00e9:","provas":[{"id":72582,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sbmg-pr-2019-fauel-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - SBMG - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:34:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2215127,"hashId":"62b1d4a4715658238234d4b494bd8662","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes compet\u00eancias comportamentais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cortesia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Efici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta, de forma COMPLETA e CORRETA todas as compet\u00eancias desej\u00e1veis porque contribuem para um bom atendimento ao p\u00fablico \u00e9:<\/p>","resposta":8703167,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8703163,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8703164,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8703165,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8703166,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8703167,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425737,"slug":"administracao-geral-qualidade-no-atendimento-ao-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise cada um dos seguintes indicadores:I. Eleva\u00e7\u00e3o de produtividade.II. Otimiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.III. Aumento de efici\u00eancia.IV. Redu\u00e7\u00e3o na incid\u00eancia de erros.V. Melhor uso do tempo e recursos organizacionais.Entre as alternativas a seguir, qual \u00e9 a \u00fanica que traz, de forma CORRETA e completa, todos os benef\u00edcios de um bem estruturado programa de planejamento e desenvolvimento organizacional?","provas":[{"id":72582,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Terminais A\u00e9reos de Maring\u00e1","sigla":"SBMG","id":5287,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"sbmg-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sbmg-pr-2019-fauel-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - SBMG - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 09:34:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2215125,"hashId":"bb0e68b6749b94c234c40b77250673e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise cada um dos seguintes indicadores:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Eleva\u00e7\u00e3o de produtividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Otimiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aumento de efici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Redu\u00e7\u00e3o na incid\u00eancia de erros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Melhor uso do tempo e recursos organizacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as alternativas a seguir, qual \u00e9 a \u00fanica que traz, de forma CORRETA e completa, todos os benef\u00edcios de um bem estruturado programa de planejamento e desenvolvimento organizacional?<\/p>","resposta":8703158,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e V.","id":8703154,"corpo":"<p>Apenas I e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8703155,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8703156,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8703157,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8703158,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicadores de desempenho","oab":false,"nome":"Indicadores de desempenho","pai":425538,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417298,"slug":"administracao-geral-indicadores-de-desempenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina contra Febre Amarela deve ser administrada no idoso quando:","provas":[{"id":46085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 10:20:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1398966,"hashId":"3320fb8f4ae98e2767a5b1fb279512fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra Febre Amarela deve ser administrada no idoso quando:<\/p>","resposta":5149967,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe situa\u00e7\u00e3o de risco de contrair a doen\u00e7a, sendo que o m\u00e9dico dever\u00e1 avaliar o benef\u00edcio\/risco da vacina\u00e7\u00e3o.","id":5149967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe situa\u00e7\u00e3o de risco de contrair a doen\u00e7a, sendo que o m\u00e9dico dever\u00e1 avaliar o benef\u00edcio\/risco da vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pessoa nunca tomou a vacina, sendo necess\u00e1rio 3 doses de 30 em 30 dias.","id":5149968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa nunca tomou a vacina, sendo necess\u00e1rio 3 doses de 30 em 30 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00faltima dose ultrapassou 3 anos da administra\u00e7\u00e3o.","id":5149969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00faltima dose ultrapassou 3 anos da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00faltima dose ultrapassou 15 anos da administra\u00e7\u00e3o.","id":5149970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00faltima dose ultrapassou 15 anos da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es define os calend\u00e1rios de vacina\u00e7\u00e3o considerando a situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, o risco, a vulnerabilidade e as especificidades sociais, com orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para crian\u00e7as, adolescentes, adultos, gestantes, idosos e povos ind\u00edgenas.Com base nesse programa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, responda \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.","id":419694,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es define os calend\u00e1rios de vacina\u00e7\u00e3o considerando a situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, o risco, a vulnerabilidade e as especificidades sociais, com orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para crian\u00e7as, adolescentes, adultos, gestantes, idosos e povos ind\u00edgenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse programa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, responda \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1398966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No Windows, o comando Alt+C torna uma pasta oculta. II. No Microsoft Windows, o comando Shift+F10 salva todos os arquivos abertos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72810,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 10:18:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2229830,"hashId":"c85590efc8dd020c88a5334b018570cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No Windows, o comando Alt+C torna uma pasta oculta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Microsoft Windows, o comando Shift+F10 salva todos os arquivos abertos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8768421,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8768418,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8768419,"corpo":"<p> A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8768420,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8768421,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONSEMA n\u00ba 355\/2017, no que trata o disposto no artigo 17, no qual ficam estabelecidos os seguintes padr\u00f5es de emiss\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o, para efluentes l\u00edquidos sanit\u00e1rios, os par\u00e2metros DBO5, DQO, S\u00f3lidos Suspensos Totais (SST) devem atender aos valores de concentra\u00e7\u00e3o estabelecidos ou \u00e0 efici\u00eancia m\u00ednima fixada, conforme as faixas de vaz\u00e3o abaixo referidas na alternativa:","provas":[{"id":75123,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-engenheiro-sanitarista-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 10:43:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2267608,"hashId":"abac887b9782d6b5c0a44c3e8043b39f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONSEMA n\u00ba 355\/2017, no que trata o disposto no artigo 17, no qual ficam estabelecidos os seguintes padr\u00f5es de emiss\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o, para efluentes l\u00edquidos sanit\u00e1rios, os par\u00e2metros DBO5, DQO, S\u00f3lidos Suspensos Totais (SST) devem atender aos valores de concentra\u00e7\u00e3o estabelecidos ou \u00e0 efici\u00eancia m\u00ednima fixada, conforme as faixas de vaz\u00e3o abaixo referidas na alternativa:<\/p>","resposta":8928451,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Q &lt; 100, DBO5 mg\/L 120; DQO mg\/L 330; SST mg\/L 140.","id":8928450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Q &lt; 100, DBO<sub>5<\/sub> mg\/L 120; DQO mg\/L 330; SST mg\/L 140.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Q &lt; 200, DBO5 mg\/L 120; DQO mg\/L 330; SST mg\/L 140.","id":8928451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Q &lt; 200, DBO<sub>5<\/sub> mg\/L 120; DQO mg\/L 330; SST mg\/L 140.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Q &lt; 100, DBO5 mg\/L 110; DQO mg\/L 330; SST mg\/L 125.","id":8928452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Q &lt; 100, DBO<sub>5<\/sub> mg\/L 110; DQO mg\/L 330; SST mg\/L 125.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Q &lt; 200, DBO5 mg\/L 100; DQO mg\/L 300; SST mg\/L 100.","id":8928453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Q &lt; 200, DBO<sub>5<\/sub> mg\/L 100; DQO mg\/L 300; SST mg\/L 100.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONSEMA RS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONSEMA RS","pai":401071,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401072,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-consema-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2267608","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o de documentos, a INDEXA\u00c7\u00c3O consiste em:","provas":[{"id":74373,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 10:57:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2254031,"hashId":"33faa325dadc915f218df002eeac0d73","enunciado":"<p>Na organiza\u00e7\u00e3o de documentos, a INDEXA\u00c7\u00c3O consiste em:<\/p>","resposta":8868427,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjunto de documentos relacionados entre si por assunto (a\u00e7\u00e3o, evento, pessoa, lugar, projeto), que constitui uma unidade de arquivamento.","id":8868425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de documentos relacionados entre si por assunto (a\u00e7\u00e3o, evento, pessoa, lugar, projeto), que constitui uma unidade de arquivamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjunto de documentos oficialmente reunidos no decurso de uma a\u00e7\u00e3o administrativa ou judicial.","id":8868426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de documentos oficialmente reunidos no decurso de uma a\u00e7\u00e3o administrativa ou judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processo pelo qual documentos ou informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o representados por termos, palavras-chave ou descritores, propiciando a recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":8868427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo pelo qual documentos ou informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o representados por termos, palavras-chave ou descritores, propiciando a recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade documental fisicamente indivis\u00edvel. ","id":8868428,"corpo":"<p>Unidade documental fisicamente indivis\u00edvel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417000,"slug":"arquivologia-indexacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consideram-se arquivos, os conjuntos de documentos produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico e entidades privadas, em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de atividades espec\u00edficas. Assinale abaixo a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto de documentos que s\u00e3o considerados arquivos p\u00fablicos. ","provas":[{"id":71851,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-ieses-agente-fazendario-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Agente Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 11:00:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2196343,"hashId":"d8e1ad5844ee7fab80174d9419bb77fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se arquivos, os conjuntos de documentos produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico e entidades privadas, em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio de atividades espec\u00edficas. Assinale abaixo a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto de documentos que s\u00e3o considerados arquivos p\u00fablicos. <\/p>","resposta":8622936,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Produzidos por organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e empresas privadas. ","id":8622936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Produzidos por organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e empresas privadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas federais, estaduais, do Distrito Federal e municipais, em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias. ","id":8622937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas federais, estaduais, do Distrito Federal e municipais, em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produzidos e recebidos por agentes do Poder P\u00fablico, no exerc\u00edcio de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o ou deles decorrente. ","id":8622938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzidos e recebidos por agentes do Poder P\u00fablico, no exerc\u00edcio de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o ou deles decorrente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produzidos e recebidos pelas empresas p\u00fablicas e pelas sociedades de economia mista.","id":8622939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzidos e recebidos pelas empresas p\u00fablicas e pelas sociedades de economia mista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classifique, sintaticamente, a ora\u00e7\u00e3o sublinhada: \u201cMas os garotinhos tamb\u00e9m colheram muitas e fugiram das m\u00e3es voltando \u00e0 taba e pedindo \u00e0 av\u00f3 que lhes fizesse um bolo de milho.\u201d","provas":[{"id":36591,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2019-instituto-excelencia-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":36592,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2019-instituto-excelencia-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":36593,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luc\u00e9lia","sigla":"","id":1378,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucelia-sp-2019-instituto-excelencia-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Luc\u00e9lia - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 10:32:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1050241,"hashId":"eaebeea8b76036ada12598229547fecf","enunciado":"Classifique, sintaticamente, a ora\u00e7\u00e3o sublinhada: \u201cMas os garotinhos tamb\u00e9m colheram muitas e fugiram das m\u00e3es voltando \u00e0 taba e pedindo \u00e0 av\u00f3 <u>que lhes fizesse um bolo de milho.\u201d<\/u>","resposta":3676828,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva apositiva.","id":3676826,"corpo":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva apositiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva indireta.","id":3676827,"corpo":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva indireta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta","id":3676828,"corpo":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.","id":3676829,"corpo":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378179,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36591\/206.gif\">","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409411,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-objetivas-diretas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409416,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1050241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que ocorre uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.","provas":[{"id":48139,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2019-fepese-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":48156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2019-fepese-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 10:36:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1460037,"hashId":"d8759ff2a608f5a8c3aa43cbdb3d0da5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que ocorre uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5418028,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O meteorologista informou que hoje faria frio.","id":5418028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O meteorologista informou que hoje faria frio.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio que tenhas foco para alcan\u00e7ares a vit\u00f3ria.","id":5418029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio que tenhas foco para alcan\u00e7ares a vit\u00f3ria.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necessito de que me ajudes a superar essa perda.","id":5418030,"corpo":"<p>Necessito de que me ajudes a superar essa perda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 bom que voc\u00ea venha buscar seu carro ainda hoje.","id":5418031,"corpo":"<p>\u00c9 bom que voc\u00ea venha buscar seu carro ainda hoje.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aconselha-o de que espere mais um pouco antes de agir.","id":5418032,"corpo":"<p>Aconselha-o de que espere mais um pouco antes de agir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1460037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando obter melhorias no processo de tratamento de esgotos dom\u00e9sticos em uma cidade, a companhia de saneamento respons\u00e1vel pelo tratamento e a prefeitura realizaram estudos para ampliar a ETE j\u00e1 existente. O objetivo da amplia\u00e7\u00e3o \u00e9 de obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados e poss\u00edveis reusos \u00e0 \u00e1gua p\u00f3s-tratamento. Foi verificada possibilidade de implantar uma lagoa aerada ou um sistema de lodos ativados. Ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de estudo t\u00e9cnico, houve a gera\u00e7\u00e3o de laudo que afirmava que n\u00e3o seria necess\u00e1ria a amplia\u00e7\u00e3o, pois a ETE atual j\u00e1 atendia aos par\u00e2metros de lan\u00e7amento previstos em lei. A respeito dos m\u00e9todos apresentados \u2013 lagoa aerada e lodos ativados -, \u00e9 correto o que se afirma na alternativa:","provas":[{"id":75123,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-engenheiro-sanitarista-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 10:37:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2267575,"hashId":"d73658564541bcdd74fc24f1e4844a1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Visando obter melhorias no processo de tratamento de esgotos dom\u00e9sticos em uma cidade, a companhia de saneamento respons\u00e1vel pelo tratamento e a prefeitura realizaram estudos para ampliar a ETE j\u00e1 existente. O objetivo da amplia\u00e7\u00e3o \u00e9 de obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados e poss\u00edveis reusos \u00e0 \u00e1gua p\u00f3s-tratamento. Foi verificada possibilidade de implantar uma lagoa aerada ou um sistema de lodos ativados. Ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de estudo t\u00e9cnico, houve a gera\u00e7\u00e3o de laudo que afirmava que n\u00e3o seria necess\u00e1ria a amplia\u00e7\u00e3o, pois a ETE atual j\u00e1 atendia aos par\u00e2metros de lan\u00e7amento previstos em lei. A respeito dos m\u00e9todos apresentados \u2013 lagoa aerada e lodos ativados -, \u00e9 correto o que se afirma na alternativa:<\/p>","resposta":8928316,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A lagoa aerada atua de forma similar aos tanques de aera\u00e7\u00e3o do sistema de lodos ativados, sendo que a principal diferen\u00e7a \u00e9 a inexist\u00eancia de recircula\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos, caracter\u00edstica essencial do sistema de lodos ativados.","id":8928316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A lagoa aerada atua de forma similar aos tanques de aera\u00e7\u00e3o do sistema de lodos ativados, sendo que a principal diferen\u00e7a \u00e9 a inexist\u00eancia de recircula\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos, caracter\u00edstica essencial do sistema de lodos ativados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lagoa aerada apresenta n\u00edveis de remo\u00e7\u00e3o de demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) e s\u00f3lidos em suspens\u00e3o similares ao do sistema de lodos ativados; no entanto, a efici\u00eancia deste \u00faltimo depende da taxa fotossint\u00e9tica de algas presentes no sistema.","id":8928317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lagoa aerada apresenta n\u00edveis de remo\u00e7\u00e3o de demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) e s\u00f3lidos em suspens\u00e3o similares ao do sistema de lodos ativados; no entanto, a efici\u00eancia deste \u00faltimo depende da taxa fotossint\u00e9tica de algas presentes no sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lagoa aerada \u00e9 um m\u00e9todo amplamente utilizado para remo\u00e7\u00e3o de contaminantes da \u00e1gua por ser de f\u00e1cil opera\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio do m\u00e9todo por lodos ativados, pois a lagoa aerada permite maior tempo de deten\u00e7\u00e3o do efluente, a profundidade \u00e9 desprez\u00edvel para oxida\u00e7\u00e3o de gases da decomposi\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bia e baixo consumo energ\u00e9tico.","id":8928318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lagoa aerada \u00e9 um m\u00e9todo amplamente utilizado para remo\u00e7\u00e3o de contaminantes da \u00e1gua por ser de f\u00e1cil opera\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio do m\u00e9todo por lodos ativados, pois a lagoa aerada permite maior tempo de deten\u00e7\u00e3o do efluente, a profundidade \u00e9 desprez\u00edvel para oxida\u00e7\u00e3o de gases da decomposi\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bia e baixo consumo energ\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 invi\u00e1vel empregar ambos os m\u00e9todos para pequenas \u00e1reas, pois nos dois m\u00e9todos h\u00e1 necessidade de grandes extens\u00f5es de \u00e1rea, pois quanto maior a \u00e1rea de exposi\u00e7\u00e3o do efluente com a radia\u00e7\u00e3o solar, mais eficiente ser\u00e1 a gera\u00e7\u00e3o de g\u00e1s oxig\u00eanio requerido para redu\u00e7\u00e3o de cargas org\u00e2nicas presentes no efluente.","id":8928319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 invi\u00e1vel empregar ambos os m\u00e9todos para pequenas \u00e1reas, pois nos dois m\u00e9todos h\u00e1 necessidade de grandes extens\u00f5es de \u00e1rea, pois quanto maior a \u00e1rea de exposi\u00e7\u00e3o do efluente com a radia\u00e7\u00e3o solar, mais eficiente ser\u00e1 a gera\u00e7\u00e3o de g\u00e1s oxig\u00eanio requerido para redu\u00e7\u00e3o de cargas org\u00e2nicas presentes no efluente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento da fase s\u00f3lida da ETE","oab":false,"nome":"Tratamento da fase s\u00f3lida da ETE","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403417,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-da-fase-solida-da-ete"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2267575","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5147,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A data para a entrega do relat\u00f3rio ambiental da TCFA dever\u00e1 ser entregue ao IBAMA no per\u00edodo de: ","provas":[{"id":66016,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5147,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go-2019-itame-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 10:46:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2187835,"hashId":"d66a2027bce22cc8e9796c55e115e8ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A data para a entrega do relat\u00f3rio ambiental da TCFA dever\u00e1 ser entregue ao IBAMA no per\u00edodo de: <\/p>","resposta":8586796,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mar\u00e7o a 31 de Maio de cada ano.","id":8586795,"corpo":"<p>Mar\u00e7o a 31 de Maio de cada ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Janeiro a 31 de Mar\u00e7o de cada ano.","id":8586796,"corpo":"<p>Janeiro a 31 de Mar\u00e7o de cada ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mar\u00e7o a 31 de Julho de cada ano.","id":8586797,"corpo":"<p>Mar\u00e7o a 31 de Julho de cada ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Outubro a 31 de Dezembro de cada ano.","id":8586798,"corpo":"<p>Outubro a 31 de Dezembro de cada ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBAMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBAMA","pai":395478,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395227,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ibama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna da not\u00edcia abaixo CORRETAMENTE:Brasil perder\u00e1 certificado de erradica\u00e7\u00e3o ______________ ap\u00f3s novo caso registrado. O minist\u00e9rio notificou o caso para a Organiza\u00e7\u00e3o Pan Americana da Sa\u00fade (OPAS) e informou que j\u00e1 trabalha para controlar a doen\u00e7a e obter novamente o status de pa\u00eds livre da doen\u00e7a. O Brasil viveu um surto da doen\u00e7a em 2018 com mais de 10 mil casos registrados especialmente no Amazonas e em Roraima.https:\/\/g1.globo.com\/... - adaptado.","provas":[{"id":58262,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-farmacia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:18:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1743847,"hashId":"da637cb9504457cdcfd3db1ade66a40c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche a lacuna da not\u00edcia abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Brasil perder\u00e1 certificado de erradica\u00e7\u00e3o ______________ ap\u00f3s novo caso registrado. O minist\u00e9rio notificou o caso para a Organiza\u00e7\u00e3o Pan Americana da Sa\u00fade (OPAS) e informou que j\u00e1 trabalha para controlar a doen\u00e7a e obter novamente o status de pa\u00eds livre da doen\u00e7a. O Brasil viveu um surto da doen\u00e7a em 2018 com mais de 10 mil casos registrados especialmente no Amazonas e em Roraima.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/g1.globo.com\/... - adaptado.<\/p>","resposta":6631048,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do sarampo","id":6631048,"corpo":"<p>do sarampo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da caxumba","id":6631049,"corpo":"<p>da caxumba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da febre amarela","id":6631050,"corpo":"<p>da febre amarela<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da dengue","id":6631051,"corpo":"<p>da dengue<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da poliomielite","id":6631052,"corpo":"<p>da poliomielite<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1743847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As afirmativas a seguir exemplificam corretamente iniciativas adotadas para tornar o ambiente escolar um espa\u00e7o inclusivo, de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 13.146\/2015, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":58321,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Angra dos Reis","sigla":"","id":579,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-angra-dos-reis-rj-2019-fgv-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Angra dos Reis - Inspetor de Alunos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:18:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747319,"hashId":"2c6b701ff154a8cc06f53a2d5724a5b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas a seguir exemplificam corretamente iniciativas adotadas para tornar o ambiente escolar um espa\u00e7o inclusivo, de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 13.146\/2015, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":6647232,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aluno surdo precisa ser inclu\u00eddo em uma classe com seus pares, para treinar a linguagem dos sinais.","id":6647229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno surdo precisa ser inclu\u00eddo em uma classe com seus pares, para treinar a linguagem dos sinais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aluno cego precisa de material em Braille, al\u00e9m de marca\u00e7\u00f5es no piso para seu percurso.","id":6647230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno cego precisa de material em Braille, al\u00e9m de marca\u00e7\u00f5es no piso para seu percurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aluno com s\u00edndrome de Down necessita de atividades multissensoriais e que ativem a motricidade.","id":6647231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno com s\u00edndrome de <em>Down <\/em>necessita de atividades multissensoriais e que ativem a motricidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aluno hiperativo precisa de atendimento individualizado com regras claras.","id":6647232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno hiperativo precisa de atendimento individualizado com regras claras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aluno com paralisia cerebral necessita de recursos pedag\u00f3gicos adaptados para suas capacidades.","id":6647233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno com paralisia cerebral necessita de recursos pedag\u00f3gicos adaptados para suas capacidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1747319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vez a autoridade judicial determinando o arquivamento do inqu\u00e9rito policial por n\u00e3o haver base para a den\u00fancia, \u00e9 poss\u00edvel que a autoridade policial proceda a novas pesquisas com rela\u00e7\u00e3o aos mesmos fatos?","provas":[{"id":36671,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:22:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050713,"hashId":"b74f56fb66a3c9df146cfa703af55721","enunciado":"Uma vez a autoridade judicial\r\ndeterminando o arquivamento do\r\ninqu\u00e9rito policial por n\u00e3o haver base para\r\na den\u00fancia, \u00e9 poss\u00edvel que a autoridade\r\npolicial proceda a novas pesquisas com\r\nrela\u00e7\u00e3o aos mesmos fatos?","resposta":3678916,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sim, a qualquer momento desde que fundamente a decis\u00e3o.","id":3678914,"corpo":"Sim, a qualquer momento desde que\r\nfundamente a decis\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois, com o arquivamento do inqu\u00e9rito policial, o Estado tacitamente renuncia ao ius puniendi.","id":3678915,"corpo":"N\u00e3o, pois, com o arquivamento do inqu\u00e9rito\r\npolicial, o Estado tacitamente renuncia ao\r\nius puniendi.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sim, caso tenha not\u00edcia de outras provas.","id":3678916,"corpo":"Sim, caso tenha not\u00edcia de outras provas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" N\u00e3o, uma vez que a decis\u00e3o de arquivamento do inqu\u00e9rito policial faz coisa julgada material.","id":3678917,"corpo":" N\u00e3o, uma vez que a decis\u00e3o de\r\narquivamento do inqu\u00e9rito policial faz coisa\r\njulgada material.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sim, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o judicial fundamentada.","id":3678918,"corpo":"Sim, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o judicial\r\nfundamentada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378261,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/1050713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 um problema que afeta gente de todas as idades \u2013 a preval\u00eancia entre os adultos aumentou 60% no pa\u00eds de 2006 a 2016! \u2013 e come\u00e7a cada vez mais cedo.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo) Nesta frase, os travess\u00f5es s\u00e3o empregados para:","provas":[{"id":37015,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1054547,"hashId":"767d1421be76a52cb110f737da86cde2","enunciado":"\u201c\u00c9 um problema que afeta gente de todas as idades \u2013 a\r\npreval\u00eancia entre os adultos aumentou 60% no pa\u00eds de 2006\r\na 2016! \u2013 e come\u00e7a cada vez mais cedo.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)\r\nNesta frase, os travess\u00f5es s\u00e3o empregados para:","resposta":3694980,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trazer uma informa\u00e7\u00e3o que ilustra o que \u00e9 dito","id":3694980,"corpo":"trazer uma informa\u00e7\u00e3o que ilustra o que \u00e9 dito","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar a fala de um personagem","id":3694981,"corpo":"indicar a fala de um personagem","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isolar uma ora\u00e7\u00e3o justaposta","id":3694982,"corpo":"isolar uma ora\u00e7\u00e3o justaposta","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"introduzir uma cita\u00e7\u00e3o","id":3694983,"corpo":"introduzir uma cita\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378876,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37015\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1054547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o desnutri\u00e7\u00e3o energ\u00e9tico-proteica engloba uma ampla variedade de situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas cuja gravidade oscila desde formas muito graves at\u00e9 formas leves. O marasmo \u00e9 uma das formas graves de desnutri\u00e7\u00e3o e tem como sinais e sintomas:","provas":[{"id":76635,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2312342,"hashId":"eea07878614711adfaf9c8b405738025","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o desnutri\u00e7\u00e3o energ\u00e9tico-proteica engloba uma ampla variedade de situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas cuja gravidade oscila desde formas muito graves at\u00e9 formas leves. O marasmo \u00e9 uma das formas graves de desnutri\u00e7\u00e3o e tem como sinais e sintomas:<\/p>","resposta":9125211,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diarreia.","id":9125207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diarreia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatomegalia.","id":9125208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatomegalia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Edema generalizado.","id":9125209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edema generalizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabelo fraco, seco e descolorido.","id":9125210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabelo fraco, seco e descolorido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Magreza extrema e atrofia muscular.","id":9125211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Magreza extrema e atrofia muscular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desnutri\u00e7\u00e3o","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418065,"slug":"nutricao-desnutricao"}],"slug":"nutricao\/2312342","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coleta de amostras de alimentos para an\u00e1lise microbiol\u00f3gica que tem o intuito de diagnosticar um poss\u00edvel agente etiol\u00f3gico causador de surto de toxinfec\u00e7\u00e3o alimentar, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":76635,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:22:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2312348,"hashId":"b8787280c6ccb883f40ee864e98140d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coleta de amostras de alimentos para an\u00e1lise microbiol\u00f3gica que tem o intuito de diagnosticar um poss\u00edvel agente etiol\u00f3gico causador de surto de toxinfec\u00e7\u00e3o alimentar, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9125240,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar saco ou frasco de vidro.","id":9125237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar saco ou frasco de vidro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coletar no m\u00ednimo 100g \u00fateis do material.","id":9125238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletar no m\u00ednimo 100g \u00fateis do material.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coletar os alimentos com os pr\u00f3prios utens\u00edlios durante a distribui\u00e7\u00e3o.","id":9125239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletar os alimentos com os pr\u00f3prios utens\u00edlios durante a distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Armazenar a amostra por, no m\u00ednimo, 72h.","id":9125240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazenar a amostra por, no m\u00ednimo, 72h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o utilizar desinfetantes qu\u00edmicos nos sacos e frascos de coleta. ","id":9125241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o utilizar desinfetantes qu\u00edmicos nos sacos e frascos de coleta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":"nutricao\/2312348","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Se uma aplica\u00e7\u00e3o financeira no valor de R$ 222.000 apresentou rendimentos totais da ordem de 3% no per\u00edodo do investimento, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que ela acumulou um montante de R$ 228.660. II. Um quadrado com aresta medindo 5 cm ter\u00e1 um per\u00edmetro igual a 20 cm. III. Ugo realizou uma aplica\u00e7\u00e3o financeira no valor de R$ 120.000. Ap\u00f3s 6 meses, ele observou que o seu investimento apresentou rendimentos totais no per\u00edodo da ordem de 2%. Assim, \u00e9 correto afirmar que Ugo acumulou um montante de R$ 122.400. IV. Se 1L de leite custa R$ 5,6, ent\u00e3o 42L desse mesmo produto custar\u00e3o R$ 235,2. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74151,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":74149,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-enfermeiro-caps","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Enfermeiro CAPS - 2019"},{"id":74161,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":74164,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Nutricionista - 2019"},{"id":74145,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Assistente Social - 2019"},{"id":74148,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Contador - 2019"},{"id":74165,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-medico-psf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":74162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":74156,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":74160,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":74154,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":74147,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":74158,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:21:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2236169,"hashId":"b185a55d5a8cc61d763214babd667424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se uma aplica\u00e7\u00e3o financeira no valor de R$ 222.000 apresentou rendimentos totais da ordem de 3% no per\u00edodo do investimento, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que ela acumulou um montante de R$ 228.660. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um quadrado com aresta medindo 5 cm ter\u00e1 um per\u00edmetro igual a 20 cm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ugo realizou uma aplica\u00e7\u00e3o financeira no valor de R$ 120.000. Ap\u00f3s 6 meses, ele observou que o seu investimento apresentou rendimentos totais no per\u00edodo da ordem de 2%. Assim, \u00e9 correto afirmar que Ugo acumulou um montante de R$ 122.400. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Se 1L de leite custa R$ 5,6, ent\u00e3o 42L desse mesmo produto custar\u00e3o R$ 235,2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8796905,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8796901,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8796902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8796903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8796904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8796905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No per\u00edodo \"A mitologia narra que Narciso amava-se acima de tudo\", o voc\u00e1bulo \"Narciso\" \u00e9 classificado como pronome possessivo. II. A grafia do verbo seguinte est\u00e1 correta: expor. III. A grafia do verbo seguinte est\u00e1 correta: corrigir. IV. A grafia do voc\u00e1bulo seguinte est\u00e1 incorreta: \u00e1rea. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74151,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":74149,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-enfermeiro-caps","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Enfermeiro CAPS - 2019"},{"id":74161,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":74164,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Nutricionista - 2019"},{"id":74145,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Assistente Social - 2019"},{"id":74148,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Contador - 2019"},{"id":74165,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-medico-psf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":74162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":74156,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":74160,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":74154,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":74147,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":74158,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:21:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2236174,"hashId":"fe3cbd30979739f9108e54f60d2038e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No per\u00edodo \"A mitologia narra que Narciso amava-se acima de tudo\", o voc\u00e1bulo \"Narciso\" \u00e9 classificado como pronome possessivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A grafia do verbo seguinte est\u00e1 correta: expor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A grafia do verbo seguinte est\u00e1 correta: corrigir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A grafia do voc\u00e1bulo seguinte est\u00e1 incorreta: \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8796928,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8796926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8796927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8796928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8796929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8796930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No trecho \"L\u00e1 se v\u00e3o os peregrinos\", o voc\u00e1bulo \"v\u00e3o\" \u00e9 classificado como artigo. II. Na frase \"Est\u00e1 na hora de ir\", o voc\u00e1bulo \"ir\" \u00e9 classificado como pronome de tratamento. III. A grafia do verbo seguinte est\u00e1 correta: dividir. IV. No trecho \"Diga que fui por a\u00ed\", o voc\u00e1bulo \"fui\" \u00e9 classificado como substantivo coletivo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74151,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":74149,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-enfermeiro-caps","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Enfermeiro CAPS - 2019"},{"id":74161,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":74164,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Nutricionista - 2019"},{"id":74145,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Assistente Social - 2019"},{"id":74148,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Contador - 2019"},{"id":74165,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-medico-psf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":74162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":74156,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":74160,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":74154,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":74147,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":74158,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:21:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2236177,"hashId":"ad94f2e1e4eb5dd08ec6ba7158f1692a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No trecho \"L\u00e1 se v\u00e3o os peregrinos\", o voc\u00e1bulo \"v\u00e3o\" \u00e9 classificado como artigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na frase \"Est\u00e1 na hora de ir\", o voc\u00e1bulo \"ir\" \u00e9 classificado como pronome de tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A grafia do verbo seguinte est\u00e1 correta: dividir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No trecho \"Diga que fui por a\u00ed\", o voc\u00e1bulo \"fui\" \u00e9 classificado como substantivo coletivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8796942,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8796941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8796942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8796943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8796944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8796945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Um caminh\u00e3o que percorre 7 Km com 1L de \u00e1lcool, percorrer\u00e1 257 Km com 39L desse combust\u00edvel. II. Se uma vila de 260 moradores tiver sua popula\u00e7\u00e3o ampliada em 10%, passar\u00e1 a ter 286 habitantes. III. Se 1L de \u00e1gua custa R$ 9,8, ent\u00e3o 72L desse mesmo produto custar\u00e3o R$ 846,72. IV. Um ve\u00edculo que percorre 8 Km com 1L de \u00e1lcool, percorrer\u00e1 104 Km com 13L desse combust\u00edvel. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74151,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":74149,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro CAPS","id":20876,"slug":"enfermeiro-caps"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-enfermeiro-caps","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Enfermeiro CAPS - 2019"},{"id":74161,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":74164,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Nutricionista - 2019"},{"id":74145,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Assistente Social - 2019"},{"id":74148,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Contador - 2019"},{"id":74165,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74163,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-medico-psf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":74162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":74156,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":74160,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":74154,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":74147,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":74158,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:21:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2236214,"hashId":"24d69484664e6dd5133af0a52553e630","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um caminh\u00e3o que percorre 7 Km com 1L de \u00e1lcool, percorrer\u00e1 257 Km com 39L desse combust\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se uma vila de 260 moradores tiver sua popula\u00e7\u00e3o ampliada em 10%, passar\u00e1 a ter 286 habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se 1L de \u00e1gua custa R$ 9,8, ent\u00e3o 72L desse mesmo produto custar\u00e3o R$ 846,72. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Um ve\u00edculo que percorre 8 Km com 1L de \u00e1lcool, percorrer\u00e1 104 Km com 13L desse combust\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8797076,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8797074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8797075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8797076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8797077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8797078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":5519,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem o sal, n\u00e3o seria poss\u00edvel estocar uma s\u00e9rie de alimentos em um mundo sem geladeiras (I). O iodo \u00e9 adicionado ao sal para prevenir problemas fisiol\u00f3gicos (II). O que seria de um acidentado sem aquela garrafinha de soro fisiol\u00f3gico (III)? Nos EUA, a maior parte do sal extra\u00eddo das salinas \u00e9 utilizado para derreter a neve das estradas no inverno (IV).As diferentes utiliza\u00e7\u00f5es do sal mencionadas acima est\u00e3o relacionadas, respectivamente, com os fen\u00f4menos de:","provas":[{"id":74502,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":5519,"slug":"professor-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 11:47:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2249569,"hashId":"5fdc7b66bbd69ca9c4a9ae53709cfa92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem o sal, n\u00e3o seria poss\u00edvel estocar uma s\u00e9rie de alimentos em um mundo sem geladeiras (I). O iodo \u00e9 adicionado ao sal para prevenir problemas fisiol\u00f3gicos (II). O que seria de um acidentado sem aquela garrafinha de soro fisiol\u00f3gico (III)? Nos EUA, a maior parte do sal extra\u00eddo das salinas \u00e9 utilizado para derreter a neve das estradas no inverno (IV).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74502\/questao\/2249569-20220224144222000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As diferentes utiliza\u00e7\u00f5es do sal mencionadas acima est\u00e3o relacionadas, respectivamente, com os fen\u00f4menos de:<\/p>","resposta":8851715,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Difus\u00e3o Facilitada - B\u00f3cio - Imuniza\u00e7\u00e3o Ativa - Ebulioscopia.","id":8851713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difus\u00e3o Facilitada - B\u00f3cio - Imuniza\u00e7\u00e3o Ativa - Ebulioscopia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Difus\u00e3o Simples - Hipotireoidismo - Imuniza\u00e7\u00e3o Passiva - Osmometria.","id":8851714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difus\u00e3o Simples - Hipotireoidismo - Imuniza\u00e7\u00e3o Passiva - Osmometria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Osmose - Hipertireoidismo - Equil\u00edbrio Eletrol\u00edtico - Crioscopia.","id":8851715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Osmose - Hipertireoidismo - Equil\u00edbrio Eletrol\u00edtico - Crioscopia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Transporte Ativo Secund\u00e1rio - Tireoidectomia - Imunoterapia - Criogenia.","id":8851716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Transporte Ativo Secund\u00e1rio - Tireoidectomia - Imunoterapia - Criogenia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417275,"slug":"quimica-transformacoes-estados-fisicos-e-fenomenos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que substitui o trecho destacado na passagem \u2013 Mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o do Olhar. \u2013 expressando seu sentido.","provas":[{"id":65733,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Supervisor de Ensino - 2019"},{"id":65731,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 13:25:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018405,"hashId":"5276f763843412ed9a0c9d4a5252d761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que substitui o trecho destacado na passagem \u2013 Mas, <strong>por mais que me esforce<\/strong>, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o do Olhar. \u2013 expressando seu sentido.<\/p>","resposta":7859876,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desde que me esforce","id":7859874,"corpo":"<p>desde que me esforce<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contanto que me esforce","id":7859875,"corpo":"<p>contanto que me esforce<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apesar de me esfor\u00e7ar","id":7859876,"corpo":"<p>apesar de me esfor\u00e7ar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exceto se me esfor\u00e7ar","id":7859877,"corpo":"<p>exceto se me esfor\u00e7ar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a menos que me esforce","id":7859878,"corpo":"<p>a menos que me esforce<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Rubem Alves, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 18.A arte de educar Educar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \u201cVeja!\u201d e, ao falar, aponta. O aluno olha na dire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. Seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente\u2026 E ficando mais rico interiormente ele pode sentir mais alegria \u2013 que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.\tJ\u00e1 li muitos livros sobre Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o, Sociologia da Educa\u00e7\u00e3o, Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o\u2026 Mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o do Olhar. Ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles.\tA primeira tarefa da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver\u2026 \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7as tomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo\u2026 Os olhos t\u00eam de ser educados para que nossa alegria aumente.\tA educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: Educa\u00e7\u00e3o das Habilidades e Educa\u00e7\u00e3o das Sensibilidades. Sem a Educa\u00e7\u00e3o das Sensibilidades, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido. Os conhecimentos nos d\u00e3o meios para viver. A sabedoria nos d\u00e1 raz\u00f5es para viver.Quero ensinar \u00e0s crian\u00e7as. Elas ainda t\u00eam olhos encantados. Seus olhos s\u00e3o dotados daquela qualidade que, para os gregos, era o in\u00edcio do pensamento: a capacidade de se assombrar diante do banal. Para as crian\u00e7as tudo \u00e9 espantoso: um ovo, uma minhoca, uma concha de caramujo, o voo dos urubus, os pulos dos gafanhotos, uma pipa no c\u00e9u, um pi\u00e3o na terra. Coisas que os eruditos n\u00e3o veem. Na escola eu aprendi complicadas classifica\u00e7\u00f5es bot\u00e2nicas, taxonomias, nomes latinos \u2013 mas esqueci. E nenhum professor jamais chamou a minha aten\u00e7\u00e3o para a beleza de uma \u00e1rvore\u2026 Ou para o curioso das simetrias das folhas. Parece que naquele tempo as escolas estavam mais preocupadas em fazer com que os alunos decorassem palavras que com a realidade para a qual elas apontam. As palavras s\u00f3 t\u00eam sentido se nos ajudam a ver o mundo melhor. Aprendemos palavras para melhorar os olhos. H\u00e1 muitas pessoas de vis\u00e3o perfeita que nada veem\u2026 O ato de ver n\u00e3o \u00e9 coisa natural. Precisa ser aprendido. Quando a gente abre os olhos, abrem-se as janelas do corpo e o mundo aparece refletido dentro da gente. S\u00e3o as crian\u00e7as que, sem falar, nos ensinam as raz\u00f5es para viver. Elas n\u00e3o t\u00eam saberes a transmitir. No entanto, elas sabem o essencial da vida. Quem n\u00e3o muda sua maneira adulta de ver e sentir e n\u00e3o se torna como crian\u00e7a, jamais ser\u00e1 s\u00e1bio.(Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/psicologiaacessivel.net&gt;.Acesso em: 18.11.2018)","id":488824,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto de Rubem Alves, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>13 <\/strong>a <strong>18<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A arte de educar <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEducar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \u201cVeja!\u201d e, ao falar, aponta. O aluno olha na dire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. Seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente\u2026 E ficando mais rico interiormente ele pode sentir mais alegria \u2013 que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 li muitos livros sobre Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o, Sociologia da Educa\u00e7\u00e3o, Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o\u2026 Mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o do Olhar. Ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA primeira tarefa da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver\u2026 \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7as tomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo\u2026 Os olhos t\u00eam de ser educados para que nossa alegria aumente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: Educa\u00e7\u00e3o das Habilidades e Educa\u00e7\u00e3o das Sensibilidades. Sem a Educa\u00e7\u00e3o das Sensibilidades, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido. Os conhecimentos nos d\u00e3o meios para viver. A sabedoria nos d\u00e1 raz\u00f5es para viver.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quero ensinar \u00e0s crian\u00e7as. Elas ainda t\u00eam olhos encantados. Seus olhos s\u00e3o dotados daquela qualidade que, para os gregos, era o in\u00edcio do pensamento: a capacidade de se assombrar diante do banal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Para as crian\u00e7as tudo \u00e9 espantoso: um ovo, uma minhoca, uma concha de caramujo, o voo dos urubus, os pulos dos gafanhotos, uma pipa no c\u00e9u, um pi\u00e3o na terra. <\/strong>Coisas que os eruditos n\u00e3o veem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na escola eu aprendi complicadas classifica\u00e7\u00f5es bot\u00e2nicas, taxonomias, nomes latinos \u2013 mas esqueci. E nenhum professor jamais chamou a minha aten\u00e7\u00e3o para a beleza de uma \u00e1rvore\u2026 Ou para o curioso das simetrias das folhas. Parece que naquele tempo as escolas estavam mais preocupadas em fazer com que os alunos decorassem palavras que com a realidade para a qual elas apontam. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As palavras s\u00f3 t\u00eam sentido se nos ajudam a ver o mundo melhor. Aprendemos palavras para melhorar os olhos. H\u00e1 muitas pessoas de vis\u00e3o perfeita que nada veem\u2026 O ato de ver n\u00e3o \u00e9 coisa natural. Precisa ser aprendido. Quando a gente abre os olhos, abrem-se as janelas do corpo e o mundo aparece refletido dentro da gente. S\u00e3o as crian\u00e7as que, sem falar, nos ensinam as raz\u00f5es para viver. Elas n\u00e3o t\u00eam saberes a transmitir. No entanto, elas sabem o essencial da vida. Quem n\u00e3o muda sua maneira adulta de ver e sentir e n\u00e3o se torna como crian\u00e7a, jamais ser\u00e1 s\u00e1bio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em:&lt; https:\/\/psicologiaacessivel.net&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Acesso em: 18.11.2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mulher que aparece na tirinha:","provas":[{"id":55012,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 14:05:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1982299,"hashId":"bda65e2c02f885967955a6b4fc1c9513","enunciado":"<p>A mulher que aparece na tirinha:<\/p>","resposta":7695073,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prontifica-se a servir aos presentes desde que apare\u00e7a.","id":7695072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prontifica-se a servir aos presentes desde que apare\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Questiona sobre seu espa\u00e7o na Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos.","id":7695073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Questiona sobre seu espa\u00e7o na Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 escorra\u00e7ada da sala, pois os homens querem decidir sem que ela atrapalhe.","id":7695074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 escorra\u00e7ada da sala, pois os homens querem decidir sem que ela atrapalhe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Irrita-se porque os homens n\u00e3o dizem logo o que querem dela antes de discutirem sobre a Declara\u00e7\u00e3o.","id":7695075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irrita-se porque os homens n\u00e3o dizem logo o que querem dela antes de discutirem sobre a Declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Percebe que os homens est\u00e3o ironizando, j\u00e1 que ela participar\u00e1 ativamente da concep\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o.","id":7695076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percebe que os homens est\u00e3o ironizando, j\u00e1 que ela participar\u00e1 ativamente da concep\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(DHOTEL, G\u00e9rard. A Revolu\u00e7\u00e3o Francesa passo a passo. Trad. Julia Sim\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Claro Enigma, 2015)_A tirinha acima retrata um momento da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.","id":484891,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55012\/grupo-questao\/484891-20211021003556000000-0.png\" width=\"892\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(DHOTEL, G\u00e9rard. A Revolu\u00e7\u00e3o Francesa passo a passo. Trad. Julia Sim\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Claro Enigma, 2015)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p>A tirinha acima retrata um momento da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da LC n\u00ba 101\/2000, entende-se como empresa controlada a sociedade cuja maioria do capital social com direito a voto perten\u00e7a, direta ou indiretamente, a um ente da Federa\u00e7\u00e3o. II. Entre os fatores de motiva\u00e7\u00e3o para a poss\u00edvel ado\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos adicionais inclui-se a insufici\u00eancia da dota\u00e7\u00e3o original. III. A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 define o refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria como a emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento do principal, desconsiderando a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74148,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2236593,"hashId":"7ccd137611b5c8837df5ee90d73eb829","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 luz da LC n\u00ba 101\/2000, entende-se como empresa controlada a sociedade cuja maioria do capital social com direito a voto perten\u00e7a, direta ou indiretamente, a um ente da Federa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Entre os fatores de motiva\u00e7\u00e3o para a poss\u00edvel ado\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos adicionais inclui-se a insufici\u00eancia da dota\u00e7\u00e3o original. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 define o refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria como a emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento do principal, desconsiderando a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8798910,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8798907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8798908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8798909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.","id":8798910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8798911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Estatal Dependente","oab":false,"nome":"Empresa Estatal Dependente","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411945,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empresa-estatal-dependente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Refinanciamento da D\u00edvida Mobili\u00e1ria","oab":false,"nome":"Refinanciamento da D\u00edvida Mobili\u00e1ria","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411994,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-refinanciamento-da-divida-mobiliaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Estatal Dependente","oab":false,"nome":"Empresa Estatal Dependente","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424272,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-empresa-estatal-dependente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Refinanciamento da D\u00edvida Mobili\u00e1ria","oab":false,"nome":"Refinanciamento da D\u00edvida Mobili\u00e1ria","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424323,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-refinanciamento-da-divida-mobiliaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424725,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1, no texto, ocorr\u00eancia do verbo \u201cp\u00f4r\u201d e dois de seus derivados \u2013 \u201cpropor\u201d e \u201cexpor\u201d. Tomando-os por refer\u00eancia, assinale a alternativa em que derivados daquele verbo est\u00e3o empregados de acordo com a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":65733,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Supervisor de Ensino - 2019"},{"id":65731,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peru\u00edbe","sigla":"","id":791,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peruibe-sp-2019-vunesp-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Peru\u00edbe - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 12:55:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2018390,"hashId":"b6e0d8b44f8b16b6b8f81abeb8690338","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1, no texto, ocorr\u00eancia do verbo \u201cp\u00f4r\u201d e dois de seus derivados \u2013 \u201cpropor\u201d e \u201cexpor\u201d. Tomando-os por refer\u00eancia, assinale a alternativa em que derivados daquele verbo est\u00e3o empregados de acordo com a norma-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":7859803,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles se dispor\u00e3o a colaborar com a campanha, caso a gente se comp\u00f5e com eles.","id":7859801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles se dispor\u00e3o a colaborar com a campanha, caso a gente se comp\u00f5e com eles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se eu lhes propunha um acordo, por certo se predispuseram a analis\u00e1-lo.","id":7859802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se eu lhes propunha um acordo, por certo se predispuseram a analis\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eu me predisporei a negociar com ele, mesmo se ele se indispuser comigo.","id":7859803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu me predisporei a negociar com ele, mesmo se ele se indispuser comigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insisto para que componham uma nova m\u00fasica, mesmo que ele se indisporem a isso.","id":7859804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insisto para que componham uma nova m\u00fasica, mesmo que ele se indisporem a isso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se ele a compor, ser\u00e1 um sucesso, que o p\u00fablico certamente se dispor\u00e1 a cantar.","id":7859805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se ele a compor, ser\u00e1 um sucesso, que o p\u00fablico certamente se dispor\u00e1 a cantar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tA cada governo que entra, o assunto educa\u00e7\u00e3o deixa os holofotes provis\u00f3rios da campanha eleitoral, onde costuma desfilar na linha de frente das promessas dos candidatos, e volta \u00e0 triste prateleira dos problemas que se arrastam sem solu\u00e7\u00e3o. Desta vez foi diferente: encerrada a vota\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o prosseguiu na pauta de discuss\u00f5es acirradas. Infelizmente, o saldo da agita\u00e7\u00e3o n\u00e3o gira em torno de nenhuma provid\u00eancia capaz de p\u00f4r o ensino do Brasil nos trilhos da excel\u00eancia \u2013 a real prioridade.A quest\u00e3o da hora \u00e9 o projeto que pretende legislar sobre o que o professor pode ou, principalmente, n\u00e3o pode falar em sala de aula. Com o prop\u00f3sito de impedir a doutrina\u00e7\u00e3o, por professores, em classe, o projeto amea\u00e7a alimentar o oposto do que prop\u00f5e: censura, patrulhamento, atitudes retr\u00f3gradas e pensamento estreito. Segundo o especialista em educa\u00e7\u00e3o Claudio de Moura Castro, n\u00e3o h\u00e1 como definir o que \u00e9 variedade de pensamento e o que \u00e9 proselitismo. Fruto do ambiente polarizado da sociedade brasileira, a discuss\u00e3o entrou pela porta da frente das escolas. Nesse clima de paix\u00f5es exaltadas, no entanto, \u00e9 preciso um esfor\u00e7o adicional para separar o joio do trigo. A doutrina\u00e7\u00e3o em sala de aula \u00e9 conden\u00e1vel sob todos os aspectos \u2013 seja de esquerda ou de direita, religiosa ou ateia, ou de qualquer outra natureza. A escola \u00e9 um lugar para o debate livre das ideias, e n\u00e3o para o proselitismo. Todo conhecimento \u00e9 socialmente constru\u00eddo e, portanto, a aventura humana, por defini\u00e7\u00e3o, nunca \u00e9 neutra ou isenta de valores. A sa\u00edda \u00e9 discutir e chegar a um consenso sobre o que precisa ser apresentado ao aluno, e n\u00e3o vigiar e punir. Doutrinar \u00e9 expor ideias e opini\u00f5es com o prop\u00f3sito de convencer o outro. A todo bom professor cabe estimular o confronto de ideias e o livre pensar, inclusive expressando seu ponto de vista, mas n\u00e3o catequizar \u2013 uma linha fina que exige discernimento constante. O mundo \u00e9 diverso em m\u00faltiplos aspectos, e a escola \u00e9 o lugar adequado para que essa diversidade seja discutida livremente. A melhor escola ainda \u00e9 a que faz pensar \u2013 sem proselitismo. (Fernando Molica, Luisa Bustamante e Maria Clara Vieira,Meia-volta, volver. Veja, 14.11.2018. Adaptado)","id":488814,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>A cada governo que entra, o assunto educa\u00e7\u00e3o deixa os holofotes provis\u00f3rios da campanha eleitoral, onde costuma desfilar na linha de frente das promessas dos candidatos, e volta \u00e0 triste prateleira dos problemas que se arrastam sem solu\u00e7\u00e3o<\/strong>. Desta vez foi diferente: encerrada a vota\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o prosseguiu na pauta de discuss\u00f5es acirradas. Infelizmente, o saldo da agita\u00e7\u00e3o n\u00e3o gira em torno de nenhuma provid\u00eancia capaz de p\u00f4r o ensino do Brasil nos trilhos da excel\u00eancia \u2013 a real prioridade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A quest\u00e3o da hora \u00e9 o projeto que pretende legislar sobre o que o professor pode ou, principalmente, n\u00e3o pode falar em sala de aula. Com o prop\u00f3sito de impedir a doutrina\u00e7\u00e3o, por professores, em classe, o projeto amea\u00e7a alimentar o oposto do que prop\u00f5e: censura, patrulhamento, atitudes retr\u00f3gradas e pensamento estreito. Segundo o especialista em educa\u00e7\u00e3o Claudio de Moura Castro, n\u00e3o h\u00e1 como definir o que \u00e9 variedade de pensamento e o que \u00e9 proselitismo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fruto do ambiente polarizado da sociedade brasileira, a discuss\u00e3o entrou pela porta da frente das escolas. Nesse clima de paix\u00f5es exaltadas, no entanto, \u00e9 preciso um esfor\u00e7o adicional para separar o joio do trigo. A doutrina\u00e7\u00e3o em sala de aula \u00e9 conden\u00e1vel sob todos os aspectos \u2013 seja de esquerda ou de direita, religiosa ou ateia, ou de qualquer outra natureza. A escola \u00e9 um lugar para o debate livre das ideias, e n\u00e3o para o proselitismo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Todo conhecimento \u00e9 socialmente constru\u00eddo e, portanto, a aventura humana, por defini\u00e7\u00e3o, nunca \u00e9 neutra ou isenta de valores. A sa\u00edda \u00e9 discutir e chegar a um consenso sobre o que precisa ser apresentado ao aluno, e n\u00e3o vigiar e punir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Doutrinar \u00e9 expor ideias e opini\u00f5es com o prop\u00f3sito de convencer o outro. A todo bom professor cabe estimular o confronto de ideias e o livre pensar, inclusive expressando seu ponto de vista, mas n\u00e3o catequizar \u2013 uma linha fina que exige discernimento constante. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O mundo \u00e9 diverso em m\u00faltiplos aspectos, e a escola \u00e9 o lugar adequado para que essa diversidade seja discutida livremente. A melhor escola ainda \u00e9 a que faz pensar \u2013 sem proselitismo. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fernando Molica, Luisa Bustamante e Maria Clara Vieira,<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Meia-volta, volver. <em>Veja<\/em>, 14.11.2018. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos derivados","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos derivados","pai":419378,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419380,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-dos-tempos-derivados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O registro da despesa, segundo o regime de compet\u00eancia, \u00e9 vedado pela Lei Complementar n\u00ba 101\/2000. II. \u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o vigente, a tramita\u00e7\u00e3o do processo or\u00e7ament\u00e1rio deve ocorrer no exerc\u00edcio que antecede \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o. III. \u00c0 luz da LC n\u00ba 101\/2000, a receita corrente l\u00edquida inclui as receitas tribut\u00e1rias. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74148,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Major Izidoro","sigla":"","id":5518,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-major-izidoro-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Major Izidoro - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:32:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2236584,"hashId":"bc1518cb53e3ae0dfdfeb6f97b64ace9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O registro da despesa, segundo o regime de compet\u00eancia, \u00e9 vedado pela Lei Complementar n\u00ba 101\/2000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o vigente, a tramita\u00e7\u00e3o do processo or\u00e7ament\u00e1rio deve ocorrer no exerc\u00edcio que antecede \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c0 luz da LC n\u00ba 101\/2000, a receita corrente l\u00edquida inclui as receitas tribut\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8798866,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8798863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8798864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. ","id":8798865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8798866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8798867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","pai":411967,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411968,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-escrituracao-das-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","pai":424346,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424347,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-escrituracao-das-contas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um parafuso com olhal na ponta \u00e9 fixado a uma chapa atrav\u00e9s de um cilindro vasado, onde s\u00e3o colocadas porcas em suas extremidades, conforme mostrado na figura a seguir.No processo de fixa\u00e7\u00e3o do parafuso, foi aplicada uma pr\u00e9-carga atrav\u00e9s do aperto das porcas equivalente a 150 kg, deixando o cilindro com um comprimento \u201cL\u201d. Posteriormente foi aplicada uma carga \u201cP\u201d no olhal equivalente a 120 kg, fazendo com que a tens\u00e3o atuante no parafuso na se\u00e7\u00e3o de comprimento \u201cL\u201d fosse equivalente a uma carga deObserva\u00e7\u00e3o;Desconsidere as deforma\u00e7\u00f5es nas arruelas.","provas":[{"id":70152,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:31:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2143101,"hashId":"f40e5662d07bb2fedb1195935c6bf486","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um parafuso com olhal na ponta \u00e9 fixado a uma chapa atrav\u00e9s de um cilindro vasado, onde s\u00e3o colocadas porcas em suas extremidades, conforme mostrado na figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70152\/questao\/2143101-20220108224044000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>No processo de fixa\u00e7\u00e3o do parafuso, foi aplicada uma pr\u00e9-carga atrav\u00e9s do aperto das porcas equivalente a 150 kg, deixando o cilindro com um comprimento \u201cL\u201d. Posteriormente foi aplicada uma carga \u201cP\u201d no olhal equivalente a 120 kg, fazendo com que a tens\u00e3o atuante no parafuso na se\u00e7\u00e3o de comprimento \u201cL\u201d fosse equivalente a uma carga de<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 146px;\"><colgroup><col width=\"146\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-b5sn\"><td data-row=\"row-b5sn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b5sn\" data-cell=\"cell-asyh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Observa\u00e7\u00e3o;<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b5sn\" data-cell=\"cell-asyh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Desconsidere as deforma\u00e7\u00f5es <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b5sn\" data-cell=\"cell-asyh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">nas arruelas.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":8391384,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 kg.","id":8391381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"270 kg.","id":8391382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">270 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 kg.","id":8391383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150 kg.","id":8391384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150 kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/2143101","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quatro molas helicoidais de constantes el\u00e1sticas id\u00eanticas \u201cK\u201d s\u00e3o colocadas em s\u00e9rie, e ent\u00e3o fixadas em uma de suas extremidades a um ponto r\u00edgido. Ao ser aplicada uma for\u00e7a \u201cF\u201d na extremidade livre desse conjunto de molas, o alongamento total \u201cY\u201d que esse conjunto de molas ir\u00e1 sofrer pode ser representado pela equa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":70152,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:31:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2143102,"hashId":"7a360e288f8fe23ccbacf7b2c775cd52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro molas helicoidais de constantes el\u00e1sticas id\u00eanticas \u201cK\u201d s\u00e3o colocadas em s\u00e9rie, e ent\u00e3o fixadas em uma de suas extremidades a um ponto r\u00edgido. Ao ser aplicada uma for\u00e7a \u201cF\u201d na extremidade livre desse conjunto de molas, o alongamento total \u201cY\u201d que esse conjunto de molas ir\u00e1 sofrer pode ser representado pela equa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":8391387,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Y = F \/ (4K).","id":8391385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Y = F \/ (4K).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Y = (F4 ) \/ K.","id":8391386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Y = (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"F^4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span style=\"margin-right: 0.13889em;\" class=\"mord mathnormal\">F<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) \/ K.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Y = (4F) \/ K.","id":8391387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Y = (4F) \/ K.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Y = (4F) \/ (K4 ).","id":8391388,"corpo":"<p>Y = (4F) \/ (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"K^4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span style=\"margin-right: 0.07153em;\" class=\"mord mathnormal\">K<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vibra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Vibra\u00e7\u00f5es","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402693,"slug":"engenharia-mecanica-vibracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme insculpido no C\u00f3digo de \u00c9tica dos profissionais de enfermagem, estes s\u00e3o proibidos de, EXCETO:","provas":[{"id":74386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2242954,"hashId":"e0e6fed8a4c95ab48a786dec97eff70a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme insculpido no C\u00f3digo de \u00c9tica dos profissionais de enfermagem, estes s\u00e3o proibidos de, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":8826568,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executar e\/ou determinar atos contr\u00e1rios ao C\u00f3digo de \u00c9tica e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que disciplina o exerc\u00edcio da Enfermagem.","id":8826565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar e\/ou determinar atos contr\u00e1rios ao C\u00f3digo de \u00c9tica e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que disciplina o exerc\u00edcio da Enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade.","id":8826566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Provocar, cooperar, ser conivente ou omisso diante de qualquer forma ou tipo de viol\u00eancia contra a pessoa, fam\u00edlia e coletividade, quando no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.","id":8826567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Provocar, cooperar, ser conivente ou omisso diante de qualquer forma ou tipo de viol\u00eancia contra a pessoa, fam\u00edlia e coletividade, quando no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anunciar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para os quais detenha habilidades e compet\u00eancias t\u00e9cnico-cient\u00edficas e legais.","id":8826568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anunciar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para os quais detenha habilidades e compet\u00eancias t\u00e9cnico-cient\u00edficas e legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Consulta de enfermagem para preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria da Hipertens\u00e3o Arterial sist\u00eamica pode ser feita mediante controle de seus fatores de risco, conforme descritos abaixo, com exce\u00e7\u00e3o da alternativa:","provas":[{"id":75119,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2267656,"hashId":"bb8c1948cbb54fb9b49ebbf0b4f308bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Consulta de enfermagem para preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria da Hipertens\u00e3o Arterial sist\u00eamica pode ser feita mediante controle de seus fatores de risco, conforme descritos abaixo, com exce\u00e7\u00e3o da alternativa:<\/p>","resposta":8928645,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobrecarga na ingest\u00e3o de sal.","id":8928642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobrecarga na ingest\u00e3o de sal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Excesso de adiposidade, especialmente na cintura abdominal.","id":8928643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Excesso de adiposidade, especialmente na cintura abdominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Abuso de \u00e1lcool.","id":8928644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Abuso de \u00e1lcool.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sexo feminino.","id":8928645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sexo feminino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/2267656","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos sinais vitais do corpo humano, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":74386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:03:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2243113,"hashId":"f7c79175d5a5f2a64a7cea5b1ad88cdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sinais vitais do corpo humano, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8827205,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o dos sinais vitais permite identificar necessidades b\u00e1sicas dos pacientes, \u00e9 uma maneira r\u00e1pida e eficiente.","id":8827204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o dos sinais vitais permite identificar necessidades b\u00e1sicas dos pacientes, \u00e9 uma maneira r\u00e1pida e eficiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ser humano \u00e9 mantido em uma temperatura constante em torno de 37\u00baC, sendo que as extremidades do corpo podem se apresentar em menor temperatura. Os limites de temperatura em que o metabolismo pode apresentar falhas s\u00e3o de menos que 10\u00baC e maior que 51\u00baC.","id":8827205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ser humano \u00e9 mantido em uma temperatura constante em torno de 37\u00baC, sendo que as extremidades do corpo podem se apresentar em menor temperatura. Os limites de temperatura em que o metabolismo pode apresentar falhas s\u00e3o de menos que 10\u00baC e maior que 51\u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial deve ser realizada na posi\u00e7\u00e3o sentada, com o bra\u00e7o repousado sobre uma superf\u00edcie firme.","id":8827206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial deve ser realizada na posi\u00e7\u00e3o sentada, com o bra\u00e7o repousado sobre uma superf\u00edcie firme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antes de aferir a press\u00e3o arterial do paciente, o profissional deve certificar-se de que o paciente n\u00e3o est\u00e1 com a bexiga cheia, n\u00e3o praticou exerc\u00edcios f\u00edsicos e n\u00e3o ingeriu bebidas alco\u00f3licas, caf\u00e9, alimentos ou fumou at\u00e9 30 minutos antes da medida.","id":8827207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de aferir a press\u00e3o arterial do paciente, o profissional deve certificar-se de que o paciente n\u00e3o est\u00e1 com a bexiga cheia, n\u00e3o praticou exerc\u00edcios f\u00edsicos e n\u00e3o ingeriu bebidas alco\u00f3licas, caf\u00e9, alimentos ou fumou at\u00e9 30 minutos antes da medida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es da corrente sangu\u00ednea (ICS) por uso de cateter perif\u00e9rico, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":74386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:05:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2243133,"hashId":"9e6a7da62098e137773fc61dde3e0676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es da corrente sangu\u00ednea (ICS) por uso de cateter perif\u00e9rico, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8827285,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pacientes neonatais e pedi\u00e1tricos, o cateter precisa ser trocado rotineiramente.","id":8827284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes neonatais e pedi\u00e1tricos, o cateter precisa ser trocado rotineiramente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cateter perif\u00e9rico deve ser removido t\u00e3o logo n\u00e3o haja medicamentos endovenosos prescritos e caso ele n\u00e3o tenha sido utilizado nas \u00faltimas 24 horas.","id":8827285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cateter perif\u00e9rico deve ser removido t\u00e3o logo n\u00e3o haja medicamentos endovenosos prescritos e caso ele n\u00e3o tenha sido utilizado nas \u00faltimas 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cateter pode permanecer no mesmo local, por no m\u00e1ximo um m\u00eas.","id":8827286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cateter pode permanecer no mesmo local, por no m\u00e1ximo um m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rotineiramente o cateter n\u00e3o deve ser trocado em um per\u00edodo inferior a 12 horas.","id":8827287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rotineiramente o cateter n\u00e3o deve ser trocado em um per\u00edodo inferior a 12 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma doen\u00e7a transmiss\u00edvel \u00e9 aquela que se espalha de uma pessoa para outra atrav\u00e9s de uma variedade de maneiras, nesse contexto, s\u00e3o doen\u00e7as transmiss\u00edveis, EXCETO:","provas":[{"id":74386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:04:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2243124,"hashId":"9f72355422b979f96dd6502978b57b65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma doen\u00e7a transmiss\u00edvel \u00e9 aquela que se espalha de uma pessoa para outra atrav\u00e9s de uma variedade de maneiras, nesse contexto, s\u00e3o doen\u00e7as transmiss\u00edveis, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":8827251,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AIDS.","id":8827248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AIDS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tuberculose.","id":8827249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tuberculose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sarampo.","id":8827250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sarampo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares.","id":8827251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as cardiovasculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Essa via \u00e9 utilizada quando o paciente apresenta v\u00f4mitos ou se encontra inconsciente. A absor\u00e7\u00e3o \u00e9 mais lenta, irregular e, com frequ\u00eancia, imprevis\u00edvel. A administra\u00e7\u00e3o, utilizando-se de suposit\u00f3rios, tem por objetivo deixar o f\u00e1rmaco livre do metabolismo de primeira passagem, no f\u00edgado. Podemos afirmar que essa via de administra\u00e7\u00e3o de medicamento se refere \u00e0 via:","provas":[{"id":74386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:07:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2243143,"hashId":"2cb982541502bbd66443555a101baf32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa via \u00e9 utilizada quando o paciente apresenta v\u00f4mitos ou se encontra inconsciente. A absor\u00e7\u00e3o \u00e9 mais lenta, irregular e, com frequ\u00eancia, imprevis\u00edvel. A administra\u00e7\u00e3o, utilizando-se de suposit\u00f3rios, tem por objetivo deixar o f\u00e1rmaco livre do metabolismo de primeira passagem, no f\u00edgado. Podemos afirmar que essa via de administra\u00e7\u00e3o de medicamento se refere \u00e0 via:<\/p>","resposta":8827324,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retal","id":8827324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subcut\u00e2nea","id":8827325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subcut\u00e2nea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intrad\u00e9rmica","id":8827326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intrad\u00e9rmica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sublingual","id":8827327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sublingual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o t\u00e9cnico de enfermagem, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":74377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:08:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2253773,"hashId":"d47aa4c7d061992d0544ac44958fc49f","enunciado":"<p>Sobre o t\u00e9cnico de enfermagem, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8867309,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 t\u00e9cnico de enfermagem o titular do diploma de Enfermeiro conferido por institui\u00e7\u00e3o de ensino, nos termos da lei.","id":8867307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 t\u00e9cnico de enfermagem o titular do diploma de Enfermeiro conferido por institui\u00e7\u00e3o de ensino, nos termos da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 t\u00e9cnico de enfermagem o titular do diploma ou certificado conferido por escola ou curso estrangeiro, segundo as leis do pa\u00eds, registrado em virtude de acordo de interc\u00e2mbio cultural ou revalidado no Brasil como certificado de Auxiliar de Enfermagem.","id":8867308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 t\u00e9cnico de enfermagem o titular do diploma ou certificado conferido por escola ou curso estrangeiro, segundo as leis do pa\u00eds, registrado em virtude de acordo de interc\u00e2mbio cultural ou revalidado no Brasil como certificado de Auxiliar de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 t\u00e9cnico de enfermagem o titular do diploma ou do certificado de T\u00e9cnico de Enfermagem, expedido de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o e registrado pelo \u00f3rg\u00e3o competente.","id":8867309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 t\u00e9cnico de enfermagem o titular do diploma ou do certificado de T\u00e9cnico de Enfermagem, expedido de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o e registrado pelo \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 t\u00e9cnico de enfermagem o titular do diploma ou certificado de Obstetriz ou de Enfermeira Obst\u00e9trica.","id":8867310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 t\u00e9cnico de enfermagem o titular do diploma ou certificado de Obstetriz ou de Enfermeira Obst\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana, 19 anos, moradora de Fortaleza dos Nogueiras\/MA, se intoxicou com carbamato (chumbinho), e foi levada imediatamente ao hospital p\u00fablico da cidade. Assinale a alternativa que apresenta a correta interven\u00e7\u00e3o de enfermagem espec\u00edfica para o atendimento de Ana.","provas":[{"id":74386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:06:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2243136,"hashId":"3eff3aac899aad6201453a23d3f4ef77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana, 19 anos, moradora de Fortaleza dos Nogueiras\/MA, se intoxicou com carbamato (chumbinho), e foi levada imediatamente ao hospital p\u00fablico da cidade. Assinale a alternativa que apresenta a correta interven\u00e7\u00e3o de enfermagem espec\u00edfica para o atendimento de Ana.<\/p>","resposta":8827296,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sondagem nasog\u00e1strica e administra\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o ativado.","id":8827296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sondagem nasog\u00e1strica e administra\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o ativado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lavagem intestinal com solu\u00e7\u00e3o glicosada.","id":8827297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavagem intestinal com solu\u00e7\u00e3o glicosada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o de Ringer Lactato.","id":8827298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inser\u00e7\u00e3o de Ringer Lactato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o parenteral por bomba de infus\u00e3o.","id":8827299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimenta\u00e7\u00e3o parenteral por bomba de infus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da prescri\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, que exigem conhecimentos e cuidados, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":74377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:11:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2253813,"hashId":"64a294374e63954cf2494515ec9e5b5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da prescri\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, que exigem conhecimentos e cuidados, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8867476,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o por via sublingual, \u00e9 importante oferecer \u00e1gua ao paciente, para facilitar a absor\u00e7\u00e3o do medicamento.","id":8867475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na administra\u00e7\u00e3o por via sublingual, \u00e9 importante oferecer \u00e1gua ao paciente, para facilitar a absor\u00e7\u00e3o do medicamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A via intrad\u00e9rmica \u00e9 considerada uma via diagn\u00f3stica, pois se presta aos testes diagn\u00f3sticos e testes al\u00e9rgicos.","id":8867476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A via intrad\u00e9rmica \u00e9 considerada uma via diagn\u00f3stica, pois se presta aos testes diagn\u00f3sticos e testes al\u00e9rgicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A insulina \u00e9 medicamento que tem finalidade preventiva.","id":8867477,"corpo":"<p>A insulina \u00e9 medicamento que tem finalidade preventiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antibi\u00f3tico \u00e9 medicamento que tem finalidade paliativa.","id":8867478,"corpo":"<p>Antibi\u00f3tico \u00e9 medicamento que tem finalidade paliativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ferida requer uma avalia\u00e7\u00e3o adequada e cuidados especiais. O tipo de curativo a ser utilizado depender\u00e1 dessa avalia\u00e7\u00e3o criteriosa. Quanto \u00e0 finalidade dos curativos, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":74377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:10:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2253804,"hashId":"142aec6c5ee9fdb87cef74e91a0f1bf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ferida requer uma avalia\u00e7\u00e3o adequada e cuidados especiais. O tipo de curativo a ser utilizado depender\u00e1 dessa avalia\u00e7\u00e3o criteriosa. Quanto \u00e0 finalidade dos curativos, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":8867439,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promove a cicatriza\u00e7\u00e3o e alivia a dor.","id":8867437,"corpo":"<p>Promove a cicatriza\u00e7\u00e3o e alivia a dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protege contra traumas e promove a hemostasia.","id":8867438,"corpo":"<p>Protege contra traumas e promove a hemostasia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O curativo \u00famido promove a cicatriza\u00e7\u00e3o, por realizar o desbridamento mec\u00e2nico da ferida.","id":8867439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curativo \u00famido promove a cicatriza\u00e7\u00e3o, por realizar o desbridamento mec\u00e2nico da ferida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remove exudatos e corpos estranhos.","id":8867440,"corpo":"<p>Remove exudatos e corpos estranhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e Queimaduras","oab":false,"nome":"Feridas e Queimaduras","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413276,"slug":"enfermagem-feridas-e-queimaduras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios fatores inerentes ao organismo que recebe a vacina podem interferir no processo de imuniza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, na capacidade desse organismo responder adequadamente \u00e0 vacina que se administra. S\u00e3o eles, EXCETO: ","provas":[{"id":74377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 23:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2253782,"hashId":"f420b58a2947595ba232a92406a0c4ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios fatores inerentes ao organismo que recebe a vacina podem interferir no processo de imuniza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, na capacidade desse organismo responder adequadamente \u00e0 vacina que se administra. S\u00e3o eles, <strong>EXCETO: <\/strong><\/p>","resposta":8867345,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00e3o sexual","id":8867345,"corpo":"<p>Op\u00e7\u00e3o sexual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idade","id":8867346,"corpo":"<p>Idade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de base ou intercorrente","id":8867347,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de base ou intercorrente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratamento imunodepressor ","id":8867348,"corpo":"<p>Tratamento imunodepressor <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cand\u00f3i","sigla":"Camara de Candoi","id":4394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-candoi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o plural do substantivo est\u00e1 incorreto:","provas":[{"id":50951,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cand\u00f3i","sigla":"Camara de Candoi","id":4394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-candoi-pr"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-candoi-pr-2019-exatus-exatuspr-agente-operacional","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - C\u00e2mara de Cand\u00f3i - Agente Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1538161,"hashId":"48442281d897bd6264903a63e75b4f49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o plural do substantivo est\u00e1 incorreto:<\/p>","resposta":5753361,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"etiqueta \u2013 etiquetas.","id":5753359,"corpo":"<p>etiqueta \u2013 etiquetas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"car\u00e1ter \u2013 caracteres.","id":5753360,"corpo":"<p>car\u00e1ter \u2013 caracteres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lim\u00e3o \u2013 lim\u00e3os.","id":5753361,"corpo":"<p>lim\u00e3o \u2013 lim\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trof\u00e9u \u2013 trof\u00e9us.","id":5753362,"corpo":"<p>trof\u00e9u \u2013 trof\u00e9us.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ac\u00f3rd\u00e3o \u2013 ac\u00f3rd\u00e3os.","id":5753363,"corpo":"<p>ac\u00f3rd\u00e3o \u2013 ac\u00f3rd\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de n\u00famero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de n\u00famero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409123,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-numero"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1538161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Quando o policial Brian foi morto em Nova Iorque, a porta de sua casa ficou cheia de flores\". As palavras sublinhadas (cheia de flores) s\u00e3o um predicativo do sujeito. pois expressam um estado, uma caracter\u00edstica que se refere ao sujeito (porta). Assinale a alternativa em que as palavras sublinhadas tamb\u00e9m desempenham a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de predicativo do sujeito.","provas":[{"id":50966,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"},"banca":{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr-2019-uni-alfa-contador","tipo":1,"nome":"Uni Alfa - C\u00e2mara de Vereadores de Douradina - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1539388,"hashId":"667ffb397e68d0c96de3d7d70166cea7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Quando o policial Brian foi morto em Nova Iorque, a porta de sua casa ficou<u> cheia de flores<\/u>\". As palavras sublinhadas (<em>cheia de flores<\/em>) s\u00e3o um<u> predicativo do sujeito<\/u>. pois expressam um estado, uma caracter\u00edstica que se refere ao sujeito (<em>porta<\/em>). Assinale a alternativa em que as palavras sublinhadas tamb\u00e9m desempenham a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de predicativo do sujeito.<\/p>","resposta":5758377,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por aqui, os valores est\u00e3o invertidos.","id":5758377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por aqui, os valores est\u00e3o <u>invertidos<\/u>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aqui no Brasil est\u00e3o soltando condenados, inclusive os por corrup\u00e7\u00e3o, pelo generoso indulto de Natal.","id":5758378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aqui no Brasil est\u00e3o soltando condenados, <u>inclusive os por corrup\u00e7\u00e3o,<\/u> pelo generoso indulto de Natal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo assassinato do policial Brian, que estava em servi\u00e7o, a senten\u00e7a do tribunal \u00e9 pris\u00e3o perp\u00e9tua.","id":5758379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo assassinato do policial Brian, <u>que estava em servi\u00e7o<\/u>, a senten\u00e7a do tribunal \u00e9 pris\u00e3o perp\u00e9tua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nunca mais ir\u00e1 respirar ar puro fora do a\u00e7o e do concreto de uma pris\u00e3o.","id":5758380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca mais ir\u00e1 respirar <u>ar puro<\/u> fora do a\u00e7o e do concreto de uma pris\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia no campo, invas\u00f5es, depreda\u00e7\u00f5es. toleradas por raz\u00f5es ideol\u00f3gicas, se equiparam aos assaltos nas estradas.","id":5758381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viol\u00eancia no campo, invas\u00f5es, depreda\u00e7\u00f5es. toleradas por <u>raz\u00f5es ideol\u00f3gicas<\/u>, se equiparam aos assaltos nas estradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 03.Matador de policial Alexandre Garcia www.sonoticias.com.br. 27\/12\/2017\tAqui no Brasil est\u00e3o soltando condenados, inclusive os por corrup\u00e7\u00e3o, pelo generoso indulto de Natal: h\u00e1 o festivo said\u00e3o natalino e de Ano-Novo, enquanto o Supremo alivia pris\u00f5es cautelares de corruptos. No indulto, um ladr\u00e3o de autom\u00f3veis sem reincid\u00eancia, condenado a 12 anos, pode sair depois de dois anos e 5 meses. No pa\u00eds. o n\u00famero de policiais-militares mortos este ano no Rio de Janeiro chega a 132. No hemisf\u00e9rio norte, semana passada, um tribunal de Nova forque condenou \u00e0 pris\u00e3o perp\u00e9tua, sem direito a said\u00f5es, indultos, progress\u00e3o de pena ou liberdade condicional, o matador de um policial. Ao pronunciar a senten\u00e7a. o juiz disse:\t\"Pelo assassinato do policial Brian. que estava em servi\u00e7o, a senten\u00e7a do tribunal \u00e9 pris\u00e3o perp\u00e9tua. Toda a vida, sem liberdade condicional. Para tornar mais simples para o seu c\u00e9rebro comprometido, voc\u00ea vai morrer na pris\u00e3o. Nunca mais ir\u00e1 respirar ar puro fora do a\u00e7o e do concreto de uma pris\u00e3o. Em adi\u00e7\u00e3o aos 300 d\u00f3lares de sobretaxa obrigat\u00f3ria, uma taxa de 25 d\u00f3lares para o sistema de assist\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas de crimes, uma taxa de 50 d\u00f3lares de registro de DNA. todas a serem pagas pelo condenado. Cientifico seu advogado do direito de recorrer e de tirar sua cara com esse sorriso c\u00ednico fora deste Tribunal\".\t\u00c9 assim que a maior democracia do planeta trata matadores de policiais. A not\u00edcia do crime explica que foi o segundo assassinato de um policial no semestre. Aqui, com a corrup\u00e7\u00e3o institucionalizada no topo. os jovens de periferia s\u00e3o mais atra\u00eddos para o crime sempre com a droga como eixo. A imagem de mais de 50 milh\u00f5es do dinheiro de Geddel fala por si, sobre a corrup\u00e7\u00e3o generalizada. Crimes pol\u00edticos que se entrela\u00e7am com o crime comum. Viol\u00eancia no campo, invas\u00f5es, depreda\u00e7\u00f5es, toleradas por raz\u00f5es ideol\u00f3gicas, se equiparam aos assaltos nas estradas e nas cidades. Mentiras jogadas ao l\u00e9u por pol\u00edticos equiparam-se \u00e0s balas perdidas em letalidade da cidadania. Assim. matar policiais \u00e9 matar as leis.\tAssim como desarmaram os cidad\u00e3os, emasculando o direito de defesa. armam mal os policiais. privam de prote\u00e7\u00e3o maior os que est\u00e3o no front. enfrentando bandidos bem armados com fuzis modernos, rec\u00e9m-contrabandeados. As viaturas da pol\u00edcia s\u00e3o de dar pena, como se o Brasil n\u00e3o pudesse fazer um bom acordo antidroga com os Estados Unidos. em troca de carros poderosos, blindados, potentes, est\u00e1veis, para perseguir os que assaltam e encarceram a popula\u00e7\u00e3o atr\u00e1s das grades de seus lares. Quando o policial Brian foi morto em Nova Iorque, a porta de sua casa ficou cheia de flores: o prefeito visitou a fam\u00edlia: as honras f\u00fanebres foram de her\u00f3i; o condenado pagou uma taxa para o fundo de assist\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas. Por aqui, os valores est\u00e3o invertidos.","id":435002,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 03.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Matador de policial <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Alexandre Garcia<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em> www.sonoticias.com.br. 27\/12\/2017<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAqui no Brasil est\u00e3o soltando condenados, inclusive os por corrup\u00e7\u00e3o, pelo generoso indulto de Natal: h\u00e1 o festivo said\u00e3o natalino e de Ano-Novo, enquanto o Supremo alivia pris\u00f5es cautelares de corruptos. No indulto, um ladr\u00e3o de autom\u00f3veis sem reincid\u00eancia, condenado a 12 anos, pode sair depois de dois anos e 5 meses. No pa\u00eds. o n\u00famero de policiais-militares mortos este ano no Rio de Janeiro chega a 132. No hemisf\u00e9rio norte, semana passada, um tribunal de Nova forque condenou \u00e0 pris\u00e3o perp\u00e9tua, sem direito a said\u00f5es, indultos, progress\u00e3o de pena ou liberdade condicional, o matador de um policial. Ao pronunciar a senten\u00e7a. o juiz disse:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\"<em>Pelo assassinato do policial Brian. que estava em servi\u00e7o, a senten\u00e7a do tribunal \u00e9 pris\u00e3o perp\u00e9tua. Toda a vida, sem liberdade condicional. Para tornar mais simples para o seu c\u00e9rebro comprometido, voc\u00ea vai morrer na pris\u00e3o. Nunca mais ir\u00e1 respirar ar puro fora do a\u00e7o e do concreto de uma pris\u00e3o. Em adi\u00e7\u00e3o aos 300 d\u00f3lares de sobretaxa obrigat\u00f3ria, uma taxa de 25 d\u00f3lares para o sistema de assist\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas de crimes, uma taxa de 50 d\u00f3lares de registro de DNA. todas a serem pagas pelo condenado. Cientifico seu advogado do direito de recorrer e de tirar sua cara com esse sorriso c\u00ednico fora deste Tribunal\"<\/em>.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 assim que a maior democracia do planeta trata matadores de policiais. A not\u00edcia do crime explica que foi o segundo assassinato de um policial no semestre. Aqui, com a corrup\u00e7\u00e3o institucionalizada no topo. os jovens de periferia s\u00e3o mais atra\u00eddos para o crime sempre com a droga como eixo. A imagem de mais de 50 milh\u00f5es do dinheiro de Geddel fala por si, sobre a corrup\u00e7\u00e3o generalizada. Crimes pol\u00edticos que se entrela\u00e7am com o crime comum. Viol\u00eancia no campo, invas\u00f5es, depreda\u00e7\u00f5es, toleradas por raz\u00f5es ideol\u00f3gicas, se equiparam aos assaltos nas estradas e nas cidades. Mentiras jogadas ao l\u00e9u por pol\u00edticos equiparam-se \u00e0s balas perdidas em letalidade da cidadania. Assim. matar policiais \u00e9 matar as leis.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAssim como desarmaram os cidad\u00e3os, emasculando o direito de defesa. armam mal os policiais. privam de prote\u00e7\u00e3o maior os que est\u00e3o no front. enfrentando bandidos bem armados com fuzis modernos, rec\u00e9m-contrabandeados. As viaturas da pol\u00edcia s\u00e3o de dar pena, como se o Brasil n\u00e3o pudesse fazer um bom acordo antidroga com os Estados Unidos. em troca de carros poderosos, blindados, potentes, est\u00e1veis, para perseguir os que assaltam e encarceram a popula\u00e7\u00e3o atr\u00e1s das grades de seus lares. Quando o policial Brian foi morto em Nova Iorque, a porta de sua casa ficou cheia de flores: o prefeito visitou a fam\u00edlia: as honras f\u00fanebres foram de her\u00f3i; o condenado pagou uma taxa para o fundo de assist\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas. Por aqui, os valores est\u00e3o invertidos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1539388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o calend\u00e1rio vacinal vigente (2019), assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao esquema vacinal infantil.","provas":[{"id":50995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"teste-df-2019-unifil-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539418,"hashId":"afec67e29c52ac9a335727d1867fac03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o calend\u00e1rio vacinal vigente (2019), assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao esquema vacinal infantil.<\/p>","resposta":5758506,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina pentavalente \u00e9 composta de vacinas adsorvidas de difteria, t\u00e9tano, pertussis, recombinante da hepatite B e conjugada do Haemophilus influenzae C.","id":5758503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina pentavalente \u00e9 composta de vacinas adsorvidas de difteria, t\u00e9tano, pertussis, recombinante da hepatite B e conjugada do Haemophilus influenzae C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina oral da p\u00f3liomielite (VOP) \u00e9 administrada no esquema de primeiro refor\u00e7o aos 15 meses e o segundo aos 5 anos de idade.","id":5758504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina oral da p\u00f3liomielite (VOP) \u00e9 administrada no esquema de primeiro refor\u00e7o aos 15 meses e o segundo aos 5 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina meningoc\u00f3cica C \u00e9 administrada no esquema de duas doses, sendo a primeira aos 3 meses e o refor\u00e7o aos 12 meses de idade.","id":5758505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina meningoc\u00f3cica C \u00e9 administrada no esquema de duas doses, sendo a primeira aos 3 meses e o refor\u00e7o aos 12 meses de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vacina DTP (difteria, t\u00e9tano e pertussis) pode ser administrada no m\u00e1ximo at\u00e9 os 6 anos 11 meses e 29 dias.","id":5758506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina DTP (difteria, t\u00e9tano e pertussis) pode ser administrada no m\u00e1ximo at\u00e9 os 6 anos 11 meses e 29 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/1539418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0 conjuga\u00e7\u00e3o dos verbos em destaque.","provas":[{"id":50966,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vereadores de Douradina","sigla":"Camara de Vereadores de Douradina","id":4395,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr"},"banca":{"nome":"Faculdade Alfa","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"UNIALFA","oab":false,"id":1178,"slug":"uni-alfa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vereadores-de-douradina-pr-2019-uni-alfa-contador","tipo":1,"nome":"Uni Alfa - C\u00e2mara de Vereadores de Douradina - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1539419,"hashId":"d3e78fbfe9ef63e5f65bc4f7f7ca419d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0 conjuga\u00e7\u00e3o dos verbos em destaque.<\/p>","resposta":5758511,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9dico se responsabilizar\u00e1 pelos procedimentos que se fazerem necess\u00e1rios.","id":5758507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico se responsabilizar\u00e1 pelos procedimentos que se <u>fazerem<\/u> necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A briga na arquibancada acabou quando a pol\u00edcia interviu.","id":5758508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A briga na arquibancada acabou quando a pol\u00edcia <u>interviu<\/u>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3 come\u00e7arei a aula quando os alunos porem as carteiras em ordem.","id":5758509,"corpo":"<p>S\u00f3 come\u00e7arei a aula quando os alunos <u>porem<\/u> as carteiras em ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando voc\u00ea ir \u00e0 praia. eu cuidarei da sua casa.","id":5758510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea <u>ir<\/u> \u00e0 praia. eu cuidarei da sua casa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na semana passada, os prefeitos propuseram novas metas a serem alcan\u00e7adas.","id":5758511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na semana passada, os prefeitos <u>propuseram<\/u> novas metas a serem alcan\u00e7adas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1539419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Chefe de Divis\u00e3o","id":20841,"slug":"assistente-de-chefe-de-divisao"},{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Com base no texto 'CAMPANHA DE VACINA\u00c7\u00c3O', leia as afirmativas a seguir:I. Conclui-se do texto que a segunda fase da campanha Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, busca intensificar as a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o em 16 munic\u00edpios da regi\u00e3o Nordeste do Brasil. II. Infere-se do texto que os munic\u00edpios envolvidos na campanha do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 n\u00e3o disp\u00f5em de quaisquer sobras ou reservas de estoques de vacina restantes da primeira fase da a\u00e7\u00e3o. III. Segundo o texto, o comportamento da febre amarela no Brasil \u00e9 por esta\u00e7\u00e3o. O per\u00edodo de maior transmiss\u00e3o dessa doen\u00e7a \u00e9 de dezembro a maio.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51005,"cargo":{"descricao":"Assistente de Chefe de Divis\u00e3o","id":20841,"slug":"assistente-de-chefe-de-divisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-assistente-de-chefe-de-divisao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Assistente de Chefe de Divis\u00e3o - 2019"},{"id":51007,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Assistente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539754,"hashId":"dff52486f5f53eeb4c10a296de67adba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Com base no texto 'CAMPANHA DE VACINA\u00c7\u00c3O', leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Conclui-se do texto que a segunda fase da campanha Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, busca intensificar as a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o em 16 munic\u00edpios da regi\u00e3o Nordeste do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Infere-se do texto que os munic\u00edpios envolvidos na campanha do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 n\u00e3o disp\u00f5em de quaisquer sobras ou reservas de estoques de vacina restantes da primeira fase da a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. Segundo o texto, o comportamento da febre amarela no Brasil \u00e9 por esta\u00e7\u00e3o. O per\u00edodo de maior transmiss\u00e3o dessa doen\u00e7a \u00e9 de dezembro a maio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5759918,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5759917,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5759918,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5759919,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5759920,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CAMPANHA DE VACINA\u00c7\u00c3OPublicado em 19\/11\/2019 Por Ag\u00eancia Brasil (Bras\u00edlia)O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deu in\u00edcio \u00e0 segunda fase da campanha Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras. At\u00e9 o dia 30 de novembro, 16 munic\u00edpios ter\u00e3o as a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o intensificadas.O objetivo \u00e9 ampliar a cobertura vacinal, principalmente, contra o sarampo e a febre amarela. A a\u00e7\u00e3o envolve pa\u00edses do Mercosul (Brasil, Argentina, Paraguai e Uruguai) e pa\u00edses associados ao Mercosul (Bol\u00edvia e Col\u00f4mbia). Para atender \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o vacinal, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade enviou aos estados fronteiri\u00e7os 11,3 mil doses da vacina de febre amarela e 11,2 mil de doses da vacina tr\u00edplice viral. Os munic\u00edpios envolvidos na campanha contam ainda com os estoques de vacina j\u00e1 existentes desde a primeira fase da a\u00e7\u00e3o, que ocorreu em setembro deste ano.A campanha \u00e9 realizada de acordo com o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds. No Uruguai, por exemplo, a vacina contra a febre amarela n\u00e3o ser\u00e1 dada, j\u00e1 que n\u00e3o faz parte do calend\u00e1rio de rotina do pa\u00eds. Na Argentina, Paraguai e Uruguai, as crian\u00e7as menores de 10 anos de idade s\u00e3o foco da campanha. J\u00e1 no Brasil, a vacina contra a febre amarela pode ser dada a partir dos nove meses de vida at\u00e9 os 59 anos de idade e a vacina contra o sarampo, a partir dos seis meses at\u00e9 os 49 anos.O Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras \u00e9 resultado da solicita\u00e7\u00e3o do governo brasileiro para incluir o t\u00f3pico imuniza\u00e7\u00e3o nas fronteiras na agenda dos eixos priorit\u00e1rios estabelecidos no Memorando de Entendimento de Coopera\u00e7\u00e3o entre o MERCOSUL e Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade (OPAS\/OMS).SARAMPO E FEBRE AMARELANo Brasil, o surto de sarampo ainda est\u00e1 ativo em 19 estados do pa\u00eds. Entre os dias 4 de agosto e 26 de outubro de 2019, foram registrados 5.660 casos da doen\u00e7a e 14 \u00f3bitos. Mais de 90% dos casos est\u00e3o concentrados em 176 munic\u00edpios do estado de S\u00e3o Paulo, principalmente na regi\u00e3o metropolitana. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade destaca que a \u00fanica forma de interromper a cadeia de transmiss\u00e3o e de prevenir o sarampo \u00e9 por meio da vacina\u00e7\u00e3o.O comportamento da febre amarela no Brasil \u00e9 por esta\u00e7\u00e3o. O per\u00edodo de maior transmiss\u00e3o \u00e9 de dezembro a maio. Nos \u00faltimos tr\u00eas anos, houve aumento da transmiss\u00e3o. No final de 2016 at\u00e9 junho de 2017 houve surto de grandes propor\u00e7\u00f5es que afetou principalmente os estados da regi\u00e3o Sudeste, com um total de 778 casos humanos, incluindo 262 \u00f3bitos. Adaptado.Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2KzKBEG","id":435041,"enunciado":"<h5 style=\"text-align: justify;\">CAMPANHA DE VACINA\u00c7\u00c3O<\/h5><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado em 19\/11\/2019 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ag\u00eancia Brasil (Bras\u00edlia)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deu in\u00edcio \u00e0 segunda fase da campanha Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras. At\u00e9 o dia 30 de novembro, 16 munic\u00edpios ter\u00e3o as a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o intensificadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O objetivo \u00e9 ampliar a cobertura vacinal, principalmente, contra o sarampo e a febre amarela. A a\u00e7\u00e3o envolve pa\u00edses do Mercosul (Brasil, Argentina, Paraguai e Uruguai) e pa\u00edses associados ao Mercosul (Bol\u00edvia e Col\u00f4mbia). Para atender \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o vacinal, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade enviou aos estados fronteiri\u00e7os 11,3 mil doses da vacina de febre amarela e 11,2 mil de doses da vacina tr\u00edplice viral. Os munic\u00edpios envolvidos na campanha contam ainda com os estoques de vacina j\u00e1 existentes desde a primeira fase da a\u00e7\u00e3o, que ocorreu em setembro deste ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A campanha \u00e9 realizada de acordo com o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds. No Uruguai, por exemplo, a vacina contra a febre amarela n\u00e3o ser\u00e1 dada, j\u00e1 que n\u00e3o faz parte do calend\u00e1rio de rotina do pa\u00eds. Na Argentina, Paraguai e Uruguai, as crian\u00e7as menores de 10 anos de idade s\u00e3o foco da campanha. J\u00e1 no Brasil, a vacina contra a febre amarela pode ser dada a partir dos nove meses de vida at\u00e9 os 59 anos de idade e a vacina contra o sarampo, a partir dos seis meses at\u00e9 os 49 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras \u00e9 resultado da solicita\u00e7\u00e3o do governo brasileiro para incluir o t\u00f3pico imuniza\u00e7\u00e3o nas fronteiras na agenda dos eixos priorit\u00e1rios estabelecidos no Memorando de Entendimento de Coopera\u00e7\u00e3o entre o MERCOSUL e Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade (OPAS\/OMS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SARAMPO E FEBRE AMARELA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o surto de sarampo ainda est\u00e1 ativo em 19 estados do pa\u00eds. Entre os dias 4 de agosto e 26 de outubro de 2019, foram registrados 5.660 casos da doen\u00e7a e 14 \u00f3bitos. Mais de 90% dos casos est\u00e3o concentrados em 176 munic\u00edpios do estado de S\u00e3o Paulo, principalmente na regi\u00e3o metropolitana. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade destaca que a \u00fanica forma de interromper a cadeia de transmiss\u00e3o e de prevenir o sarampo \u00e9 por meio da vacina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comportamento da febre amarela no Brasil \u00e9 por esta\u00e7\u00e3o. O per\u00edodo de maior transmiss\u00e3o \u00e9 de dezembro a maio. Nos \u00faltimos tr\u00eas anos, houve aumento da transmiss\u00e3o. No final de 2016 at\u00e9 junho de 2017 houve surto de grandes propor\u00e7\u00f5es que afetou principalmente os estados da regi\u00e3o Sudeste, com um total de 778 casos humanos, incluindo 262 \u00f3bitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2KzKBEG<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1539754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"Chefe de Divis\u00e3o","id":20820,"slug":"chefe-de-divisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Com base no texto 'CAMPANHA DE VACINA\u00c7\u00c3O', leia as afirmativas a seguir: I. Conclui-se do texto que a segunda fase da campanha Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, busca intensificar as a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o em 16 munic\u00edpios da regi\u00e3o Nordeste do Brasil.II. Infere-se do texto que os munic\u00edpios envolvidos na campanha do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 n\u00e3o disp\u00f5em de quaisquer sobras ou reservas de estoques de vacina restantes da primeira fase da a\u00e7\u00e3o.III. Segundo o texto, o comportamento da febre amarela no Brasil \u00e9 por esta\u00e7\u00e3o. O per\u00edodo de maior transmiss\u00e3o dessa doen\u00e7a \u00e9 de dezembro a maio.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51009,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Assistente T\u00e9cnico - 2019"},{"id":51012,"cargo":{"descricao":"Chefe de Divis\u00e3o","id":20820,"slug":"chefe-de-divisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-chefe-de-divisao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Chefe de Divis\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539972,"hashId":"e17daffa5ab75df108065fe18a1da92e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Com base no texto 'CAMPANHA DE VACINA\u00c7\u00c3O', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Conclui-se do texto que a segunda fase da campanha Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, busca intensificar as a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o em 16 munic\u00edpios da regi\u00e3o Nordeste do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Infere-se do texto que os munic\u00edpios envolvidos na campanha do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade j\u00e1 n\u00e3o disp\u00f5em de quaisquer sobras ou reservas de estoques de vacina restantes da primeira fase da a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. Segundo o texto, o comportamento da febre amarela no Brasil \u00e9 por esta\u00e7\u00e3o. O per\u00edodo de maior transmiss\u00e3o dessa doen\u00e7a \u00e9 de dezembro a maio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5760888,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5760887,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5760888,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5760889,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5760890,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CAMPANHA DE VACINA\u00c7\u00c3OPublicado em 19\/11\/2019Por Ag\u00eancia Brasil (Bras\u00edlia)O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deu in\u00edcio \u00e0 segunda fase da campanha Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras. At\u00e9 o dia 30 de novembro, 16 munic\u00edpios ter\u00e3o as a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o intensificadas.O objetivo \u00e9 ampliar a cobertura vacinal, principalmente, contra o sarampo e a febre amarela. A a\u00e7\u00e3o envolve pa\u00edses do Mercosul (Brasil, Argentina, Paraguai e Uruguai) e pa\u00edses associados ao Mercosul (Bol\u00edvia e Col\u00f4mbia). Para atender \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o vacinal, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade enviou aos estados fronteiri\u00e7os 11,3 mil doses da vacina de febre amarela e 11,2 mil de doses da vacina tr\u00edplice viral. Os munic\u00edpios envolvidos na campanha contam ainda com os estoques de vacina j\u00e1 existentes desde a primeira fase da a\u00e7\u00e3o, que ocorreu em setembro deste ano.A campanha \u00e9 realizada de acordo com o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds. No Uruguai, por exemplo, a vacina contra a febre amarela n\u00e3o ser\u00e1 dada, j\u00e1 que n\u00e3o faz parte do calend\u00e1rio de rotina do pa\u00eds. Na Argentina, Paraguai e Uruguai, as crian\u00e7as menores de 10 anos de idade s\u00e3o foco da campanha. J\u00e1 no Brasil, a vacina contra a febre amarela pode ser dada a partir dos nove meses de vida at\u00e9 os 59 anos de idade e a vacina contra o sarampo, a partir dos seis meses at\u00e9 os 49 anos.O Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras \u00e9 resultado da solicita\u00e7\u00e3o do governo brasileiro para incluir o t\u00f3pico imuniza\u00e7\u00e3o nas fronteiras na agenda dos eixos priorit\u00e1rios estabelecidos no Memorando de Entendimento de Coopera\u00e7\u00e3o entre o MERCOSUL e Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade (OPAS\/OMS).SARAMPO E FEBRE AMARELANo Brasil, o surto de sarampo ainda est\u00e1 ativo em 19 estados do pa\u00eds. Entre os dias 4 de agosto e 26 de outubro de 2019, foram registrados 5.660 casos da doen\u00e7a e 14 \u00f3bitos. Mais de 90% dos casos est\u00e3o concentrados em 176 munic\u00edpios do estado de S\u00e3o Paulo, principalmente na regi\u00e3o metropolitana. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade destaca que a \u00fanica forma de interromper a cadeia de transmiss\u00e3o e de prevenir o sarampo \u00e9 por meio da vacina\u00e7\u00e3o.O comportamento da febre amarela no Brasil \u00e9 por esta\u00e7\u00e3o. O per\u00edodo de maior transmiss\u00e3o \u00e9 de dezembro a maio. Nos \u00faltimos tr\u00eas anos, houve aumento da transmiss\u00e3o. No final de 2016 at\u00e9 junho de 2017 houve surto de grandes propor\u00e7\u00f5es que afetou principalmente os estados da regi\u00e3o Sudeste, com um total de 778 casos humanos, incluindo 262 \u00f3bitos.Adaptado.Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2KzKBEG","id":435059,"enunciado":"<h5 style=\"text-align: justify;\">CAMPANHA DE VACINA\u00c7\u00c3O<\/h5><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicado em 19\/11\/2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ag\u00eancia Brasil (Bras\u00edlia)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deu in\u00edcio \u00e0 segunda fase da campanha Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras. At\u00e9 o dia 30 de novembro, 16 munic\u00edpios ter\u00e3o as a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o intensificadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O objetivo \u00e9 ampliar a cobertura vacinal, principalmente, contra o sarampo e a febre amarela. A a\u00e7\u00e3o envolve pa\u00edses do Mercosul (Brasil, Argentina, Paraguai e Uruguai) e pa\u00edses associados ao Mercosul (Bol\u00edvia e Col\u00f4mbia). Para atender \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o vacinal, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade enviou aos estados fronteiri\u00e7os 11,3 mil doses da vacina de febre amarela e 11,2 mil de doses da vacina tr\u00edplice viral. Os munic\u00edpios envolvidos na campanha contam ainda com os estoques de vacina j\u00e1 existentes desde a primeira fase da a\u00e7\u00e3o, que ocorreu em setembro deste ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A campanha \u00e9 realizada de acordo com o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds. No Uruguai, por exemplo, a vacina contra a febre amarela n\u00e3o ser\u00e1 dada, j\u00e1 que n\u00e3o faz parte do calend\u00e1rio de rotina do pa\u00eds. Na Argentina, Paraguai e Uruguai, as crian\u00e7as menores de 10 anos de idade s\u00e3o foco da campanha. J\u00e1 no Brasil, a vacina contra a febre amarela pode ser dada a partir dos nove meses de vida at\u00e9 os 59 anos de idade e a vacina contra o sarampo, a partir dos seis meses at\u00e9 os 49 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Movimento Vacina Brasil nas Fronteiras \u00e9 resultado da solicita\u00e7\u00e3o do governo brasileiro para incluir o t\u00f3pico imuniza\u00e7\u00e3o nas fronteiras na agenda dos eixos priorit\u00e1rios estabelecidos no Memorando de Entendimento de Coopera\u00e7\u00e3o entre o MERCOSUL e Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade (OPAS\/OMS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SARAMPO E FEBRE AMARELA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o surto de sarampo ainda est\u00e1 ativo em 19 estados do pa\u00eds. Entre os dias 4 de agosto e 26 de outubro de 2019, foram registrados 5.660 casos da doen\u00e7a e 14 \u00f3bitos. Mais de 90% dos casos est\u00e3o concentrados em 176 munic\u00edpios do estado de S\u00e3o Paulo, principalmente na regi\u00e3o metropolitana. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade destaca que a \u00fanica forma de interromper a cadeia de transmiss\u00e3o e de prevenir o sarampo \u00e9 por meio da vacina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comportamento da febre amarela no Brasil \u00e9 por esta\u00e7\u00e3o. O per\u00edodo de maior transmiss\u00e3o \u00e9 de dezembro a maio. Nos \u00faltimos tr\u00eas anos, houve aumento da transmiss\u00e3o. No final de 2016 at\u00e9 junho de 2017 houve surto de grandes propor\u00e7\u00f5es que afetou principalmente os estados da regi\u00e3o Sudeste, com um total de 778 casos humanos, incluindo 262 \u00f3bitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2KzKBEG<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1539972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Diretoria","id":20819,"slug":"assistente-de-diretoria"},{"descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o de Controle Interno","id":20824,"slug":"coordenacao-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Com base no texto 'PODER LEGISLATIVO', leia as afirmativas a seguir:I. O texto afirma que, no Brasil, o vereador \u00e9 eleito por voto indireto e, por esse motivo, esse servidor p\u00fablico deve abster-se de manter qualquer contato com a popula\u00e7\u00e3o ou mesmo de conhecer suas necessidades e interesses.II. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988 estabelece, em seu artigo 31, que a fiscaliza\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo municipal, mediante controle externo, afirma o texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51010,"cargo":{"descricao":"Assistente de Diretoria","id":20819,"slug":"assistente-de-diretoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-assistente-de-diretoria","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Assistente de Diretoria - 2019"},{"id":51011,"cargo":{"descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o de Controle Interno","id":20824,"slug":"coordenacao-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-coordenacao-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Coordena\u00e7\u00e3o de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1539993,"hashId":"d2bec3a3505ddc3e5d5d7a5d283ce7d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Com base no texto 'PODER LEGISLATIVO', leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. O texto afirma que, no Brasil, o vereador \u00e9 eleito por voto indireto e, por esse motivo, esse servidor p\u00fablico deve abster-se de manter qualquer contato com a popula\u00e7\u00e3o ou mesmo de conhecer suas necessidades e interesses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988 estabelece, em seu artigo 31, que a fiscaliza\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo municipal, mediante controle externo, afirma o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5760973,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5760971,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5760972,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5760973,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5760974,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PODER LEGISLATIVOControlar significa verificar se a realiza\u00e7\u00e3o de uma determinada atividade n\u00e3o se desvia dos objetivos ou das normas e princ\u00edpios que a regem. Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, o ato de controlar possui significado similar, na medida em que pressup\u00f5e examinar se a atividade governamental atendeu \u00e0 finalidade p\u00fablica, \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e aos princ\u00edpios b\u00e1sicos aplic\u00e1veis ao setor p\u00fablico.No Brasil, a preocupa\u00e7\u00e3o em se estabelecer um controle permanente do gasto p\u00fablico \u2013 seja por meio das institui\u00e7\u00f5es incumbidas de tal tarefa, seja pela pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o \u2013 ganha contornos fundamentais ao desenvolvimento da na\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o da sua extens\u00e3o territorial e do grande n\u00famero de munic\u00edpios que possui.Nesse contexto, a a\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo municipal na fiscaliza\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos \u00e9 fundamental para garantir que a sua aplica\u00e7\u00e3o esteja de acordo com os interesses coletivos.\u00c9 importante salientar que o vereador quando controla a atua\u00e7\u00e3o do gestor p\u00fablico municipal est\u00e1, na verdade, cumprindo uma obriga\u00e7\u00e3o fixada pelo texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988, a qual estabelece em seu artigo 31 que a fiscaliza\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo municipal, mediante controle externo.Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2QOa9BR","id":435061,"enunciado":"<h5 style=\"text-align: justify;\">PODER LEGISLATIVO<\/h5><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Controlar significa verificar se a realiza\u00e7\u00e3o de uma determinada atividade n\u00e3o se desvia dos objetivos ou das normas e princ\u00edpios que a regem. Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, o ato de controlar possui significado similar, na medida em que pressup\u00f5e examinar se a atividade governamental atendeu \u00e0 finalidade p\u00fablica, \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e aos princ\u00edpios b\u00e1sicos aplic\u00e1veis ao setor p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a preocupa\u00e7\u00e3o em se estabelecer um controle permanente do gasto p\u00fablico \u2013 seja por meio das institui\u00e7\u00f5es incumbidas de tal tarefa, seja pela pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o \u2013 ganha contornos fundamentais ao desenvolvimento da na\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o da sua extens\u00e3o territorial e do grande n\u00famero de munic\u00edpios que possui.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, a a\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo municipal na fiscaliza\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos \u00e9 fundamental para garantir que a sua aplica\u00e7\u00e3o esteja de acordo com os interesses coletivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante salientar que o vereador quando controla a atua\u00e7\u00e3o do gestor p\u00fablico municipal est\u00e1, na verdade, cumprindo uma obriga\u00e7\u00e3o fixada pelo texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988, a qual estabelece em seu artigo 31 que a fiscaliza\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Legislativo municipal, mediante controle externo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2QOa9BR<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1539993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais","id":18992,"slug":"agente-de-servicos-operacionais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jataizinho","sigla":"Camara de Jataizinho","id":4390,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-jataizinho-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sebrae encomendou a pesquisa. Por que a Sebrae tem interesse nesse tipo de estudo?","provas":[{"id":51038,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais","id":18992,"slug":"agente-de-servicos-operacionais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jataizinho","sigla":"Camara de Jataizinho","id":4390,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-jataizinho-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-jataizinho-pr-2019-unifil-agente-de-servicos-operacionais","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Jataizinho - Agente de Servi\u00e7os Operacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540902,"hashId":"90835a5cbb26cdbd5338a7451886dc98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Sebrae encomendou a pesquisa. Por que a Sebrae tem interesse nesse tipo de estudo?<\/strong><\/p>","resposta":5765203,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque o Sebrae precisa desses n\u00fameros para investir em capacita\u00e7\u00e3o de profissionais que queiram registrar sua marca.","id":5765200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque o Sebrae precisa desses n\u00fameros para investir em capacita\u00e7\u00e3o de profissionais que queiram registrar sua marca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porque o Sebrae recebe por cada empresa registrada nas marcas e patentes, portanto quando uma empresa n\u00e3o se registra, eles n\u00e3o recebem.","id":5765201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque o Sebrae recebe por cada empresa registrada nas marcas e patentes, portanto quando uma empresa n\u00e3o se registra, eles n\u00e3o recebem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porque o Sebrae \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de pesquisas sobre o crescimento de ind\u00fastrias brasileiras.","id":5765202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque o Sebrae \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de pesquisas sobre o crescimento de ind\u00fastrias brasileiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porque o Sebrae \u00e9 respons\u00e1vel por estimular o empreendedorismo de pequenas empresas brasileiras.","id":5765203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque o Sebrae \u00e9 respons\u00e1vel por estimular o empreendedorismo de pequenas empresas brasileiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Empres\u00e1rios sem marcaPor Lucas AmorimAs pequenas empresas brasileiras ainda n\u00e3o enxergamo registro de marcas e patentes como prioridade para osneg\u00f3cios. Uma pesquisa com 4000 micro e pequenosempres\u00e1rios encomendada pelo Sebrae indica que s\u00f3 19%deles registraram a marca da empresa no Instituto Nacional daPropriedade Industrial, \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela certid\u00e3o. Odocumento \u00e9 necess\u00e1rio para garantir a exclusividade do nomeda marca. Entre os empres\u00e1rios que n\u00e3o fizeram o registro, amaioria diz que nunca precisou (52%), nunca pensou naquest\u00e3o (37%), n\u00e3o sabia que precisava registrar (25%) ou n\u00e3osabia como fazer (24%). J\u00e1 para 14% o problema s\u00e3o oscustos.Dispon\u00edvel em Revista Exame \u2013 Sess\u00e3o Primeiro Lugar \u2013Edi\u00e7\u00e3o 1177 \u2013 23\/1\/2018 \u2013 ano 53 \u2013 n\u00ba 1","id":435169,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Empres\u00e1rios sem marca<\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Lucas Amorim<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As pequenas empresas brasileiras ainda n\u00e3o enxergam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o registro de marcas e patentes como prioridade para os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">neg\u00f3cios. Uma pesquisa com 4000 micro e pequenos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">empres\u00e1rios encomendada pelo Sebrae indica que s\u00f3 19%<\/p><p style=\"text-align: justify;\">deles registraram a marca da empresa no Instituto Nacional da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Propriedade Industrial, \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela certid\u00e3o. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">documento \u00e9 necess\u00e1rio para garantir a exclusividade do nome<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da marca. Entre os empres\u00e1rios que n\u00e3o fizeram o registro, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">maioria diz que nunca precisou (52%), nunca pensou na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quest\u00e3o (37%), n\u00e3o sabia que precisava registrar (25%) ou n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sabia como fazer (24%). J\u00e1 para 14% o problema s\u00e3o os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">custos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em Revista Exame \u2013 Sess\u00e3o Primeiro Lugar \u2013<\/p><p style=\"text-align: right;\">Edi\u00e7\u00e3o 1177 \u2013 23\/1\/2018 \u2013 ano 53 \u2013 n\u00ba 1<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1540902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mandaguari","sigla":"Camara de Mandaguari","id":4391,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre o texto:I. Na cr\u00f4nica h\u00e1 tr\u00eas pequenas hist\u00f3rias contadas: o epis\u00f3dio do caf\u00e9, o t\u00e1xi no dia de chuva e o esquecimento do nome do amigo.II. Os fatos narrados na cr\u00f4nica est\u00e3o conectados pela ideia que o autor quer discutir: aprendizados que adquirimos com os fatos corriqueiros.III. As formas verbais \u201csofro, pago, estivesse sofrendo\u201d, em primeira pessoa do singular, e o emprego do pronome \u201cme\u201d explicitam o enunciador do texto.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":51048,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandaguari","sigla":"Camara de Mandaguari","id":4391,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mandaguari-pr-2019-unespar-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - C\u00e2mara de Mandaguari - Analista Administrativo - 2019"},{"id":51049,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandaguari","sigla":"Camara de Mandaguari","id":4391,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mandaguari-pr-2019-unespar-contador","tipo":1,"nome":"UNESPAR - C\u00e2mara de Mandaguari - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1541113,"hashId":"86aa0059882f8544ac7d818d2fa53aea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas sobre o texto:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. Na cr\u00f4nica h\u00e1 tr\u00eas pequenas hist\u00f3rias contadas: o epis\u00f3dio do caf\u00e9, o t\u00e1xi no dia de chuva e o esquecimento do nome do amigo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. Os fatos narrados na cr\u00f4nica est\u00e3o conectados pela ideia que o autor quer discutir: aprendizados que adquirimos com os fatos corriqueiros.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III. As formas verbais \u201csofro, pago, estivesse sofrendo\u201d, em primeira pessoa do singular, e o emprego do pronome \u201cme\u201d explicitam o enunciador do texto.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/strong><\/p>","resposta":5766203,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":5766201,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5766202,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5766203,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":5766204,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Vergonha parcelada Gregorio Duvivier\tN\u00e3o estranhe se voc\u00ea me vir levando as m\u00e3os ao rosto no meio da rua e gritando comigo mesmo: \u201cN\u00e3o! N\u00e3o, Gregorio! Por que voc\u00ea fez isso, cara?\u201d. Sofro de uma s\u00edndrome comum: a da vergonha parcelada. Algumas situa\u00e7\u00f5es me causam tanto embara\u00e7o que pago por elas a vida inteira. A cada vez que uma vergonha antiga me vem \u00e0 cabe\u00e7a, sofro como se fosse a primeira vez que estivesse sofrendo.\tN\u00e3o parecem vergonhas monumentais, s\u00e3o vergonhas rid\u00edculas \u2013 mas \u00e9 isso o que faz delas monumentais. Exemplo: no aeroporto de Congonhas, pedi um caf\u00e9. \u201cCarioca?\u201d \u2013 a mo\u00e7a perguntou. \u201cSou\u201d, respondi, achando que ela queria saber minha proced\u00eancia.\tA mo\u00e7a pensou que eu tinha feito uma piadinha p\u00e9ssima e retribuiu com o pior tipo de sorriso \u2013 aquele cheio da miseric\u00f3rdia. Tive vontade de me esconder debaixo dos bancos do sal\u00e3o de embarque pelo simples fato de que algu\u00e9m no mundo tinha achado que eu era uma pessoa que faria aquele tipo de piada. At\u00e9 hoje, s\u00f3 passo em frente \u00e0 Casa do P\u00e3o de Queijo de Congonhas com uma mochila escondendo o rosto.\tOutro dia, chovia a c\u00e2ntaros \u2013 deve fazer um bom tempo, porque faz um bom tempo que n\u00e3o chove a c\u00e2ntaros. Acenava desesperadamente para os t\u00e1xis, em frente ao Shopping da G\u00e1vea. Eis que um sujeito surge e come\u00e7a a fazer o mesmo, alguns passos \u00e0 minha frente. Todo ser humano civilizado sabe que, a partir do momento em que uma pessoa acena para os t\u00e1xis, os outros candidatos tem que se posicionar atr\u00e1s dela. Na frente, nunca. Revoltado, intercedi: \u201cAmigo, desculpa, cheguei antes\u201d. Ao que ele respondeu, humilde: \u201cTo chamando t\u00e1xi pra voc\u00ea. Sou seguran\u00e7a do shopping\u201d. E conseguiu um t\u00e1xi, e abriu a porta pra mim, e eu entrei, e ele bateu a porta, e junto com a porta se abateu sobre mim o peso da mis\u00e9ria humana.\tEncontrei um amigo de longa data. N\u00e3o lembrava seu nome, e ainda hoje n\u00e3o lembro \u2013talvez fosse Marcelo. Consegui disfar\u00e7ar chamando o amigo de \u201cbrother\u201d, at\u00e9 que sua namorada me perguntou: \u201cH\u00e1 quanto tempo voc\u00ea conhece o Marcelo?\u201d. Respondi: \u201cDesculpa, n\u00e3o sei de quem voc\u00ea t\u00e1 falando\u201d. O Marcelo em quest\u00e3o, perplexo, me observava com um misto de tristeza pelo esquecimento e espanto pela minha estupidez.\tEnquanto escrevo essa cr\u00f4nica, algumas vezes precisei interromper a digita\u00e7\u00e3o para levar as m\u00e3os ao rosto e exclamar, em voz alta: \u201cN\u00e3o! N\u00e3o, Gregorio! Por que voc\u00ea fez isso, cara?\u201d.Fonte: DUVIVIER, Gregorio. Vergonha parcelada. Folha de S.Paulo, 6 abr. 2015.","id":435194,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Vergonha parcelada <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Gregorio Duvivier<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o estranhe se voc\u00ea me vir levando as m\u00e3os ao rosto no meio da rua e gritando comigo mesmo: \u201cN\u00e3o! N\u00e3o, Gregorio! Por que voc\u00ea fez isso, cara?\u201d. Sofro de uma s\u00edndrome comum: a da vergonha parcelada. Algumas situa\u00e7\u00f5es me causam tanto embara\u00e7o que pago por elas a vida inteira. A cada vez que uma vergonha antiga me vem \u00e0 cabe\u00e7a, sofro como se fosse a primeira vez que estivesse sofrendo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o parecem vergonhas monumentais, s\u00e3o vergonhas rid\u00edculas \u2013 mas \u00e9 isso o que faz delas monumentais. Exemplo: no aeroporto de Congonhas, pedi um caf\u00e9. \u201cCarioca?\u201d \u2013 a mo\u00e7a perguntou. \u201cSou\u201d, respondi, achando que ela queria saber minha proced\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA mo\u00e7a pensou que eu tinha feito uma piadinha p\u00e9ssima e retribuiu com o pior tipo de sorriso \u2013 aquele cheio da miseric\u00f3rdia. Tive vontade de me esconder debaixo dos bancos do sal\u00e3o de embarque pelo simples fato de que algu\u00e9m no mundo tinha achado que eu era uma pessoa que faria aquele tipo de piada. At\u00e9 hoje, s\u00f3 passo em frente \u00e0 Casa do P\u00e3o de Queijo de Congonhas com uma mochila escondendo o rosto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOutro dia, chovia a c\u00e2ntaros \u2013 deve fazer um bom tempo, porque faz um bom tempo que n\u00e3o chove a c\u00e2ntaros. Acenava desesperadamente para os t\u00e1xis, em frente ao Shopping da G\u00e1vea. Eis que um sujeito surge e come\u00e7a a fazer o mesmo, alguns passos \u00e0 minha frente. Todo ser humano civilizado sabe que, a partir do momento em que uma pessoa acena para os t\u00e1xis, os outros candidatos tem que se posicionar atr\u00e1s dela. Na frente, nunca. Revoltado, intercedi: \u201cAmigo, desculpa, cheguei antes\u201d. Ao que ele respondeu, humilde: \u201cTo chamando t\u00e1xi pra voc\u00ea. Sou seguran\u00e7a do shopping\u201d. E conseguiu um t\u00e1xi, e abriu a porta pra mim, e eu entrei, e ele bateu a porta, e junto com a porta se abateu sobre mim o peso da mis\u00e9ria humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEncontrei um amigo de longa data. N\u00e3o lembrava seu nome, e ainda hoje n\u00e3o lembro \u2013talvez fosse Marcelo. Consegui disfar\u00e7ar chamando o amigo de \u201cbrother\u201d, at\u00e9 que sua namorada me perguntou: \u201cH\u00e1 quanto tempo voc\u00ea conhece o Marcelo?\u201d. Respondi: \u201cDesculpa, n\u00e3o sei de quem voc\u00ea t\u00e1 falando\u201d. O Marcelo em quest\u00e3o, perplexo, me observava com um misto de tristeza pelo esquecimento e espanto pela minha estupidez.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEnquanto escrevo essa cr\u00f4nica, algumas vezes precisei interromper a digita\u00e7\u00e3o para levar as m\u00e3os ao rosto e exclamar, em voz alta: \u201cN\u00e3o! N\u00e3o, Gregorio! Por que voc\u00ea fez isso, cara?\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Fonte: DUVIVIER, Gregorio. Vergonha parcelada. Folha de S.Paulo, 6 abr. 2015.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1541113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mandaguari","sigla":"Camara de Mandaguari","id":4391,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA mo\u00e7a pensou que eu tinha feito uma piadinha p\u00e9ssima[...]\u201d O trecho do texto cont\u00e9m:","provas":[{"id":51048,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandaguari","sigla":"Camara de Mandaguari","id":4391,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mandaguari-pr-2019-unespar-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - C\u00e2mara de Mandaguari - Analista Administrativo - 2019"},{"id":51049,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandaguari","sigla":"Camara de Mandaguari","id":4391,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mandaguari-pr-2019-unespar-contador","tipo":1,"nome":"UNESPAR - C\u00e2mara de Mandaguari - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1541118,"hashId":"74809ce2f9c361eb86350a8ae16d407c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cA mo\u00e7a pensou que eu tinha feito uma piadinha p\u00e9ssima[...]\u201d O trecho do texto cont\u00e9m:<\/strong><\/p>","resposta":5766223,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva.","id":5766223,"corpo":"<p>Uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duas ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas.","id":5766224,"corpo":"<p>Duas ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma ora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica.","id":5766225,"corpo":"<p>Uma ora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica concessiva.","id":5766226,"corpo":"<p>Uma ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica concessiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Vergonha parcelada Gregorio Duvivier\tN\u00e3o estranhe se voc\u00ea me vir levando as m\u00e3os ao rosto no meio da rua e gritando comigo mesmo: \u201cN\u00e3o! N\u00e3o, Gregorio! Por que voc\u00ea fez isso, cara?\u201d. Sofro de uma s\u00edndrome comum: a da vergonha parcelada. Algumas situa\u00e7\u00f5es me causam tanto embara\u00e7o que pago por elas a vida inteira. A cada vez que uma vergonha antiga me vem \u00e0 cabe\u00e7a, sofro como se fosse a primeira vez que estivesse sofrendo.\tN\u00e3o parecem vergonhas monumentais, s\u00e3o vergonhas rid\u00edculas \u2013 mas \u00e9 isso o que faz delas monumentais. Exemplo: no aeroporto de Congonhas, pedi um caf\u00e9. \u201cCarioca?\u201d \u2013 a mo\u00e7a perguntou. \u201cSou\u201d, respondi, achando que ela queria saber minha proced\u00eancia.\tA mo\u00e7a pensou que eu tinha feito uma piadinha p\u00e9ssima e retribuiu com o pior tipo de sorriso \u2013 aquele cheio da miseric\u00f3rdia. Tive vontade de me esconder debaixo dos bancos do sal\u00e3o de embarque pelo simples fato de que algu\u00e9m no mundo tinha achado que eu era uma pessoa que faria aquele tipo de piada. At\u00e9 hoje, s\u00f3 passo em frente \u00e0 Casa do P\u00e3o de Queijo de Congonhas com uma mochila escondendo o rosto.\tOutro dia, chovia a c\u00e2ntaros \u2013 deve fazer um bom tempo, porque faz um bom tempo que n\u00e3o chove a c\u00e2ntaros. Acenava desesperadamente para os t\u00e1xis, em frente ao Shopping da G\u00e1vea. Eis que um sujeito surge e come\u00e7a a fazer o mesmo, alguns passos \u00e0 minha frente. Todo ser humano civilizado sabe que, a partir do momento em que uma pessoa acena para os t\u00e1xis, os outros candidatos tem que se posicionar atr\u00e1s dela. Na frente, nunca. Revoltado, intercedi: \u201cAmigo, desculpa, cheguei antes\u201d. Ao que ele respondeu, humilde: \u201cTo chamando t\u00e1xi pra voc\u00ea. Sou seguran\u00e7a do shopping\u201d. E conseguiu um t\u00e1xi, e abriu a porta pra mim, e eu entrei, e ele bateu a porta, e junto com a porta se abateu sobre mim o peso da mis\u00e9ria humana.\tEncontrei um amigo de longa data. N\u00e3o lembrava seu nome, e ainda hoje n\u00e3o lembro \u2013talvez fosse Marcelo. Consegui disfar\u00e7ar chamando o amigo de \u201cbrother\u201d, at\u00e9 que sua namorada me perguntou: \u201cH\u00e1 quanto tempo voc\u00ea conhece o Marcelo?\u201d. Respondi: \u201cDesculpa, n\u00e3o sei de quem voc\u00ea t\u00e1 falando\u201d. O Marcelo em quest\u00e3o, perplexo, me observava com um misto de tristeza pelo esquecimento e espanto pela minha estupidez.\tEnquanto escrevo essa cr\u00f4nica, algumas vezes precisei interromper a digita\u00e7\u00e3o para levar as m\u00e3os ao rosto e exclamar, em voz alta: \u201cN\u00e3o! N\u00e3o, Gregorio! Por que voc\u00ea fez isso, cara?\u201d.Fonte: DUVIVIER, Gregorio. Vergonha parcelada. Folha de S.Paulo, 6 abr. 2015.","id":435194,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Vergonha parcelada <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Gregorio Duvivier<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o estranhe se voc\u00ea me vir levando as m\u00e3os ao rosto no meio da rua e gritando comigo mesmo: \u201cN\u00e3o! N\u00e3o, Gregorio! Por que voc\u00ea fez isso, cara?\u201d. Sofro de uma s\u00edndrome comum: a da vergonha parcelada. Algumas situa\u00e7\u00f5es me causam tanto embara\u00e7o que pago por elas a vida inteira. A cada vez que uma vergonha antiga me vem \u00e0 cabe\u00e7a, sofro como se fosse a primeira vez que estivesse sofrendo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o parecem vergonhas monumentais, s\u00e3o vergonhas rid\u00edculas \u2013 mas \u00e9 isso o que faz delas monumentais. Exemplo: no aeroporto de Congonhas, pedi um caf\u00e9. \u201cCarioca?\u201d \u2013 a mo\u00e7a perguntou. \u201cSou\u201d, respondi, achando que ela queria saber minha proced\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA mo\u00e7a pensou que eu tinha feito uma piadinha p\u00e9ssima e retribuiu com o pior tipo de sorriso \u2013 aquele cheio da miseric\u00f3rdia. Tive vontade de me esconder debaixo dos bancos do sal\u00e3o de embarque pelo simples fato de que algu\u00e9m no mundo tinha achado que eu era uma pessoa que faria aquele tipo de piada. At\u00e9 hoje, s\u00f3 passo em frente \u00e0 Casa do P\u00e3o de Queijo de Congonhas com uma mochila escondendo o rosto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOutro dia, chovia a c\u00e2ntaros \u2013 deve fazer um bom tempo, porque faz um bom tempo que n\u00e3o chove a c\u00e2ntaros. Acenava desesperadamente para os t\u00e1xis, em frente ao Shopping da G\u00e1vea. Eis que um sujeito surge e come\u00e7a a fazer o mesmo, alguns passos \u00e0 minha frente. Todo ser humano civilizado sabe que, a partir do momento em que uma pessoa acena para os t\u00e1xis, os outros candidatos tem que se posicionar atr\u00e1s dela. Na frente, nunca. Revoltado, intercedi: \u201cAmigo, desculpa, cheguei antes\u201d. Ao que ele respondeu, humilde: \u201cTo chamando t\u00e1xi pra voc\u00ea. Sou seguran\u00e7a do shopping\u201d. E conseguiu um t\u00e1xi, e abriu a porta pra mim, e eu entrei, e ele bateu a porta, e junto com a porta se abateu sobre mim o peso da mis\u00e9ria humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEncontrei um amigo de longa data. N\u00e3o lembrava seu nome, e ainda hoje n\u00e3o lembro \u2013talvez fosse Marcelo. Consegui disfar\u00e7ar chamando o amigo de \u201cbrother\u201d, at\u00e9 que sua namorada me perguntou: \u201cH\u00e1 quanto tempo voc\u00ea conhece o Marcelo?\u201d. Respondi: \u201cDesculpa, n\u00e3o sei de quem voc\u00ea t\u00e1 falando\u201d. O Marcelo em quest\u00e3o, perplexo, me observava com um misto de tristeza pelo esquecimento e espanto pela minha estupidez.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEnquanto escrevo essa cr\u00f4nica, algumas vezes precisei interromper a digita\u00e7\u00e3o para levar as m\u00e3os ao rosto e exclamar, em voz alta: \u201cN\u00e3o! N\u00e3o, Gregorio! Por que voc\u00ea fez isso, cara?\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Fonte: DUVIVIER, Gregorio. Vergonha parcelada. Folha de S.Paulo, 6 abr. 2015.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1541118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia nominal, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Fiquei muito abalado com o que ocorreu. ( ) Ele precisa imediatamente de acesso ao terra\u00e7o.","provas":[{"id":51066,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1541827,"hashId":"7d925eb60efcaaca3791bfc614fcd80c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia nominal, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Fiquei muito abalado com o que ocorreu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Ele precisa imediatamente de acesso ao terra\u00e7o.<\/p>","resposta":5769145,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - E.","id":5769142,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":5769143,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E.","id":5769144,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C.","id":5769145,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2: Tarefas dom\u00e9sticas ajudam a manter seu c\u00e9rebro saud\u00e1vel Cada vez mais as pesquisas demonstram que, quando se trata de atividade f\u00edsica, mesmo um pouquinho j\u00e1 faz um bem danado para a sa\u00fade. E \u201cum pouquinho\u201d pode ser, acredite, varrer a casa e gastar uns minutos pra l\u00e1 e pra c\u00e1 limpando seu quarto. \u00c9 o que indica um estudo publicado na revista cient\u00edfica Jama Network Open. Segundo a pesquisa, essas atividades podem garantir um c\u00e9rebro saud\u00e1vel na terceira idade. A pesquisa foi feita com mais de 2 mil participantes, que _________ 53 anos, em m\u00e9dia. Suas atividades rotineiras foram monitoradas durante tr\u00eas dias, e, nesse per\u00edodo, eles tamb\u00e9m passaram por exames de resson\u00e2ncia para acompanhar a varia\u00e7\u00e3o de volume do c\u00e9rebro. Sabe-se que a diminui\u00e7\u00e3o da massa cinzenta est\u00e1 relacionada ao envelhecimento: cerca de 0,2% do volume cerebral \u00e9 perdido a cada ano a partir de 60 anos de idade. Os autores do estudo notaram que cada hora extra de atividade por dia, mesmo que seja uma faxina leve, ____________ 0,22% a mais no volume cerebral. O trabalho mostrou ainda que os participantes que davam ao menos 10 mil passos por dia \u2013 recomenda\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) \u2013 ________________ um c\u00e9rebro 0,35% maior do que aqueles que se restringiam a 5 mil passos. https:\/\/super.abril.com.br... - adaptado.","id":435267,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Texto 2: <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tarefas dom\u00e9sticas ajudam a manter seu c\u00e9rebro saud\u00e1vel <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Cada vez mais as pesquisas demonstram que, quando se trata de atividade f\u00edsica, mesmo um pouquinho j\u00e1 faz um bem danado para a sa\u00fade. E \u201cum pouquinho\u201d pode ser, acredite, varrer a casa e gastar uns minutos pra l\u00e1 e pra c\u00e1 limpando seu quarto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00c9 o que indica um estudo publicado na revista cient\u00edfica <em>Jama Network Open<\/em>. Segundo a pesquisa, essas atividades podem garantir um c\u00e9rebro saud\u00e1vel na terceira idade. A pesquisa foi feita com mais de 2 mil participantes, que _________ 53 anos, em m\u00e9dia. Suas atividades rotineiras foram monitoradas durante tr\u00eas dias, e, nesse per\u00edodo, eles tamb\u00e9m passaram por exames de resson\u00e2ncia para acompanhar a varia\u00e7\u00e3o de volume do c\u00e9rebro. Sabe-se que a diminui\u00e7\u00e3o da massa cinzenta est\u00e1 relacionada ao envelhecimento: cerca de 0,2% do volume cerebral \u00e9 perdido a cada ano a partir de 60 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os autores do estudo notaram que cada hora extra de atividade por dia, mesmo que seja uma faxina leve, ____________ 0,22% a mais no volume cerebral. O trabalho mostrou ainda que os participantes que davam ao menos 10 mil passos por dia \u2013 recomenda\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) \u2013 ________________ um c\u00e9rebro 0,35% maior do que aqueles que se restringiam a 5 mil passos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/super.abril.com.br... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1541827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, todo texto oficial deve, dentre outras coisas, ser claro e preciso. S\u00e3o caracter\u00edsticas que indicam clareza de texto oficial, EXCETO:","provas":[{"id":51067,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:12:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542088,"hashId":"b526adb91b8c01e6fbb3988ef0c46061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, todo texto oficial deve, dentre outras coisas, ser claro e preciso. S\u00e3o caracter\u00edsticas que indicam clareza de texto oficial, EXCETO:<\/p>","resposta":5770292,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explicitar o significado da sigla na primeira refer\u00eancia a ela.","id":5770290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicitar o significado da sigla na primeira refer\u00eancia a ela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pontuar adequadamente o texto.","id":5770291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontuar adequadamente o texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utilizar regionalismos e neologismos.","id":5770292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar regionalismos e neologismos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Buscar a uniformidade do tempo verbal em todo o texto.","id":5770293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar a uniformidade do tempo verbal em todo o texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1542088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Microsoft Excel \u00e9 um programa de envio de e-mails, apenas. II. O Internet Explorer \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o DOC.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41579,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:26:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1233281,"hashId":"a108576824a1f8ced5d66ab5e569637c","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O Microsoft Excel \u00e9 um programa de envio de e-mails, apenas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Internet Explorer \u00e9 um programa que gera exclusivamente\r\narquivos com a extens\u00e3o DOC.<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4454784,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4454781,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4454782,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4454783,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4454784,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes de Escrit\u00f3rio","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405047,"slug":"informatica-suites-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores ou Browsers","oab":false,"nome":"Navegadores ou Browsers","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405049,"slug":"informatica-navegadores-ou-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419833,"slug":"informatica-correio-eletronico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1233281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O papel da escola \u00e9 preparar o aluno para assumir um papel na sociedade, mas acentuando o desenvolvimento de suas aptid\u00f5es individuais, centrando no aluno o processo de ensino e aprendizagem, dando valor \u00e0s suas tentativas experimentais, pesquisa e descobertas. Esta descri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0:","provas":[{"id":42278,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-professor-area-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:26:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1257101,"hashId":"c850570b2035034995d67f7681b0e914","enunciado":"<p align=justify>O papel da escola \u00e9 preparar o aluno para assumir um papel na sociedade, mas acentuando o\r\ndesenvolvimento de suas aptid\u00f5es individuais, centrando no aluno o processo de ensino e\r\naprendizagem, dando valor \u00e0s suas tentativas experimentais, pesquisa e descobertas. Esta\r\ndescri\u00e7\u00e3o se refere \u00e0:<\/p>","resposta":4556252,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tend\u00eancia liberal renovada.","id":4556252,"corpo":"<p align=justify>Tend\u00eancia liberal renovada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tend\u00eancia liberal n\u00e3o diretiva.","id":4556253,"corpo":"<p align=justify>Tend\u00eancia liberal n\u00e3o diretiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tend\u00eancia progressista.","id":4556254,"corpo":"<p align=justify>Tend\u00eancia progressista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tend\u00eancia progressista libert\u00e1ria.","id":4556255,"corpo":"<p align=justify>Tend\u00eancia progressista libert\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1257101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Publicado em 28 de Junho de 2011, o Decreto n\u00ba 7.508 regulamenta a Lei n\u00ba 8.080\/1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o Planejamento da Sa\u00fade, a Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade e a Articula\u00e7\u00e3o Interfederativa. Segundo este decreto, a descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da distribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ofertados pelo SUS e pela iniciativa privada, considerando-se a capacidade instalada existente, os investimentos e o desempenho aferido a partir dos indicadores de sa\u00fade do sistema, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":64277,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Assistente Social - 2019"},{"id":64281,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":74084,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":74082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-urologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":74081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":74079,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Medico Neuropediatra - 2019"},{"id":74078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:16:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1969830,"hashId":"93d78cd12a1305ebfc9397f6ab9efe8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Publicado em 28 de Junho de 2011, o Decreto n\u00ba 7.508 regulamenta a Lei n\u00ba 8.080\/1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o Planejamento da Sa\u00fade, a Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade e a Articula\u00e7\u00e3o Interfederativa. Segundo este decreto, a descri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da distribui\u00e7\u00e3o de recursos humanos e de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ofertados pelo SUS e pela iniciativa privada, considerando-se a capacidade instalada existente, os investimentos e o desempenho aferido a partir dos indicadores de sa\u00fade do sistema, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":7637716,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mapa da sa\u00fade.","id":7637716,"corpo":"<p>mapa da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porta de entrada.","id":7637717,"corpo":"<p>porta de entrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regi\u00e3o de sa\u00fade.","id":7637718,"corpo":"<p>regi\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rede de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade.","id":7637719,"corpo":"<p>rede de aten\u00e7\u00e3o a sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agrupamento de sa\u00fade.","id":7637720,"corpo":"<p>agrupamento de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios fundamentais dispostos no C\u00f3digo de \u00c9tica Farmac\u00eautica, SALVO: ","provas":[{"id":74387,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:16:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2252399,"hashId":"97a3cfb0b36bdcee7b13946b92d30cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios fundamentais dispostos no C\u00f3digo de \u00c9tica Farmac\u00eautica, <strong>SALVO<\/strong>: <\/p>","resposta":8861982,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico deve manter atualizados os seus conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos para aprimorar, de forma cont\u00ednua, o desempenho de sua atividade profissional.","id":8861979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico deve manter atualizados os seus conhecimentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos para aprimorar, de forma cont\u00ednua, o desempenho de sua atividade profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalho do farmac\u00eautico deve ser exercido com autonomia t\u00e9cnica e sem a inadequada interfer\u00eancia de terceiros, tampouco com objetivo meramente de lucro, finalidade pol\u00edtica, religiosa ou outra forma de explora\u00e7\u00e3o em desfavor da sociedade. ","id":8861980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do farmac\u00eautico deve ser exercido com autonomia t\u00e9cnica e sem a inadequada interfer\u00eancia de terceiros, tampouco com objetivo meramente de lucro, finalidade pol\u00edtica, religiosa ou outra forma de explora\u00e7\u00e3o em desfavor da sociedade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico atuar\u00e1 com respeito \u00e0 vida humana, ao meio ambiente e \u00e0 liberdade de consci\u00eancia nas situa\u00e7\u00f5es de conflito entre a ci\u00eancia e os direitos e garantias fundamentais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","id":8861981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico atuar\u00e1 com respeito \u00e0 vida humana, ao meio ambiente e \u00e0 liberdade de consci\u00eancia nas situa\u00e7\u00f5es de conflito entre a ci\u00eancia e os direitos e garantias fundamentais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico responde sempre individualmente, ainda que por omiss\u00e3o, pelos atos que praticar, autorizar ou delegar no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.","id":8861982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico responde sempre individualmente, ainda que por omiss\u00e3o, pelos atos que praticar, autorizar ou delegar no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 direito do farmac\u00eautico: I. interagir com o profissional prescritor, quando necess\u00e1rio, para garantir a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia da terap\u00eautica, observado o uso racional de medicamentos. II. exigir dos profissionais da sa\u00fade o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria vigente, em especial quanto \u00e0 legibilidade da prescri\u00e7\u00e3o. III. dispor seus servi\u00e7os profissionais \u00e0s autoridades constitu\u00eddas, ainda que sem remunera\u00e7\u00e3o ou qualquer outra vantagem pessoal, em caso de conflito social interno, cat\u00e1strofe ou epidemia. IV. negar-se a realizar atos farmac\u00eauticos que sejam contr\u00e1rios aos ditames da ci\u00eancia, da \u00e9tica e da t\u00e9cnica, comunicando o fato, quando for o caso, ao usu\u00e1rio, a outros profissionais envolvidos e ao respectivo Conselho Regional de Farm\u00e1cia. \u00c9 verdadeiro o que se afirma em: ","provas":[{"id":74387,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:16:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2252401,"hashId":"eda4ae4084a6b86ac1134d61ffb650b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do farmac\u00eautico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. interagir com o profissional prescritor, quando necess\u00e1rio, para garantir a seguran\u00e7a e a efic\u00e1cia da terap\u00eautica, observado o uso racional de medicamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. exigir dos profissionais da sa\u00fade o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria vigente, em especial quanto \u00e0 legibilidade da prescri\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. dispor seus servi\u00e7os profissionais \u00e0s autoridades constitu\u00eddas, ainda que sem remunera\u00e7\u00e3o ou qualquer outra vantagem pessoal, em caso de conflito social interno, cat\u00e1strofe ou epidemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. negar-se a realizar atos farmac\u00eauticos que sejam contr\u00e1rios aos ditames da ci\u00eancia, da \u00e9tica e da t\u00e9cnica, comunicando o fato, quando for o caso, ao usu\u00e1rio, a outros profissionais envolvidos e ao respectivo Conselho Regional de Farm\u00e1cia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 verdadeiro o que se afirma em: <\/p>","resposta":8861987,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV","id":8861987,"corpo":"<p>I, II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":8861988,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III ","id":8861989,"corpo":"<p>I, II e III <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":8861990,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O farmac\u00eautico, perante seus pares e demais profissionais da equipe de sa\u00fade, deve comprometer-se, dentre outros, a: I. denunciar atos que contrariem os postulados \u00e9ticos da profiss\u00e3o. II. empenhar-se em elevar e firmar seu pr\u00f3prio conceito, procurando manter a confian\u00e7a dos membros da equipe de trabalho e dos destinat\u00e1rios do seu servi\u00e7o. III. adotar crit\u00e9rio justo nas suas atividades e nos pronunciamentos sobre servi\u00e7os e fun\u00e7\u00f5es confiados anteriormente a outro farmac\u00eautico. \u00c9 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":74387,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:16:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2252407,"hashId":"6531de65292d6ad7df5f0426323ece33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico, perante seus pares e demais profissionais da equipe de sa\u00fade, deve comprometer-se, dentre outros, a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. denunciar atos que contrariem os postulados \u00e9ticos da profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. empenhar-se em elevar e firmar seu pr\u00f3prio conceito, procurando manter a confian\u00e7a dos membros da equipe de trabalho e dos destinat\u00e1rios do seu servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. adotar crit\u00e9rio justo nas suas atividades e nos pronunciamentos sobre servi\u00e7os e fun\u00e7\u00f5es confiados anteriormente a outro farmac\u00eautico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":8862016,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II","id":8862015,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III ","id":8862016,"corpo":"<p>I, II e III <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e III","id":8862017,"corpo":"<p> I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III","id":8862018,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de luvas como equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, marque a op\u00e7\u00e3o ERRADA. ","provas":[{"id":74387,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:16:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2252426,"hashId":"a06386dbda2b4fc4ff1a824035450b4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de luvas como equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, marque a op\u00e7\u00e3o <strong>ERRADA<\/strong>. <\/p>","resposta":8862100,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se retirar as luvas imediatamente ap\u00f3s o t\u00e9rmino do procedimento.","id":8862097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se retirar as luvas imediatamente ap\u00f3s o t\u00e9rmino do procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o especial deve ser dada \u00e0 possibilidade de desenvolvimento de rea\u00e7\u00e3o de hipersensibilidade \u00e0s luvas de l\u00e1tex. Neste caso, devem ser utilizadas as luvas de vinil","id":8862098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o especial deve ser dada \u00e0 possibilidade de desenvolvimento de rea\u00e7\u00e3o de hipersensibilidade \u00e0s luvas de l\u00e1tex. Neste caso, devem ser utilizadas as luvas de vinil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As luvas n\u00e3o protegem de perfura\u00e7\u00f5es de agulhas, mas est\u00e1 comprovado que elas podem diminuir a penetra\u00e7\u00e3o de sangue em at\u00e9 50% de seu volume.","id":8862099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As luvas n\u00e3o protegem de perfura\u00e7\u00f5es de agulhas, mas est\u00e1 comprovado que elas podem diminuir a penetra\u00e7\u00e3o de sangue em at\u00e9 50% de seu volume.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se tocar na parte externa das luvas ao remov\u00ea-las. ","id":8862100,"corpo":"<p>Deve-se tocar na parte externa das luvas ao remov\u00ea-las. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o procedimentos que devem ser tomados no per\u00edodo p\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico. I. Nas exposi\u00e7\u00f5es de mucosas, deve-se lavar exaustivamente com \u00e1gua ou solu\u00e7\u00e3o salina fisiol\u00f3gica. II. Ap\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o em pele \u00edntegra, lavar o local com \u00e1gua e sab\u00e3o ou solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica com detergente (PVPI, clorexidina) abundantemente. III. Se o acidente for percut\u00e2neo, lavar imediatamente o local com \u00e1gua e sab\u00e3o ou solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica com detergente (PVPI, clorexidina). N\u00e3o fazer espremedura do local ferido, pois favorece um aumento da \u00e1rea exposta. IV. devem ser realizados procedimentos que aumentem a \u00e1rea exposta, tais como cortes e inje\u00e7\u00f5es locais. A utiliza\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es irritantes (\u00e9ter, hipoclorito de s\u00f3dio) tamb\u00e9m est\u00e1 contraindicada. A quantidade de assertivas corretas \u00e9: ","provas":[{"id":74387,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Farmac\u00eautico \/ Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:16:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2252427,"hashId":"d47cf09e25149f060b2bd774070b72cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o procedimentos que devem ser tomados no per\u00edodo p\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nas exposi\u00e7\u00f5es de mucosas, deve-se lavar exaustivamente com \u00e1gua ou solu\u00e7\u00e3o salina fisiol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Ap\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o em pele \u00edntegra, lavar o local com \u00e1gua e sab\u00e3o ou solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica com detergente (PVPI, clorexidina) abundantemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se o acidente for percut\u00e2neo, lavar imediatamente o local com \u00e1gua e sab\u00e3o ou solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica com detergente (PVPI, clorexidina). N\u00e3o fazer espremedura do local ferido, pois favorece um aumento da \u00e1rea exposta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. devem ser realizados procedimentos que aumentem a \u00e1rea exposta, tais como cortes e inje\u00e7\u00f5es locais. A utiliza\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es irritantes (\u00e9ter, hipoclorito de s\u00f3dio) tamb\u00e9m est\u00e1 contraindicada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A quantidade de assertivas corretas \u00e9: <\/p>","resposta":8862102,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":8862101,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":8862102,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":8862103,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":8862104,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Resgatista \/ Socorrista","id":17716,"slug":"resgatista-socorrista"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse texto, o autor expressa em versos uma:","provas":[{"id":40575,"cargo":{"descricao":"Resgatista \/ Socorrista","id":17716,"slug":"resgatista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-resgatista-socorrista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Resgatista \/ Socorrista - 2019"},{"id":40628,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-topografo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":73742,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Agente Fiscal - 2019"},{"id":73755,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-eletricista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Eletricista - 2019"},{"id":73749,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":73744,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:22:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1199360,"hashId":"f2a384e0cd5f4e2e4da487c1f63b7058","enunciado":"<p align=justify>Nesse texto, o autor expressa em versos uma:<\/p>","resposta":4315941,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00edtica social.","id":4315940,"corpo":"<p align=justify>Cr\u00edtica social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de amor.","id":4315941,"corpo":"<p align=justify>Declara\u00e7\u00e3o de amor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","id":4315942,"corpo":"<p align=justify>Investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proposta pol\u00edtica.","id":4315943,"corpo":"<p align=justify>Proposta pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema a seguir, escrito por Machado de Assis, para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cTeus olhos s\u00e3o meus livros.Que livro h\u00e1 a\u00ed melhor,Em que melhor se leiaA p\u00e1gina do amor?Flores me s\u00e3o teus l\u00e1bios.Onde h\u00e1 mais bela flor,Em que melhor se bebaO b\u00e1lsamo do amor?\u201d","id":396259,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o poema a seguir, escrito por Machado de Assis, para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cTeus olhos s\u00e3o meus livros.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Que livro h\u00e1 a\u00ed melhor,<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Em que melhor se leia<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A p\u00e1gina do amor?<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Flores me s\u00e3o teus l\u00e1bios.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Onde h\u00e1 mais bela flor,<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Em que melhor se beba<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O b\u00e1lsamo do amor?\u201d<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 4 a 8","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1199360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Resgatista \/ Socorrista","id":17716,"slug":"resgatista-socorrista"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno tem o formato e dimens\u00f5es da figura abaixo. Qual a sua \u00e1rea total sombreada, em m2? (Considere \u03c0=3)","provas":[{"id":40575,"cargo":{"descricao":"Resgatista \/ Socorrista","id":17716,"slug":"resgatista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-resgatista-socorrista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Resgatista \/ Socorrista - 2019"},{"id":40628,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-topografo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":73742,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Agente Fiscal - 2019"},{"id":73755,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-eletricista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Eletricista - 2019"},{"id":73749,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":73744,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:22:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1199374,"hashId":"9c772460e791b8beb40a0f92c45a74dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno tem o formato e dimens\u00f5es da figura abaixo. Qual a sua \u00e1rea total sombreada, em m<sup>2<\/sup>? (Considere <span style=\"background-color: white; color: rgb(52, 69, 99);\">\u03c0<\/span>=3)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40575\/13.GIF\"><\/p>","resposta":4315996,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"630.","id":4315996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">630.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"710.","id":4315997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">710.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"780.","id":4315998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">780.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"960.","id":4315999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">960.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1199374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Resgatista \/ Socorrista","id":17716,"slug":"resgatista-socorrista"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em abril deste ano, um dos senadores da Rep\u00fablica do Brasil protocolou pedido de impeachment contra dois ministros do Supremo Tribunal Federal (STF). Alguns juristas, contudo, t\u00eam argumentado que a peti\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui fundamento legal. A esse respeito, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a que N\u00c3O contempla um atual membro do STF.","provas":[{"id":40575,"cargo":{"descricao":"Resgatista \/ Socorrista","id":17716,"slug":"resgatista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-resgatista-socorrista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Resgatista \/ Socorrista - 2019"},{"id":40628,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-topografo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":73742,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Agente Fiscal - 2019"},{"id":73755,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-eletricista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Eletricista - 2019"},{"id":73749,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":73744,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:22:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1199379,"hashId":"3f7761062288b6034ef1c32d4623cc23","enunciado":"<p align=\"justify\">Em abril deste ano, um dos senadores da Rep\u00fablica do Brasil protocolou pedido de <em>impeachment<\/em> contra dois ministros do Supremo Tribunal Federal (STF). Alguns juristas, contudo, t\u00eam argumentado que a peti\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui fundamento legal. A esse respeito, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a que N\u00c3O contempla um atual membro do STF.<\/p>","resposta":4316017,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1rmen L\u00facia.","id":4316014,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1rmen L\u00facia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dias Toffoli.","id":4316015,"corpo":"<p align=justify>Dias Toffoli.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gilmar Mendes.","id":4316016,"corpo":"<p align=justify>Gilmar Mendes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e9rgio Moro.","id":4316017,"corpo":"<p align=justify>S\u00e9rgio Moro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1199379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Resgatista \/ Socorrista","id":17716,"slug":"resgatista-socorrista"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as op\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a que indica dois dos principais produtos exportados pelo Estado do Paran\u00e1.","provas":[{"id":40575,"cargo":{"descricao":"Resgatista \/ Socorrista","id":17716,"slug":"resgatista-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-resgatista-socorrista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Resgatista \/ Socorrista - 2019"},{"id":40628,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-topografo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":73742,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Agente Fiscal - 2019"},{"id":73755,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-eletricista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Eletricista - 2019"},{"id":73749,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":73744,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:22:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1199384,"hashId":"258e93e761a14e99c811d58fa531b0e0","enunciado":"<p align=justify>Considere as op\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a que indica dois dos principais produtos exportados pelo Estado do Paran\u00e1.<\/p>","resposta":4316043,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aeronaves e Computadores.","id":4316041,"corpo":"<p align=justify>Aeronaves e Computadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produtos Eletr\u00f4nicos e Manufaturados.","id":4316042,"corpo":"<p align=justify>Produtos Eletr\u00f4nicos e Manufaturados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Soja e Frango.","id":4316043,"corpo":"<p align=justify>Soja e Frango.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ve\u00edculos e Combust\u00edveis.","id":4316044,"corpo":"<p align=justify>Ve\u00edculos e Combust\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1199384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Guarda-vidas', leia as afirmativas a seguir: I. A not\u00edcia em quest\u00e3o refere-se a um fato relacionado ao estado do Esp\u00edrito Santo. II. Os guarda-vidas s\u00e3o respons\u00e1veis por causar mais de 38% dos acidentes nas praias de Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72784,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":72795,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - Assistente Social - 2019"},{"id":72789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:22:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2215089,"hashId":"99a1f66def95aefa18aecfa88e46ca95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Guarda-vidas', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A not\u00edcia em quest\u00e3o refere-se a um fato relacionado ao estado do Esp\u00edrito Santo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os guarda-vidas s\u00e3o respons\u00e1veis por causar mais de 38% dos acidentes nas praias de Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8702979,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8702978,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8702979,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8702980,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8702981,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Guarda-vidas As praias de Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, contam com 74 guardavidas em 14 postos de apoio, neste ver\u00e3o. Os profissionais trabalham das 8h \u00e0s 18h, todos os dias da semana. Segundo a prefeitura, os guarda-vidas possuem treinamento e equipamentos apropriados para resgatar banhistas em perigo.Fonte: G1 (com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":511973,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Guarda-vidas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As praias de Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, contam com 74 guardavidas em 14 postos de apoio, neste ver\u00e3o. Os profissionais trabalham das 8h \u00e0s 18h, todos os dias da semana. Segundo a prefeitura, os guarda-vidas possuem treinamento e equipamentos apropriados para resgatar banhistas em perigo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: G1 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Guarda-vidas', leia as afirmativas a seguir: I. De acordo com a not\u00edcia, os guarda-vidas trabalham todos os dias da semana. II. O texto traz dados relacionados \u00e0 disponibilidade de guardavidas no ver\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72784,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":72795,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - Assistente Social - 2019"},{"id":72789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:22:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2215092,"hashId":"7156d1282fbd66f6c4eb77b8c526e4a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Guarda-vidas', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com a not\u00edcia, os guarda-vidas trabalham todos os dias da semana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto traz dados relacionados \u00e0 disponibilidade de guardavidas no ver\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8702992,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8702992,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8702993,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8702994,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8702995,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Guarda-vidas As praias de Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, contam com 74 guardavidas em 14 postos de apoio, neste ver\u00e3o. Os profissionais trabalham das 8h \u00e0s 18h, todos os dias da semana. Segundo a prefeitura, os guarda-vidas possuem treinamento e equipamentos apropriados para resgatar banhistas em perigo.Fonte: G1 (com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":511973,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Guarda-vidas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As praias de Vit\u00f3ria, no Esp\u00edrito Santo, contam com 74 guardavidas em 14 postos de apoio, neste ver\u00e3o. Os profissionais trabalham das 8h \u00e0s 18h, todos os dias da semana. Segundo a prefeitura, os guarda-vidas possuem treinamento e equipamentos apropriados para resgatar banhistas em perigo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: G1 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.I - Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos apenas as informa\u00e7\u00f5es restritas a seu interesse particular, ainda que resguardadas sob sigilo imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado, dada a supremacia do direito \u00e0 liberdade do cidad\u00e3o.II - A todos \u00e9 assegurado, desde que por determina\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, o direito de peti\u00e7\u00e3o aos Poderes P\u00fablicos em defesa de direitos ou contra ilegalidade ou abuso de poder.III- A todos \u00e9 assegurada, independentemente do pagamento de taxas, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal ou de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade.IV - A lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2019-faurgs-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:16:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1971161,"hashId":"1e09d983a2e3bb2034a92f1f981d08bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos apenas as informa\u00e7\u00f5es restritas a seu interesse particular, ainda que resguardadas sob sigilo imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado, dada a supremacia do direito \u00e0 liberdade do cidad\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A todos \u00e9 assegurado, desde que por determina\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, o direito de peti\u00e7\u00e3o aos Poderes P\u00fablicos em defesa de direitos ou contra ilegalidade ou abuso de poder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A todos \u00e9 assegurada, independentemente do pagamento de taxas, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal ou de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7644024,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7644021,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7644022,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7644023,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":7644024,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7644025,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1971161","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: Pesquisadores que estudam os aspectos relacionados ao processo de avalia\u00e7\u00e3o no contexto escolar sinalizam que na avalia\u00e7\u00e3o _______________, os fatores end\u00f3genos, ou seja, os fatores internos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o educacional s\u00e3o levados em conta para proceder \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":64304,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:16:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1972480,"hashId":"cc358ff1f52286b97d61c3cddd851fab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pesquisadores que estudam os aspectos relacionados ao processo de avalia\u00e7\u00e3o no contexto escolar sinalizam que na avalia\u00e7\u00e3o _______________, os fatores end\u00f3genos, ou seja, os fatores internos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o educacional s\u00e3o levados em conta para proceder \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto.<\/p>","resposta":7649966,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formativa","id":7649966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quantitativa","id":7649967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quantitativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classificat\u00f3ria","id":7649968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">classificat\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segregadora","id":7649969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segregadora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cartesiana","id":7649970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cartesiana<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos de avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Modelos de avalia\u00e7\u00e3o","pai":426027,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426037,"slug":"pedagogia-modelos-de-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a teoria Hist\u00f3rico-Cultural, o conceito de media\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentado como uma categoria fundamental para a compreens\u00e3o da dial\u00e9tica que envolve a a\u00e7\u00e3o docente e suas implica\u00e7\u00f5es para o ensino. Concebida enquanto processo de interven\u00e7\u00e3o que cria situa\u00e7\u00f5es para que os estudantes possam elaborar seus pr\u00f3prios pensamentos e conhecimentos, a media\u00e7\u00e3o docente favorece:","provas":[{"id":64304,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:16:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1972503,"hashId":"334afbd1b46b90175c270b3f6af9fb66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria Hist\u00f3rico-Cultural, o conceito de media\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentado como uma categoria fundamental para a compreens\u00e3o da dial\u00e9tica que envolve a a\u00e7\u00e3o docente e suas implica\u00e7\u00f5es para o ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Concebida enquanto processo de interven\u00e7\u00e3o que cria situa\u00e7\u00f5es para que os estudantes possam elaborar seus pr\u00f3prios pensamentos e conhecimentos, a media\u00e7\u00e3o docente favorece:<\/p>","resposta":7650077,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o de grupos homog\u00eaneos.","id":7650073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constitui\u00e7\u00e3o de grupos homog\u00eaneos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de conforma\u00e7\u00e3o dos corpos.","id":7650074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de conforma\u00e7\u00e3o dos corpos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o da capacidade de memoriza\u00e7\u00e3o.","id":7650075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amplia\u00e7\u00e3o da capacidade de memoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sequencia\u00e7\u00e3o interna dos conte\u00fados ensinados no contexto escolar.","id":7650076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequencia\u00e7\u00e3o interna dos conte\u00fados ensinados no contexto escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A passagem dos conceitos espont\u00e2neos para os conceitos cient\u00edficos.","id":7650077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A passagem dos conceitos espont\u00e2neos para os conceitos cient\u00edficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias do desenvolvimento e da aprendizagem","oab":false,"nome":"Teorias do desenvolvimento e da aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405518,"slug":"pedagogia-teorias-do-desenvolvimento-e-da-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Hist\u00f3rico-Cultural de Vygotsky","oab":false,"nome":"Teoria Hist\u00f3rico-Cultural de Vygotsky","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425969,"slug":"pedagogia-teoria-historico-cultural-de-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja x um n\u00famero real positivo e ABC um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo tal que o cateto que une os pontos A e B mede 3x e o cateto que une os pontos B e C mede 4x.Ent\u00e3o, o cosseno do \u00e2ngulo vale:","provas":[{"id":64308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:16:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1973684,"hashId":"d91deb20ef7584306fae9e59c5822216","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja x um n\u00famero real positivo e ABC um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo tal que o cateto que une os pontos A e B mede 3x e o cateto que une os pontos B e C mede 4x.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, o cosseno do \u00e2ngulo vale:<\/p>","resposta":7655663,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/5","id":7655661,"corpo":"<p><sup>1<\/sup>\/<sub>5<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\/5","id":7655662,"corpo":"<p><sup>2<\/sup><sub>\/5<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\/5","id":7655663,"corpo":"<p><sup>3<\/sup>\/<sub>5<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4\/5","id":7655664,"corpo":"<p><sup>4<\/sup>\/<sub>5<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1","id":7655665,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Cosseno","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Cosseno","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408932,"slug":"matematica-funcao-cosseno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero 3\u22120,001\u200b1\u200b \u00e9 igual a:","provas":[{"id":64308,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:16:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1973694,"hashId":"3b9f17af395b54533a76dd4aea70aed9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{\\sqrt[3]{-0,001}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.61906em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.815064em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.85475em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.815625em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.77563em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.224375em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7655715,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":7655711,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":7655712,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-0,1","id":7655713,"corpo":"<p>-0,1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-1","id":7655714,"corpo":"<p>-1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-10","id":7655715,"corpo":"<p>-10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades dos Radicais","oab":false,"nome":"Propriedades dos Radicais","pai":408685,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408688,"slug":"matematica-propriedades-dos-radicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder esta quest\u00e3o, considere a seguinte ilustra\u00e7\u00e3o.As ilustra\u00e7\u00f5es 1, 2 e 3 podem representar respectivamente: ","provas":[{"id":39614,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:22:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1163649,"hashId":"4f651cf7e8a307ba1c5ee827084e34e4","enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder esta quest\u00e3o, considere a\r\nseguinte ilustra\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39614\/Q17.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As ilustra\u00e7\u00f5es 1, 2 e 3 podem representar\r\nrespectivamente: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4166131,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os meridianos, paralelos e zonas clim\u00e1ticas.","id":4166128,"corpo":"<p align=justify>os meridianos, paralelos e zonas clim\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" as latitudes, paralelos e fusos hor\u00e1rios. ","id":4166129,"corpo":"<p align=justify> as latitudes, paralelos e fusos hor\u00e1rios.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os meridianos, longitude e fusos hor\u00e1rios.","id":4166130,"corpo":"<p align=justify>os meridianos, longitude e fusos hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os paralelos, meridianos e zonas clim\u00e1ticas.","id":4166131,"corpo":"<p align=justify>os paralelos, meridianos e zonas clim\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/1163649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para deter a compreens\u00e3o do clima de uma certa regi\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio estudos e pesquisas a longo prazo para estabelecer uma combina\u00e7\u00e3o entre a temperatura, umidade, e press\u00e3o atmosf\u00e9rica, elementos b\u00e1sicos para qualificar um determinado clima. Al\u00e9m dos elementos, existem os fatores clim\u00e1ticos, capazes de transformar os elementos de um clima. No contexto do estudo da climatologia, observe as seguintes afirmativas.I \u2013 O clima da regi\u00e3o centro-oeste \u00e9 determinado pela atua\u00e7\u00e3o constante da massa polar atl\u00e2ntica. (mPa).II \u2013 O ar se movimenta de acordo com a varia\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica. Sempre com fluxo de \u00e1reas de baixa press\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o a \u00e1reas de alta press\u00e3o.III \u2013 Para medir a velocidade dos ventos utiliza-se o bar\u00f4metro.IV \u2013 S\u00e3o compreendidos como principais fatores clim\u00e1ticos, a altitude, a latitude, a maritimidade, a continentalidade, o relevo, a vegeta\u00e7\u00e3o, as massas de ar e at\u00e9 mesmo o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o.Com aux\u00edlio do enunciado, analise as afirma\u00e7\u00f5es para assinalar a alternativa verdadeira.","provas":[{"id":39614,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:22:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1163655,"hashId":"a37764145cf55464d6a6d3509ed18455","enunciado":"<p align=\"justify\">Para deter a compreens\u00e3o do clima de uma certa\r\nregi\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio estudos e pesquisas a longo\r\nprazo para estabelecer uma combina\u00e7\u00e3o entre a\r\ntemperatura, umidade, e press\u00e3o atmosf\u00e9rica,\r\nelementos b\u00e1sicos para qualificar um determinado\r\nclima. Al\u00e9m dos elementos, existem os fatores\r\nclim\u00e1ticos, capazes de transformar os elementos de um clima. No contexto do estudo da climatologia,\r\nobserve as seguintes afirmativas.<\/p><p align=\"justify\">I \u2013 O clima da regi\u00e3o centro-oeste \u00e9 determinado\r\npela atua\u00e7\u00e3o constante da massa polar atl\u00e2ntica.\r\n(mPa).<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 O ar se movimenta de acordo com a varia\u00e7\u00e3o\r\natmosf\u00e9rica. Sempre com fluxo de \u00e1reas de baixa\r\npress\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o a \u00e1reas de alta press\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Para medir a velocidade dos ventos utiliza-se o\r\nbar\u00f4metro.<\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 S\u00e3o compreendidos como principais fatores\r\nclim\u00e1ticos, a altitude, a latitude, a maritimidade, a\r\ncontinentalidade, o relevo, a vegeta\u00e7\u00e3o, as massas\r\nde ar e at\u00e9 mesmo o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com aux\u00edlio do enunciado, analise as afirma\u00e7\u00f5es\r\npara assinalar a alternativa verdadeira.<\/p>","resposta":4166153,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":4166152,"corpo":"<p align=justify>As afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o IV \u00e9 correta. ","id":4166153,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirma\u00e7\u00e3o IV \u00e9 correta.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o corretas. ","id":4166154,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas. ","id":4166155,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1163655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um professor de Geografia, \u00e9 fundamental analisar os fen\u00f4menos e os fatos atrav\u00e9s da espacialidade, entendida pelo ge\u00f3grafo Roberto Lobato Corr\u00eaa (2019, p. 289) \u201ccomo o olhar do ge\u00f3grafo, o modo pelo qual a a\u00e7\u00e3o humana sobre a superf\u00edcie terrestre \u00e9 descoberta, analisada e interpretada\u201d. Para este autor, a espacialidade \u00e9 constitu\u00edda por tr\u00eas temas, a saber:","provas":[{"id":39665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:22:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1165625,"hashId":"0d0fbdfdfd5dd38cb0cda17d479442ab","enunciado":"<p align=justify>Para um professor de Geografia, \u00e9 fundamental\r\nanalisar os fen\u00f4menos e os fatos atrav\u00e9s da\r\nespacialidade, entendida pelo ge\u00f3grafo Roberto\r\nLobato Corr\u00eaa (2019, p. 289) \u201ccomo o olhar do\r\nge\u00f3grafo, o modo pelo qual a a\u00e7\u00e3o humana sobre a\r\nsuperf\u00edcie terrestre \u00e9 descoberta, analisada e\r\ninterpretada\u201d. Para este autor, a espacialidade \u00e9\r\nconstitu\u00edda por tr\u00eas temas, a saber:<\/p>","resposta":4172945,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o e desenvolvimento ","id":4172943,"corpo":"<p align=justify>localiza\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o e desenvolvimento\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formas sociais, escala e localiza\u00e7\u00e3o","id":4172944,"corpo":"<p align=justify>formas sociais, escala e localiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o, escala e arranjos espaciais ","id":4172945,"corpo":"<p align=justify>localiza\u00e7\u00e3o, escala e arranjos espaciais\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e arranjos espaciais","id":4172946,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e arranjos espaciais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1165625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Raio X","id":5475,"slug":"tecnico-de-raio-x"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A portaria 453 de 1\u00ba de junho de 1998 estabelece as Diretrizes de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica em Radiodiagn\u00f3stico, deve ser adotada em todo territ\u00f3rio nacional pelas pessoas jur\u00eddicas e f\u00edsicas, de direito p\u00fablico e privado envolvidas em atividades especificadas no regulamento. Assinale a alternativa que exp\u00f5e uma atividade que N\u00c3O \u00e9 abrangida pela portaria em quest\u00e3o:","provas":[{"id":40621,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Raio X","id":5475,"slug":"tecnico-de-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-tecnico-de-raio-x","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - T\u00e9cnico de Raio X - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1200768,"hashId":"abe133a8370a99ce36455d9790601d8a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A portaria 453 de 1\u00ba de junho de 1998 estabelece as Diretrizes de Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica em Radiodiagn\u00f3stico, deve ser adotada em todo territ\u00f3rio nacional pelas pessoas jur\u00eddicas e f\u00edsicas, de direito p\u00fablico e privado envolvidas em atividades especificadas no regulamento. Assinale a alternativa que exp\u00f5e uma atividade que N\u00c3O \u00e9 abrangida pela portaria em quest\u00e3o:<\/p><\/p>","resposta":4321778,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de equipamentos de raios X diagn\u00f3sticos, componentes e acess\u00f3rios. ","id":4321777,"corpo":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de equipamentos de raios X diagn\u00f3sticos, componentes e acess\u00f3rios.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o em diagn\u00f3stico m\u00e9dico, radioterapia, tomografia computadorizada, medicina nuclear e odontologia.","id":4321778,"corpo":"<p align=justify>Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o em diagn\u00f3stico m\u00e9dico, radioterapia, tomografia computadorizada, medicina nuclear e odontologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de raios X diagn\u00f3sticos nas atividades de pesquisa biom\u00e9dica e de ensino.","id":4321779,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de raios X diagn\u00f3sticos nas atividades de pesquisa biom\u00e9dica e de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que implica na utiliza\u00e7\u00e3o de raios X diagn\u00f3sticos para fins m\u00e9dicos e odontol\u00f3gicos.","id":4321780,"corpo":"<p align=justify>A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que implica na utiliza\u00e7\u00e3o de raios X diagn\u00f3sticos para fins m\u00e9dicos e odontol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1200768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Raio X","id":5475,"slug":"tecnico-de-raio-x"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as vantagens da tomografia computadorizada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radiografia convencional, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":40621,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Raio X","id":5475,"slug":"tecnico-de-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-tecnico-de-raio-x","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - T\u00e9cnico de Raio X - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1200781,"hashId":"61f91f2f3b8b3d214c0a1b5c8309421f","enunciado":"<p align=justify>Sobre as vantagens da tomografia computadorizada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radiografia convencional, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4321823,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dose de radia\u00e7\u00e3o para procedimentos de tomografia computadorizada \u00e9 menor que a de qualquer exame de radiografia convencional.","id":4321823,"corpo":"<p align=justify>A dose de radia\u00e7\u00e3o para procedimentos de tomografia computadorizada \u00e9 menor que a de qualquer exame de radiografia convencional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As estruturas anat\u00f4micas s\u00e3o visualizadas sem sobreposi\u00e7\u00e3o.","id":4321824,"corpo":"<p align=justify>As estruturas anat\u00f4micas s\u00e3o visualizadas sem sobreposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As imagens de tomografia computadorizada possuem maior resolu\u00e7\u00e3o de contraste.","id":4321825,"corpo":"<p align=justify>As imagens de tomografia computadorizada possuem maior resolu\u00e7\u00e3o de contraste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tomografia computadorizada possibilita a manipula\u00e7\u00e3o dos dados de atenua\u00e7\u00e3o.","id":4321826,"corpo":"<p align=justify>A tomografia computadorizada possibilita a manipula\u00e7\u00e3o dos dados de atenua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiografia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiografia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400346,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1200781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Raio X","id":5475,"slug":"tecnico-de-raio-x"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao posicionamento para incid\u00eancia Perfil m\u00e9dio-lateral do f\u00eamur m\u00e9dio e proximal, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":40621,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Raio X","id":5475,"slug":"tecnico-de-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-tecnico-de-raio-x","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - T\u00e9cnico de Raio X - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1200787,"hashId":"b9333dbde2959cbe6d1f119d785219c2","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao posicionamento para incid\u00eancia Perfil m\u00e9dio-lateral do f\u00eamur m\u00e9dio e proximal, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4321865,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estender e apoiar a perna n\u00e3o afetada atr\u00e1s do joelho afetado e reverter o paciente (posteriormente) aproximadamente a 15\u00ba para prevenir sobreposi\u00e7\u00e3o do f\u00eamur proximal e articula\u00e7\u00e3o do quadril.","id":4321865,"corpo":"<p align=justify>Estender e apoiar a perna n\u00e3o afetada atr\u00e1s do joelho afetado e reverter o paciente (posteriormente) aproximadamente a 15\u00ba para prevenir sobreposi\u00e7\u00e3o do f\u00eamur proximal e articula\u00e7\u00e3o do quadril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flexionar o joelho afetado aproximadamente 90\u00ba e alinhar o f\u00eamur a linha m\u00e9dia da mesa.","id":4321866,"corpo":"<p align=justify>Flexionar o joelho afetado aproximadamente 90\u00ba e alinhar o f\u00eamur a linha m\u00e9dia da mesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rodar a perna internamente aproximadamente 15\u00ba a 20\u00ba para alinhamento dos trocanteres maiores. ","id":4321867,"corpo":"<p align=justify>Rodar a perna internamente aproximadamente 15\u00ba a 20\u00ba para alinhamento dos trocanteres maiores.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colocar suporte abaixo da perna afetada e joelho, e suporte no tornozelo para posi\u00e7\u00e3o de perfil verdadeira.","id":4321868,"corpo":"<p align=justify>Colocar suporte abaixo da perna afetada e joelho, e suporte no tornozelo para posi\u00e7\u00e3o de perfil verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiografia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiografia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400346,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1200787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Raio X","id":5475,"slug":"tecnico-de-raio-x"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA para raio central na incid\u00eancia AP Axial de coluna lombar localizada para L5-S1:","provas":[{"id":40621,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Raio X","id":5475,"slug":"tecnico-de-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-tecnico-de-raio-x","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - T\u00e9cnico de Raio X - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:22:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1200798,"hashId":"ec315812e0bde316c5e3832d2943317f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa CORRETA para raio central na incid\u00eancia AP Axial de coluna lombar localizada para L5-S1:<\/p>","resposta":4321896,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perpendicular com apoio na cintura ou angula\u00e7\u00e3o de 5\u00ba sem suporte.","id":4321895,"corpo":"<p align=justify>Perpendicular com apoio na cintura ou angula\u00e7\u00e3o de 5\u00ba sem suporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30\u00ba (homens) e 35\u00ba (mulheres) cef\u00e1licos.","id":4321896,"corpo":"<p align=justify>30\u00ba (homens) e 35\u00ba (mulheres) cef\u00e1licos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40\u00ba cef\u00e1licos para ambos os sexos.","id":4321897,"corpo":"<p align=justify>40\u00ba cef\u00e1licos para ambos os sexos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45\u00ba caudal.","id":4321898,"corpo":"<p align=justify>45\u00ba caudal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiografia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiografia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400346,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1200798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153,"slug":"bibliotecario-de-cultura"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710,"slug":"professor-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803,"slug":"professor-ii-area-geografia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as ideias defendidas no texto,","provas":[{"id":47335,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":47347,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Arquivista - 2019"},{"id":47354,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":47360,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47363,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153,"slug":"bibliotecario-de-cultura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio de Cultura - 2019"},{"id":47364,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":47365,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Contador - 2019"},{"id":47368,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":47372,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":47375,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":47379,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Engenheiro Florestal - 2019"},{"id":47382,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47388,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":47391,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":47402,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - M\u00e9dico - 2019"},{"id":47405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":47413,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":47418,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Professor I - 2019"},{"id":47419,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710,"slug":"professor-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias - 2019"},{"id":47420,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803,"slug":"professor-ii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea Geografia - 2019"},{"id":47423,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":47428,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Supervisor Educacional - 2019"},{"id":47430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade","id":3131,"slug":"tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletricidade - 2019"},{"id":47431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"},{"id":47432,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":47433,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":47434,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":47437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47439,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1438636,"hashId":"2e735e60bb7b81883fb456c8432f78ea","enunciado":"<p>De acordo com as ideias defendidas no texto,<\/p>","resposta":5319639,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tempo passado \u00e9 o que importa.","id":5319637,"corpo":"<p>o tempo passado \u00e9 o que importa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tempo futuro \u00e9 o que importa.","id":5319638,"corpo":"<p>o tempo futuro \u00e9 o que importa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tempo presente \u00e9 o que importa.","id":5319639,"corpo":"<p>o tempo presente \u00e9 o que importa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tempo n\u00e3o tem import\u00e2ncia.","id":5319640,"corpo":"<p>o tempo n\u00e3o tem import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passado, presente e futuro s\u00e3o igualmente importantes.","id":5319641,"corpo":"<p>passado, presente e futuro s\u00e3o igualmente importantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Texto 01O tempo \u00e9 a vida1 Tenho ouvido muito as pessoas se queixarem do tempo. Dizem que o tempo passa r\u00e1pido, ou devagardemais, que o tempo de ser feliz j\u00e1 passou ou n\u00e3o chega nunca. \u00c9 comum dizerem que \u201cest\u00e3o perdendo tempo\u201d eque isso n\u00e3o pode ocorrer, seja porque \u201ctempo \u00e9 dinheiro\u201d, seja porque uma hora a grande ficha cair\u00e1 com apercep\u00e7\u00e3o de que se \u201cera feliz e n\u00e3o sabia\u201d. Est\u00e3o \u201ccorrendo contra o tempo\u201d ou \u201caproveitando o tempo que ainda5 t\u00eam\u201d. Isso em nada diz do tempo, mas da rela\u00e7\u00e3o que estabelecemos com ele. S\u00e3o frases prontas para produzirang\u00fastia, ansiedade, culpa e tristeza. Como se pud\u00e9ssemos e dev\u00eassemos controlar o tempo. Nessas rela\u00e7\u00f5esequivocadas com o tempo, a gente o chama para uma competi\u00e7\u00e3o. Nem preciso contar para voc\u00eas quem perde comisso O tempo, senhor do universo \u2013 na mitologia grega, Cronos era o l\u00edder dos tit\u00e3s \u2013 n\u00e3o perde nunca. E a\u00ed maisarmadilhas \u00e0 vista. A tristeza pelo que j\u00e1 passou nos conecta com o tempo do passado. A ansiedade pelo que est\u00e110 por vir nos conecta com o tempo do futuro. Ambas as situa\u00e7\u00f5es nos tiram da \u00fanica conex\u00e3o real com o tempo, a\u00fanica que ele respeita: a presen\u00e7a.S\u00f3 no presente posso me relacionar com o tempo sem precisar correr ou lamentar. Fluindo com o tempo,aproveito as possibilidades que a vida me apresenta agora. De modo gentil e leve, posso aprender as li\u00e7\u00f5es quepreciso sem culpa ou dor. Fluir no tempo, aceitar sua enormidade e minha submiss\u00e3o nessa rela\u00e7\u00e3o, abre espa\u00e7o15 para a autonomia real (n\u00e3o aquela fantasia de controle). Isso \u00e9 muito claro quando olhamos para as crian\u00e7as, e parao n\u00e3o lugar que o mundo de hoje oferece para a inf\u00e2ncia. As crian\u00e7as sabem que o tempo est\u00e1 a\u00ed para quepossamos dan\u00e7ar com ele. E dan\u00e7a implica movimento com t\u00f4nus, equil\u00edbrio, abertura, desejo e presen\u00e7a, e elas s\u00e3oabsolutamente presentificadas. As crian\u00e7as se encontram no tempo consigo mesmas a partir dos jogos e dasbrincadeiras, mas tamb\u00e9m a partir do maravilhoso \u201cn\u00e3o fazer nada\u201d (que virou \u201c\u00f3cio criativo\u201d para ser admitido na20 vida adulta-capital). Mas os adultos s\u00e3o cru\u00e9is na demoli\u00e7\u00e3o do projeto educacional, e prop\u00f5em que as crian\u00e7assejam o que elas ainda n\u00e3o s\u00e3o. Solicitam que elas deem o que ainda n\u00e3o t\u00eam para dar, como fundamento do queseria uma boa educa\u00e7\u00e3o para o sucesso. Educa\u00e7\u00e3o essa que supostamente lida bem com o tempo, que o\u201caproveita\u201d.E assim aprendemos a atravessar nossa conex\u00e3o com o tempo da vida, o tempo para nascer e para morrer,25 para contemplar, plantar e colher. E n\u00e3o o tempo dos \u201cagrot\u00f3xicos\u201d, que oferece tudo a qualquer momento, fora dasesta\u00e7\u00f5es do ano, que n\u00e3o implica espera e que n\u00e3o abre espa\u00e7o pra gente se conectar com o que temos de maissagrado: nosso sil\u00eancio. Que possamos fazer as pazes com o tempo, porque disso depende uma rela\u00e7\u00e3o maisharm\u00f4nica com nossos parceiros de mundo.COELHO, Myrna. O tempo e a vida. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/o-tempo-e-a-vida\/&gt;. Acesso em: 5 set. 2019. Adaptado.","id":423754,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p><br><\/p><p><strong><u>Texto 01<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>O tempo \u00e9 a vida<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 Tenho ouvido muito as pessoas se queixarem do tempo. Dizem que o tempo passa r\u00e1pido, ou devagar<\/p><p>demais, que o tempo de ser feliz j\u00e1 passou ou n\u00e3o chega nunca. \u00c9 comum dizerem que \u201cest\u00e3o perdendo tempo\u201d e<\/p><p>que isso n\u00e3o pode ocorrer, seja porque \u201ctempo \u00e9 dinheiro\u201d, seja porque uma hora a grande ficha cair\u00e1 com a<\/p><p>percep\u00e7\u00e3o de que se \u201cera feliz e n\u00e3o sabia\u201d. Est\u00e3o \u201ccorrendo contra o tempo\u201d ou \u201caproveitando o tempo que ainda<\/p><p>5 t\u00eam\u201d. Isso em nada diz do tempo, mas da rela\u00e7\u00e3o que estabelecemos com ele. S\u00e3o frases prontas para produzir<\/p><p>ang\u00fastia, ansiedade, culpa e tristeza. Como se pud\u00e9ssemos e dev\u00eassemos controlar o tempo. Nessas rela\u00e7\u00f5es<\/p><p>equivocadas com o tempo, a gente o chama para uma competi\u00e7\u00e3o. Nem preciso contar para voc\u00eas quem perde com<\/p><p>isso O tempo, senhor do universo \u2013 na mitologia grega, Cronos era o l\u00edder dos tit\u00e3s \u2013 n\u00e3o perde nunca. E a\u00ed mais<\/p><p>armadilhas \u00e0 vista. A tristeza pelo que j\u00e1 passou nos conecta com o tempo do passado. A ansiedade pelo que est\u00e1<\/p><p>10 por vir nos conecta com o tempo do futuro. Ambas as situa\u00e7\u00f5es nos tiram da \u00fanica conex\u00e3o real com o tempo, a<\/p><p>\u00fanica que ele respeita: a presen\u00e7a.<\/p><p>S\u00f3 no presente posso me relacionar com o tempo sem precisar correr ou lamentar. Fluindo com o tempo,<\/p><p>aproveito as possibilidades que a vida me apresenta agora. De modo gentil e leve, posso aprender as li\u00e7\u00f5es que<\/p><p>preciso sem culpa ou dor. Fluir no tempo, aceitar sua enormidade e minha submiss\u00e3o nessa rela\u00e7\u00e3o, abre espa\u00e7o<\/p><p>15 para a autonomia real (n\u00e3o aquela fantasia de controle). Isso \u00e9 muito claro quando olhamos para as crian\u00e7as, e para<\/p><p>o n\u00e3o lugar que o mundo de hoje oferece para a inf\u00e2ncia. As crian\u00e7as sabem que o tempo est\u00e1 a\u00ed para que<\/p><p>possamos dan\u00e7ar com ele. E dan\u00e7a implica movimento com t\u00f4nus, equil\u00edbrio, abertura, desejo e presen\u00e7a, e elas s\u00e3o<\/p><p>absolutamente presentificadas. As crian\u00e7as se encontram no tempo consigo mesmas a partir dos jogos e das<\/p><p>brincadeiras, mas tamb\u00e9m a partir do maravilhoso \u201cn\u00e3o fazer nada\u201d (que virou \u201c\u00f3cio criativo\u201d para ser admitido na<\/p><p>20 vida adulta-capital). Mas os adultos s\u00e3o cru\u00e9is na demoli\u00e7\u00e3o do projeto educacional, e prop\u00f5em que as crian\u00e7as<\/p><p>sejam o que elas ainda n\u00e3o s\u00e3o. Solicitam que elas deem o que ainda n\u00e3o t\u00eam para dar, como fundamento do que<\/p><p>seria uma boa educa\u00e7\u00e3o para o sucesso. Educa\u00e7\u00e3o essa que supostamente lida bem com o tempo, que o<\/p><p>\u201caproveita\u201d.<\/p><p>E assim aprendemos a atravessar nossa conex\u00e3o com o tempo da vida, o tempo para nascer e para morrer,<\/p><p>25 para contemplar, plantar e colher. E n\u00e3o o tempo dos \u201cagrot\u00f3xicos\u201d, que oferece tudo a qualquer momento, fora das<\/p><p>esta\u00e7\u00f5es do ano, que n\u00e3o implica espera e que n\u00e3o abre espa\u00e7o pra gente se conectar com o que temos de mais<\/p><p>sagrado: nosso sil\u00eancio. Que possamos fazer as pazes com o tempo, porque disso depende uma rela\u00e7\u00e3o mais<\/p><p>harm\u00f4nica com nossos parceiros de mundo.<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">COELHO, Myrna<\/span><em style=\"font-size: 10px;\">. O tempo e a vida<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/o-tempo-e-a-vida\/&gt;. Acesso em: 5 set. 2019. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 1 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1438636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o exame abdominal, ao avaliar o hipog\u00e1strio, o enfermeiro busca avaliar quais estruturas?","provas":[{"id":47526,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1442809,"hashId":"9a067c161a8d278999837783cde525fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Durante o exame abdominal, ao avaliar o hipog\u00e1strio, o enfermeiro busca avaliar quais estruturas?<\/p>","resposta":5339771,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bexiga, \u00fatero, intestino delgado, c\u00f3lon sigmoide.","id":5339771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bexiga, \u00fatero, intestino delgado, c\u00f3lon sigmoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00f3lon ascendente, ter\u00e7o inferior do rim direito.","id":5339772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3lon ascendente, ter\u00e7o inferior do rim direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ba\u00e7o, rim esquerdo, \u00e2ngulo espl\u00eanico do c\u00f3lon, p\u00e2ncreas.","id":5339773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ba\u00e7o, rim esquerdo, \u00e2ngulo espl\u00eanico do c\u00f3lon, p\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00f4mago, piloro, c\u00e1rdia, f\u00edgado, c\u00f3lon transverso, aorta, plexo cel\u00edaco.","id":5339774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00f4mago, piloro, c\u00e1rdia, f\u00edgado, c\u00f3lon transverso, aorta, plexo cel\u00edaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 \u00e0 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/1442809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o no Internet Explorer 11, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":47902,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[],"id":1453694,"hashId":"dc61211e861c8229d527c6dda06bc920","enunciado":"<p>Sobre o hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o no Internet Explorer 11, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5388710,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o inclui dados digitados em formul\u00e1rios e senhas.","id":5388707,"corpo":"<p>Ele n\u00e3o inclui dados digitados em formul\u00e1rios e senhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 somente poss\u00edvel excluir os sites visitados na \u00faltima hora.","id":5388708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 somente poss\u00edvel excluir os sites visitados na \u00faltima hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao excluir o hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel excluir os cookies.","id":5388709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao excluir o hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel excluir os <em>cookies<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao excluir o hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o, sobre o hist\u00f3rico de downloads, apenas a lista \u00e9 exclu\u00edda e n\u00e3o os arquivos efetivamente baixados.","id":5388710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao excluir o hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o, sobre o hist\u00f3rico de <em>downloads<\/em>, apenas a lista \u00e9 exclu\u00edda e n\u00e3o os arquivos efetivamente baixados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/1453694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico que ocupa o cargo de motorista fazer uso de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas obtidas no \u00e2mbito interno de seu servi\u00e7o, em benef\u00edcio pr\u00f3prio, de parentes, de amigos ou de terceiros. Ou seja, esse profissional deve ter consci\u00eancia de que o seu trabalho deve buscar o bem comum e a realiza\u00e7\u00e3o das atividades alinhadas aos objetivos da institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o devendo exercer o seu cargo em prol de interesses particulares desassociados dos interesses coletivos. II. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico que ocupa o cargo de motorista ser cort\u00eas, ter urbanidade, disponibilidade e aten\u00e7\u00e3o, respeitando a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es individuais de todos os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, sem qualquer esp\u00e9cie de preconceito ou distin\u00e7\u00e3o de ra\u00e7a, sexo, nacionalidade, cor, idade, religi\u00e3o, cunho pol\u00edtico e posi\u00e7\u00e3o social, abstendo-se, dessa forma, de causar-lhes dano moral. \u00c9 tamb\u00e9m dever desse profissional atuar dentro dos limites da lei, buscando constantemente realizar suas atividades com efici\u00eancia e efic\u00e1cia. III. \u00c9 recomend\u00e1vel ao servidor p\u00fablico que exerce a fun\u00e7\u00e3o de motorista realizar a ultrapassagem de ve\u00edculos em vias com duplo sentido de dire\u00e7\u00e3o e pista \u00fanica, nos trechos em curvas e em aclives sem visibilidade suficiente, nas pontes e viadutos e nas travessias de pedestres, ainda que exista sinaliza\u00e7\u00e3o proibindo a ultrapassagem. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49892,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-motorista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507773,"hashId":"64fc367349da102692be941e871f71bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico que ocupa o cargo de motorista fazer uso de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas obtidas no \u00e2mbito interno de seu servi\u00e7o, em benef\u00edcio pr\u00f3prio, de parentes, de amigos ou de terceiros. Ou seja, esse profissional deve ter consci\u00eancia de que o seu trabalho deve buscar o bem comum e a realiza\u00e7\u00e3o das atividades alinhadas aos objetivos da institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o devendo exercer o seu cargo em prol de interesses particulares desassociados dos interesses coletivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico que ocupa o cargo de motorista ser cort\u00eas, ter urbanidade, disponibilidade e aten\u00e7\u00e3o, respeitando a capacidade e as limita\u00e7\u00f5es individuais de todos os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, sem qualquer esp\u00e9cie de preconceito ou distin\u00e7\u00e3o de ra\u00e7a, sexo, nacionalidade, cor, idade, religi\u00e3o, cunho pol\u00edtico e posi\u00e7\u00e3o social, abstendo-se, dessa forma, de causar-lhes dano moral. \u00c9 tamb\u00e9m dever desse profissional atuar dentro dos limites da lei, buscando constantemente realizar suas atividades com efici\u00eancia e efic\u00e1cia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 recomend\u00e1vel ao servidor p\u00fablico que exerce a fun\u00e7\u00e3o de motorista realizar a ultrapassagem de ve\u00edculos em vias com duplo sentido de dire\u00e7\u00e3o e pista \u00fanica, nos trechos em curvas e em aclives sem visibilidade suficiente, nas pontes e viadutos e nas travessias de pedestres, ainda que exista sinaliza\u00e7\u00e3o proibindo a ultrapassagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626174,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5626172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5626173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5626174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5626175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1507773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Baleias', leia as afirmativas a seguir:I. O texto refere-se \u00e0s medidas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o adotadas pelo governo japon\u00eas.II. De acordo com o texto, a retomada na ca\u00e7a comercial de baleias vem recebendo amplo apoio de todos os grupos de ambientalistas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72923,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:34:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2217336,"hashId":"eaec8007d8d803cb76a2ca107817eabe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Baleias', leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto refere-se \u00e0s medidas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o adotadas pelo governo japon\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com o texto, a retomada na ca\u00e7a comercial de baleias vem recebendo amplo apoio de todos os grupos de ambientalistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8712799,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8712796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8712797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8712798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8712799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"BaleiasO Jap\u00e3o anunciou que vai retomar a ca\u00e7a comercial de baleias em julho, medida que vem sendo criticada por grupos de ambientalistas. A ca\u00e7a comercial do mam\u00edfero foi banida em 1986, depois que algumas esp\u00e9cies foram quase extintas. Autoridades do Jap\u00e3o dizem que comer baleias \u00e9 parte da cultura local.Fonte: BBC News (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":512218,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Baleias<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Jap\u00e3o anunciou que vai retomar a ca\u00e7a comercial de baleias em julho, medida que vem sendo criticada por grupos de ambientalistas. A ca\u00e7a comercial do mam\u00edfero foi banida em 1986, depois que algumas esp\u00e9cies foram quase extintas. Autoridades do Jap\u00e3o dizem que comer baleias \u00e9 parte da cultura local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: BBC News (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2217336","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Completam corretamente e na ordem exata o texto acima:","provas":[{"id":72681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:34:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2221698,"hashId":"26f8317e02e3211dec15f7da561ee327","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Completam corretamente e na ordem exata o texto acima:<\/p>","resposta":8733347,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00eaem \u2013 h\u00e1 - parecem \u2013 a \u2013 as ","id":8733346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00eaem \u2013 h\u00e1 - parecem \u2013 a \u2013 as <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Creem \u2013 h\u00e1 - parece \u2013 \u00e0 \u2013 as","id":8733347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Creem \u2013 h\u00e1 - parece \u2013 \u00e0 \u2013 as<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cr\u00ea - \u00e0 \u2013 parece \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s","id":8733348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00ea - \u00e0 \u2013 parece \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cr\u00ea - h\u00e1 \u2013 parecem \u2013 a \u2013 \u00e0s","id":8733349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00ea - h\u00e1 \u2013 parecem \u2013 a \u2013 \u00e0s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Creem \u2013 h\u00e1 - parecem \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s","id":8733350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Creem \u2013 h\u00e1 - parecem \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o dos organizadores com a seguran\u00e7a da 1\u00aa Conven\u00e7\u00e3o Nacional da Terra Plana, realizada neste domingo em S\u00e3o Paulo, n\u00e3o impediu a presen\u00e7a de \"globaloides\" no evento. O termo \u00e9 usado pela comunidade terraplanista para se referir pejorativamente aos que n\u00e3o _________ na teoria de que o planeta Terra tem a forma de um disco, e n\u00e3o de um globo, como foi comprovado __________ s\u00e9culos.A estatal americana, NASA, foi um dos principais alvos dos palestrantes. A tese de que o planeta habitado pelos humanos \u00e9 plano, compartilhada por uma comunidade que ________ crescer no Brasil e no mundo, recha\u00e7a o conceito de espa\u00e7o sideral, \u00f3rbita solar, viagens __________ Lua, gravidade e outras leis da f\u00edsica. O que divulgam astr\u00f4nomos, astrof\u00edsicos, ag\u00eancias espaciais e cientistas em geral seria, segundo os terraplanistas, fruto de uma conspira\u00e7\u00e3o global para enganar ___________ pessoas.","id":512646,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preocupa\u00e7\u00e3o dos organizadores com a seguran\u00e7a da 1\u00aa Conven\u00e7\u00e3o Nacional da Terra Plana, realizada neste domingo em S\u00e3o Paulo, n\u00e3o impediu a presen\u00e7a de \"globaloides\" no evento. O termo \u00e9 usado pela comunidade terraplanista para se referir pejorativamente aos que n\u00e3o _________ na teoria de que o planeta Terra tem a forma de um disco, e n\u00e3o de um globo, como foi comprovado __________ s\u00e9culos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A estatal americana, NASA, foi um dos principais alvos dos palestrantes. A tese de que o planeta habitado pelos humanos \u00e9 plano, compartilhada por uma comunidade que ________ crescer no Brasil e no mundo, recha\u00e7a o conceito de espa\u00e7o sideral, \u00f3rbita solar, viagens __________ Lua, gravidade e outras leis da f\u00edsica. O que divulgam astr\u00f4nomos, astrof\u00edsicos, ag\u00eancias espaciais e cientistas em geral seria, segundo os terraplanistas, fruto de uma conspira\u00e7\u00e3o global para enganar ___________ pessoas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 quando eu me encontro perdido\/Nas coisas que eu criei\u201d O trecho remete:","provas":[{"id":72681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:34:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2221728,"hashId":"8e29bd8f7d506c8e0d277f409e8d4ca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 quando eu me encontro perdido\/Nas coisas que eu criei\u201d O trecho remete:<\/p>","resposta":8733499,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 flexibilidade do trabalho atual.","id":8733495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 flexibilidade do trabalho atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 vaidade humana quanto ao produto do seu trabalho.","id":8733496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 vaidade humana quanto ao produto do seu trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0s pessoas que optam por um trabalho diversificado e criativo que envolva todos os aspectos da vida.","id":8733497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s pessoas que optam por um trabalho diversificado e criativo que envolva todos os aspectos da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 criatividade humana.","id":8733498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 criatividade humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0s d\u00favidas que acometem \u00e0s pessoas, seu trabalho e sua vida.","id":8733499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s d\u00favidas que acometem \u00e0s pessoas, seu trabalho e sua vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Eu \u00e0s vezes fico a pensarEm outra vida ou lugarEstou cansado demaisEu n\u00e3o tenho tempo de terO tempo livre de serDe nada ter que fazer\u00c9 quando eu me encontro perdidoNas coisas que eu crieiE eu n\u00e3o seiEu n\u00e3o vejo al\u00e9m da fuma\u00e7aO amor e as coisas livres, coloridasNada polu\u00eddasEu acordo p'r\u00e1 trabalharEu durmo p'r\u00e1 trabalharEu corro p'r\u00e1 trabalhar(Compositores: Marcos Valle \/ Paulo Sergio Kostenbader Valle Letra de Capitao de industria \u00a9 Warner\/Chappell Edicoes Musicais Ltda)","id":512647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Eu \u00e0s vezes fico a pensar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Em outra vida ou lugar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Estou cansado demais<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Eu n\u00e3o tenho tempo de ter<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">O tempo livre de ser<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">De nada ter que fazer<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\u00c9 quando eu me encontro perdido<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Nas coisas que eu criei<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">E eu n\u00e3o sei<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Eu n\u00e3o vejo al\u00e9m da fuma\u00e7a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">O amor e as coisas livres, coloridas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Nada polu\u00eddas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Eu acordo p'r\u00e1 trabalhar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Eu durmo p'r\u00e1 trabalhar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Eu corro p'r\u00e1 trabalhar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(Compositores: Marcos Valle \/ Paulo Sergio Kostenbader Valle Letra de Capitao de industria \u00a9 Warner\/Chappell Edicoes Musicais Ltda)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 12","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cDizem que a paix\u00e3o arde por uma raz\u00e3o e os protagonistas n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos que saem machucados\u201d, a conjun\u00e7\u00e3o \u2018e' estabelece, entre as ora\u00e7\u00f5es que liga, uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":72681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vertentes","sigla":"","id":5481,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vertentes-pe-2019-idhtec-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Vertentes - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:34:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2221739,"hashId":"a1da8d2375b05675732426fc3c48eeef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho <em>\u201cDizem que a paix\u00e3o arde por uma raz\u00e3o e os protagonistas n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos que saem machucados\u201d, a conjun\u00e7\u00e3o \u2018e' estabelece, entre as ora\u00e7\u00f5es que liga, uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/em><\/p>","resposta":8733542,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enumera\u00e7\u00e3o","id":8733541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enumera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o ","id":8733542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adi\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o","id":8733543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o","id":8733544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclus\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o","id":8733545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cDizem que a paix\u00e3o arde por uma raz\u00e3o e os protagonistas n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos que saem machucados. Mas, de repente, me dei conta, que ter algu\u00e9m que nos entenda, que nos deseje, que nos veja como uma vers\u00e3o melhorada de n\u00f3s mesmos \u00e9 o presente mais incr\u00edvel. Mesmo que n\u00e3o estejamos juntos, saber que, para voc\u00ea, eu sou este homem \u00e9 uma fonte de vida para mim.\u201d -(A \u00daltima Carta de Amor. Jojo Moyes, Intr\u00ednseca, 2018)","id":512651,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cDizem que a paix\u00e3o arde por uma raz\u00e3o e os protagonistas n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos que saem machucados. Mas, de repente, me dei conta, que ter algu\u00e9m que nos entenda, que nos deseje, que nos veja como uma vers\u00e3o melhorada de n\u00f3s mesmos \u00e9 o presente mais incr\u00edvel. Mesmo que n\u00e3o estejamos juntos, saber que, para voc\u00ea, eu sou este homem \u00e9 uma fonte de vida para mim.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(A \u00daltima Carta de Amor. Jojo Moyes, Intr\u00ednseca, 2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 14","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel interpreta os operadores de refer\u00eancia para combinar intervalos de c\u00e9lulas para c\u00e1lculos que contenham estes operadores. Por exemplo: SOMA(B5:B15,D5:D15)Sobre estes operadores fa\u00e7a a correta rela\u00e7\u00e3o entre a Coluna 01 e Coluna 02:Coluna 01(1) : (dois-pontos)(2) , (v\u00edrgula)(3) (espa\u00e7o)Coluna 02 ( ) Operador de uni\u00e3o, que combina diversas refer\u00eancias em uma refer\u00eancia.( ) Operador de intervalo, que produz uma refer\u00eancia para todas as c\u00e9lulas entre duas refer\u00eancias, incluindo as duas refer\u00eancias.( ) Operador de interse\u00e7\u00e3o, que produz uma refer\u00eancia a c\u00e9lulas comuns a duas refer\u00eancias.A combina\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a coluna 02 \u00e9:","provas":[{"id":74547,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Assistente Social - 2019"},{"id":74531,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":74535,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":74530,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:34:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2244274,"hashId":"8e4d45f191fb026c02163c81d2880e47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Excel interpreta os operadores de refer\u00eancia para combinar intervalos de c\u00e9lulas para c\u00e1lculos que contenham estes operadores. Por exemplo: SOMA(B5:B15,D5:D15)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre estes operadores fa\u00e7a a correta rela\u00e7\u00e3o entre a Coluna 01 e Coluna 02:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Coluna 01<\/strong><\/p><p>(1) : (dois-pontos)<\/p><p>(2) , (v\u00edrgula)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) (espa\u00e7o)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 02 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Operador de uni\u00e3o, que combina diversas refer\u00eancias em uma refer\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Operador de intervalo, que produz uma refer\u00eancia para todas as c\u00e9lulas entre duas refer\u00eancias, incluindo as duas refer\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Operador de interse\u00e7\u00e3o, que produz uma refer\u00eancia a c\u00e9lulas comuns a duas refer\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a coluna 02 \u00e9:<\/p>","resposta":8831903,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":8831901,"corpo":"<p>3, 2, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 2.","id":8831902,"corpo":"<p>1, 3, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":8831903,"corpo":"<p>2, 1, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":8831904,"corpo":"<p>1, 2, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 10","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2244274","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Excepcionalmente, nos Munic\u00edpios com menos de 100.000 habitantes dos Estados da Regi\u00e3o Norte, cada NASF 1 poder\u00e1 realizar suas atividades vinculado a, no m\u00ednimo, 5 equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, e a, no m\u00e1ximo, a:","provas":[{"id":50436,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2019-ameosc-educador-fisico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1522443,"hashId":"28ebe8d32570b8ed4b958b3f37cf6805","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Excepcionalmente, nos Munic\u00edpios com menos de 100.000 habitantes dos Estados da Regi\u00e3o Norte, cada NASF 1 poder\u00e1 realizar suas atividades vinculado a, no m\u00ednimo, 5 equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, e a, no m\u00e1ximo, a:<\/p>","resposta":5687830,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":5687828,"corpo":"<p>8 equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":5687829,"corpo":"<p>14 equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":5687830,"corpo":"<p>20 equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25 equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":5687831,"corpo":"<p>25 equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1522443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Nova Esperan\u00e7a","sigla":"IMPREV","id":4350,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"imprev-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o acentuadas graficamente, segundo a mesma regra: ","provas":[{"id":50527,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Nova Esperan\u00e7a","sigla":"IMPREV","id":4350,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"imprev-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imprev-pr-2019-unespar-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - IMPREV - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:44","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1525700,"hashId":"d4936a9472a1a4b31ed75a3bd214d6bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o acentuadas graficamente, segundo a mesma regra: <\/p>","resposta":5699624,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ba\u00fa \u2013 c\u00e9rebro \u2013 sa\u00fade. ","id":5699623,"corpo":"<p> Ba\u00fa \u2013 c\u00e9rebro \u2013 sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" L\u00f3gica \u2013 el\u00e9trico \u2013 diplom\u00e1tico. ","id":5699624,"corpo":"<p> L\u00f3gica \u2013 el\u00e9trico \u2013 diplom\u00e1tico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Cora\u00e7\u00e3o \u2013 portugu\u00eas \u2013 t\u00fanel. ","id":5699625,"corpo":"<p> Cora\u00e7\u00e3o \u2013 portugu\u00eas \u2013 t\u00fanel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d4nibus \u2013 refer\u00eancia \u2013 mant\u00eam. ","id":5699626,"corpo":"<p>\u00d4nibus \u2013 refer\u00eancia \u2013 mant\u00eam. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Experi\u00eancia \u2013 \u00e1tomo \u2013 caf\u00e9.","id":5699627,"corpo":"<p>Experi\u00eancia \u2013 \u00e1tomo \u2013 caf\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  4 e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1525700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar a linguagem usada pelo autor na constru\u00e7\u00e3o do texto, verifica-se que:","provas":[{"id":50571,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo-prova-1","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1527386,"hashId":"918b4332ed1f17808a6198b5a0365ab2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar a linguagem usada pelo autor na constru\u00e7\u00e3o do texto, verifica-se que:<\/p>","resposta":5706309,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 o uso reiterado da primeira pessoa, o que d\u00e1 o tom informal do texto, atendendo \u00e0s caracter\u00edsticas do texto jornal\u00edstico.","id":5706307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 o uso reiterado da primeira pessoa, o que d\u00e1 o tom informal do texto, atendendo \u00e0s caracter\u00edsticas do texto jornal\u00edstico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Predomina o uso do sentido conotativo das palavras, evitando assim que o leitor entenda as informa\u00e7\u00f5es de forma amb\u00edgua.","id":5706308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predomina o uso do sentido conotativo das palavras, evitando assim que o leitor entenda as informa\u00e7\u00f5es de forma amb\u00edgua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de termos como \u201cos bichinhos\u201d, \u201cda\u00ed\u201d e \u201cbolaram\u201d conferem ao texto tom menos formal.","id":5706309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de termos como \u201cos bichinhos\u201d, \u201cda\u00ed\u201d e \u201cbolaram\u201d conferem ao texto tom menos formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tom formal foi empregado para apresentar as informa\u00e7\u00f5es do texto e o tom informal foi usado para emitir a opini\u00e3o do autor.","id":5706310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tom formal foi empregado para apresentar as informa\u00e7\u00f5es do texto e o tom informal foi usado para emitir a opini\u00e3o do autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O autor utiliza termos t\u00e9cnicos, o que restringe o texto aos c\u00edrculos acad\u00eamicos.","id":5706311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor utiliza termos t\u00e9cnicos, o que restringe o texto aos c\u00edrculos acad\u00eamicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gatos conseguem reconhecer seus pr\u00f3prios nomes, diz estudo Ou seja: se seu bichano n\u00e3o responde quando voc\u00ea chama, pode ser que ele simplesmente n\u00e3o esteja a fim de fazer isso.\t4 abr 2019, 18h08 Gatos s\u00e3o, por natureza, mais blas\u00e9s que qualquer outro pet que voc\u00ea consiga listar. \u00c9 raro conquistar a confian\u00e7a de um deles de cara: at\u00e9 que isso aconte\u00e7a, qualquer tentativa de intera\u00e7\u00e3o costuma ser sumariamente ignorada.\tIsso, \u00e9 claro, n\u00e3o significa que eles sejam menos inteligentes \u2014 e, por esse motivo, n\u00e3o consigam sacar o que est\u00e1 acontecendo. Um estudo da Universidade Sophia, no Jap\u00e3o, confirmou essa ideia ao cravar que os felinos s\u00e3o capazes de reconhecer o pr\u00f3prio nome. Ou seja: quando voc\u00ea chama seu gato e ele simplesmente ignora, \u00e9 porque ele pode estar querendo fazer exatamente isso.\tGatos dom\u00e9sticos acompanham os humanos a pelo menos 10 mil anos. No entanto, como afirma o grupo de pesquisadores japoneses, a rela\u00e7\u00e3o entre ambos nunca foi amplamente examinada. Estudos anteriores j\u00e1 mostraram que outros animais, como cachorros, golfinhos e papagaios, demonstram compreens\u00e3o das vocaliza\u00e7\u00f5es humanas. Mas, at\u00e9 ent\u00e3o, nenhum teste havia conseguido cravar se os felinos tamb\u00e9m eram capazes disso \u2013 at\u00e9 agora.\tComo todo mundo j\u00e1 conhece o temperamento dif\u00edcil dos gatos, a metodologia usada para saber se eles associam vozes humanas a objetos foi diferente. Normalmente, os pesquisadores pedem para os animais testados reconhecerem objetos que foram nomeados e mostrados a eles antes, para saber se os bichos conseguem associar o som \u00e0 determinada coisa.\tMas isso dificilmente funcionaria com os gatos. Eles poderiam at\u00e9 reconhecer o som, mas demandam treinos muito mais exigentes para ter a mesma resposta que um cachorro, por exemplo. Da\u00ed os cientistas bolaram um novo teste, mais simples, que exige menos esfor\u00e7o \u2013 bem como os felinos costumam preferir.\tA nova abordagem consistia em um alto falante tocando quatro palavras (substantivos aleat\u00f3rios) seguidas pelo nome do gato, todas com a mesma entona\u00e7\u00e3o. A partir disso, os cientistas observavam as respostas e os movimentos naturais do animal por meio de grava\u00e7\u00f5es em v\u00eddeo, feitas em um ambiente em que o gato se sentia confort\u00e1vel. Participaram do estudo gatos de fam\u00edlias comuns que viviam sozinhos ou que conviviam com outros gatos.\tOs resultados mostraram que os bichinhos raramente faziam mais do que contrair uma orelha ou mover a cabe\u00e7a em resposta \u00e0s vozes \u2013 menos de meia d\u00fazia de gatos-pingados (com o perd\u00e3o do trocadilho) reagiram de forma mais ativa, movimentando a cauda ou miando, por exemplo.\tNo entanto, a equipe disse que os resultados, criados a partir de uma escala de quatro pontos a partir do que cada felino respondeu, mostraram que os gatos conseguem sim distinguir seus nomes das outras palavras.\tNo primeiro teste, cada gato ouviu a voz de seu dono no auto falante. Para ter certeza de que a rela\u00e7\u00e3o emocional n\u00e3o influenciou na resposta, o experimento foi repetido com a voz de um estranho e, em um terceiro cen\u00e1rio, as vozes dos donos foram reproduzidas apenas para gatos habituados a viver com muitos outros felinos, seja em ambientes dom\u00e9sticos ou em caf\u00e9s pet friendly.\tA equipe relatou que, em todos esses cen\u00e1rios, os gatos sabiam identificar quando seus nomes eram mencionados. At\u00e9 quando as quatro palavras aleat\u00f3rias que ouviam inclu\u00edam nomes de outros gatos que convivem juntos, os felinos conseguiam distinguir seus pr\u00f3prios nomes.\tAtsuko Saito, cientista que liderou a pesquisa, acrescentou que o estudo esclarece um pouco da rela\u00e7\u00e3o entre felinos e homo sapiens. \u201cGatos entendem as pistas humanas melhor do que muitas pessoas pensam\u201d, disse ela. Isso n\u00e3o significa, claro, que eles v\u00e3o responder como os donos esperam. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/gatos-conseguem-reconhecer-seus-proprios-nomes-diz-estudo\/&gt; Acesso em: 22 jul 2019.","id":433682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Gatos conseguem reconhecer seus pr\u00f3prios nomes, diz estudo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOu seja: se seu bichano n\u00e3o responde quando voc\u00ea chama, pode ser que ele simplesmente n\u00e3o esteja a fim de fazer isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t4 abr 2019, 18h08<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tGatos s\u00e3o, por natureza, mais blas\u00e9s que qualquer outro pet que voc\u00ea consiga listar. \u00c9 raro conquistar a confian\u00e7a de um deles de cara: at\u00e9 que isso aconte\u00e7a, qualquer tentativa de intera\u00e7\u00e3o costuma ser sumariamente ignorada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIsso, \u00e9 claro, n\u00e3o significa que eles sejam menos inteligentes \u2014 e, por esse motivo, n\u00e3o consigam sacar o que est\u00e1 acontecendo. Um estudo da Universidade Sophia, no Jap\u00e3o, confirmou essa ideia ao cravar que os felinos s\u00e3o capazes de reconhecer o pr\u00f3prio nome. Ou seja: quando voc\u00ea chama seu gato e ele simplesmente ignora, \u00e9 porque ele pode estar querendo fazer exatamente isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tGatos dom\u00e9sticos acompanham os humanos a pelo menos 10 mil anos. No entanto, como afirma o grupo de pesquisadores japoneses, a rela\u00e7\u00e3o entre ambos nunca foi amplamente examinada. Estudos anteriores j\u00e1 mostraram que outros animais, como cachorros, golfinhos e papagaios, demonstram compreens\u00e3o das vocaliza\u00e7\u00f5es humanas. Mas, at\u00e9 ent\u00e3o, nenhum teste havia conseguido cravar se os felinos tamb\u00e9m eram capazes disso \u2013 at\u00e9 agora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComo todo mundo j\u00e1 conhece o temperamento<em> dif\u00edcil <\/em>dos gatos, a metodologia usada para saber se eles associam vozes humanas a objetos foi diferente. Normalmente, os pesquisadores pedem para os animais testados reconhecerem objetos que foram nomeados e mostrados a eles antes, para saber se os bichos conseguem associar o som \u00e0 determinada coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas isso dificilmente funcionaria com os gatos. Eles poderiam at\u00e9 reconhecer o som, mas demandam treinos muito mais exigentes para ter a mesma resposta que um cachorro, por exemplo. Da\u00ed os cientistas bolaram um novo teste, mais simples, que exige menos esfor\u00e7o \u2013 bem como os felinos costumam preferir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA nova abordagem consistia em um alto falante tocando quatro palavras (substantivos aleat\u00f3rios) seguidas pelo nome do gato, todas com a mesma entona\u00e7\u00e3o. A partir disso, os cientistas observavam as respostas e os movimentos naturais do animal por meio de grava\u00e7\u00f5es em v\u00eddeo, feitas em um ambiente em que o gato se sentia confort\u00e1vel. Participaram do estudo gatos de fam\u00edlias comuns que viviam sozinhos ou que conviviam com outros gatos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs resultados mostraram que os bichinhos raramente faziam mais do que contrair uma orelha ou mover a cabe\u00e7a em resposta \u00e0s vozes \u2013 menos de meia d\u00fazia de gatos-pingados (com o perd\u00e3o do trocadilho) reagiram de forma mais ativa, movimentando a cauda ou miando, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo entanto, a equipe disse que os resultados, criados a partir de uma escala de quatro pontos a partir do que cada felino respondeu, mostraram que os gatos conseguem sim distinguir seus nomes das outras palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo primeiro teste, cada gato ouviu a voz de seu dono no auto falante. Para ter certeza de que a rela\u00e7\u00e3o emocional n\u00e3o influenciou na resposta, o experimento foi repetido com a voz de um estranho e, em um terceiro cen\u00e1rio, as vozes dos donos foram reproduzidas apenas para gatos habituados a viver com muitos outros felinos, seja em ambientes dom\u00e9sticos ou em caf\u00e9s <em>pet friendly<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA equipe relatou que, em todos esses cen\u00e1rios, os gatos sabiam identificar quando seus nomes eram mencionados. At\u00e9 quando as quatro palavras aleat\u00f3rias que ouviam inclu\u00edam nomes de outros gatos que convivem juntos, os felinos conseguiam distinguir seus pr\u00f3prios nomes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAtsuko Saito, cientista que liderou a pesquisa, acrescentou que o estudo esclarece um pouco da rela\u00e7\u00e3o entre felinos e homo sapiens. \u201cGatos entendem as pistas humanas melhor do que muitas pessoas pensam\u201d, disse ela. Isso n\u00e3o significa, claro, que eles v\u00e3o responder como os donos esperam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/gatos-conseguem-reconhecer-seus-proprios-nomes-diz-estudo\/&gt; Acesso em: 22 jul 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1527386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais elementos da senten\u00e7a justificam o uso do sinal indicativo da crase no trecho \u201c[...] os bichos conseguem associar o som \u00e0 determinada coisa\u201d? ","provas":[{"id":50571,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo-prova-1","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1527428,"hashId":"1324821a68b8c1710cee4908885034e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais elementos da senten\u00e7a justificam o uso do sinal indicativo da crase no trecho \u201c[...] os bichos conseguem associar o som \u00e0 determinada coisa\u201d? <\/p>","resposta":5706514,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sujeito masculino singular e a reg\u00eancia do verbo associar. ","id":5706511,"corpo":"<p>O sujeito masculino singular e a reg\u00eancia do verbo associar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A reg\u00eancia do verbo associar e o substantivo masculino.","id":5706512,"corpo":"<p> A reg\u00eancia do verbo associar e o substantivo masculino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reg\u00eancia do verbo conseguir e o substantivo feminino singular. ","id":5706513,"corpo":"<p>A reg\u00eancia do verbo conseguir e o substantivo feminino singular. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reg\u00eancia do verbo associar e o substantivo feminino. ","id":5706514,"corpo":"<p>A reg\u00eancia do verbo associar e o substantivo feminino. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sujeito masculino plural e o substantivo feminino plural.","id":5706515,"corpo":"<p>O sujeito masculino plural e o substantivo feminino plural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gatos conseguem reconhecer seus pr\u00f3prios nomes, diz estudo Ou seja: se seu bichano n\u00e3o responde quando voc\u00ea chama, pode ser que ele simplesmente n\u00e3o esteja a fim de fazer isso.\t4 abr 2019, 18h08 Gatos s\u00e3o, por natureza, mais blas\u00e9s que qualquer outro pet que voc\u00ea consiga listar. \u00c9 raro conquistar a confian\u00e7a de um deles de cara: at\u00e9 que isso aconte\u00e7a, qualquer tentativa de intera\u00e7\u00e3o costuma ser sumariamente ignorada.\tIsso, \u00e9 claro, n\u00e3o significa que eles sejam menos inteligentes \u2014 e, por esse motivo, n\u00e3o consigam sacar o que est\u00e1 acontecendo. Um estudo da Universidade Sophia, no Jap\u00e3o, confirmou essa ideia ao cravar que os felinos s\u00e3o capazes de reconhecer o pr\u00f3prio nome. Ou seja: quando voc\u00ea chama seu gato e ele simplesmente ignora, \u00e9 porque ele pode estar querendo fazer exatamente isso.\tGatos dom\u00e9sticos acompanham os humanos a pelo menos 10 mil anos. No entanto, como afirma o grupo de pesquisadores japoneses, a rela\u00e7\u00e3o entre ambos nunca foi amplamente examinada. Estudos anteriores j\u00e1 mostraram que outros animais, como cachorros, golfinhos e papagaios, demonstram compreens\u00e3o das vocaliza\u00e7\u00f5es humanas. Mas, at\u00e9 ent\u00e3o, nenhum teste havia conseguido cravar se os felinos tamb\u00e9m eram capazes disso \u2013 at\u00e9 agora.\tComo todo mundo j\u00e1 conhece o temperamento dif\u00edcil dos gatos, a metodologia usada para saber se eles associam vozes humanas a objetos foi diferente. Normalmente, os pesquisadores pedem para os animais testados reconhecerem objetos que foram nomeados e mostrados a eles antes, para saber se os bichos conseguem associar o som \u00e0 determinada coisa.\tMas isso dificilmente funcionaria com os gatos. Eles poderiam at\u00e9 reconhecer o som, mas demandam treinos muito mais exigentes para ter a mesma resposta que um cachorro, por exemplo. Da\u00ed os cientistas bolaram um novo teste, mais simples, que exige menos esfor\u00e7o \u2013 bem como os felinos costumam preferir.\tA nova abordagem consistia em um alto falante tocando quatro palavras (substantivos aleat\u00f3rios) seguidas pelo nome do gato, todas com a mesma entona\u00e7\u00e3o. A partir disso, os cientistas observavam as respostas e os movimentos naturais do animal por meio de grava\u00e7\u00f5es em v\u00eddeo, feitas em um ambiente em que o gato se sentia confort\u00e1vel. Participaram do estudo gatos de fam\u00edlias comuns que viviam sozinhos ou que conviviam com outros gatos.\tOs resultados mostraram que os bichinhos raramente faziam mais do que contrair uma orelha ou mover a cabe\u00e7a em resposta \u00e0s vozes \u2013 menos de meia d\u00fazia de gatos-pingados (com o perd\u00e3o do trocadilho) reagiram de forma mais ativa, movimentando a cauda ou miando, por exemplo.\tNo entanto, a equipe disse que os resultados, criados a partir de uma escala de quatro pontos a partir do que cada felino respondeu, mostraram que os gatos conseguem sim distinguir seus nomes das outras palavras.\tNo primeiro teste, cada gato ouviu a voz de seu dono no auto falante. Para ter certeza de que a rela\u00e7\u00e3o emocional n\u00e3o influenciou na resposta, o experimento foi repetido com a voz de um estranho e, em um terceiro cen\u00e1rio, as vozes dos donos foram reproduzidas apenas para gatos habituados a viver com muitos outros felinos, seja em ambientes dom\u00e9sticos ou em caf\u00e9s pet friendly.\tA equipe relatou que, em todos esses cen\u00e1rios, os gatos sabiam identificar quando seus nomes eram mencionados. At\u00e9 quando as quatro palavras aleat\u00f3rias que ouviam inclu\u00edam nomes de outros gatos que convivem juntos, os felinos conseguiam distinguir seus pr\u00f3prios nomes.\tAtsuko Saito, cientista que liderou a pesquisa, acrescentou que o estudo esclarece um pouco da rela\u00e7\u00e3o entre felinos e homo sapiens. \u201cGatos entendem as pistas humanas melhor do que muitas pessoas pensam\u201d, disse ela. Isso n\u00e3o significa, claro, que eles v\u00e3o responder como os donos esperam. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/gatos-conseguem-reconhecer-seus-proprios-nomes-diz-estudo\/&gt; Acesso em: 22 jul 2019.","id":433682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Gatos conseguem reconhecer seus pr\u00f3prios nomes, diz estudo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOu seja: se seu bichano n\u00e3o responde quando voc\u00ea chama, pode ser que ele simplesmente n\u00e3o esteja a fim de fazer isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t4 abr 2019, 18h08<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tGatos s\u00e3o, por natureza, mais blas\u00e9s que qualquer outro pet que voc\u00ea consiga listar. \u00c9 raro conquistar a confian\u00e7a de um deles de cara: at\u00e9 que isso aconte\u00e7a, qualquer tentativa de intera\u00e7\u00e3o costuma ser sumariamente ignorada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIsso, \u00e9 claro, n\u00e3o significa que eles sejam menos inteligentes \u2014 e, por esse motivo, n\u00e3o consigam sacar o que est\u00e1 acontecendo. Um estudo da Universidade Sophia, no Jap\u00e3o, confirmou essa ideia ao cravar que os felinos s\u00e3o capazes de reconhecer o pr\u00f3prio nome. Ou seja: quando voc\u00ea chama seu gato e ele simplesmente ignora, \u00e9 porque ele pode estar querendo fazer exatamente isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tGatos dom\u00e9sticos acompanham os humanos a pelo menos 10 mil anos. No entanto, como afirma o grupo de pesquisadores japoneses, a rela\u00e7\u00e3o entre ambos nunca foi amplamente examinada. Estudos anteriores j\u00e1 mostraram que outros animais, como cachorros, golfinhos e papagaios, demonstram compreens\u00e3o das vocaliza\u00e7\u00f5es humanas. Mas, at\u00e9 ent\u00e3o, nenhum teste havia conseguido cravar se os felinos tamb\u00e9m eram capazes disso \u2013 at\u00e9 agora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComo todo mundo j\u00e1 conhece o temperamento<em> dif\u00edcil <\/em>dos gatos, a metodologia usada para saber se eles associam vozes humanas a objetos foi diferente. Normalmente, os pesquisadores pedem para os animais testados reconhecerem objetos que foram nomeados e mostrados a eles antes, para saber se os bichos conseguem associar o som \u00e0 determinada coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas isso dificilmente funcionaria com os gatos. Eles poderiam at\u00e9 reconhecer o som, mas demandam treinos muito mais exigentes para ter a mesma resposta que um cachorro, por exemplo. Da\u00ed os cientistas bolaram um novo teste, mais simples, que exige menos esfor\u00e7o \u2013 bem como os felinos costumam preferir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA nova abordagem consistia em um alto falante tocando quatro palavras (substantivos aleat\u00f3rios) seguidas pelo nome do gato, todas com a mesma entona\u00e7\u00e3o. A partir disso, os cientistas observavam as respostas e os movimentos naturais do animal por meio de grava\u00e7\u00f5es em v\u00eddeo, feitas em um ambiente em que o gato se sentia confort\u00e1vel. Participaram do estudo gatos de fam\u00edlias comuns que viviam sozinhos ou que conviviam com outros gatos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs resultados mostraram que os bichinhos raramente faziam mais do que contrair uma orelha ou mover a cabe\u00e7a em resposta \u00e0s vozes \u2013 menos de meia d\u00fazia de gatos-pingados (com o perd\u00e3o do trocadilho) reagiram de forma mais ativa, movimentando a cauda ou miando, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo entanto, a equipe disse que os resultados, criados a partir de uma escala de quatro pontos a partir do que cada felino respondeu, mostraram que os gatos conseguem sim distinguir seus nomes das outras palavras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNo primeiro teste, cada gato ouviu a voz de seu dono no auto falante. Para ter certeza de que a rela\u00e7\u00e3o emocional n\u00e3o influenciou na resposta, o experimento foi repetido com a voz de um estranho e, em um terceiro cen\u00e1rio, as vozes dos donos foram reproduzidas apenas para gatos habituados a viver com muitos outros felinos, seja em ambientes dom\u00e9sticos ou em caf\u00e9s <em>pet friendly<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA equipe relatou que, em todos esses cen\u00e1rios, os gatos sabiam identificar quando seus nomes eram mencionados. At\u00e9 quando as quatro palavras aleat\u00f3rias que ouviam inclu\u00edam nomes de outros gatos que convivem juntos, os felinos conseguiam distinguir seus pr\u00f3prios nomes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAtsuko Saito, cientista que liderou a pesquisa, acrescentou que o estudo esclarece um pouco da rela\u00e7\u00e3o entre felinos e homo sapiens. \u201cGatos entendem as pistas humanas melhor do que muitas pessoas pensam\u201d, disse ela. Isso n\u00e3o significa, claro, que eles v\u00e3o responder como os donos esperam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/gatos-conseguem-reconhecer-seus-proprios-nomes-diz-estudo\/&gt; Acesso em: 22 jul 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1527428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No Sistema Operacional Windows 7, o respons\u00e1vel pelo gerenciamento de arquivos e pastas do sistema \u00e9:","provas":[{"id":50571,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo-prova-1","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1527462,"hashId":"25e71e3a188c9e345565505759fdbeb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> No Sistema Operacional Windows 7, o respons\u00e1vel pelo gerenciamento de arquivos e pastas do sistema \u00e9:<\/p>","resposta":5706681,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows Explorer.","id":5706681,"corpo":"<p>Windows Explorer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciador do Computador. ","id":5706682,"corpo":"<p>Gerenciador do Computador. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Windows Media Center. ","id":5706683,"corpo":"<p>Windows Media Center. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Documentos Server. ","id":5706684,"corpo":"<p> Documentos Server. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Windows CardSpace.","id":5706685,"corpo":"<p>Windows CardSpace.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1527462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00daNICA alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":50571,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo-prova-1","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:34:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1527603,"hashId":"7ab2f870520edcd13a98af841be2b07a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00daNICA alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5707384,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho Federal ser\u00e1 constitu\u00eddo por 15 (quinze) membros, brasileiros, diplomados em Engenharia ou Agronomia, habilitados de acordo com a Lei N.\u00ba 5.194\/66.","id":5707382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal ser\u00e1 constitu\u00eddo por 15 (quinze) membros, brasileiros, diplomados em Engenharia ou Agronomia, habilitados de acordo com a Lei N.\u00ba 5.194\/66.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O mandato do Presidente do Confea ser\u00e1 de 4 (quatro) anos. ","id":5707383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O mandato do Presidente do Confea ser\u00e1 de 4 (quatro) anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Os Presidentes dos Conselhos Federal e Regionais de Engenharia e Agronomia ser\u00e3o eleitos pelo voto direto e secreto dos profissionais registrados e em dia com suas obriga\u00e7\u00f5es para com os citados conselhos. ","id":5707384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os Presidentes dos Conselhos Federal e Regionais de Engenharia e Agronomia ser\u00e3o eleitos pelo voto direto e secreto dos profissionais registrados e em dia com suas obriga\u00e7\u00f5es para com os citados conselhos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Conselho Federal se renovar\u00e1 anualmente pela metade de seus membros.","id":5707385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal se renovar\u00e1 anualmente pela metade de seus membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Conselho Federal criar\u00e1 registros de autoria de planos e projetos, para salvaguarda dos direitos autorais dos profissionais que o desejarem.","id":5707386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal criar\u00e1 registros de autoria de planos e projetos, para salvaguarda dos direitos autorais dos profissionais que o desejarem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395691,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-5-001-a-6-000"}],"slug":"legislacao-federal\/1527603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ART \u2013 Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica de obra ou servi\u00e7o de rotina, que especifica v\u00e1rios contratos referentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras ou \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em determinado per\u00edodo \u00e9 denominada de: ","provas":[{"id":50571,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo-prova-1","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:34:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1527625,"hashId":"682d4e9f093a7fea497812f0c331cc15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ART \u2013 Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica de obra ou servi\u00e7o de rotina, que especifica v\u00e1rios contratos referentes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras ou \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em determinado per\u00edodo \u00e9 denominada de: <\/p>","resposta":5707493,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" De cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","id":5707492,"corpo":"<p> De cargo ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00faltipla. ","id":5707493,"corpo":"<p>M\u00faltipla. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recorrente. ","id":5707494,"corpo":"<p>Recorrente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complementar.","id":5707495,"corpo":"<p>Complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descritiva. ","id":5707496,"corpo":"<p>Descritiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Engenharia, Arquitetura e Agronomia - CONFEA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395465,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-engenharia-arquitetura-e-agronomia-confea"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1527625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando do que prev\u00ea a Lei de Improbidade Administrativa (Lei N.\u00ba 8.429\/92), assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":50571,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo-prova-1","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1527653,"hashId":"dfdffcbdc6060f1d1d61ef2ec0ac8526","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando do que prev\u00ea a Lei de Improbidade Administrativa (Lei N.\u00ba 8.429\/92), assinale a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":5707634,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Constitui crime a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente. ","id":5707632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Constitui crime a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 requisitar a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial ou procedimento administrativo, de of\u00edcio, para fins de apurar qualquer il\u00edcito previsto na lei de improbidade administrativa. ","id":5707633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 requisitar a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial ou procedimento administrativo, de of\u00edcio, para fins de apurar qualquer il\u00edcito previsto na lei de improbidade administrativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeitos as san\u00e7\u00f5es previstas na lei de improbidade administrativa podem ser propostas em at\u00e9 cinco anos ap\u00f3s a pr\u00e1tica do ato il\u00edcito, em se tratando de servidores de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a. ","id":5707634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeitos as san\u00e7\u00f5es previstas na lei de improbidade administrativa podem ser propostas em at\u00e9 cinco anos ap\u00f3s a pr\u00e1tica do ato il\u00edcito, em se tratando de servidores de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A senten\u00e7a que julgar procedente a\u00e7\u00e3o civil de repara\u00e7\u00e3o de dano ou decretar a perda dos bens havidos ilicitamente determinar\u00e1 o pagamento ou a revers\u00e3o dos bens, conforme o caso, em favor da pessoa jur\u00eddica prejudicada pelo il\u00edcito.","id":5707635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A senten\u00e7a que julgar procedente a\u00e7\u00e3o civil de repara\u00e7\u00e3o de dano ou decretar a perda dos bens havidos ilicitamente determinar\u00e1 o pagamento ou a revers\u00e3o dos bens, conforme o caso, em favor da pessoa jur\u00eddica prejudicada pelo il\u00edcito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos s\u00f3 se efetivam com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria. Entretanto, a autoridade judicial ou administrativa competente poder\u00e1 determinar o afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, quando a medida se fizer necess\u00e1ria \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual. ","id":5707636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos s\u00f3 se efetivam com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria. Entretanto, a autoridade judicial ou administrativa competente poder\u00e1 determinar o afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, quando a medida se fizer necess\u00e1ria \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/1527653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" N\u00e3o integra a remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador:","provas":[{"id":50571,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Paran\u00e1","sigla":"CREA PR","id":218,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crea-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pr-pr-2019-unespar-agente-administrativo-prova-1","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CREA PR - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:34:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1527694,"hashId":"c1a94a67c7c693c29d97082eec4ac325","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o integra a remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador:<\/p>","resposta":5707829,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O sal\u00e1rio.","id":5707826,"corpo":"<p> O sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gorjeta.","id":5707827,"corpo":"<p>A gorjeta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O adicional de insalubridade. ","id":5707828,"corpo":"<p>O adicional de insalubridade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor pago a t\u00edtulo de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica. ","id":5707829,"corpo":"<p>O valor pago a t\u00edtulo de assist\u00eancia m\u00e9dica e odontol\u00f3gica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta. ","id":5707830,"corpo":"<p> Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio - Caracter\u00edsticas e Distin\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio - Caracter\u00edsticas e Distin\u00e7\u00f5es","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406784,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario-caracteristicas-e-distincoes"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1527694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}