{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158399,"perPage":"100","pages":21584,"page":7864,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 11 - Sa\u00fade da Crian\u00e7a: acompanhamento do crescimento e desenvolvimento infantil, analisar a senten\u00e7a abaixo: A crian\u00e7a de at\u00e9 cinco anos requer cuidados espec\u00edficos com a sua alimenta\u00e7\u00e3o. Crescer consome energia: 32% das necessidades cal\u00f3ricas de um rec\u00e9m-nascido s\u00e3o destinadas ao crescimento (1\u00aa parte). A dieta da crian\u00e7a deve ter qualidade, quantidade, frequ\u00eancia e consist\u00eancia adequadas para a idade. Para crian\u00e7as com at\u00e9 seis meses de idade, o leite materno exclusivo \u00e9 o melhor alimento (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":77268,"cargo":{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201,"slug":"pedagogo-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-pedagogo-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Pedagogo Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:20:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2325900,"hashId":"041b78949d33c97499b702230fe47941","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 11 - Sa\u00fade da Crian\u00e7a: acompanhamento do crescimento e desenvolvimento infantil, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A crian\u00e7a de at\u00e9 cinco anos requer cuidados espec\u00edficos com a sua alimenta\u00e7\u00e3o. Crescer consome energia: 32% das necessidades cal\u00f3ricas de um rec\u00e9m-nascido s\u00e3o destinadas ao crescimento <\/em>(1\u00aa parte)<em>. A dieta da crian\u00e7a deve ter qualidade, quantidade, frequ\u00eancia e consist\u00eancia adequadas para a idade. Para crian\u00e7as com at\u00e9 seis meses de idade, o leite materno exclusivo \u00e9 o melhor alimento<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9185797,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9185797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9185798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9185799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9185800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 216\/2004, sobre o abastecimento de \u00e1gua, analisar os itens abaixo: I. Deve ser utilizada somente \u00e1gua pot\u00e1vel para manipula\u00e7\u00e3o de alimentos. Quando utilizada solu\u00e7\u00e3o alternativa de abastecimento de \u00e1gua, a potabilidade deve ser atestada semestralmente mediante laudos laboratoriais, sem preju\u00edzo de outras exig\u00eancias previstas em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. II. O gelo para utiliza\u00e7\u00e3o em alimentos pode ser fabricado a partir de \u00e1gua n\u00e3o pot\u00e1vel, desde que, mantido em condi\u00e7\u00e3o higi\u00eanico-sanit\u00e1ria que evite sua contamina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":77266,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 16:31:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2326273,"hashId":"851d80fc586f85a15c0a23b9646d1ec5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 216\/2004, sobre o abastecimento de \u00e1gua, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deve ser utilizada somente \u00e1gua pot\u00e1vel para manipula\u00e7\u00e3o de alimentos. Quando utilizada solu\u00e7\u00e3o alternativa de abastecimento de \u00e1gua, a potabilidade deve ser atestada semestralmente mediante laudos laboratoriais, sem preju\u00edzo de outras exig\u00eancias previstas em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O gelo para utiliza\u00e7\u00e3o em alimentos pode ser fabricado a partir de \u00e1gua n\u00e3o pot\u00e1vel, desde que, mantido em condi\u00e7\u00e3o higi\u00eanico-sanit\u00e1ria que evite sua contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9187459,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9187458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9187459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9187460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9187461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste n\u00e3o pode ser realizado em RN que nasceram fora do ambiente hospitalar. ","provas":[{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 11:52:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1164983,"hashId":"45b0a5ad8a3db6e11e23351f02f021b1","enunciado":"<p align=justify>O teste n\u00e3o pode ser realizado em RN que nasceram\r\nfora do ambiente hospitalar. \r\n<\/p>","resposta":4171262,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 10 anos de idade, com s\u00edndrome de Down, teve o diagn\u00f3stico de tetralogia de Fallot aos 5 anos de idade, por\u00e9m os familiares optaram por n\u00e3o realizar a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da cardiopatia. A paciente apresentou atraso de desenvolvimento, come\u00e7ou a caminhar aos 5 anos de idade e a falar com 8 anos de idade. A ausculta card\u00edaca dela apresenta sopro sist\u00f3lico, melhor aud\u00edvel nos focos mitral e tric\u00faspide, e presen\u00e7a de segunda bulha card\u00edaca \u00fanica. Satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio sempre entre 92%-94% em ar ambiente. Sabe-se que a triagem das cardiopatias cong\u00eanitas cr\u00edticas (CCC) por meio da oximetria de pulso visa \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o antecipada das cardiopatias antes da alta hospitalar, minimizando, assim, a morbidade e mortalidade associadas ao diagn\u00f3stico tardio. Considerando esse caso cl\u00ednico e o teste de triagem neonatal para CCC (teste do cora\u00e7\u00e3ozinho), julgue os itens a seguir. ","id":392523,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de 10 anos \r\nde idade, com s\u00edndrome de Down,\r\nteve o diagn\u00f3stico de tetralogia de Fallot \r\naos 5 anos de idade,\r\npor\u00e9m os familiares optaram por n\u00e3o \r\nrealizar a corre\u00e7\u00e3o\r\ncir\u00fargica da cardiopatia. A paciente \r\napresentou atraso de\r\ndesenvolvimento, come\u00e7ou a caminhar aos 5 \r\nanos de idade e\r\na falar com 8 anos de idade. A ausculta \r\ncard\u00edaca dela\r\napresenta sopro sist\u00f3lico, melhor aud\u00edvel \r\nnos focos mitral e\r\ntric\u00faspide, e presen\u00e7a de segunda bulha \r\ncard\u00edaca \u00fanica.\r\nSatura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio sempre \r\nentre 92%-94% em\r\nar ambiente. Sabe-se que a triagem das \r\ncardiopatias\r\ncong\u00eanitas cr\u00edticas (CCC) por meio da \r\noximetria de pulso\r\nvisa \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o antecipada das \r\ncardiopatias antes da alta\r\nhospitalar, minimizando, assim, a \r\nmorbidade e mortalidade\r\nassociadas ao diagn\u00f3stico tardio. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Considerando esse caso \r\ncl\u00ednico e o teste de triagem neonatal\r\npara CCC (teste do cora\u00e7\u00e3ozinho), julgue \r\nos itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiopatias","oab":false,"nome":"Cardiopatias","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":430431,"slug":null}],"slug":"enfermagem\/1164983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cA not\u00edcia veio com um v\u00eddeo promocional (em ingl\u00eas), no qual clientes da lanchonete provam, sem saber, o hamb\u00farguer sem carne...\u201d (segundo par\u00e1grafo), o pronome relativo sublinhado poderia ser substitu\u00eddo, sem incorre\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de sentido, por: ","provas":[{"id":75752,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes - 2019"},{"id":75704,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75701,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75703,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":75700,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":75706,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75707,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":75705,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2289003,"hashId":"a5000968f97c0adff9039468a3ce6f45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cA not\u00edcia veio com um v\u00eddeo promocional (em ingl\u00eas), <u>no qual<\/u> clientes da lanchonete provam, sem saber, o hamb\u00farguer sem carne...\u201d (segundo par\u00e1grafo), o pronome relativo sublinhado poderia ser substitu\u00eddo, sem incorre\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de sentido, por: <\/p>","resposta":9020400,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com que. ","id":9020396,"corpo":"<p>Com que. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cujos. ","id":9020397,"corpo":"<p>Cujos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Que. ","id":9020398,"corpo":"<p>Que. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Onde. ","id":9020399,"corpo":"<p>Onde. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em que.","id":9020400,"corpo":"<p>Em que.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Burguer King dos EUA investe em hamb\u00farguer 100% sem carneEm mar\u00e7o, a rede de fast-food Burger King anunciou que ir\u00e1 testar, em algumas lanchonetes, o \u201cImpossible Burguer\u201d (\u201chamb\u00farguer imposs\u00edvel\u201d, em ingl\u00eas) dentro do Whopper, o sandu\u00edche mais conhecido da marca. Os testes v\u00e3o acontecer em quase 60 unidades do Burger King na cidade de Saint Louis, no estado do Missouri, nos EUA. A not\u00edcia veio com um v\u00eddeo promocional (em ingl\u00eas), no qual clientes da lanchonete provam, sem saber, o hamb\u00farguer sem carne e, aparentemente, n\u00e3o ________ a diferen\u00e7a. Voc\u00ea deve estar pensando: \u201cGrande coisa. Eu j\u00e1 provei o sandu\u00edche vegetariano do BK.\u201d E \u00e9 verdade. O Impossible Burger \u00e9 t\u00e3o vegetariano quanto um hamb\u00farguer de batata, gr\u00e3o de bico ou cogumelos, mas h\u00e1 uma grande diferen\u00e7a entre eles: o hamb\u00farguer imposs\u00edvel usa a ci\u00eancia para recriar o sabor da carne.Por tr\u00e1s do hamb\u00farguer, _______ a Impossible Foods, uma startup fundada em 2011 que desenvolve produtos com prote\u00edna vegetal e que cheguem o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do sabor da prote\u00edna animal. O hamb\u00farguer que ser\u00e1 vendido no Burger King \u00e9 resultado de nove anos de pesquisa, muita engenharia gen\u00e9tica e um investimento de US$ 250 milh\u00f5es. Quem investiu na carne fake? Pessoas como Bill Gates e em presas como o Google. A Impossible aposta em uma alternativa para o consumo de carne e, para isso, _______ reproduzir tamb\u00e9m o sangue presente nesse tipo de alimento. Para isso, eles utilizam um a esp\u00e9cie de fungo para produzir uma mol\u00e9cula chamada heme, presente na soja e que, nos mam\u00edferos, \u00e9 um componente essencial da hemoglobina contida no sangue. E \u00e9 justamente ele que d\u00e1 o sabor caracter\u00edstico da carne. https:\/\/super.abril.com.br... - adaptado.","id":520015,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Burguer King dos EUA investe em hamb\u00farguer 100% sem carne<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Em mar\u00e7o, a rede de <em>fast-food Burger King<\/em> anunciou que ir\u00e1 testar, em algumas lanchonetes, o <em>\u201cImpossible Burguer\u201d<\/em> (\u201chamb\u00farguer imposs\u00edvel\u201d, em ingl\u00eas) dentro do <em>Whopper<\/em>, o sandu\u00edche mais conhecido da marca. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Os testes v\u00e3o acontecer em quase 60 unidades do <em>Burger King<\/em> na cidade de Saint Louis, no estado do Missouri, nos EUA. A not\u00edcia veio com um v\u00eddeo promocional (em ingl\u00eas), no qual clientes da lanchonete provam, sem saber, o hamb\u00farguer sem carne e, aparentemente, n\u00e3o ________ a diferen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Voc\u00ea deve estar pensando: \u201cGrande coisa. Eu j\u00e1 provei o sandu\u00edche vegetariano do BK.\u201d E \u00e9 verdade. O <em>Impossible Burger<\/em> \u00e9 t\u00e3o vegetariano quanto um hamb\u00farguer de batata, gr\u00e3o de bico ou cogumelos, mas h\u00e1 uma grande diferen\u00e7a entre eles: o hamb\u00farguer imposs\u00edvel usa a ci\u00eancia para recriar o sabor da carne.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Por tr\u00e1s do hamb\u00farguer, _______ a <em>Impossible Foods<\/em>, uma <em>startup<\/em> fundada em 2011 que desenvolve produtos com prote\u00edna vegetal e que cheguem o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do sabor da prote\u00edna animal. O hamb\u00farguer que ser\u00e1 vendido no <em>Burger King<\/em> \u00e9 resultado de nove anos de pesquisa, muita engenharia gen\u00e9tica e um investimento de US$ 250 milh\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Quem investiu na carne <em>fake<\/em>? Pessoas como Bill Gates e em presas como o Google. A <em>Impossible<\/em> aposta em uma alternativa para o consumo de carne e, para isso, _______ reproduzir tamb\u00e9m o sangue presente nesse tipo de alimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Para isso, eles utilizam um a esp\u00e9cie de fungo para produzir uma mol\u00e9cula chamada heme, presente na soja e que, nos mam\u00edferos, \u00e9 um componente essencial da hemoglobina contida no sangue. E \u00e9 justamente ele que d\u00e1 o sabor caracter\u00edstico da carne. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/super.abril.com.br... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos porqu\u00eas, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Comprei o bolo, porqu\u00ea isso foi incumbido a mim. ( ) As dificuldades por que passei me ajudaram a crescer. ( ) Esse artigo explica o porqu\u00ea de diversas doen\u00e7as. ","provas":[{"id":75752,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes - 2019"},{"id":75704,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75701,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75703,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":75700,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":75706,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75707,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":75705,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2289009,"hashId":"210d31d262d3f2f2ac32b50ad467f2f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos porqu\u00eas, marcar C para as senten\u00e7as Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Comprei o bolo, porqu\u00ea isso foi incumbido a mim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As dificuldades por que passei me ajudaram a crescer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esse artigo explica o porqu\u00ea de diversas doen\u00e7as. <\/p>","resposta":9020427,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - E. ","id":9020426,"corpo":"<p>C - E - E. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C. ","id":9020427,"corpo":"<p>E - C - C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - C - E. ","id":9020428,"corpo":"<p>C - C - E. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E - C. ","id":9020429,"corpo":"<p>E - E - C. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":9020430,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o uso ou n\u00e3o da crase, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:De segunda __ sexta, servimos somente buffet __ quilo, e os pagamentos s\u00f3 podem ser feitos __ vista. ","provas":[{"id":75752,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes - 2019"},{"id":75704,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75701,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75703,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":75700,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":75706,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75707,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":75705,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2289012,"hashId":"9df6710ef297d73bf6cee2c44c7278fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o uso ou n\u00e3o da crase, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>De segunda __ sexta, servimos somente <\/em>buffet <em>__ quilo, e os pagamentos s\u00f3 podem ser feitos __ vista. <\/em><\/p>","resposta":9020444,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 - a - a","id":9020441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 - a - a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 - \u00e0 - a","id":9020442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 - \u00e0 - a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a - \u00e0 - \u00e0","id":9020443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a - \u00e0 - \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a - a - \u00e0","id":9020444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a - a - \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 - a - \u00e0","id":9020445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 - a - \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2289012","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso dos porqu\u00eas, as sinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: Devo estudar _____ a prova \u00e9 amanh\u00e3. Fiquei doente e n\u00e3o sei _____. ","provas":[{"id":75752,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes","id":25157,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea : Artes - 2019"},{"id":75704,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21477,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":75701,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:Ci\u00eancias","id":22545,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea:  Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75703,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia","id":22547,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":75700,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059,"slug":"professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":75706,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":22549,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":75707,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":22550,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental -\u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":75705,"cargo":{"descricao":"Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":22548,"slug":"professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-professor-series-finais-do-ensino-fundamental-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Professor S\u00e9ries Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2289019,"hashId":"41b40996bb418733e6d132ec071b67de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao uso dos porqu\u00eas, as sinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Devo estudar _____ a prova \u00e9 amanh\u00e3. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fiquei doente e n\u00e3o sei _____. <\/em><\/p>","resposta":9020477,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por que - porque ","id":9020476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por que - porque <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porque - por qu\u00ea ","id":9020477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porque - por qu\u00ea <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porqu\u00ea - por que ","id":9020478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porqu\u00ea - por que <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porque - porqu\u00ea ","id":9020479,"corpo":"<p>porque - porqu\u00ea <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por qu\u00ea - porqu\u00ea","id":9020480,"corpo":"<p>por qu\u00ea - porqu\u00ea<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o \u201cPrograma Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Ferro: manual de condutas gerais\u201d (Brasil, 2013), recomenda-se a suplementa\u00e7\u00e3o de ferro e \u00e1cido f\u00f3lico em grupos espec\u00edficos como crian\u00e7as e gestantes. Neste caso, a suplementa\u00e7\u00e3o de ferro e \u00e1cido f\u00f3lico tem como conduta administrar, respectivamente, at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":55726,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-nutricionista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 17:25:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1669651,"hashId":"76d9e1957b9e2148443c45d251b89344","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o \u201cPrograma Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Ferro: manual de condutas gerais\u201d (Brasil, 2013), recomenda-se a suplementa\u00e7\u00e3o de ferro e \u00e1cido f\u00f3lico em grupos espec\u00edficos como crian\u00e7as e gestantes. Neste caso, a suplementa\u00e7\u00e3o de ferro e \u00e1cido f\u00f3lico tem como conduta administrar, respectivamente, at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6299091,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 mg de ferro elementar e 100 \u00b5g de \u00e1cido f\u00f3lico","id":6299088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 mg de ferro elementar e 100 \u00b5g de \u00e1cido f\u00f3lico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 mg de ferro elementar e 200 \u00b5g de \u00e1cido f\u00f3lico","id":6299089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 mg de ferro elementar e 200 \u00b5g de \u00e1cido f\u00f3lico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 mg de ferro elementar e 300 \u00b5g de \u00e1cido f\u00f3lico","id":6299090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 mg de ferro elementar e 300 \u00b5g de \u00e1cido f\u00f3lico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 mg de ferro elementar e 400 \u00b5g de \u00e1cido f\u00f3lico","id":6299091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 mg de ferro elementar e 400 \u00b5g de \u00e1cido f\u00f3lico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398532,"slug":"nutricao-programas-de-alimentacao-e-nutricao"}],"slug":"nutricao\/1669651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao crime de lavagem de dinheiro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38182,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-advogado-3","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 21:27:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1107235,"hashId":"d4080daf15b2f0a8b44f23cb4eec89d8","enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao crime de lavagem de dinheiro, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":3925465,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil admite apenas a \u201cautolavagem\u201d, ou seja, somente pode praticar o crime de lavagem de dinheiro quem tamb\u00e9m \u00e9 autor da infra\u00e7\u00e3o penal antecedente.","id":3925463,"corpo":"<p align=justify>O Brasil admite apenas a \u201cautolavagem\u201d, ou seja,\r\nsomente pode praticar o crime de lavagem de dinheiro\r\nquem tamb\u00e9m \u00e9 autor da infra\u00e7\u00e3o penal antecedente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O crime de lavagem de dinheiro n\u00e3o admite tentativa.","id":3925464,"corpo":"<p align=justify>O crime de lavagem de dinheiro n\u00e3o admite tentativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O delito de lavagem de dinheiro admite qualquer infra\u00e7\u00e3o penal como seu antecedente, inclusive as contraven\u00e7\u00f5es penais.","id":3925465,"corpo":"<p align=justify>O delito de lavagem de dinheiro admite qualquer\r\ninfra\u00e7\u00e3o penal como seu antecedente, inclusive as\r\ncontraven\u00e7\u00f5es penais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo e o julgamento do delito de lavagem ficam suspensos at\u00e9 que a infra\u00e7\u00e3o antecedente seja julgada definitivamente.","id":3925466,"corpo":"<p align=justify>O processo e o julgamento do delito de lavagem\r\nficam suspensos at\u00e9 que a infra\u00e7\u00e3o antecedente seja\r\njulgada definitivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O crime de lavagem de dinheiro ser\u00e1 sempre processado perante a Justi\u00e7a Federal.","id":3925467,"corpo":"<p align=justify>O crime de lavagem de dinheiro ser\u00e1 sempre\r\nprocessado perante a Justi\u00e7a Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 60","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","oab":true,"nome":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406527,"slug":"direito-penal-lei-da-lavagem-de-dinheiro-lei-no-9-613-1998"}],"slug":"direito-penal\/1107235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 9.613\/1998 tipifica, no respectivo art. 1o, os crimes de lavagem de dinheiro, com enquadramento penal b\u00e1sico consistente na oculta\u00e7\u00e3o ou dissimula\u00e7\u00e3o da natureza, origem, localiza\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o ou propriedade de bens, direitos ou valores provenientes, direta ou indiretamente, de infra\u00e7\u00e3o penal, ao tempo em que estabelece, nos arts. 2o a 7o, disposi\u00e7\u00f5es especiais referentes a processo e julgamento, bem como aos efeitos pessoais e patrimoniais de eventual condena\u00e7\u00e3o. Considerando os aspectos legais referentes \u00e0 lavagem de dinheiro e o fato de que ela se desenvolve em fases que eventualmente se superp\u00f5em ou comunicam, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37968,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2019-iades-escriturario-tipo-a","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 22:11:09","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1096222,"hashId":"6e6f4906602d50af7d83930a4c9989e5","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei no 9.613\/1998 tipifica, no respectivo art. 1o, os crimes de\r\nlavagem de dinheiro, com enquadramento penal b\u00e1sico\r\nconsistente na oculta\u00e7\u00e3o ou dissimula\u00e7\u00e3o da natureza, origem,\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o ou propriedade de bens,\r\ndireitos ou valores provenientes, direta ou indiretamente, de\r\ninfra\u00e7\u00e3o penal, ao tempo em que estabelece, nos arts. 2o a 7o,\r\ndisposi\u00e7\u00f5es especiais referentes a processo e julgamento, bem\r\ncomo aos efeitos pessoais e patrimoniais de eventual condena\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando os aspectos legais referentes \u00e0 lavagem de\r\ndinheiro e o fato de que ela se desenvolve em fases que\r\neventualmente se superp\u00f5em ou comunicam, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3874961,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira fase da lavagem de dinheiro, denominada \u201cdissimula\u00e7\u00e3o\u201d (layering), \u00e9 caracterizada por uma multiplicidade de opera\u00e7\u00f5es e transa\u00e7\u00f5es realizadas mediante empresas e contas sem aparente rela\u00e7\u00e3o com o agente envolvido na pr\u00e1tica delituosa, tornando imposs\u00edvel ou extremamente dif\u00edcil identificar a origem il\u00edcita dos bens, direitos ou valores provenientes, direta ou indiretamente, de infra\u00e7\u00e3o penal.","id":3874959,"corpo":"<p align=\"justify\">A primeira fase da lavagem de dinheiro, denominada\r\n\u201cdissimula\u00e7\u00e3o\u201d (<em>layering<\/em>), \u00e9 caracterizada por uma\r\nmultiplicidade de opera\u00e7\u00f5es e transa\u00e7\u00f5es realizadas\r\nmediante empresas e contas sem aparente rela\u00e7\u00e3o com o\r\nagente envolvido na pr\u00e1tica delituosa, tornando\r\nimposs\u00edvel ou extremamente dif\u00edcil identificar a origem\r\nil\u00edcita dos bens, direitos ou valores provenientes, direta ou\r\nindiretamente, de infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os crimes de lavagem de dinheiro somente se configuram caso sejam cometidos de forma reiterada ou se a infra\u00e7\u00e3o penal antecedente tiver sido praticada por organiza\u00e7\u00e3o criminosa.","id":3874960,"corpo":"<p align=justify>Os crimes de lavagem de dinheiro somente se\r\nconfiguram caso sejam cometidos de forma reiterada\r\nou se a infra\u00e7\u00e3o penal antecedente tiver sido praticada\r\npor organiza\u00e7\u00e3o criminosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pena para os crimes de lavagem de dinheiro poder\u00e1 ser reduzida de um a dois ter\u00e7os e ser cumprida em regime semiaberto ou aberto, sendo poss\u00edvel ao juiz deixar de aplic\u00e1-la ou substitu\u00ed-la, a qualquer tempo, por pena restritiva de direitos, se o agente, no curso de investiga\u00e7\u00e3o ou processo, colaborar espontaneamente com as autoridades, prestando esclarecimentos que conduzam \u00e0 apura\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es penais, \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos autores, coautores e part\u00edcipes, ou \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o dos bens, direitos ou valores objeto da infra\u00e7\u00e3o penal.","id":3874961,"corpo":"<p align=justify>A pena para os crimes de lavagem de dinheiro poder\u00e1 ser\r\nreduzida de um a dois ter\u00e7os e ser cumprida em regime\r\nsemiaberto ou aberto, sendo poss\u00edvel ao juiz deixar de\r\naplic\u00e1-la ou substitu\u00ed-la, a qualquer tempo, por pena\r\nrestritiva de direitos, se o agente, no curso de investiga\u00e7\u00e3o\r\nou processo, colaborar espontaneamente com as\r\nautoridades, prestando esclarecimentos que conduzam \u00e0\r\napura\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es penais, \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos autores,\r\ncoautores e part\u00edcipes, ou \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o dos bens, direitos\r\nou valores objeto da infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os tipos penais de lavagem de dinheiro admitem a forma culposa, em que o agente criminoso d\u00e1 causa ao resultado por imprud\u00eancia, neglig\u00eancia ou imper\u00edcia.","id":3874962,"corpo":"<p align=justify>Os tipos penais de lavagem de dinheiro admitem a\r\nforma culposa, em que o agente criminoso d\u00e1 causa ao\r\nresultado por imprud\u00eancia, neglig\u00eancia ou imper\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo e julgamento dos crimes de lavagem de dinheiro s\u00e3o de compet\u00eancia exclusiva da Justi\u00e7a Federal.","id":3874963,"corpo":"<p align=justify>O processo e julgamento dos crimes de lavagem de\r\ndinheiro s\u00e3o de compet\u00eancia exclusiva da Justi\u00e7a Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","oab":true,"nome":"Lei da Lavagem de Dinheiro - Lei n\u00ba 9.613\/1998","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406527,"slug":"direito-penal-lei-da-lavagem-de-dinheiro-lei-no-9-613-1998"}],"slug":"direito-penal\/1096222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas espec\u00edficas das sociedades por a\u00e7\u00f5es ou \u201ccompanhias\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37968,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2019-iades-escriturario-tipo-a","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 22:21:41","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1096220,"hashId":"aef672c6bc7561416a7496390aa35a52","enunciado":"<p align=justify>Considerando as caracter\u00edsticas espec\u00edficas das sociedades\r\npor a\u00e7\u00f5es ou \u201ccompanhias\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3874949,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Companhia aberta \u00e9 aquela cujas a\u00e7\u00f5es est\u00e3o habilitadas \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o no mercado de valores mobili\u00e1rios.","id":3874949,"corpo":"<p align=justify>Companhia aberta \u00e9 aquela cujas a\u00e7\u00f5es est\u00e3o habilitadas \u00e0\r\nnegocia\u00e7\u00e3o no mercado de valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias conferem aos respectivos titulares direito de voto e prioridade na distribui\u00e7\u00e3o de dividendos, fixos ou m\u00ednimos.","id":3874950,"corpo":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias conferem aos respectivos\r\ntitulares direito de voto e prioridade na distribui\u00e7\u00e3o\r\nde dividendos, fixos ou m\u00ednimos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o valores mobili\u00e1rios pass\u00edveis de negocia\u00e7\u00e3o em bolsa de valores os t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica federal, estadual e municipal, bem como os t\u00edtulos cambiais de responsabilidade de institui\u00e7\u00e3o financeira, inclusive deb\u00eantures.","id":3874951,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o valores mobili\u00e1rios pass\u00edveis de negocia\u00e7\u00e3o em\r\nbolsa de valores os t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica federal,\r\nestadual e municipal, bem como os t\u00edtulos cambiais\r\nde responsabilidade de institui\u00e7\u00e3o financeira,\r\ninclusive deb\u00eantures.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A emiss\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o e a negocia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e demais valores mobili\u00e1rios s\u00e3o reguladas pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios em conjunto com o Banco Central do Brasil.","id":3874952,"corpo":"<p align=justify>A emiss\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o e a negocia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e\r\ndemais valores mobili\u00e1rios s\u00e3o reguladas pela\r\nComiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios em conjunto com o\r\nBanco Central do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das formas de capta\u00e7\u00e3o de recursos junto ao p\u00fablico, de que podem se valer as sociedades por a\u00e7\u00f5es, \u00e9 a emiss\u00e3o de deb\u00eantures, que conferem aos pr\u00f3prios titulares direito de cr\u00e9dito contra elas, nas condi\u00e7\u00f5es constantes da escritura de emiss\u00e3o, sendo vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a conversibilidade de tais deb\u00eantures em a\u00e7\u00f5es.","id":3874953,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Uma das formas de capta\u00e7\u00e3o de recursos junto ao\r\np\u00fablico, de que podem se valer as sociedades por\r\na\u00e7\u00f5es, \u00e9 a emiss\u00e3o de deb\u00eantures, que conferem aos\r\npr\u00f3prios titulares direito de cr\u00e9dito contra elas, nas\r\ncondi\u00e7\u00f5es constantes da escritura de emiss\u00e3o, sendo\r\nvedada, em qualquer hip\u00f3tese, a conversibilidade de\r\ntais deb\u00eantures em a\u00e7\u00f5es.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Companhias","oab":false,"nome":"Companhias","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397747,"slug":"conhecimentos-bancarios-companhias"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1096220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082,"slug":"professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crase \u00e9 a fus\u00e3o de dois aa, simplesmente. Sua ocorr\u00eancia indica a presen\u00e7a de uma preposi\u00e7\u00e3o, o que muda completamente o significado de uma constru\u00e7\u00e3o. Assinale a constru\u00e7\u00e3o em que a ocorr\u00eancia da crase N\u00c3O provocaria altera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica:","provas":[{"id":86739,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6082,"slug":"professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-de-portugues-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor de Portugu\u00eas - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-12 05:50:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2524722,"hashId":"2616d4f3d7b4ffd6e9e011845df7fd79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crase \u00e9 a fus\u00e3o de dois <em>aa<\/em>, simplesmente. Sua ocorr\u00eancia indica a presen\u00e7a de uma preposi\u00e7\u00e3o, o que muda completamente o significado de uma constru\u00e7\u00e3o. Assinale a constru\u00e7\u00e3o em que a ocorr\u00eancia da crase N\u00c3O provocaria altera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica:<\/p>","resposta":10044989,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agora s\u00f3 irei at\u00e9 a escola.","id":10044989,"corpo":"<p>Agora s\u00f3 irei at\u00e9 a escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desde adolescente, estudo a noite.","id":10044990,"corpo":"<p>Desde adolescente, estudo a noite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo apaixonado namora a lua.","id":10044991,"corpo":"<p>Todo apaixonado namora a lua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com raiva, Fransquinha bateu a porta.","id":10044992,"corpo":"<p>Com raiva, Fransquinha bateu a porta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas","id":21283,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the text and choose the correct option according to it.","provas":[{"id":86737,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas","id":21283,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-12 05:50:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2524795,"hashId":"2cd31cc65abe831e2a7c0180544c38c2","enunciado":"<p>Read the text and choose the correct option according to it.<\/p>","resposta":10045285,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"According to Jonathas Goulart, the achievements of the economic policy of the Federal government, in the last ten years, strengthened the competitiveness of the Brazilian industry.","id":10045282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">According to Jonathas Goulart, the achievements of the economic policy of the Federal government, in the last ten years, strengthened the competitiveness of the Brazilian industry.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"According to the author, Firjan is the entity responsible for improving economic and labor market results in Brazil in the last ten years.","id":10045283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the author, Firjan is the entity responsible for improving economic and labor market results in Brazil in the last ten years.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The text depicts the difficulties faced by the proletariat to ensure access to basic rights, such as health and education.","id":10045284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The text depicts the difficulties faced by the proletariat to ensure access to basic rights, such as health and education.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The author sought to sustain the idea that Brazil, will need approximately ten years to recover financially and create new jobs ","id":10045285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The author sought to sustain the idea that Brazil, will need approximately ten years to recover financially and create new jobs <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IBrazil will take ten years to regain level of employment and pre-crisis income, says Firjan Brazil will take a decade to resume the level of employment and income from the pre-crisis economic period. This is what reveals the Firjan Municipal Development Index (IFDM) released on Thursday (28) by the Federation of Industries of the state of Rio de Janeiro (Firjan).\"What we can perceive is that we had more than a decade lost for the development of the labor market. This is a rather alarming scenario, \"said the coordinator of Economic Studies of Firjan, Jonathas Goulart.(Extracted D and G 1.globo.com\/economia, C with adaptations","id":546233,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">TEXTO I<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brazil will take ten years to regain level of employment and pre-crisis income, says Firjan Brazil will take a decade to resume the level of employment and income from the pre-crisis economic period. This is what reveals the Firjan Municipal Development Index (IFDM) released on Thursday (28) by the Federation of Industries of the state of Rio de Janeiro (Firjan).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"What we can perceive is that we had more than a decade lost for the development of the labor market. This is a rather alarming scenario, \"said the coordinator of Economic Studies of Firjan, Jonathas Goulart.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Extracted D and G 1.globo.com\/economia, C with adaptations<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Matem\u00e1tica","id":21280,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cone equil\u00e1tero \u00e9 colocado no interior de um paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo de forma que a base desse cone coincide com a base inferior do paralelep\u00edpedo e seu v\u00e9rtice tangencia a base superior. Se a medida do per\u00edmetro da sec\u00e7\u00e3o meridiana do cone \u00e9 18\ud835\udc50\ud835\udc5a, ent\u00e3o a medida do volume interior ao paralelep\u00edpedo e exterior ao cone, em cent\u00edmetros c\u00fabicos, \u00e9:","provas":[{"id":86738,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Matem\u00e1tica","id":21280,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-do-6o-ao-9o-ano-matematica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-12 05:50:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2524822,"hashId":"4386e58846cc819069fbfac1b6f610df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cone equil\u00e1tero \u00e9 colocado no interior de um paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo de forma que a base desse cone coincide com a base inferior do paralelep\u00edpedo e seu v\u00e9rtice tangencia a base superior. Se a medida do per\u00edmetro da sec\u00e7\u00e3o meridiana do cone \u00e9 18<em>\ud835\udc50\ud835\udc5a<\/em>, ent\u00e3o a medida do volume interior ao paralelep\u00edpedo e exterior ao cone, em cent\u00edmetros c\u00fabicos, \u00e9:<\/p>","resposta":10045390,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"93 \u200b(12\u2212\u03c0) ","id":10045390,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"9\\sqrt{3\\ }\\left(12-\\pi\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"123\u200b (12\u2212 \u03c0) ","id":10045391,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"12\\sqrt{3}\\ \\left(12-\\ \\pi\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"93\u200b(9 \u2212\u03c0) ","id":10045392,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"9\\sqrt{3}\\left(9\\ -\\pi\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"123 \u200b(9\u2212\u03c0) ","id":10045393,"corpo":"<p>12<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3\\ \\ }\\left(9-\\pi\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas","id":21283,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: \u201c ...is associated with the GROWTH in narcisssism... a palavra GROWTH pode ser substitu\u00edda por:","provas":[{"id":86737,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas","id":21283,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-12 05:50:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2524823,"hashId":"cc886e9fb34463b02b4fb7436cb0646e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase: \u201c ...is associated with the GROWTH in narcisssism... a palavra GROWTH pode ser substitu\u00edda por:<\/p>","resposta":10045396,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conversations","id":10045394,"corpo":"<p>Conversations<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ideas","id":10045395,"corpo":"<p>Ideas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rising","id":10045396,"corpo":"<p>Rising<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Level","id":10045397,"corpo":"<p>Level<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT IIIUsing social media too much and posting many selfies have caused a rise in narcissism, according to a new study. Narcissism is when someone becomes very selfish and believes they are very talented and beautiful. They need attention from other people and think they are better than everyone else. Researchers at universities in Swansea and Milan found that heavy users of social media sites like Facebook and Twitter showed a 25 per cent rise in narcissism in just four months. The researchers studied how 74 people aged 18 to 34 used social media and looked at how their personality changed. They said that posting selfies seemed to increase levels of narcissism in a way that text messaging does not.Professor Phil Reed, from the Department of Psychology at Swansea University, said: \"There have been suggestions of links between narcissism and the use of [selfies] on social media, such as Facebook, but until this study, it was not known if...using such platforms is associated with the...growth in narcissism. The results of this study suggest that...posting selfies can increase narcissism.\" Professor Read said that \"about 20 per cent of people may be at risk of developing\" narcissism. This is because they want attention and likes from other people after they post a selfie. They also want to show others how their life is better or how they are more beautiful or attractive.","id":546238,"enunciado":"<p>TEXT III<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Using social media too much and posting many selfies have caused a rise in narcissism, according to a new study. Narcissism is when someone becomes very selfish and believes they are very talented and beautiful. They need attention from other people and think they are better than everyone else. Researchers at universities in Swansea and Milan found that heavy users of social media sites like Facebook and Twitter showed a 25 per cent rise in narcissism in just four months. The researchers studied how 74 people aged 18 to 34 used social media and looked at how their personality changed. They said that posting selfies seemed to increase levels of narcissism in a way that text messaging does not.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Professor Phil Reed, from the Department of Psychology at Swansea University, said: \"There have been suggestions of links between narcissism and the use of [selfies] on social media, such as Facebook, but until this study, it was not known if...using such platforms is associated with the...growth in narcissism. The results of this study suggest that...posting selfies can increase narcissism.\" Professor Read said that \"about 20 per cent of people may be at risk of developing\" narcissism. This is because they want attention and likes from other people after they post a selfie. They also want to show others how their life is better or how they are more beautiful or attractive.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 26","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas","id":21283,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as frases com os tempos verbais corretos: 1. Until then the app store will remain offline. 2. It has also been reported that photos, audio files and chatlogs .... 3. If you were thinking about buying a smart toy for Christmas[\u2026] 4. John Cabot sailed to America in 1498. 5. According to Vtech 6.4 million children's accounts were affected. ( ) Simple Future ( ) Simple Past ( ) Passive Voice ( ) Present Perfect ( ) Past Continuous","provas":[{"id":86737,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas","id":21283,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed","sigla":"","id":6014,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceiras-do-piaui-pi-2019-crescer-professor-do-6o-ao-9o-ano-ingles","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Cabeceiras do Piau\u00ed - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-12 05:50:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2524839,"hashId":"b83265ff052714a4d333bc5d448ad89a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as frases com os tempos verbais corretos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Until then the app store will remain offline. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. It has also been reported that photos, audio files and chatlogs .... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. If you were thinking about buying a smart toy for Christmas[\u2026] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. John Cabot <strong>sailed<\/strong> to America in 1498. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. According to Vtech 6.4 million children's accounts were affected. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Simple Future <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Simple Past <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Passive Voice <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Present Perfect <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Past Continuous<\/p>","resposta":10045466,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1- 3 - 4 -2- 5.","id":10045463,"corpo":"<p>1- 3 - 4 -2- 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 -4 -3 - 5 \u20132. ","id":10045464,"corpo":"<p>1 -4 -3 - 5 \u20132. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1- 5 - 2- 3 \u20134. ","id":10045465,"corpo":"<p>1- 5 - 2- 3 \u20134. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1- 4 -5 -2 \u20133. ","id":10045466,"corpo":"<p>1- 4 -5 -2 \u20133. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXT IV New research from the Massachusetts Institute of Technology (MIT) suggests that if people want to achieve native-like proficiency in a new language, they should start learning that language before the age of ten. The researchers added that children up to the age of 17 or 18 remain adept at learning grammar. There is bad news for those who want to pick up a new language beyond their late teens. The researchers say this is past the \"critical period\" when language-learning ability starts to decline. Researcher Joshua Hartshorne said: \"As far as a child is concerned, it's quite easy to become bilingual....That's when you're best at learning languages. It's not really something that you can make up later.\" The research was based on an analysis of results from a 10-minute online grammar quiz. Over 670,000 language learners of all ages participated in the test. Researchers measured the grammatical ability of people who started learning a language at different points in their life. Professor Hartshorne focused on grammar rules that were most likely to confuse a nonnative speaker as a gauge of that person's proficiency. MIT researcher Josh Tenenbaum suggested people simply might be too busy to learn a language later in life. He said: \"After 17 or 18, you leave home, you work full time, or you become a specialized university student. All of these might impact your learning rate for any language.\" ","id":546239,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXT IV <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">New research from the Massachusetts Institute of Technology (MIT) suggests that if people want to achieve native-like proficiency in a new language, they should start learning that language before the age of ten. The researchers added that children up to the age of 17 or 18 remain adept at learning grammar. There is bad news for those who want to pick up a new language beyond their late teens. The researchers say this is past the \"critical period\" when language-learning ability starts to decline. Researcher Joshua Hartshorne said: \"As far as a child is concerned, it's quite easy to become bilingual....That's when you're best at learning languages. It's not really something that you can make up later.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The research was based on an analysis of results from a 10-minute online grammar quiz. Over 670,000 language learners of all ages participated in the test. Researchers measured the grammatical ability of people who started learning a language at different points in their life. Professor Hartshorne focused on grammar rules that were most likely to confuse a nonnative speaker as a gauge of that person's proficiency. MIT researcher Josh Tenenbaum suggested people simply might be too busy to learn a language later in life. He said: \"After 17 or 18, you leave home, you work full time, or you become a specialized university student. All of these might impact your learning rate for any language.\" <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 29","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fragmenta\u00e7\u00e3o dos discos r\u00edgidos (HD) de um microcomputador deve ser considerada nos procedimentos de manuten\u00e7\u00e3o que os Assistentes T\u00e9cnicos realizam comumente. Trata-se de um fen\u00f4meno","provas":[{"id":36814,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 05:57:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1067771,"hashId":"6289c1222af754f59f9500f7499787cd","enunciado":"A fragmenta\u00e7\u00e3o dos discos r\u00edgidos (HD) de um microcomputador deve ser considerada nos procedimentos de manuten\u00e7\u00e3o que\r\nos Assistentes T\u00e9cnicos realizam comumente. Trata-se de um fen\u00f4meno","resposta":3749441,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decorrente do envelhecimento do disco, que aumenta a quantidade de setores defeituosos.","id":3749440,"corpo":"decorrente do envelhecimento do disco, que aumenta a quantidade de setores defeituosos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decorrente do seu uso, que faz com que os arquivos nele armazenados sejam fragmentados e espalhados pelo disco.","id":3749441,"corpo":"decorrente do seu uso, que faz com que os arquivos nele armazenados sejam fragmentados e espalhados pelo disco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devido ao aumento do armazenamento de arquivos tempor\u00e1rios proporcionado pelo sistema operacional.","id":3749442,"corpo":"devido ao aumento do armazenamento de arquivos tempor\u00e1rios proporcionado pelo sistema operacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que tamb\u00e9m ocorre, com mais rapidez, em unidades de armazenamento do tipo SSD (Solid State Drive).","id":3749443,"corpo":"que tamb\u00e9m ocorre, com mais rapidez, em unidades de armazenamento do tipo SSD (Solid State Drive).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que diminui o espa\u00e7o de armazenamento \u00fatil, mas n\u00e3o torna o computador mais lento.","id":3749444,"corpo":"que diminui o espa\u00e7o de armazenamento \u00fatil, mas n\u00e3o torna o computador mais lento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381055,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1067771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade-relacionamento, marque a alternativa VERDADEIRA:","provas":[{"id":38217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 05:57:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1108305,"hashId":"cf4fd1bc3a70f57d15f4d24e9732843c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade-relacionamento, marque a alternativa VERDADEIRA:<\/p>","resposta":3930313,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um conjunto de ferramentas aplicadas no projeto de banco de dados.","id":3930311,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um conjunto de ferramentas aplicadas no projeto de banco de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um diagrama do conjunto de ferramentas utilizadas na modelagem.","id":3930312,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um diagrama do conjunto de ferramentas utilizadas na modelagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um modelo representado graficamente atrav\u00e9s de um DER.","id":3930313,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um modelo representado graficamente atrav\u00e9s de um DER.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um conjunto de conceitos aplicados na modelagem dos dados","id":3930314,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um conjunto de conceitos aplicados na modelagem dos dados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um conjunto de regras dos dados de um modelo.","id":3930315,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um conjunto de regras dos dados de um modelo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1108305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Visualmente, entretanto, as representa\u00e7\u00f5es do duplo s\u00e3o um tanto amadoras e a cena do beijo no espelho \u00e9 quase constrangedora. (linhas 31 e 32), o termo grifado refere-se a","provas":[{"id":45603,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-agente-de-transito-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 05:57:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1381143,"hashId":"0a89c2b23551d084d153074d4abbe59f","enunciado":"<p><em>Em Visualmente, entretanto, as representa\u00e7\u00f5es do <u>duplo<\/u> s\u00e3o um tanto amadoras e a cena do beijo no espelho \u00e9 quase constrangedora<\/em>. (linhas 31 e 32), o termo grifado refere-se a<\/p>","resposta":5078684,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00falio.","id":5078683,"corpo":"<p><em>J\u00falio.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doppelg\u00e4nger.","id":5078684,"corpo":"<p><em>doppelg\u00e4nger.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"texto.","id":5078685,"corpo":"<p><em>texto.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"longa-metragem.","id":5078686,"corpo":"<p><em>longa-metragem.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aconteceu na Quarta-Feira\nHomem dividido\npor Jo\u00e3o V\u00edtor Figueira\n01 Aos 82 anos de idade e com sete lan\u00e7amentos (somando festivais e 02 circuito comercial) na \u00faltima d\u00e9cada, Domingos Oliveira est\u00e1 em uma fase 03 prol\u00edfica de sua carreira de mais de meio s\u00e9culo. Em suas produ\u00e7\u00f5es 04 contempor\u00e2neas, o realizador t\u00eam se mantido fiel a caracter\u00edsticas que elevaram 05 ao status de cl\u00e1ssicas produ\u00e7\u00f5es consagradas do passado, como a \u00eanfase nos 06 relacionamentos e processos criativos. Aconteceu na Quarta-Feira, que incorpora 07 tais caracter\u00edsticas, \u00e9 um trabalho irregular ao mesmo tempo em que faz jus \u00e0 08 veia autoral do cineasta. 09 O roteiro de Oliveira acompanha as lam\u00farias de um casal de atores de10 teatro formado por J\u00falio (Ricardo Kosovski), um homem mais velho sem talento 11 para as artes dram\u00e1ticas que \u00e9 perturbado por uma s\u00e9rie de afli\u00e7\u00f5es, e J\u00falia 12 (Priscilla Rozenbaum), artista magnetizante de talento reconhecido. \"Dependo 13 dela\", reconhece um inseguro J\u00falio, mais famoso por seus trabalhos na televis\u00e3o. 14 Os dois dividem um palco em uma pe\u00e7a consagrada e, em casa, vivem uma 15 rela\u00e7\u00e3o de amor e \u00f3dio. No meio deles est\u00e1 o psicanalista Marco (Andr\u00e9 Mattos), 16 que dribla a \u00e9tica profissional ao aceitar contar para J\u00falia as confiss\u00f5es que o 17 esposo lhe faz durante as sess\u00f5es de terapia. 18 Em Domingos, document\u00e1rio dirigido por Maria Ribeiro, Oliveira afirma 19 que Godard o ensinou a fazer cinema com liberdade, embora, para ele, o franc\u00eas 20 \"n\u00e3o tenha grandes filmes\". Aconteceu na Quarta-Feira tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 um grande 21 filme, mas tem seus m\u00e9ritos. As atua\u00e7\u00f5es exageradas, especialmente a de 22 Mattos, a dire\u00e7\u00e3o desarmoniosa e o uso de tipografias que explicam o sentimento 23 do personagem (como se os di\u00e1logos n\u00e3o tivessem sido suficientemente claros) 24 atenuam a for\u00e7a de uma obra que trata de conceitos instigantes. 25 O texto, que sempre foi o forte da carreira de Oliveira, mais uma vez se 26 destaca neste projeto. O longa-metragem tem di\u00e1logos e mon\u00f3logos ricos sobre a 27 arte, as dicotomias entre bem e mal e sobre as ang\u00fastias dos personagens. As 28 reflex\u00f5es ganham forma mais robusta quando um doppelg\u00e4nger de J\u00falio entra em 29 cena, levando a hist\u00f3ria para um lado ainda mais complexo de sua proposta de 30 explorar os del\u00edrios da mente humana e a puls\u00e3o pela morte enquanto um 31 elemento de cria\u00e7\u00e3o. Visualmente, entretanto, as representa\u00e7\u00f5es do duplo s\u00e3o 32 um tanto amadoras e a cena do beijo no espelho \u00e9 quase constrangedora.33 As quebras constantes da quarta parede, incluindo uma cena que 34 interrompe os cr\u00e9ditos finais para falar direto com o espectador na sala de 35 cinema, s\u00e3o sinais bem vindos de ousadia de um diretor veterano ainda inquieto. 36 O resultado final \u00e9 desarmonioso. Nem todas as ideias do filme s\u00e3o bem 37 sucedidas. Ao autor resta a satisfa\u00e7\u00e3o pelo exerc\u00edcio de autoralidade. Doppelg\u00e4nger: duplo-eu ou s\u00f3sia.\nDispon\u00edvel em http:\/\/www.adorocinema.com\/filmes\/filme-268505\/criticas-adorocinema\/\nAcessado em 11\/11\/2018\nTexto adaptado","id":418004,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Aconteceu na Quarta-Feira<\/strong>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Homem dividido\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">por Jo\u00e3o V\u00edtor Figueira\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01        Aos 82 anos de idade e com sete lan\u00e7amentos (somando festivais e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02  circuito comercial) na \u00faltima d\u00e9cada, Domingos Oliveira est\u00e1 em uma fase <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03  prol\u00edfica de sua carreira de mais de meio s\u00e9culo. Em suas produ\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04  contempor\u00e2neas, o realizador t\u00eam se mantido fiel a caracter\u00edsticas que elevaram <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05  ao status de cl\u00e1ssicas produ\u00e7\u00f5es consagradas do passado, como a \u00eanfase nos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06  relacionamentos e processos criativos. Aconteceu na Quarta-Feira, que incorpora <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07  tais caracter\u00edsticas, \u00e9 um trabalho irregular ao mesmo tempo em que faz jus \u00e0 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08  veia autoral do cineasta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09         O roteiro de Oliveira acompanha as lam\u00farias de um casal de atores de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10  teatro formado por J\u00falio (Ricardo Kosovski), um homem mais velho sem talento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11  para as artes dram\u00e1ticas que \u00e9 perturbado por uma s\u00e9rie de afli\u00e7\u00f5es, e J\u00falia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12  (Priscilla Rozenbaum), artista magnetizante de talento reconhecido. \"Dependo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13  dela\", reconhece um inseguro J\u00falio, mais famoso por seus trabalhos na televis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14  Os dois dividem um palco em uma pe\u00e7a consagrada e, em casa, vivem uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15  rela\u00e7\u00e3o de amor e \u00f3dio. No meio deles est\u00e1 o psicanalista Marco (Andr\u00e9 Mattos), <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16  que dribla a \u00e9tica profissional ao aceitar contar para J\u00falia as confiss\u00f5es que o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17  esposo lhe faz durante as sess\u00f5es de terapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18         Em Domingos, document\u00e1rio dirigido por Maria Ribeiro, Oliveira afirma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19  que Godard o ensinou a fazer cinema com liberdade, embora, para ele, o franc\u00eas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20  \"n\u00e3o tenha grandes filmes\". Aconteceu na Quarta-Feira tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 um grande <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21  filme, mas tem seus m\u00e9ritos. As atua\u00e7\u00f5es exageradas, especialmente a de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22  Mattos, a dire\u00e7\u00e3o desarmoniosa e o uso de tipografias que explicam o sentimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23  do personagem (como se os di\u00e1logos n\u00e3o tivessem sido suficientemente claros) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24  atenuam a for\u00e7a de uma obra que trata de conceitos instigantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25          O texto, que sempre foi o forte da carreira de Oliveira, mais uma vez se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26  destaca neste projeto. O longa-metragem tem di\u00e1logos e mon\u00f3logos ricos sobre a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27  arte, as dicotomias entre bem e mal e sobre as ang\u00fastias dos personagens. As <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28  reflex\u00f5es ganham forma mais robusta quando um doppelg\u00e4nger de J\u00falio entra em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29  cena, levando a hist\u00f3ria para um lado ainda mais complexo de sua proposta de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30  explorar os del\u00edrios da mente humana e a puls\u00e3o pela morte enquanto um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31  elemento de cria\u00e7\u00e3o. Visualmente, entretanto, as representa\u00e7\u00f5es do duplo s\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32  um tanto amadoras e a cena do beijo no espelho \u00e9 quase constrangedora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33          As quebras constantes da quarta parede, incluindo uma cena que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34  interrompe os cr\u00e9ditos finais para falar direto com o espectador na sala de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35  cinema, s\u00e3o sinais bem vindos de ousadia de um diretor veterano ainda inquieto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36  O resultado final \u00e9 desarmonioso. Nem todas as ideias do filme s\u00e3o bem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37  sucedidas. Ao autor resta a satisfa\u00e7\u00e3o pelo exerc\u00edcio de autoralidade.\n\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Doppelg\u00e4nger:<\/strong> <em>duplo-eu ou s\u00f3sia.<\/em>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em http:\/\/www.adorocinema.com\/filmes\/filme-268505\/criticas-adorocinema\/\nAcessado em 11\/11\/2018\nTexto adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1381143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 O monitor \u00e9 um dispositivo respons\u00e1vel por transmitir informa\u00e7\u00f5es geradas pela placa de v\u00eddeo. II \u2013 O estabilizador \u00e9 um equipamento que tem a fun\u00e7\u00e3o de paralisar aparelhos eletr\u00f4nicos e caso de curto-circuito. III \u2013 O teclado \u00e9 respons\u00e1vel pela inser\u00e7\u00e3o de dados no computador para que sejam devidamente processados.","provas":[{"id":47622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2019-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 05:57:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1445497,"hashId":"7751b2ecb9d3d4d9082188022490fd7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O monitor \u00e9 um dispositivo respons\u00e1vel por transmitir informa\u00e7\u00f5es geradas pela placa de v\u00eddeo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O estabilizador \u00e9 um equipamento que tem a fun\u00e7\u00e3o de paralisar aparelhos eletr\u00f4nicos e caso de curto-circuito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O teclado \u00e9 respons\u00e1vel pela inser\u00e7\u00e3o de dados no computador para que sejam devidamente processados.<\/p>","resposta":5352421,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":5352418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":5352419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":5352420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":5352421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":5352422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1445497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Operador de motor bomba","id":20530,"slug":"operador-de-motor-bomba"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1gua e Esgoto de Mar\u00edlia","sigla":"DAEM","id":3805,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"daem-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal atende \u00e0 norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":49404,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1gua e Esgoto de Mar\u00edlia","sigla":"DAEM","id":3805,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"daem-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"daem-sp-2019-vunesp-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - DAEM - Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":49407,"cargo":{"descricao":"Operador de motor bomba","id":20530,"slug":"operador-de-motor-bomba"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1gua e Esgoto de Mar\u00edlia","sigla":"DAEM","id":3805,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"daem-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"daem-sp-2019-vunesp-operador-de-motor-bomba","tipo":1,"nome":"VUNESP - DAEM - Operador de motor bomba - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-12 05:57:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1493228,"hashId":"02d52b29473976603dc5f45c714924f2","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal atende \u00e0 norma-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":5563114,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A seca, que se impunha \u00e0 fam\u00edlia, aparecia a Fabiano como um fato necess\u00e1rio.","id":5563114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seca, que se impunha \u00e0 fam\u00edlia, aparecia a Fabiano como um fato necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se aproximaram os juazeiros e depois sumiram- se. No ch\u00e3o, o menino mais velho chorava.","id":5563115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se aproximaram os juazeiros e depois sumiram- se. No ch\u00e3o, o menino mais velho chorava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fabiano meteu a faca na bainha e prontamente acocorou- se e pegou no pulso do menino.","id":5563116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabiano meteu a faca na bainha e prontamente acocorou- se e pegou no pulso do menino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O menino tinha encolhido-se, quando Fabiano pegou no seu pulso.","id":5563117,"corpo":"<p>O menino tinha encolhido-se, quando Fabiano pegou no seu pulso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fabiano e sua fam\u00edlia manteriam-se naquela viagem, j\u00e1 mais lenta pelo filho no cangote.","id":5563118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabiano e sua fam\u00edlia manteriam-se naquela viagem, j\u00e1 mais lenta pelo filho no cangote.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 15. Arrastaram-se para l\u00e1, devagar, Sinha Vit\u00f3ria com o filho mais novo escanchado no quarto e o ba\u00fa de folha na cabe\u00e7a, Fabiano sombrio, cambaio, o ai\u00f3 a tiracolo, a cuia pendurada numa correia presa ao cintur\u00e3o, a espingarda de pederneira no ombro. O menino mais velho e a cachorra Baleia iam atr\u00e1s. Os juazeiros aproximaram-se, recuaram, sumiram-se. O menino mais velho p\u00f4s-se a chorar, sentou-se no ch\u00e3o. \u2013 Anda, condenado do diabo, gritou-lhe o pai. N\u00e3o obtendo resultado, fustigou-o com a bainha da faca de ponta. Mas o pequeno esperneou acuado, depois sossegou, deitou-se, fechou os olhos. Fabiano ainda lhe deu algumas pancadas e esperou que ele se levantasse. Como isto n\u00e3o acontecesse, espiou os quatro cantos, zangado, praguejando baixo. A caatinga estendia-se, de um vermelho indeciso salpicado de manchas brancas que eram ossadas. O voo negro dos urubus fazia c\u00edrculos altos em redor de bichos moribundos. \u2013 Anda, excomungado. O pirralho n\u00e3o se mexeu, e Fabiano desejou mat\u00e1-lo. Tinha o cora\u00e7\u00e3o grosso, queria responsabilizar algu\u00e9m pela sua desgra\u00e7a. A seca aparecia-lhe como um fato necess\u00e1rio \u2013 e a obstina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a irritava-o. Certamente esse obst\u00e1culo mi\u00fado n\u00e3o era culpado, mas dificultava a marcha, e o vaqueiro precisava chegar, n\u00e3o sabia onde. Pelo esp\u00edrito atribulado do sertanejo passou a ideia de abandonar o filho naquele descampado. Pensou nos urubus, nas ossadas, co\u00e7ou a barba ruiva e suja, irresoluto, examinou os arredores. Sinha Vit\u00f3ria estirou o bei\u00e7o indicando vagamente uma dire\u00e7\u00e3o e afirmou com alguns sons guturais que estavam perto. Fabiano meteu a faca na bainha, guardou-a no cintur\u00e3o, acocorou-se, pegou no pulso do menino, que se encolhia, os joelhos encostados no est\u00f4mago, frio como um defunto. A\u00ed a c\u00f3lera desapareceu e Fabiano teve pena. Imposs\u00edvel abandonar o anjinho aos bichos do mato. Entregou a espingarda a Sinha Vit\u00f3ria, p\u00f4s o filho no cangote, levantou-se, agarrou os bracinhos que lhe ca\u00edam sobre o peito, moles, finos como cambitos. Sinha Vit\u00f3ria aprovou esse arranjo, lan\u00e7ou de novo a interjei\u00e7\u00e3o gutural, designou os juazeiros invis\u00edveis. E a viagem prosseguiu, mais lenta, mais arrastada, num sil\u00eancio grande. (Graciliano Ramos, Vidas Secas. Adaptado)","id":429528,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>12 <\/strong>a <strong>15<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Arrastaram-se para l\u00e1, devagar, Sinha Vit\u00f3ria com o filho mais novo escanchado no quarto e o ba\u00fa de folha na cabe\u00e7a, Fabiano sombrio, cambaio, o ai\u00f3 a tiracolo, a cuia pendurada numa correia presa ao cintur\u00e3o, a espingarda de pederneira no ombro. O menino mais velho e a cachorra Baleia iam atr\u00e1s. Os juazeiros aproximaram-se, recuaram, sumiram-se. O menino mais velho p\u00f4s-se a chorar, sentou-se no ch\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Anda, condenado do diabo, gritou-lhe o pai. N\u00e3o obtendo resultado, fustigou-o com a bainha da faca de ponta. Mas o pequeno esperneou acuado, depois sossegou, deitou-se, fechou os olhos. Fabiano ainda lhe deu algumas pancadas e esperou que ele se levantasse. Como isto n\u00e3o acontecesse, espiou os quatro cantos, zangado, praguejando baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A caatinga estendia-se, de um vermelho indeciso salpicado de manchas brancas que eram ossadas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O voo negro dos urubus fazia c\u00edrculos altos em redor de bichos moribundos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Anda, excomungado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O pirralho n\u00e3o se mexeu, e Fabiano desejou mat\u00e1-lo. Tinha o cora\u00e7\u00e3o grosso, queria responsabilizar algu\u00e9m pela sua desgra\u00e7a. A seca aparecia-lhe como um fato necess\u00e1rio \u2013 e a obstina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a irritava-o. Certamente esse obst\u00e1culo mi\u00fado n\u00e3o era culpado, mas dificultava a marcha, e o vaqueiro precisava chegar, n\u00e3o sabia onde. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pelo esp\u00edrito atribulado do sertanejo passou a ideia de abandonar o filho naquele descampado. Pensou nos urubus, nas ossadas, co\u00e7ou a barba ruiva e suja, irresoluto, examinou os arredores. Sinha Vit\u00f3ria estirou o bei\u00e7o indicando vagamente uma dire\u00e7\u00e3o e afirmou com alguns sons guturais que estavam perto. Fabiano meteu a faca na bainha, guardou-a no cintur\u00e3o, acocorou-se, pegou no pulso do menino, que se encolhia, os joelhos encostados no est\u00f4mago, frio como um defunto. A\u00ed a c\u00f3lera desapareceu e Fabiano teve pena. Imposs\u00edvel abandonar o anjinho aos bichos do mato. Entregou a espingarda a Sinha Vit\u00f3ria, p\u00f4s o filho no cangote, levantou-se, agarrou os bracinhos que lhe ca\u00edam sobre o peito, moles, finos como cambitos. Sinha Vit\u00f3ria aprovou esse arranjo, lan\u00e7ou de novo a interjei\u00e7\u00e3o gutural, designou os juazeiros invis\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E a viagem prosseguiu, mais lenta, mais arrastada, num sil\u00eancio grande. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Graciliano Ramos, <em>Vidas Secas<\/em>. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1493228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil consiste no registro cronol\u00f3gico dos fatos administrativos da entidade ou \u00f3rg\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":87327,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2019-progepe-tecnico-area-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:18:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2534846,"hashId":"bf484e13510e3fe174071435de18913c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil consiste no registro cronol\u00f3gico dos fatos administrativos da entidade ou \u00f3rg\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":10090846,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetiva o acompanhamento das movimenta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio, em decorr\u00eancia das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.","id":10090844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetiva o acompanhamento das movimenta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio, em decorr\u00eancia das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite o levantamento de demonstrativos or\u00e7ament\u00e1rios, financeiros e patrimoniais que servem de apoio \u00e0 gest\u00e3o.","id":10090845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite o levantamento de demonstrativos or\u00e7ament\u00e1rios, financeiros e patrimoniais que servem de apoio \u00e0 gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ter seus registros apresentados em audi\u00eancias p\u00fablicas ou outros espa\u00e7os de presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":10090846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode ter seus registros apresentados em audi\u00eancias p\u00fablicas ou outros espa\u00e7os de presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum registro cont\u00e1bil pode ser efetuado sem que tenha por base um comprovante h\u00e1bil.","id":10090847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum registro cont\u00e1bil pode ser efetuado sem que tenha por base um comprovante h\u00e1bil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permite o levantamento de informa\u00e7\u00f5es que podem servir ao controle social.","id":10090848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite o levantamento de informa\u00e7\u00f5es que podem servir ao controle social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 6.404\/76, Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":87327,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2019-progepe-tecnico-area-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2534875,"hashId":"bd6f314f7b2f428c8dee813b50d1505f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 6.404\/76, Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10090977,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que evidencia o conjunto de bens, direitos, obriga\u00e7\u00f5es, receitas e despesas de uma empresa em uma determinada data.","id":10090976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que evidencia o conjunto de bens, direitos, obriga\u00e7\u00f5es, receitas e despesas de uma empresa em uma determinada data.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destinada a evidenciar a situa\u00e7\u00e3o financeira e patrimonial de uma empresa em uma determinada data.","id":10090977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destinada a evidenciar a situa\u00e7\u00e3o financeira e patrimonial de uma empresa em uma determinada data.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do lucro operacional da empresa em um determinado momento.","id":10090978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do lucro operacional da empresa em um determinado momento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que evidencia o total das despesas operacionais em uma determinada data.","id":10090979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que evidencia o total das despesas operacionais em uma determinada data.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das receitas de vendas da empresa em uma determinada data.","id":10090980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das receitas de vendas da empresa em uma determinada data.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada sociedade empres\u00e1ria teve no m\u00eas de agosto\/XX como valor bruto de folha de pagamento o montante de R$ 57.000,00. A provis\u00e3o para 13\u00ba sal\u00e1rio do mesmo m\u00eas, sem considerar a incid\u00eancia de encargos sociais ser\u00e1 de:","provas":[{"id":87327,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2019-progepe-tecnico-area-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:22:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2534867,"hashId":"73efbbeca83d854ec41da4ee064f42c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada sociedade empres\u00e1ria teve no m\u00eas de agosto\/XX como valor bruto de folha de pagamento o montante de R$ 57.000,00. A provis\u00e3o para 13\u00ba sal\u00e1rio do mesmo m\u00eas, sem considerar a incid\u00eancia de encargos sociais ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":10090942,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 57.000,00.","id":10090939,"corpo":"<p>R$ 57.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 11.000,00.","id":10090940,"corpo":"<p>R$ 11.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 5.700,00.","id":10090941,"corpo":"<p>R$ 5.700,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4.750,00.","id":10090942,"corpo":"<p>R$ 4.750,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 570,00.","id":10090943,"corpo":"<p>R$ 570,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um peda\u00e7o retangular de papel tem 50 cm de per\u00edmetro, e a medida do seu comprimento tem 5 cm a mais do que a medida da sua largura, conforme indica a figura, cujas medidas indicadas est\u00e3o em cent\u00edmetros.Figura fora de escalaEsse peda\u00e7o de papel foi recortado e somente a medida de seu comprimento foi reduzida em 2 cm. A medida do comprimento ap\u00f3s a redu\u00e7\u00e3o passou a ser de","provas":[{"id":80346,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:47:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2400369,"hashId":"d3ca8e52ef77e09d01e58215a8283237","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um peda\u00e7o retangular de papel tem 50 cm de per\u00edmetro, e a medida do seu comprimento tem 5 cm a mais do que a medida da sua largura, conforme indica a figura, cujas medidas indicadas est\u00e3o em cent\u00edmetros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80346\/questao\/2400369-20220605222418000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 145px;\"><colgroup><col width=\"145.99609375\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-yt2p\"><td data-row=\"row-yt2p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yt2p\" data-cell=\"cell-lsme\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Figura fora de escala<\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse peda\u00e7o de papel foi recortado e somente a medida de seu comprimento foi reduzida em 2 cm. A medida do comprimento ap\u00f3s a redu\u00e7\u00e3o passou a ser de<\/p>","resposta":9502405,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 cm.","id":9502404,"corpo":"<p>14 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 cm.","id":9502405,"corpo":"<p>13 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 cm.","id":9502406,"corpo":"<p>12 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 cm.","id":9502407,"corpo":"<p>11 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 cm.","id":9502408,"corpo":"<p>10 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2400369","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098,"slug":"coremu-ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858,"slug":"residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o quadro a seguir. Ele apresenta dados de medicamentos em estoque em uma drogaria. Medicamento A de refer\u00eancia, do laborat\u00f3rio W, R$ 44,50, caixa com 30 comprimidos de 40 mg Medicamento B similar, do laborat\u00f3rio X, R$ 36,60, caixa com 30 comprimidos de 40 mg Medicamento C similar, do laborat\u00f3rio Y, R$ 28,70, caixa com 30 comprimidos de 20 mg Medicamento D de gen\u00e9rico, do laborat\u00f3rio Z, R$ 38,00, caixa com 30 comprimidos de 40 mg No aviamento de uma receita m\u00e9dica, na qual est\u00e1 prescrito o medicamento A, em comprimidos de 40 mg, o cliente solicita ao farmac\u00eautico op\u00e7\u00f5es mais baratas do rem\u00e9dio. Nesse caso, considerando as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no estoque da drogaria, a conduta correta do farmac\u00eautico \u00e9 oferecer o medicamento:","provas":[{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858,"slug":"residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098,"slug":"coremu-ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 17:30:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1335969,"hashId":"2bbd227cf43de763f6574c454381845a","enunciado":"<p align=justify>Observe o quadro a seguir. Ele apresenta dados de medicamentos\r\nem estoque em uma drogaria. <div><br><div><br><\/div><div>Medicamento A de refer\u00eancia, do laborat\u00f3rio W, R$ 44,50,\r\ncaixa com 30 comprimidos de 40 mg                                                                                                    <\/div><div>Medicamento B similar, do laborat\u00f3rio X, R$ 36,60, caixa\r\ncom 30 comprimidos de 40 mg                                                                                                                               <\/div><div>Medicamento C similar, do laborat\u00f3rio Y, R$ 28,70, caixa\r\ncom 30 comprimidos de 20 mg                                                                                                                               <\/div><div>Medicamento D de gen\u00e9rico, do laborat\u00f3rio Z, R$ 38,00,\r\ncaixa com 30 comprimidos de 40 mg                                                                                                                          <\/div><div><br><\/div><div>No aviamento de uma receita m\u00e9dica, na qual est\u00e1 prescrito\r\no medicamento A, em comprimidos de 40 mg, o cliente\r\nsolicita ao farmac\u00eautico op\u00e7\u00f5es mais baratas do rem\u00e9dio.\r\nNesse caso, considerando as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no\r\nestoque da drogaria, a conduta correta do farmac\u00eautico \u00e9\r\noferecer o medicamento:<\/div><\/div><\/p>","resposta":4886675,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A do laborat\u00f3rio W.","id":4886673,"corpo":"<p align=justify>A do laborat\u00f3rio W.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B do laborat\u00f3rio X.","id":4886674,"corpo":"<p align=justify>B do laborat\u00f3rio X.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D do laborat\u00f3rio Z.","id":4886675,"corpo":"<p align=justify>D do laborat\u00f3rio Z.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C do laborat\u00f3rio Y.","id":4886676,"corpo":"<p align=justify>C do laborat\u00f3rio Y.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":"farmacia\/1335969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado da Bahia","descricao":"Universidade do Estado da Bahia - UNEB","sigla":"UNEB","oab":false,"id":1021,"slug":"uneb"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os delitos da Lei 11.343\/2006 - Lei de Drogas - \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":39771,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado da Bahia","descricao":"Universidade do Estado da Bahia - UNEB","sigla":"UNEB","oab":false,"id":1021,"slug":"uneb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2019-uneb-oficial-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"UNEB - PM BA - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-16 17:42:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1169192,"hashId":"68b30851000e9980b09a50f9ad114aff","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os delitos da Lei 11.343\/2006 - Lei de Drogas - \u00e9 <strong><u>INCORRETO<\/u><\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4184730,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a concess\u00e3o de indulto ao crime de tr\u00e1fico de drogas, ainda que tenha sido aplicada a causa de diminui\u00e7\u00e3o prevista no art. 33 \u00a7 4\u00ba, da lei n\u00ba 11.343\/06.","id":4184730,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>N\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a concess\u00e3o de indulto ao crime de tr\u00e1fico de drogas, ainda que tenha sido aplicada a causa de diminui\u00e7\u00e3o prevista no art. 33 \u00a7 4\u00ba, da lei n\u00ba 11.343\/06.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A condena\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea nos crimes de tr\u00e1fico e associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico afasta a incid\u00eancia da causa especial de diminui\u00e7\u00e3o prevista no art. 33, \u00a74\u00ba, da lei n\u00ba 11.343\/06 por estar evidenciada dedica\u00e7\u00e3o a atividades criminosas ou participa\u00e7\u00e3o em organiza\u00e7\u00e3o criminosa.","id":4184731,"corpo":"<p align=justify>A condena\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea nos crimes de tr\u00e1fico e associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico afasta a incid\u00eancia da causa especial de diminui\u00e7\u00e3o prevista no art. 33, \u00a74\u00ba, da lei n\u00ba 11.343\/06 por estar evidenciada dedica\u00e7\u00e3o a atividades criminosas ou participa\u00e7\u00e3o em organiza\u00e7\u00e3o criminosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz pode fixar regime inicial mais gravoso do que aquele relacionado unicamente com o quantum da pena ao considerar a natureza ou a quantidade da droga.","id":4184732,"corpo":"<p align=justify>O juiz pode fixar regime inicial mais gravoso do que aquele relacionado unicamente com o quantum da pena ao considerar a natureza ou a quantidade da droga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Configura-se a transnacionalidade do tr\u00e1fico de drogas com a comprova\u00e7\u00e3o de que a subst\u00e2ncia tinha como destino ou origem outro pa\u00eds, independentemente da efetiva transposi\u00e7\u00e3o de fronteiras.","id":4184733,"corpo":"<p align=justify>Configura-se a transnacionalidade do tr\u00e1fico de drogas com a comprova\u00e7\u00e3o de que a subst\u00e2ncia tinha como destino ou origem outro pa\u00eds, independentemente da efetiva transposi\u00e7\u00e3o de fronteiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c8 indispens\u00e1vel a expedi\u00e7\u00e3o de mandado de busca e apreens\u00e3o domiciliar, ainda que se trata de flagrante de crime permanente, como \u00e9 o caso do tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes na modalidade guardar ou ter em dep\u00f3sito.","id":4184734,"corpo":"<p align=justify>\u00c8 indispens\u00e1vel a expedi\u00e7\u00e3o de mandado de busca e apreens\u00e3o domiciliar, ainda que se trata de flagrante de crime permanente, como \u00e9 o caso do tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes na modalidade guardar ou ter em dep\u00f3sito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 75","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/1169192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o sensorial das prepara\u00e7\u00f5es fornecidas em unidades produtoras de refei\u00e7\u00f5es \u00e9 considerada um dos trip\u00e9s da exig\u00eancia de qualidade, associada \u00e0s quest\u00f5es higi\u00eanicas, sanit\u00e1rias e nutricionais. Usa-se quando o objetivo \u00e9 avaliar a receptividade do produto ou da refei\u00e7\u00e3o. Sobre essa avalia\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta um teste corretamente definido.","provas":[{"id":87325,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:26:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2534514,"hashId":"f0d114b5d1cbf569eeb46a0e69e1a670","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o sensorial das prepara\u00e7\u00f5es fornecidas em unidades produtoras de refei\u00e7\u00f5es \u00e9 considerada um dos trip\u00e9s da exig\u00eancia de qualidade, associada \u00e0s quest\u00f5es higi\u00eanicas, sanit\u00e1rias e nutricionais. Usa-se quando o objetivo \u00e9 avaliar a receptividade do produto ou da refei\u00e7\u00e3o. Sobre essa avalia\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta um teste corretamente definido.<\/p>","resposta":10089284,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste de aceita\u00e7\u00e3o: usa escalas balanceadas, que variam de forma gradativa entre \u201cgostar\u201d e \u201cdesgostar\u201d.","id":10089280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de aceita\u00e7\u00e3o: usa escalas balanceadas, que variam de forma gradativa entre \u201cgostar\u201d e \u201cdesgostar\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste da escala hed\u00f4nica: o indiv\u00edduo expressa sua aceita\u00e7\u00e3o do produto, por meio de dois extremos: bom e ruim.","id":10089281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste da escala hed\u00f4nica: o indiv\u00edduo expressa sua aceita\u00e7\u00e3o do produto, por meio de dois extremos: bom e ruim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o: representa um instrumento para avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados aos comensais, por meio de uma escala graduada variando de 01 a 05.","id":10089282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o: representa um instrumento para avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados aos comensais, por meio de uma escala graduada variando de 01 a 05.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste de padroniza\u00e7\u00e3o de tamanho de vasilhas e talheres: utilizado para definir a quantidade de que a pessoa se serve em cada refei\u00e7\u00e3o.","id":10089283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de padroniza\u00e7\u00e3o de tamanho de vasilhas e talheres: utilizado para definir a quantidade de que a pessoa se serve em cada refei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste de aceita\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da an\u00e1lise de restoingest\u00e3o: avalia\u00e7\u00e3o indireta que visa a quantificar os alimentos desperdi\u00e7ados pelos clientes.","id":10089284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de aceita\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da an\u00e1lise de restoingest\u00e3o: avalia\u00e7\u00e3o indireta que visa a quantificar os alimentos desperdi\u00e7ados pelos clientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o (processos, produ\u00e7\u00e3o, desperd\u00edcio e resultados)","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o (processos, produ\u00e7\u00e3o, desperd\u00edcio e resultados)","pai":418121,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418123,"slug":"nutricao-avaliacao-da-producao-processos-producao-desperdicio-e-resultados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Fayol, \u201ccomandar \u00e9 dirigir o pessoal\u201d. Nesse sentido, compete ao gestor fazer com que as atribui\u00e7\u00f5es e os roteiros de trabalho sejam cumpridos e o seu desempenho supervisionado, sendo esta a mais antiga t\u00e9cnica de coordena\u00e7\u00e3o. Sobre a supervis\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":87325,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:25:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2534510,"hashId":"51d5e7f51ee26cace7a30399a4f37bde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Fayol, \u201ccomandar \u00e9 dirigir o pessoal\u201d. Nesse sentido, compete ao gestor fazer com que as atribui\u00e7\u00f5es e os roteiros de trabalho sejam cumpridos e o seu desempenho supervisionado, sendo esta a mais antiga t\u00e9cnica de coordena\u00e7\u00e3o. Sobre a supervis\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":10089260,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema de supervis\u00e3o deve ser direcionado \u00e0 higiene do pessoal, dos utens\u00edlios, das \u00e1reas, aos h\u00e1bitos de seguran\u00e7a do trabalho e \u00e0s t\u00e9cnicas de manuseio dos alimentos.","id":10089260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de supervis\u00e3o deve ser direcionado \u00e0 higiene do pessoal, dos utens\u00edlios, das \u00e1reas, aos h\u00e1bitos de seguran\u00e7a do trabalho e \u00e0s t\u00e9cnicas de manuseio dos alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na supervis\u00e3o, recomenda-se a implanta\u00e7\u00e3o de um sistema de controle das condi\u00e7\u00f5es de higiene dos equipamentos, utens\u00edlios, superf\u00edcies da cozinha e uniformes, entre outros, atrav\u00e9s da contagem das bact\u00e9rias anaer\u00f3bicas coletadas.","id":10089261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na supervis\u00e3o, recomenda-se a implanta\u00e7\u00e3o de um sistema de controle das condi\u00e7\u00f5es de higiene dos equipamentos, utens\u00edlios, superf\u00edcies da cozinha e uniformes, entre outros, atrav\u00e9s da contagem das bact\u00e9rias anaer\u00f3bicas coletadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A supervis\u00e3o quanto ao porcionamento, apresenta\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es, higiene dos funcion\u00e1rios e seu relacionamento com a clientela deve ocorrer ap\u00f3s a distribui\u00e7\u00e3o dos alimentos.","id":10089262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supervis\u00e3o quanto ao porcionamento, apresenta\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es, higiene dos funcion\u00e1rios e seu relacionamento com a clientela deve ocorrer ap\u00f3s a distribui\u00e7\u00e3o dos alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A supervis\u00e3o consiste em planejar o procedimento a ser adotado, as instru\u00e7\u00f5es e os princ\u00edpios a serem cumpridos.","id":10089263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supervis\u00e3o consiste em planejar o procedimento a ser adotado, as instru\u00e7\u00f5es e os princ\u00edpios a serem cumpridos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tendo em vista as habilidade requeridas pela supervis\u00e3o, requer-se do supervisor rigoroso controle de tempo e de treinamento.","id":10089264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as habilidade requeridas pela supervis\u00e3o, requer-se do supervisor rigoroso controle de tempo e de treinamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o nas UPR's","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o nas UPR's","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398528,"slug":"nutricao-gestao-nas-upr-s"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do pr\u00e9-preparo e preparo dos alimentos em Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o \u00e9 permitir o aproveitamento de alimentos que n\u00e3o poderiam ser consumidos em seu estado natural, melhorar suas caracter\u00edsticas sensoriais e aumentar a absor\u00e7\u00e3o dos nutrientes no trato digestivo. A respeito do assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87325,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:27:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2534519,"hashId":"aed1c3c33dbaece6fd06de7feb9fb2ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo do pr\u00e9-preparo e preparo dos alimentos em Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o \u00e9 permitir o aproveitamento de alimentos que n\u00e3o poderiam ser consumidos em seu estado natural, melhorar suas caracter\u00edsticas sensoriais e aumentar a absor\u00e7\u00e3o dos nutrientes no trato digestivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10089306,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas opera\u00e7\u00f5es de pr\u00e9-preparo: limpar, separar, sedimentar, lavar, descascar, picar e misturar.","id":10089305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas opera\u00e7\u00f5es de pr\u00e9-preparo: limpar, separar, sedimentar, lavar, descascar, picar e misturar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante as opera\u00e7\u00f5es preliminares de divis\u00e3o do alimento, as subdivis\u00f5es com separa\u00e7\u00f5es de partes podem ser: separa\u00e7\u00e3o de dois l\u00edquidos (decantar, centrifugar, destilar), separa\u00e7\u00e3o de dois s\u00f3lidos (descascar, tamisar), separa\u00e7\u00e3o de um s\u00f3lido e um l\u00edquido (espremer, sedimentar, coar, filtrar). ","id":10089306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante as opera\u00e7\u00f5es preliminares de divis\u00e3o do alimento, as subdivis\u00f5es com separa\u00e7\u00f5es de partes podem ser: separa\u00e7\u00e3o de dois l\u00edquidos (decantar, centrifugar, destilar), separa\u00e7\u00e3o de dois s\u00f3lidos (descascar, tamisar), separa\u00e7\u00e3o de um s\u00f3lido e um l\u00edquido (espremer, sedimentar, coar, filtrar). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas opera\u00e7\u00f5es para uni\u00e3o dos alimentos: misturar, bater, amassar e tamisar.","id":10089307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas opera\u00e7\u00f5es para uni\u00e3o dos alimentos: misturar, bater, amassar e tamisar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As micro-ondas s\u00e3o utilizadas tanto para cozinhar quanto para reaquecer as prepara\u00e7\u00f5es quando, e, em ambos processos, as perdas por vitaminas s\u00e3o bem maiores do que em outros m\u00e9todos.","id":10089308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As micro-ondas s\u00e3o utilizadas tanto para cozinhar quanto para reaquecer as prepara\u00e7\u00f5es quando, e, em ambos processos, as perdas por vitaminas s\u00e3o bem maiores do que em outros m\u00e9todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os m\u00e9todos de coc\u00e7\u00e3o pelo calor seco concentram as subst\u00e2ncias extrativas do alimento, favorecendo seu sabor. As prote\u00ednas diluem-se; o amido dextriniza-se, o a\u00e7\u00facar carameliza-se, as gorduras (em temperatura ambiente) decomp\u00f5em-se, e as vitaminas hidro e lipossol\u00faveis podem destruir-se em maior propor\u00e7\u00e3o.","id":10089309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos de coc\u00e7\u00e3o pelo calor seco concentram as subst\u00e2ncias extrativas do alimento, favorecendo seu sabor. As prote\u00ednas diluem-se; o amido dextriniza-se, o a\u00e7\u00facar carameliza-se, as gorduras (em temperatura ambiente) decomp\u00f5em-se, e as vitaminas hidro e lipossol\u00faveis podem destruir-se em maior propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as pessoas envolvidas numa Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o devem praticar as medidas de higiene, a fim de proteger os alimentos de contamina\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, f\u00edsicas e microbiol\u00f3gicas. A respeito do assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar que a ado\u00e7\u00e3o de luvas descart\u00e1veis deve ocorrer:","provas":[{"id":87325,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:30:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2534529,"hashId":"6373fbfa03bbef6228a7a44b4aed4ec4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as pessoas envolvidas numa Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o devem praticar as medidas de higiene, a fim de proteger os alimentos de contamina\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, f\u00edsicas e microbiol\u00f3gicas. A respeito do assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar que a ado\u00e7\u00e3o de luvas descart\u00e1veis deve ocorrer:<\/p>","resposta":10089358,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos prontos para consumo, que j\u00e1 tenham sofrido tratamento t\u00e9rmico.","id":10089355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos prontos para consumo, que j\u00e1 tenham sofrido tratamento t\u00e9rmico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando n\u00e3o for poss\u00edvel utilizar utens\u00edlios e sempre por per\u00edodos curtos.","id":10089356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando n\u00e3o for poss\u00edvel utilizar utens\u00edlios e sempre por per\u00edodos curtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na manipula\u00e7\u00e3o de saladas cujas hortali\u00e7as j\u00e1 tenham sido adequadamente higienizadas.","id":10089357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na manipula\u00e7\u00e3o de saladas cujas hortali\u00e7as j\u00e1 tenham sido adequadamente higienizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"durante o manuseio de fornos, fog\u00f5es, fritadeiras, flambadores, cilindros, masseiras e assemelhados e cortes no sentido do manipulador (caso do sushi-man).","id":10089358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o manuseio de fornos, fog\u00f5es, fritadeiras, flambadores, cilindros, masseiras e assemelhados e cortes no sentido do manipulador (caso do sushi-man).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"toda vez que se retornar a uma fun\u00e7\u00e3o previamente interrompida, com luvas novas.","id":10089359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda vez que se retornar a uma fun\u00e7\u00e3o previamente interrompida, com luvas novas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avali\u00e7\u00e3o sensorial das prepara\u00e7\u00f5es serve como instrumento importante para corrigir falhas no planejamento e na execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, bem como para melhorar sua qualidade. Ela dever\u00e1 ser feita com base no conhecimento pr\u00e9vio do perfil de comensais, estado nutricional e n\u00famero pr\u00e9vio de refei\u00e7\u00f5es habitualmente consumidas por dia. Acerca dessa avalia\u00e7\u00e3o, considere as seguintes vari\u00e1veis: 1. Tipo de cliente. 2. Tipo de falhas. 3. T\u00e9cnica de preparo. 4. Tempo da avalia\u00e7\u00e3o. 5. Higiene ambiental. Entre as vari\u00e1veis que determinam maior e menor aceita\u00e7\u00e3o das prepara\u00e7\u00f5es e consequentemente do card\u00e1pio, a(s) mais comum(ns) s\u00e3o:","provas":[{"id":87325,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:26:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2534515,"hashId":"64b6249ccb267640ee48f02978d62d1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avali\u00e7\u00e3o sensorial das prepara\u00e7\u00f5es serve como instrumento importante para corrigir falhas no planejamento e na execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, bem como para melhorar sua qualidade. Ela dever\u00e1 ser feita com base no conhecimento pr\u00e9vio do perfil de comensais, estado nutricional e n\u00famero pr\u00e9vio de refei\u00e7\u00f5es habitualmente consumidas por dia. Acerca dessa avalia\u00e7\u00e3o, considere as seguintes vari\u00e1veis: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Tipo de cliente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Tipo de falhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. T\u00e9cnica de preparo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Tempo da avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Higiene ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as vari\u00e1veis que determinam maior e menor aceita\u00e7\u00e3o das prepara\u00e7\u00f5es e consequentemente do card\u00e1pio, a(s) mais comum(ns) s\u00e3o:<\/p>","resposta":10089286,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 apenas.","id":10089285,"corpo":"<p>2 apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 e 5 apenas.","id":10089286,"corpo":"<p>3 e 5 apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4 apenas.","id":10089287,"corpo":"<p>1, 2 e 4 apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3, 4 e 5 apenas.","id":10089288,"corpo":"<p>1, 3, 4 e 5 apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5.","id":10089289,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Sensorial de Alimentos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Sensorial de Alimentos","pai":418125,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418127,"slug":"nutricao-analise-sensorial-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as pessoas envolvidas em unidades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o devem seguir os procedimentos para higieniza\u00e7\u00e3o geral e antissepsia das m\u00e3os. A legisla\u00e7\u00e3o referente \u00e0 antissepsia das m\u00e3os define os produtos aprovados para essa assepsia. S\u00e3o produtos aprovados e utilizados na instru\u00e7\u00e3o de manipuladores de alimentos:","provas":[{"id":87325,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-progepe-nutricionista-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:25:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2534513,"hashId":"8b6946165c6e792ed334a95d7072505b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as pessoas envolvidas em unidades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o devem seguir os procedimentos para higieniza\u00e7\u00e3o geral e antissepsia das m\u00e3os. A legisla\u00e7\u00e3o referente \u00e0 antissepsia das m\u00e3os define os produtos aprovados para essa assepsia. S\u00e3o produtos aprovados e utilizados na instru\u00e7\u00e3o de manipuladores de alimentos:<\/p>","resposta":10089276,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produtos \u00e0 base de iod\u00f3foros.","id":10089275,"corpo":"<p>produtos \u00e0 base de iod\u00f3foros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produtos \u00e0 base de \u00e1gua (250 mL) em \u00e1lcool 96 \u00baC (750 mL)","id":10089276,"corpo":"<p>produtos \u00e0 base de \u00e1gua (250 mL) em \u00e1lcool 96 \u00baC (750 mL)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sabonetes antiss\u00e9pticos \u00e0 base de solu\u00e7\u00e3o emulsificante.","id":10089277,"corpo":"<p>sabonetes antiss\u00e9pticos \u00e0 base de solu\u00e7\u00e3o emulsificante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formula\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas \u00e0 base de \u00e1lcool 70%.","id":10089278,"corpo":"<p>formula\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas \u00e0 base de \u00e1lcool 70%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o clorada 30-40 ppm (20-35 ppm).","id":10089279,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o clorada 30-40 ppm (20-35 ppm).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398492,"slug":"nutricao-nocoes-fundamentais-sobre-higiene-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":21911,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a valida\u00e7\u00e3o do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o para autoclave a vapor, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o teste biol\u00f3gico que pode ser utilizado.","provas":[{"id":55089,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":21911,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-enfermagem-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-17 05:20:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1684988,"hashId":"056eee70b7d34fb6d546ee256e79fd7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a valida\u00e7\u00e3o do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o para autoclave a vapor, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o teste biol\u00f3gico que pode ser utilizado.<\/p>","resposta":6364506,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacillus Subitillis.","id":6364505,"corpo":"<p>Bacillus Subitillis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bacillus Stearothermophylus.","id":6364506,"corpo":"<p>Bacillus Stearothermophylus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bacillus de Calmet e Guine.","id":6364507,"corpo":"<p>Bacillus de Calmet e Guine.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clostridium Tetani.","id":6364508,"corpo":"<p>Clostridium Tetani.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clostridium Botulinico.","id":6364509,"corpo":"<p>Clostridium Botulinico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitoramento do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Monitoramento do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":428168,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428171,"slug":"enfermagem-monitoramento-do-processo-de-esterilizacao"}],"slug":"enfermagem\/1684988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Popularmente chamada de Press\u00e3o alta, a Hipertens\u00e3o arterial \u00e9 uma doen\u00e7a silenciosa que afeta aproximadamente 35% da popula\u00e7\u00e3o. Sobre esta doen\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":75395,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:11:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276724,"hashId":"3ef7dbcc1f9cac2a9a16914e2cd9b53c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Popularmente chamada de Press\u00e3o alta, a Hipertens\u00e3o arterial \u00e9 uma doen\u00e7a silenciosa que afeta aproximadamente 35% da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esta doen\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8964778,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a de dif\u00edcil tratamento, pois os medicamentos s\u00e3o muito caros.","id":8964777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a de dif\u00edcil tratamento, pois os medicamentos s\u00e3o muito caros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada uma doen\u00e7a cr\u00f4nica n\u00e3o transmiss\u00edvel.","id":8964778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada uma doen\u00e7a cr\u00f4nica n\u00e3o transmiss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as de estilo de vida n\u00e3o tem nenhum impacto no controle da doen\u00e7a.","id":8964779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as de estilo de vida n\u00e3o tem nenhum impacto no controle da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 doen\u00e7a integrante da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":8964780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 doen\u00e7a integrante da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinha","sigla":"Prefeitura","id":4290,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade tem por objetivo a observa\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise permanentes da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. II. Os esporos respons\u00e1veis pela transmiss\u00e3o do botulismo podem ser encontrados em peixes e em outros organismos marinhos. O botulismo pode levar \u00e0 morte por paralisia da musculatura respirat\u00f3ria. Embora existam tr\u00eas formas de o botulismo ser diagnosticado, em todas elas as manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o neurol\u00f3gicas e\/ou gastrointestinais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":75411,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinha","sigla":"Prefeitura","id":4290,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276216,"hashId":"9cf37804f7138b2319399fc520c467df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade tem por objetivo a observa\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise permanentes da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os esporos respons\u00e1veis pela transmiss\u00e3o do botulismo podem ser encontrados em peixes e em outros organismos marinhos. O botulismo pode levar \u00e0 morte por paralisia da musculatura respirat\u00f3ria. Embora existam tr\u00eas formas de o botulismo ser diagnosticado, em todas elas as manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o neurol\u00f3gicas e\/ou gastrointestinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8962602,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8962602,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8962603,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8962604,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8962605,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinha","sigla":"Prefeitura","id":4290,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica tem como prop\u00f3sito fornecer orienta\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00e9cnica e descontinuada para os respons\u00e1veis pela decis\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle de doen\u00e7as e agravos. II. Nos est\u00e1gios prim\u00e1rio e secund\u00e1rio da infec\u00e7\u00e3o da s\u00edfilis, a possibilidade de transmiss\u00e3o \u00e9 maior. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":75411,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinha","sigla":"Prefeitura","id":4290,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:06:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276179,"hashId":"f06029295a950cf63bd31be1711594a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica tem como prop\u00f3sito fornecer orienta\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00e9cnica e descontinuada para os respons\u00e1veis pela decis\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle de doen\u00e7as e agravos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Nos est\u00e1gios prim\u00e1rio e secund\u00e1rio da infec\u00e7\u00e3o da s\u00edfilis, a possibilidade de transmiss\u00e3o \u00e9 maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8962449,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8962447,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8962448,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8962449,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8962450,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinha","sigla":"Prefeitura","id":4290,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O SUS abrange desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os. II. A doen\u00e7a meningoc\u00f3cica, quando se apresenta na forma de doen\u00e7a invasiva, caracteriza-se por uma ou mais s\u00edndromes cl\u00ednicas, como a s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":75411,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinha","sigla":"Prefeitura","id":4290,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:07:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276183,"hashId":"1b42603218ed83f6baeb1d499f534b93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O SUS abrange desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A doen\u00e7a meningoc\u00f3cica, quando se apresenta na forma de doen\u00e7a invasiva, caracteriza-se por uma ou mais s\u00edndromes cl\u00ednicas, como a s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8962464,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8962463,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8962464,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8962465,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8962466,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aleitamento materno \u00e9 uma pr\u00e1tica recomendada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) que traz enormes benef\u00edcios para a m\u00e3e e para o beb\u00ea. A amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e9 recomendada at\u00e9 a seguinte idade da crian\u00e7a:","provas":[{"id":75395,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:13:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276847,"hashId":"40492b2530d0b7c504397781ec3a46ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aleitamento materno \u00e9 uma pr\u00e1tica recomendada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) que traz enormes benef\u00edcios para a m\u00e3e e para o beb\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva \u00e9 recomendada at\u00e9 a seguinte idade da crian\u00e7a:<\/p>","resposta":8965283,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 meses.","id":8965283,"corpo":"<p>6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9 meses.","id":8965284,"corpo":"<p>9 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 ano.","id":8965285,"corpo":"<p>1 ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 anos.","id":8965286,"corpo":"<p>2 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estabelece os requisitos gerais\/essenciais e de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o a que deve ajustar-se todo o estabelecimento, com a finalidade de obter alimentos aptos para o consumo humano (Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade 326\/97 - item 5). Em rela\u00e7\u00e3o a Edif\u00edcios e instala\u00e7\u00f5es, nas \u00e1reas de manipula\u00e7\u00e3o de alimentos, os pisos e os l\u00edquidos gerados, devem, respectivamente, corresponder ao que disp\u00f5e de forma completa e correta a alternativa:","provas":[{"id":75127,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fiscal-sanitario-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:21:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2274459,"hashId":"1ebe8da0eebf42612ed9e9d6a3b9a875","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade estabelece os requisitos gerais\/essenciais e de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o a que deve ajustar-se todo o estabelecimento, com a finalidade de obter alimentos aptos para o consumo humano (Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade 326\/97 - item 5). Em rela\u00e7\u00e3o a Edif\u00edcios e instala\u00e7\u00f5es, nas \u00e1reas de manipula\u00e7\u00e3o de alimentos, os pisos e os l\u00edquidos gerados, devem, respectivamente, corresponder ao que disp\u00f5e de forma completa e correta a alternativa:<\/p>","resposta":8954900,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pisos: ser de material resistente ao tr\u00e2nsito, perme\u00e1veis, lav\u00e1veis e antiderrapantes; n\u00e3o possuir frestas e serem f\u00e1ceis de limpar. \/L\u00edquidos: os l\u00edquidos devem escorrer at\u00e9 os ralos, impedindo a forma\u00e7\u00e3o de po\u00e7as.","id":8954899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pisos: ser de material resistente ao tr\u00e2nsito, perme\u00e1veis, lav\u00e1veis e antiderrapantes; n\u00e3o possuir frestas e serem f\u00e1ceis de limpar. \/L\u00edquidos: os l\u00edquidos devem escorrer at\u00e9 os ralos, impedindo a forma\u00e7\u00e3o de po\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pisos: ser de material resistente ao tr\u00e2nsito, imperme\u00e1veis, lav\u00e1veis e antiderrapantes; n\u00e3o possuir frestas e serem f\u00e1ceis de limpar ou desinfetar.\/ L\u00edquidos: os l\u00edquidos devem escorrer at\u00e9 os ralos (que devem ser do tipo sif\u00e3o ou similar), impedindo a forma\u00e7\u00e3o de po\u00e7as.","id":8954900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pisos: ser de material resistente ao tr\u00e2nsito, imperme\u00e1veis, lav\u00e1veis e antiderrapantes; n\u00e3o possuir frestas e serem f\u00e1ceis de limpar ou desinfetar.\/ L\u00edquidos: os l\u00edquidos devem escorrer at\u00e9 os ralos (que devem ser do tipo sif\u00e3o ou similar), impedindo a forma\u00e7\u00e3o de po\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pisos: ser de material resistente ao tr\u00e2nsito, imperme\u00e1veis, lav\u00e1veis e antiderrapantes; f\u00e1ceis de limpar ou desinfetar.\/ L\u00edquidos: os l\u00edquidos devem escorrer at\u00e9 os ralos (que devem ser do tipo sif\u00e3o ou similar).","id":8954901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pisos: ser de material resistente ao tr\u00e2nsito, imperme\u00e1veis, lav\u00e1veis e antiderrapantes; f\u00e1ceis de limpar ou desinfetar.\/ L\u00edquidos: os l\u00edquidos devem escorrer at\u00e9 os ralos (que devem ser do tipo sif\u00e3o ou similar).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pisos: ser de material resistente ao tr\u00e2nsito, perme\u00e1veis, lav\u00e1veis e antiderrapantes; n\u00e3o possuir frestas e serem f\u00e1ceis de desinfetar.\/ L\u00edquidos: os l\u00edquidos devem escorrer at\u00e9 os ralos (independentemente do tipo), impedindo a forma\u00e7\u00e3o de po\u00e7as.","id":8954902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pisos: ser de material resistente ao tr\u00e2nsito, perme\u00e1veis, lav\u00e1veis e antiderrapantes; n\u00e3o possuir frestas e serem f\u00e1ceis de desinfetar.\/ L\u00edquidos: os l\u00edquidos devem escorrer at\u00e9 os ralos (independentemente do tipo), impedindo a forma\u00e7\u00e3o de po\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00c3O 11 A 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor da taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria para fatos gerados como registro de alimentos, aditivos alimentares, bebidas, \u00e1guas envasadas e embalagens recicladas e seu prazo de renova\u00e7\u00e3o, conforme anexo II (Item 1.1), da Lei 9782\/99, corresponde corretamente \u00e0 alternativa:","provas":[{"id":75127,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-fiscal-sanitario-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2274462,"hashId":"e16b9c526f7d7efc8a2efc167f0007ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor da taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria para fatos gerados como registro de alimentos, aditivos alimentares, bebidas, \u00e1guas envasadas e embalagens recicladas e seu prazo de renova\u00e7\u00e3o, conforme anexo II (Item 1.1), da Lei 9782\/99, corresponde corretamente \u00e0 alternativa:<\/p>","resposta":8954915,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 4.000 (Quatro mil reais) e tr\u00eas anos de prazo para renova\u00e7\u00e3o. ","id":8954912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 4.000 (Quatro mil reais) e tr\u00eas anos de prazo para renova\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 5.000 (Cinco mil reais) e cinco anos de prazo para renova\u00e7\u00e3o. ","id":8954913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 5.000 (Cinco mil reais) e cinco anos de prazo para renova\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.000 (Tr\u00eas mil reais) e tr\u00eas anos de prazo para renova\u00e7\u00e3o.","id":8954914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3.000 (Tr\u00eas mil reais) e tr\u00eas anos de prazo para renova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 6.000 (Seis mil reais) e cinco anos de prazo para renova\u00e7\u00e3o.","id":8954915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 6.000 (Seis mil reais) e cinco anos de prazo para renova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00c3O 11 A 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.782\/1999","oab":false,"nome":"Lei 9.782\/1999","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407298,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-9-782-1999"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Neoplasias:I. S\u00e3o classificadas como doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis.II. S\u00e3o doen\u00e7as imunopreven\u00edveis.III. S\u00e3o transmitidas exclusivamente de forma heredit\u00e1ria.S\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":75395,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:12:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276733,"hashId":"c2e5624ff8a9a451affce1b328ea6b4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Neoplasias:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o classificadas como doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o doen\u00e7as imunopreven\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o transmitidas exclusivamente de forma heredit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":8964815,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I.","id":8964815,"corpo":"<p>apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":8964816,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":8964817,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8964818,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo grifado foi utilizado de forma incorreta:","provas":[{"id":75599,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-medico","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - M\u00e9dico - 2019"},{"id":75602,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor - 2019"},{"id":75596,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":75594,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-escriturario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Escritur\u00e1rio - 2019"},{"id":75593,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":75595,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":75603,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:14:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2282337,"hashId":"90efdd4f9daf7e408544a6e0a2109926","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo grifado foi utilizado de forma incorreta:<\/p>","resposta":8990605,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por que regressamos?","id":8990604,"corpo":"<p><u>Por que<\/u> regressamos?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estranhei a forma porque o estudante reagiu.","id":8990605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estranhei a forma <u>porque<\/u> o estudante reagiu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 por que chorar.","id":8990606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 <u>por que<\/u> chorar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o estava sorrindo, voc\u00ea sabe por qu\u00ea?","id":8990607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele n\u00e3o estava sorrindo, voc\u00ea sabe <u>por qu\u00ea<\/u>?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compre agora, porque est\u00e1 na promo\u00e7\u00e3o.","id":8990608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compre agora, <u>porque<\/u> est\u00e1 na promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LEI N\u00ba 8.080, DE 19 DE SETEMBRO DE 1990, oArt. 7\u00ba sobrea as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, obedecendo ainda aos seguintes princ\u00edpios: I. universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; II. preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral; III. igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie; IV. direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade; Assinale a alternativa correta","provas":[{"id":75282,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:18:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2272241,"hashId":"d1c9277f0ebc44e73ac25d1b223e7656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LEI N\u00ba 8.080, DE 19 DE SETEMBRO DE 1990, oArt. 7\u00ba sobrea as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, obedecendo ainda aos seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":8945587,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I e a II est\u00e3o corretas;","id":8945586,"corpo":"<p>Apenas a I e a II est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":8945587,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III e a IV est\u00e3o corretas;","id":8945588,"corpo":"<p>Apenas a III e a IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas;","id":8945589,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LEI N\u00ba 8.080, DE 19 DE SETEMBRO DE 1990, conforme o Art. 6\u00ba est\u00e3o inclu\u00eddas ainda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS): I - a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es: I. de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria; II. de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; III. de sa\u00fade do trabalhador; e Assinale a alternativa correta","provas":[{"id":75282,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:18:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2272231,"hashId":"9e09a0d177e7a219beb398ff46e09ac5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LEI N\u00ba 8.080, DE 19 DE SETEMBRO DE 1990, conforme o Art. 6\u00ba est\u00e3o inclu\u00eddas ainda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS): I - a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. de sa\u00fade do trabalhador; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":8945546,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I est\u00e1 correta;","id":8945543,"corpo":"<p>Apenas a I est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II est\u00e1 correta; ","id":8945544,"corpo":"<p>Apenas a II est\u00e1 correta; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III est\u00e1 correta;","id":8945545,"corpo":"<p>Apenas a III est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":8945546,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 8.080\/1990, o que \u00e9 Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica?","provas":[{"id":75142,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-medico-cirurgiao-geral-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:20:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2267193,"hashId":"6eb32ad34141bee8b35d977141d2df68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00b0 8.080\/1990, o que \u00e9 Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica?<\/p>","resposta":8926691,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um conjunto de a\u00e7\u00f5es capazes de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e da circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.","id":8926688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conjunto de a\u00e7\u00f5es capazes de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e da circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que abrange o controle de bens de consumo que, direta ou indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas de processo, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo.","id":8926689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que abrange o controle de bens de consumo que, direta ou indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas de processo, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela que promove e protege a sa\u00fade e previne a doen\u00e7a por meio de estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":8926690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela que promove e protege a sa\u00fade e previne a doen\u00e7a por meio de estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.","id":8926691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2267193","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da classifica\u00e7\u00e3o de risco, segundo o \u00cdndice de Massa Corporal e de acordo com cada fase do curso da vida, as equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ter\u00e3o subs\u00eddios importantes para organizar a aten\u00e7\u00e3o a indiv\u00edduos com excesso de peso\/obesidade.Analise as atividades para a Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, segundo classifica\u00e7\u00e3o do IMC na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para indiv\u00edduos adultos, e assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":75147,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:20:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2267256,"hashId":"c7e878c650f9fb00f92ee115cd15f3e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da classifica\u00e7\u00e3o de risco, segundo o \u00cdndice de Massa Corporal e de acordo com cada fase do curso da vida, as equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ter\u00e3o subs\u00eddios importantes para organizar a aten\u00e7\u00e3o a indiv\u00edduos com excesso de peso\/obesidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as atividades para a Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, segundo classifica\u00e7\u00e3o do IMC na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para indiv\u00edduos adultos, e assinale a afirmativa incorreta.<\/p>","resposta":8926943,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indiv\u00edduo normal: IMC &lt;25 kg\/m\u00b2: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional. A\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica.","id":8926940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduo normal: IMC &lt;25 kg\/m\u00b2: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional. A\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sobrepeso: IMC de 25 a 29,9 kg\/m\u00b2: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional. A\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica. Plano de a\u00e7\u00e3o para voltar ao IMC normal.","id":8926941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobrepeso: IMC de 25 a 29,9 kg\/m\u00b2: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional. A\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica. Plano de a\u00e7\u00e3o para voltar ao IMC normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sobrepeso: IMC de 25 a 29,9 kg\/m\u00b2, com comorbidades: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional. Orienta\u00e7\u00e3o sobre alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica. Prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica quando necess\u00e1rio, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o com a equipe de Apoio Matricial.","id":8926942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobrepeso: IMC de 25 a 29,9 kg\/m\u00b2, com comorbidades: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional. Orienta\u00e7\u00e3o sobre alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica. Prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica quando necess\u00e1rio, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o com a equipe de Apoio Matricial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obesidade: IMC de 35 a 45 kg\/m\u00b2, com e sem comorbidades: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional. Orienta\u00e7\u00e3o sobre alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica. Prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica. Terapia comportamental e Farmacoterapia quando necess\u00e1rio, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o com a equipe de Apoio de Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":8926943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade: IMC de 35 a 45 kg\/m\u00b2, com e sem comorbidades: vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional. Orienta\u00e7\u00e3o sobre alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel e atividade f\u00edsica. Prescri\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica. Terapia comportamental e Farmacoterapia quando necess\u00e1rio, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o com a equipe de Apoio de Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutricionista na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Nutricionista na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418147,"slug":"nutricao-nutricionista-na-atencao-basica-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2267256","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o vacinas com v\u00edrus inativados, EXCETO:","provas":[{"id":75140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - M\u00e9dico ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:20:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2267236,"hashId":"34b3efb26dd8e5f0593a8166ea082b05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vacinas com v\u00edrus inativados, EXCETO:<\/p>","resposta":8926862,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Influenza.","id":8926860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Influenza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Raiva.","id":8926861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre amarela.","id":8926862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Hepatite B.","id":8926863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Hepatite B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2267236","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do guia pr\u00e1tico do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2009), responda. Atividades B\u00e1sicas de Vida Di\u00e1ria (AVD): S\u00e3o as atividades relacionadas ao autocuidado e que s\u00e3o fundamentais \u00e0 sobreviv\u00eancia de qualquer pessoa. Se o idoso n\u00e3o pode faz\u00ea-las, vai precisar de algu\u00e9m para isso. S\u00e3o elas: I. Alimentar-se; Vestir-se; II. Tomar banho; III. Fazer higiene pessoal; IV. Ir ao banheiro, entre outras. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75282,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2272292,"hashId":"e2b32d66ad647119dbcf8df74b87a221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do guia pr\u00e1tico do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2009), responda. Atividades B\u00e1sicas de Vida Di\u00e1ria (AVD): S\u00e3o as atividades relacionadas ao autocuidado e que s\u00e3o fundamentais \u00e0 sobreviv\u00eancia de qualquer pessoa. Se o idoso n\u00e3o pode faz\u00ea-las, vai precisar de algu\u00e9m para isso. S\u00e3o elas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Alimentar-se; Vestir-se; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tomar banho; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fazer higiene pessoal; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ir ao banheiro, entre outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8945814,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I est\u00e1 correta;","id":8945811,"corpo":"<p>Apenas a I est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a I e a II est\u00e3o corretas;","id":8945812,"corpo":"<p>Apenas a I e a II est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a II; a III e a IV est\u00e3o corretas;","id":8945813,"corpo":"<p>Apenas a II; a III e a IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":8945814,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto 7508, de 28 de junho de 2011, avalie as afirmativas a seguir:I. As Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade s\u00e3o definidas como o espa\u00e7o geogr\u00e1fico constitu\u00eddo por munic\u00edpios lim\u00edtrofes.II. As Comiss\u00f5es Intergestoras s\u00e3o inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o para defini\u00e7\u00e3o das regras da gest\u00e3o compartilhada do SUS.III. S\u00e3o denominados Porta de Entrada os servi\u00e7os especializados de sa\u00fade, visando \u00e0 aten\u00e7\u00e3o especial aos agravos e situa\u00e7\u00f5es laborais.Das afirmativas acima:","provas":[{"id":75151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Santo \u00c2ngelo","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:19:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267053,"hashId":"9f6a9cab8573b9d5be9ba0a731de54b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto 7508, de 28 de junho de 2011, avalie as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade s\u00e3o definidas como o espa\u00e7o geogr\u00e1fico constitu\u00eddo por munic\u00edpios lim\u00edtrofes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As Comiss\u00f5es Intergestoras s\u00e3o inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o para defini\u00e7\u00e3o das regras da gest\u00e3o compartilhada do SUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o denominados Porta de Entrada os servi\u00e7os especializados de sa\u00fade, visando \u00e0 aten\u00e7\u00e3o especial aos agravos e situa\u00e7\u00f5es laborais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima:<\/p>","resposta":8926067,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a II est\u00e1 correta.","id":8926067,"corpo":"<p>Somente a II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":8926068,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a I est\u00e1 correta.","id":8926069,"corpo":"<p>Somente a I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8926070,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2267053","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 a melhor alternativa para diminuir a incid\u00eancia das doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, o diagn\u00f3stico precoce diminui as complica\u00e7\u00f5es e os efeitos psicossociais dessas patologias. O correto diagn\u00f3stico laboratorial depende da coleta adequada das amostras para testes. Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o a coleta com sistema a v\u00e1cuo e coleta m\u00faltipla.","provas":[{"id":75040,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:30:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2271914,"hashId":"cbc01127caeb0f431f6a9eee7b220095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 a melhor alternativa para diminuir a incid\u00eancia das doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, o diagn\u00f3stico precoce diminui as complica\u00e7\u00f5es e os efeitos psicossociais dessas patologias. O correto diagn\u00f3stico laboratorial depende da coleta adequada das amostras para testes. Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o a coleta com sistema a v\u00e1cuo e coleta m\u00faltipla.<\/p>","resposta":8944211,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de sistemas baseados em tubo de extra\u00e7\u00e3o a v\u00e1cuo como sistemas fechados para coleta de sangue reduz o risco de exposi\u00e7\u00e3o direta ao sangue e torna mais f\u00e1cil a coleta de m\u00faltiplas amostras com uma \u00fanica pun\u00e7\u00e3o venal.","id":8944208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de sistemas baseados em tubo de extra\u00e7\u00e3o a v\u00e1cuo como sistemas fechados para coleta de sangue reduz o risco de exposi\u00e7\u00e3o direta ao sangue e torna mais f\u00e1cil a coleta de m\u00faltiplas amostras com uma \u00fanica pun\u00e7\u00e3o venal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vez que a agulha esteja na veia, o tubo \u00e9 comprimido contra a agulha e o sangue \u00e9 aspirado automaticamente pelo tubo de coleta a v\u00e1cuo at\u00e9 ser colhida a quantidade necess\u00e1ria.","id":8944209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que a agulha esteja na veia, o tubo \u00e9 comprimido contra a agulha e o sangue \u00e9 aspirado automaticamente pelo tubo de coleta a v\u00e1cuo at\u00e9 ser colhida a quantidade necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o das coletas m\u00faltiplas utilize o sistema a v\u00e1cuo. Troque os tubos \u00e0 medida em que for colhendo as amostras desejadas.","id":8944210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o das coletas m\u00faltiplas utilize o sistema a v\u00e1cuo. Troque os tubos \u00e0 medida em que for colhendo as amostras desejadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a coleta a v\u00e1cuo n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio seguir uma sequ\u00eancia correta para evitar a contamina\u00e7\u00e3o cruzada de aditivos entre tubos, pois n\u00e3o gera resultados alterados nos anal\u00edticos sens\u00edveis a este tipo de interfer\u00eancia.","id":8944211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a coleta a v\u00e1cuo n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio seguir uma sequ\u00eancia correta para evitar a contamina\u00e7\u00e3o cruzada de aditivos entre tubos, pois n\u00e3o gera resultados alterados nos anal\u00edticos sens\u00edveis a este tipo de interfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 8.080, de 19 de setembro de 1990, disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Considerando o campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":75057,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:29:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2268053,"hashId":"2676ee9a03cedf3f36ad5267b4c90526","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 8.080, de 19 de setembro de 1990, disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Considerando o campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8930260,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SUS fiscaliza e inspeciona alimentos, \u00e1gua e bebidas para consumo humano.","id":8930259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS fiscaliza e inspeciona alimentos, \u00e1gua e bebidas para consumo humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O SUS participa na normatiza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle dos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador exclusivamente nas institui\u00e7\u00f5es e empresas p\u00fablicas.","id":8930260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS participa na normatiza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle dos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador exclusivamente nas institui\u00e7\u00f5es e empresas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O SUS participa na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.","id":8930261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS participa na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O SUS executa a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, sa\u00fade do trabalhador e de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica.","id":8930262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS executa a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, sa\u00fade do trabalhador e de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O marco jur\u00eddico representado pelo Decreto Presidencial n 7.508, de 28 de junho de 2011, \u00e9 uma importante base legal para o SUS, pois visa \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o de seus princ\u00edpios em pr\u00e1tica. Sobre esse decreto, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":75084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-medico-esf","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - M\u00e9dico ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:29:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2270201,"hashId":"e437d991adf305b6670a3211c3fe8343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O marco jur\u00eddico representado pelo Decreto Presidencial n 7.508, de 28 de junho de 2011, \u00e9 uma importante base legal para o SUS, pois visa \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o de seus princ\u00edpios em pr\u00e1tica. Sobre esse decreto, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8937227,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regulamenta as Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, e n\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990.","id":8937226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulamenta as Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, e n\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do SUS.","id":8937227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regulamenta a Lei n\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990, para dispor sobre o financiamento do SUS.","id":8937228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulamenta a Lei n\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990, para dispor sobre o financiamento do SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regulamenta a Lei n\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o popular no SUS.","id":8937229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulamenta a Lei n\u00ba 8.142, de 28 de dezembro de 1990, para dispor sobre a participa\u00e7\u00e3o popular no SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei N\u00b0 8.080\/1990, est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS): I. A participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico. II. A ordena\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade. III. A vigil\u00e2ncia nutricional e a orienta\u00e7\u00e3o alimentar. IV. A colabora\u00e7\u00e3o na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho. V. A formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos e outros insumos de interesse para a sa\u00fade e a participa\u00e7\u00e3o na sua produ\u00e7\u00e3o. VI. O controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade. VII. A fiscaliza\u00e7\u00e3o e a inspe\u00e7\u00e3o de alimentos, \u00e1gua e bebidas para consumo humano. Das afirmativas citadas, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":75040,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:30:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2272018,"hashId":"d21e5a9bb33aff49087b15f7409302e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei N\u00b0 8.080\/1990, est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ordena\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A vigil\u00e2ncia nutricional e a orienta\u00e7\u00e3o alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A colabora\u00e7\u00e3o na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos e outros insumos de interesse para a sa\u00fade e a participa\u00e7\u00e3o na sua produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. O controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. A fiscaliza\u00e7\u00e3o e a inspe\u00e7\u00e3o de alimentos, \u00e1gua e bebidas para consumo humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas citadas, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8944631,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.","id":8944629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 incorreta.","id":8944630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8944631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas. ","id":8944632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA para a defini\u00e7\u00e3o de Endemias:","provas":[{"id":75033,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:44:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270768,"hashId":"84984797164a09b1b2cdf6a339e06afb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA para a defini\u00e7\u00e3o de Endemias:<\/p>","resposta":8939503,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agravamento no n\u00famero de casos de uma doen\u00e7a infecciosa em uma popula\u00e7\u00e3o ou regi\u00e3o. ","id":8939501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agravamento no n\u00famero de casos de uma doen\u00e7a infecciosa em uma popula\u00e7\u00e3o ou regi\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aparecimento inesperado e repentino de alguma doen\u00e7a que atinge muitas pessoas ao mesmo tempo.","id":8939502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparecimento inesperado e repentino de alguma doen\u00e7a que atinge muitas pessoas ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a infecciosa que ocorre com frequ\u00eancia num pa\u00eds ou regi\u00e3o, em determinadas \u00e9pocas, e atinge um n\u00famero significativo de indiv\u00edduos.","id":8939503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a infecciosa que ocorre com frequ\u00eancia num pa\u00eds ou regi\u00e3o, em determinadas \u00e9pocas, e atinge um n\u00famero significativo de indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a epid\u00eamica de ampla dissemina\u00e7\u00e3o mundial.","id":8939504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a epid\u00eamica de ampla dissemina\u00e7\u00e3o mundial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei 8.080, de 19 de setembro de 1990, disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.Sobre esta Lei, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":75022,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:45:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2270557,"hashId":"d158621be5d96dc8adaff1d2e849b36b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei 8.080, de 19 de setembro de 1990, disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esta Lei, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8938574,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os n\u00edveis de sa\u00fade expressam a organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do Pa\u00eds, entre outros, como a atividade f\u00edsica, o transporte, o lazer e o acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais.","id":8938573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de sa\u00fade expressam a organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do Pa\u00eds, entre outros, como a atividade f\u00edsica, o transporte, o lazer e o acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, assist\u00eancia terap\u00eautica, exceto sa\u00fade do trabalhador que entrar\u00e1 no m\u00e9rito do Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":8938574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, assist\u00eancia terap\u00eautica, exceto sa\u00fade do trabalhador que entrar\u00e1 no m\u00e9rito do Minist\u00e9rio do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) devem seguir os princ\u00edpios e diretrizes do SUS.","id":8938575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) devem seguir os princ\u00edpios e diretrizes do SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A integralidade de assist\u00eancia \u00e9 entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.","id":8938576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A integralidade de assist\u00eancia \u00e9 entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2270557","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 11.445\/07 estabelece as diretrizes nacionais para o saneamento b\u00e1sico e para a pol\u00edtica federal de saneamento b\u00e1sico. Sobre essa lei \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":75024,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:45:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2271812,"hashId":"a067330d059234b412fd9b150dd2ff87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 11.445\/07 estabelece as diretrizes nacionais para o saneamento b\u00e1sico e para a pol\u00edtica federal de saneamento b\u00e1sico. Sobre essa lei \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":8943776,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O saneamento b\u00e1sico \u00e9 conjunto de servi\u00e7os, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, esgotamento sanit\u00e1rio, limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e drenagem e manejo das \u00e1guas pluviais.","id":8943774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O saneamento b\u00e1sico \u00e9 conjunto de servi\u00e7os, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, esgotamento sanit\u00e1rio, limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos e drenagem e manejo das \u00e1guas pluviais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o p\u00fablico de limpeza urbana e de manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos \u00e9 composto pela coleta, transbordo e transporte dos res\u00edduos; de triagem para fins de reuso ou reciclagem, de tratamento, inclusive por compostagem, e de disposi\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos e de varri\u00e7\u00e3o, capina e poda de \u00e1rvores em vias e logradouros p\u00fablicos e outros eventuais servi\u00e7os pertinentes \u00e0 limpeza p\u00fablica urbana.","id":8943775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o p\u00fablico de limpeza urbana e de manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos \u00e9 composto pela coleta, transbordo e transporte dos res\u00edduos; de triagem para fins de reuso ou reciclagem, de tratamento, inclusive por compostagem, e de disposi\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos e de varri\u00e7\u00e3o, capina e poda de \u00e1rvores em vias e logradouros p\u00fablicos e outros eventuais servi\u00e7os pertinentes \u00e0 limpeza p\u00fablica urbana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vetado aos usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico, informa\u00e7\u00f5es como acesso a informa\u00e7\u00f5es sobre os servi\u00e7os prestados e - acesso ao manual de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e de atendimento ao usu\u00e1rio, pois, s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es sigilosas entre o contratante do servi\u00e7o (prefeitura) e o prestador do servi\u00e7o.","id":8943776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vetado aos usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico, informa\u00e7\u00f5es como acesso a informa\u00e7\u00f5es sobre os servi\u00e7os prestados e - acesso ao manual de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e de atendimento ao usu\u00e1rio, pois, s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es sigilosas entre o contratante do servi\u00e7o (prefeitura) e o prestador do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os prestadores de servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico dever\u00e3o fornecer \u00e0 entidade reguladora todos os dados e informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rios para o desempenho de suas atividades, na forma das normas legais, regulamentares e contratuais.","id":8943777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prestadores de servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico dever\u00e3o fornecer \u00e0 entidade reguladora todos os dados e informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rios para o desempenho de suas atividades, na forma das normas legais, regulamentares e contratuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 11.445\/07 e Decreto 7.217\/10","oab":false,"nome":"Lei 11.445\/07 e Decreto 7.217\/10","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407351,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-11-445-07-e-decreto-7-217-10"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de risco \u00e9: ","provas":[{"id":75033,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:44:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270773,"hashId":"a29e871111ac8a70fbf34f16fb95b1ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de risco \u00e9: <\/p>","resposta":8939525,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Envolve rede neural.","id":8939522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envolve rede neural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do ambiente.","id":8939523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias mais apropriadas para o controle e preven\u00e7\u00e3o de riscos, envolvendo a regulamenta\u00e7\u00e3o.","id":8939524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias mais apropriadas para o controle e preven\u00e7\u00e3o de riscos, envolvendo a regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procedimento utilizado para sintetizar as informa\u00e7\u00f5es e julgamentos sobre as mesmas com o objetivo de estimar os riscos associados a uma determinada exposi\u00e7\u00e3o.","id":8939525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimento utilizado para sintetizar as informa\u00e7\u00f5es e julgamentos sobre as mesmas com o objetivo de estimar os riscos associados a uma determinada exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As aplica\u00e7\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade, assumindo tamb\u00e9m os pap\u00e9is de regula\u00e7\u00e3o e de financiamento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade podem ser: ","provas":[{"id":74537,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":74545,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":74544,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-odontologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":74543,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:52:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2244506,"hashId":"a6fee3a92ac9a9898fa018405b9573c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As aplica\u00e7\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade, assumindo tamb\u00e9m os pap\u00e9is de regula\u00e7\u00e3o e de financiamento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade podem ser: <\/p>","resposta":8832737,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicadas a uma regula\u00e7\u00e3o normativa internacional.","id":8832735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicadas a uma regula\u00e7\u00e3o normativa internacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De exclusividade da iniciativa privada.","id":8832736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De exclusividade da iniciativa privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assumidas pelo Estado de forma integral ou parcialmente.","id":8832737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assumidas pelo Estado de forma integral ou parcialmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De exclusividade do Estado.","id":8832738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De exclusividade do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Financiamento","oab":false,"nome":"Do Financiamento","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424082,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-financiamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no 28, em rela\u00e7\u00e3o ao modo de classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e9tico que correlaciona a avalia\u00e7\u00e3o de risco e vulnerabilidade aos modos de interven\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Atendimento Imediato. (2) Atendimento Priorit\u00e1rio. (3) Atendimento no dia. ( ) Risco moderado: necessita de interven\u00e7\u00e3o breve da equipe, podendo ser ofertada inicialmente medida de conforto pela enfermagem at\u00e9 a nova avalia\u00e7\u00e3o do profissional mais indicado para o caso. Influencia na ordem de atendimento. ( ) Risco baixo ou aus\u00eancia de risco com vulnerabilidade importante: situa\u00e7\u00e3o que precisa ser manejada no mesmo dia pela equipe levando em conta a estratifica\u00e7\u00e3o de risco biol\u00f3gico e a vulnerabilidade psicossocial. ( ) Alto risco de vida: necessita de interven\u00e7\u00e3o da equipe no mesmo momento, obrigatoriamente com a presen\u00e7a do m\u00e9dico.","provas":[{"id":75527,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":75529,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-medico-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - M\u00e9dico ESF - 2019"},{"id":75510,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":75514,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:27:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2284125,"hashId":"1db2025274f5d250a8ca3505c4196c54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no 28, em rela\u00e7\u00e3o ao modo de classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e9tico que correlaciona a avalia\u00e7\u00e3o de risco e vulnerabilidade aos modos de interven\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Atendimento Imediato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Atendimento Priorit\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Atendimento no dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Risco moderado: necessita de interven\u00e7\u00e3o breve da equipe, podendo ser ofertada inicialmente medida de conforto pela enfermagem at\u00e9 a nova avalia\u00e7\u00e3o do profissional mais indicado para o caso. Influencia na ordem de atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Risco baixo ou aus\u00eancia de risco com vulnerabilidade importante: situa\u00e7\u00e3o que precisa ser manejada no mesmo dia pela equipe levando em conta a estratifica\u00e7\u00e3o de risco biol\u00f3gico e a vulnerabilidade psicossocial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Alto risco de vida: necessita de interven\u00e7\u00e3o da equipe no mesmo momento, obrigatoriamente com a presen\u00e7a do m\u00e9dico.<\/p>","resposta":8999219,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":8999217,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":8999218,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 2 - 3 - 1. ","id":8999219,"corpo":"<p> 2 - 3 - 1. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":8999220,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/2284125","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Programa de Pesquisa em Saneamento B\u00e1sico (PROSAB), assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: A dissolu\u00e7\u00e3o ____________ implica uma dissolu\u00e7\u00e3o ______________________, por\u00e9m sem crescimento de uma segunda fase s\u00f3lida na solu\u00e7\u00e3o. No caso de uma dissolu\u00e7\u00e3o ____________, as esp\u00e9cies solubilizadas poder\u00e3o reagir entre elas para formar uma nova fase insol\u00favel.","provas":[{"id":75425,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:39:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2276878,"hashId":"1c57ab268d65a873265c495481874e2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Programa de Pesquisa em Saneamento B\u00e1sico (PROSAB), assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A dissolu\u00e7\u00e3o ____________ implica uma dissolu\u00e7\u00e3o ______________________, por\u00e9m sem crescimento de uma segunda fase s\u00f3lida na solu\u00e7\u00e3o. No caso de uma dissolu\u00e7\u00e3o ____________, as esp\u00e9cies solubilizadas poder\u00e3o reagir entre elas para formar uma nova fase insol\u00favel.<\/em><\/p>","resposta":8965419,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"congruente - estequiom\u00e9trica ou n\u00e3o - n\u00e3o congruente","id":8965419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">congruente - estequiom\u00e9trica ou n\u00e3o - n\u00e3o congruente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"congruente - necessariamente estequiom\u00e9trica - n\u00e3o congruente","id":8965420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">congruente - necessariamente estequiom\u00e9trica - n\u00e3o congruente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o congruente - estequiom\u00e9trica ou n\u00e3o - congruente","id":8965421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o congruente - estequiom\u00e9trica ou n\u00e3o - congruente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"congruente - necessariamente n\u00e3o estequiom\u00e9trica - n\u00e3o congruente","id":8965422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">congruente - necessariamente n\u00e3o estequiom\u00e9trica - n\u00e3o congruente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, s\u00e3o portas de entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade os servi\u00e7os de: I. Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. II. Aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia. III. Aten\u00e7\u00e3o psicossocial. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":75414,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":75415,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":75431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:43:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2276094,"hashId":"f1aa4d224d27ad4551be8949e3f62663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, s\u00e3o portas de entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade os servi\u00e7os de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aten\u00e7\u00e3o psicossocial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":8962110,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8962107,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8962108,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente os itens II e III.","id":8962109,"corpo":"<p> Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8962110,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2276094","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Car\u00eancias de Micronutrientes, com rela\u00e7\u00e3o aos grupos de risco de anemia causada por defici\u00eancia de ferro, analisar os itens abaixo: I. Crian\u00e7as.II. Gestantes.","provas":[{"id":75414,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:43:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276165,"hashId":"0d077479259d6adfd22e802fae82d713","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Car\u00eancias de Micronutrientes, com rela\u00e7\u00e3o aos grupos de risco de anemia causada por defici\u00eancia de ferro, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Gestantes.<\/p>","resposta":8962391,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8962391,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8962392,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8962393,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8962394,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Guia Pr\u00e1tico do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es do ACS na sa\u00fade bucal do adulto, analisar a senten\u00e7a abaixo: Orientar os adultos da sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o para procurarem o servi\u00e7o de sa\u00fade bucal regularmente para avalia\u00e7\u00e3o e tratamento, conforme orienta\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o - dentista (1\u00aa parte). Orientar para que evitem o uso de tabaco\/derivados e demais drogas (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":75414,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:43:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276154,"hashId":"f6dcccde110f89aa4fa7089c271a01bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Guia Pr\u00e1tico do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es do ACS na sa\u00fade bucal do adulto, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Orientar os adultos da sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o para procurarem o servi\u00e7o de sa\u00fade bucal regularmente para avalia\u00e7\u00e3o e tratamento, conforme orienta\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o - dentista<\/em> (1\u00aa parte). <em>Orientar para que evitem o uso de tabaco\/derivados e demais drogas<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8962347,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8962347,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":8962348,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8962349,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta. ","id":8962350,"corpo":"<p>Totalmente incorreta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinha","sigla":"Prefeitura","id":4290,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os meningococos residem na garganta e nariz de algumas pessoas sem causar sintomas. Tais pessoas s\u00e3o chamadas portadoras. As pessoas muitas vezes se tornam portadoras ap\u00f3s os surtos. A infec\u00e7\u00e3o geralmente ocorre em pessoas que foram expostas aos meningococos em vez de nos portadores. A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida por contato direto com secre\u00e7\u00f5es nasais e da garganta. II. A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade busca estimular o debate com os profissionais e os gestores a fim de melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":75411,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinha","sigla":"Prefeitura","id":4290,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276210,"hashId":"fabc182f2bf997d3991983eb19f3d2b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os meningococos residem na garganta e nariz de algumas pessoas sem causar sintomas. Tais pessoas s\u00e3o chamadas portadoras. As pessoas muitas vezes se tornam portadoras ap\u00f3s os surtos. A infec\u00e7\u00e3o geralmente ocorre em pessoas que foram expostas aos meningococos em vez de nos portadores. A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitida por contato direto com secre\u00e7\u00f5es nasais e da garganta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade busca estimular o debate com os profissionais e os gestores a fim de melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8962577,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8962577,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8962578,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8962579,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8962580,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403586,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-popular-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoinha","sigla":"Prefeitura","id":4290,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia as afirmativas a seguir: I. A coqueluche \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o altamente contagiosa causada pela bact\u00e9ria Gramnegativa Bordetella pertussis, que resulta em ataques de tosse que, em geral, terminam em uma inspira\u00e7\u00e3o prolongada, aguda e profunda (o guincho). A coqueluche n\u00e3o afeta crian\u00e7as e adolescentes, apenas gestantes, idosos e pessoas com imunidade reduzida, como os doentes de Aids. Sintomas brandos semelhantes aos do resfriado s\u00e3o seguidos por intensas crises de tosse e recupera\u00e7\u00e3o gradual. II. Lavar bem as frutas antes de ingeri-las \u00e9 uma forma de reduzir o risco de contamina\u00e7\u00e3o por ascarid\u00edase. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":75411,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoinha","sigla":"Prefeitura","id":4290,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 10:08:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2276194,"hashId":"0cef65cbce2bbea4d7fc26516ebb3075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A coqueluche \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o altamente contagiosa causada pela bact\u00e9ria Gramnegativa Bordetella pertussis, que resulta em ataques de tosse que, em geral, terminam em uma inspira\u00e7\u00e3o prolongada, aguda e profunda (o guincho). A coqueluche n\u00e3o afeta crian\u00e7as e adolescentes, apenas gestantes, idosos e pessoas com imunidade reduzida, como os doentes de Aids. Sintomas brandos semelhantes aos do resfriado s\u00e3o seguidos por intensas crises de tosse e recupera\u00e7\u00e3o gradual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Lavar bem as frutas antes de ingeri-las \u00e9 uma forma de reduzir o risco de contamina\u00e7\u00e3o por ascarid\u00edase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8962512,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8962510,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8962511,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8962512,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8962513,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Epidemiol\u00f3gico","id":7417,"slug":"agente-epidemiologico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica:","provas":[{"id":74376,"cargo":{"descricao":"Agente Epidemiol\u00f3gico","id":7417,"slug":"agente-epidemiologico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-agente-epidemiologico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Agente Epidemiol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 11:04:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2241575,"hashId":"3de627bde3053a830df4126974e01174","enunciado":"<p>Entende-se por vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica:<\/p>","resposta":8820815,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.","id":8820815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade","id":8820816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um conjunto de atividades que se destina, atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, assim como visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho","id":8820817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de atividades que se destina, atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, assim como visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores \u00e9 correta.","id":8820818,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores \u00e9 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sa\u00fade da fam\u00edlia est\u00e1 no primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e \u00e9 considerada uma estrat\u00e9gia primordial para a organiza\u00e7\u00e3o e o fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Sobre o tema, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":74386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 11:00:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2242962,"hashId":"254a5de15a566c706fc67ae21660bc06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade da fam\u00edlia est\u00e1 no primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e \u00e9 considerada uma estrat\u00e9gia primordial para a organiza\u00e7\u00e3o e o fortalecimento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Sobre o tema, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8826599,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o implantada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 1994, quando recebeu o nome de Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF). O objetivo foi acabar com a ideia de assist\u00eancia emergencial, ou seja, tratar os pacientes apenas quando eles j\u00e1 est\u00e3o doentes, e praticar a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":8826599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o implantada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 1994, quando recebeu o nome de Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF). O objetivo foi acabar com a ideia de assist\u00eancia emergencial, ou seja, tratar os pacientes apenas quando eles j\u00e1 est\u00e3o doentes, e praticar a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada equipe Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ter pelo menos um m\u00e9dico, sendo dispens\u00e1veis os profissionais da enfermagem.","id":8826600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada equipe Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ter pelo menos um m\u00e9dico, sendo dispens\u00e1veis os profissionais da enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ser respons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 50.000 (cinquenta mil) pessoas.","id":8826601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ser respons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 50.000 (cinquenta mil) pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es acima est\u00e3o incorretas. ","id":8826602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es acima est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 obrigat\u00f3ria para os m\u00e9dicos, outros profissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade, que prestam assist\u00eancia ao paciente, em conformidade com o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 6.259, de 30 de outubro de 1975. S\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, EXCETO:","provas":[{"id":74386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 11:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2243145,"hashId":"d07408ea8c29899192cc9da96a1804fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 obrigat\u00f3ria para os m\u00e9dicos, outros profissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade, que prestam assist\u00eancia ao paciente, em conformidade com o art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 6.259, de 30 de outubro de 1975. S\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":8827335,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatites virais.","id":8827332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatites virais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o pelo V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana (HIV).","id":8827333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o pelo V\u00edrus da Imunodefici\u00eancia Humana (HIV).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tuberculose e S\u00edfilis.","id":8827334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tuberculose e S\u00edfilis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gripe e todos os tipos de c\u00e2ncer.","id":8827335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gripe e todos os tipos de c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","oab":false,"nome":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407346,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-de-notificacoes-em-vigilancia-sanitaria-notivisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Epidemiol\u00f3gico","id":7417,"slug":"agente-epidemiologico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, obedecendo ainda aos seguintes princ\u00edpios, EXCETO:","provas":[{"id":74376,"cargo":{"descricao":"Agente Epidemiol\u00f3gico","id":7417,"slug":"agente-epidemiologico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-agente-epidemiologico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Agente Epidemiol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 11:05:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2241580,"hashId":"2dd3cb576bee053dac278431f84d7a04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, obedecendo ainda aos seguintes princ\u00edpios, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":8820838,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjuga\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":8820836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjuga\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, tecnol\u00f3gicos, materiais e humanos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.","id":8820837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.","id":8820838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.","id":8820839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Epidemiol\u00f3gico","id":7417,"slug":"agente-epidemiologico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vetor biol\u00f3gico \u00e9 um:","provas":[{"id":74376,"cargo":{"descricao":"Agente Epidemiol\u00f3gico","id":7417,"slug":"agente-epidemiologico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-agente-epidemiologico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Agente Epidemiol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 11:06:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2241586,"hashId":"880c0f9d45d7cc1127119c7023020f0e","enunciado":"<p>Vetor biol\u00f3gico \u00e9 um:<\/p>","resposta":8820862,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser inanimado que transporta um agente etiol\u00f3gico.","id":8820860,"corpo":"<p>ser inanimado que transporta um agente etiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vetor acidental que constitui somente uma das modalidades da transmiss\u00e3o de um agente etiol\u00f3gico. Sua erradica\u00e7\u00e3o retira apenas um dos componentes da transmiss\u00e3o da doen\u00e7a","id":8820861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vetor acidental que constitui somente uma das modalidades da transmiss\u00e3o de um agente etiol\u00f3gico. Sua erradica\u00e7\u00e3o retira apenas um dos componentes da transmiss\u00e3o da doen\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vetor no qual se passa, obrigatoriamente, uma fase do desenvolvimento de determinado agente etiol\u00f3gico.","id":8820862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vetor no qual se passa, obrigatoriamente, uma fase do desenvolvimento de determinado agente etiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"artr\u00f3pode que transfere um agente infeccioso da fonte de infec\u00e7\u00e3o para um hospedeiro suscet\u00edvel.","id":8820863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artr\u00f3pode que transfere um agente infeccioso da fonte de infec\u00e7\u00e3o para um hospedeiro suscet\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.080, de 1990, regula em todo territ\u00f3rio nacional as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente em car\u00e1ter permanente, eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado. Isso posto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":75641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":75642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":75643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"},{"id":75645,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":75649,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-odontologo","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":75644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":75639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":75646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":75664,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":75629,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:28:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":486,"descricao":"Fisioterapia - Ortopedia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2282866,"hashId":"4101e9472ae1c1531e189c65c02ab6cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.080, de 1990, regula em todo territ\u00f3rio nacional as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente em car\u00e1ter permanente, eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado. Isso posto, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8993179,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":8993179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), contribuindo de forma principal.","id":8993180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A iniciativa privada poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), contribuindo de forma principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vetado aos munic\u00edpios constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.","id":8993181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vetado aos munic\u00edpios constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe aos munic\u00edpios com seus recursos pr\u00f3prios financiar o Sistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena (SASI).","id":8993182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe aos munic\u00edpios com seus recursos pr\u00f3prios financiar o Sistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena (SASI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Propriet\u00e1rios, administradores e dirigentes de servi\u00e7os contratados podem exercer cargo de chefia ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no SUS.","id":8993183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propriet\u00e1rios, administradores e dirigentes de servi\u00e7os contratados podem exercer cargo de chefia ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no SUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 23","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o Preliminar - Art. 4\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o Preliminar - Art. 4\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424067,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicao-preliminar-art-4o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 4.279, de 30 de dezembro de 2010 estabelece diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 RAS, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":75662,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2283805,"hashId":"504c6af2f4088bbaa514c5af069f1cc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 4.279, de 30 de dezembro de 2010 estabelece diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 RAS, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8997719,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo da RAS \u00e9 organizar o sistema de sa\u00fade, para reduzir os atendimentos na aten\u00e7\u00e3o hospitalar e dar \u00eanfase ao atendimento na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":8997716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da RAS \u00e9 organizar o sistema de sa\u00fade, para reduzir os atendimentos na aten\u00e7\u00e3o hospitalar e dar \u00eanfase ao atendimento na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A RAS caracteriza-se pela forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es verticais entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o, sendo o centro de comunica\u00e7\u00e3o na Aten\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, que liga a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o Terci\u00e1ria. ","id":8997717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A RAS caracteriza-se pela forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es verticais entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o, sendo o centro de comunica\u00e7\u00e3o na Aten\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, que liga a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o Terci\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da RAS exige a defini\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o de sa\u00fade, que implica a defini\u00e7\u00e3o dos seus limites geogr\u00e1ficos e sua popula\u00e7\u00e3o. A regi\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 definida de acordo com as regi\u00f5es do IBGE.","id":8997718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o da RAS exige a defini\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o de sa\u00fade, que implica a defini\u00e7\u00e3o dos seus limites geogr\u00e1ficos e sua popula\u00e7\u00e3o. A regi\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 definida de acordo com as regi\u00f5es do IBGE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 definida como arranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas, que integradas por meio de sistemas de apoio t\u00e9cnico, log\u00edstico e de gest\u00e3o, buscam garantir a integralidade do cuidado.","id":8997719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 definida como arranjos organizativos de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas, que integradas por meio de sistemas de apoio t\u00e9cnico, log\u00edstico e de gest\u00e3o, buscam garantir a integralidade do cuidado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na RAS, devem ser estabelecidas Linhas de Cuidados, estas d\u00e3o suporte para a gest\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, gest\u00e3o de casos, auditoria cl\u00ednica e as listas de espera.","id":8997720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na RAS, devem ser estabelecidas Linhas de Cuidados, estas d\u00e3o suporte para a gest\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, gest\u00e3o de casos, auditoria cl\u00ednica e as listas de espera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o HumanizaSUS, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":75608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:59:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2282469,"hashId":"a35e5a115566268f6a7a2f19dcec1ac1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o HumanizaSUS, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":8991267,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transversalidade \u00e9 um de seus princ\u00edpios a qual visa reconhecer que as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade podem conversar com a experi\u00eancia daquele que \u00e9 assistido. Juntos, esses saberes podem produzir sa\u00fade de forma mais correspons\u00e1veis.","id":8991264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transversalidade \u00e9 um de seus princ\u00edpios a qual visa reconhecer que as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade podem conversar com a experi\u00eancia daquele que \u00e9 assistido. Juntos, esses saberes podem produzir sa\u00fade de forma mais correspons\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A PNH estimula a comunica\u00e7\u00e3o entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto que muitas vezes produzem atitudes e pr\u00e1ticas desumanizadoras que inibem a autonomia e a corresponsabilidade dos profissionais de sa\u00fade em seu trabalho e dos usu\u00e1rios no cuidado de si.","id":8991265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A PNH estimula a comunica\u00e7\u00e3o entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios para construir processos coletivos de enfrentamento de rela\u00e7\u00f5es de poder, trabalho e afeto que muitas vezes produzem atitudes e pr\u00e1ticas desumanizadoras que inibem a autonomia e a corresponsabilidade dos profissionais de sa\u00fade em seu trabalho e dos usu\u00e1rios no cuidado de si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Humanizar se traduz, ent\u00e3o, como inclus\u00e3o das diferen\u00e7as nos processos de gest\u00e3o e de cuidado.","id":8991266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Humanizar se traduz, ent\u00e3o, como inclus\u00e3o das diferen\u00e7as nos processos de gest\u00e3o e de cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um de seus princ\u00edpios \u00e9 o acolhimento o qual visa reconhecer o que o outro traz como leg\u00edtima e singular necessidade de sa\u00fade. O acolhimento deve comparecer e sustentar a rela\u00e7\u00e3o entre equipes\/servi\u00e7os e usu\u00e1rios\/ popula\u00e7\u00f5es.","id":8991267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um de seus princ\u00edpios \u00e9 o acolhimento o qual visa reconhecer o que o outro traz como leg\u00edtima e singular necessidade de sa\u00fade. O acolhimento deve comparecer e sustentar a rela\u00e7\u00e3o entre equipes\/servi\u00e7os e usu\u00e1rios\/ popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cogest\u00e3o expressa tanto a inclus\u00e3o de novos sujeitos nos processos de an\u00e1lise e decis\u00e3o quanto a amplia\u00e7\u00e3o das tarefas da gest\u00e3o \u2013 que se transforma tamb\u00e9m em espa\u00e7o de realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise dos contextos, da pol\u00edtica em geral e da sa\u00fade em particular, em lugar de formula\u00e7\u00e3o e de pactua\u00e7\u00e3o de tarefas e de aprendizado coletivo.","id":8991268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cogest\u00e3o expressa tanto a inclus\u00e3o de novos sujeitos nos processos de an\u00e1lise e decis\u00e3o quanto a amplia\u00e7\u00e3o das tarefas da gest\u00e3o \u2013 que se transforma tamb\u00e9m em espa\u00e7o de realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise dos contextos, da pol\u00edtica em geral e da sa\u00fade em particular, em lugar de formula\u00e7\u00e3o e de pactua\u00e7\u00e3o de tarefas e de aprendizado coletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de humaniza\u00e7\u00e3o - PNH","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de humaniza\u00e7\u00e3o - PNH","pai":428334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428342,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-humanizacao-pnh"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Alergologista","id":17989,"slug":"medico-area-alergologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429,"slug":"medico-area-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 o da Integralidade. Este princ\u00edpio diz que:","provas":[{"id":75974,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Enfermeiro - 2019"},{"id":76016,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":76008,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-psicologo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":76007,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-nutricionista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Nutricionista - 2019"},{"id":75972,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-assistente-social","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Assistente Social - 2019"},{"id":75982,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":76000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":76003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":76006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":76004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":76005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":75994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Mastologista - 2019"},{"id":75995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"},{"id":75992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":75990,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":75999,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":76002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-proctologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Proctologista - 2019"},{"id":75996,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":75997,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":75985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"},{"id":76001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":75993,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Hematologista - 2019"},{"id":75991,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"},{"id":75984,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Alergologista","id":17989,"slug":"medico-area-alergologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-alergologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Alergologista - 2019"},{"id":75989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":75998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":75988,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":75987,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":75986,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429,"slug":"medico-area-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea :  Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"},{"id":75983,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":75981,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2293490,"hashId":"14d11cb80f645dd8cac0b54e59b9ded0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 o da Integralidade. Este princ\u00edpio diz que:<\/p>","resposta":9040023,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, ent\u00e3o, cada cidad\u00e3o, independentemente da etnia, da religi\u00e3o e da condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, tem direito a utilizar os servi\u00e7os do SUS;","id":9040021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, ent\u00e3o, cada cidad\u00e3o, independentemente da etnia, da religi\u00e3o e da condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, tem direito a utilizar os servi\u00e7os do SUS;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos possuem direito, mas nem todos t\u00eam as mesmas condi\u00e7\u00f5es para acessar esse direito; ent\u00e3o, o Estado deve prover as condi\u00e7\u00f5es para que as pessoas sejam tratadas de forma justa, ou seja, que cada um seja tratado conforme sua necessidade;","id":9040022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos possuem direito, mas nem todos t\u00eam as mesmas condi\u00e7\u00f5es para acessar esse direito; ent\u00e3o, o Estado deve prover as condi\u00e7\u00f5es para que as pessoas sejam tratadas de forma justa, ou seja, que cada um seja tratado conforme sua necessidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia deve ser fornecida visando atender todas as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, atuando na preven\u00e7\u00e3o, na cura e na reabilita\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade e tamb\u00e9m sobre os determinantes de sa\u00fade;","id":9040023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia deve ser fornecida visando atender todas as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, atuando na preven\u00e7\u00e3o, na cura e na reabilita\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade e tamb\u00e9m sobre os determinantes de sa\u00fade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se tratar com desigualmente os desiguais.","id":9040024,"corpo":"<p>Deve-se tratar com desigualmente os desiguais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Alergologista","id":17989,"slug":"medico-area-alergologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429,"slug":"medico-area-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade constitui um processo cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e dissemina\u00e7\u00e3o de dados sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade. Sobre este tema, assinale V para verdadeiro e F para falso:( ) As a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade s\u00e3o coordenadas com as demais a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os desenvolvidos e ofertados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para garantir a integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o; ( ) Entende-se por Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos; ( ) Atualmente, a Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica n\u00e3o trabalha apenas com as doen\u00e7as e os agravos j\u00e1 instalados, mas tamb\u00e9m vigia os fatores de risco e os determinantes\/condicionantes do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, articulando a\u00e7\u00f5es preventivas com outros setores; ( ) Entre as atividades da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, est\u00e1 a fiscaliza\u00e7\u00e3o de estabelecimentos em que ocorrem a produ\u00e7\u00e3o e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":75974,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Enfermeiro - 2019"},{"id":76016,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":76008,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-psicologo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":76007,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-nutricionista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Nutricionista - 2019"},{"id":75972,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-assistente-social","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Assistente Social - 2019"},{"id":75982,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":76000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":76003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":76006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":76004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":76005,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":75994,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Mastologista - 2019"},{"id":75995,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Nefrologista - 2019"},{"id":75992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":75990,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":75999,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":76002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-proctologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Proctologista - 2019"},{"id":75996,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":75997,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":75985,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"},{"id":76001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":75993,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Hematologista - 2019"},{"id":75991,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"},{"id":75984,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Alergologista","id":17989,"slug":"medico-area-alergologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-alergologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Alergologista - 2019"},{"id":75989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":75998,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":75988,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":75987,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":75986,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429,"slug":"medico-area-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea :  Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"},{"id":75983,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":75981,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:03:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2293497,"hashId":"2ea5d169dbf17768e3beaeb6e9739b1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade constitui um processo cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e dissemina\u00e7\u00e3o de dados sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade. Sobre este tema, assinale V para verdadeiro e F para falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade s\u00e3o coordenadas com as demais a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os desenvolvidos e ofertados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para garantir a integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entende-se por Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atualmente, a Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica n\u00e3o trabalha apenas com as doen\u00e7as e os agravos j\u00e1 instalados, mas tamb\u00e9m vigia os fatores de risco e os determinantes\/condicionantes do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, articulando a\u00e7\u00f5es preventivas com outros setores; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre as atividades da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, est\u00e1 a fiscaliza\u00e7\u00e3o de estabelecimentos em que ocorrem a produ\u00e7\u00e3o e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":9040051,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F;","id":9040050,"corpo":"<p>V, V, F, F;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V;","id":9040051,"corpo":"<p>V, F, V, V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V;","id":9040052,"corpo":"<p>F, V, F, V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":9040053,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acordo de colabora\u00e7\u00e3o entre os entes federativos para a organiza\u00e7\u00e3o da rede interfederativa de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ser\u00e1 firmado por meio de Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade.Sobre o assunto, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":75728,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-dentista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Dentista - 2019"},{"id":75730,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":75731,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-medico-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:10:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2286627,"hashId":"6285fe233b93ad571e8797bbece0785c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acordo de colabora\u00e7\u00e3o entre os entes federativos para a organiza\u00e7\u00e3o da rede interfederativa de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ser\u00e1 firmado por meio de Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o assunto, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":9009701,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As normas de elabora\u00e7\u00e3o e fluxos do Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica de Sa\u00fade ser\u00e3o pactuados pelo CIT, cabendo \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade Estadual coordenar a sua implementa\u00e7\u00e3o. ","id":9009700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas de elabora\u00e7\u00e3o e fluxos do Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica de Sa\u00fade ser\u00e3o pactuados pelo CIT, cabendo \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade Estadual coordenar a sua implementa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, por meio de servi\u00e7o especializado, far\u00e1 o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade.","id":9009701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, por meio de servi\u00e7o especializado, far\u00e1 o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O objeto do Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade, sob a responsabilidade dos entes federativos em uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade, com a finalidade de garantir a integralidade da assist\u00eancia aos usu\u00e1rios.","id":9009702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto do Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade, sob a responsabilidade dos entes federativos em uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade, com a finalidade de garantir a integralidade da assist\u00eancia aos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento do usu\u00e1rio ser\u00e1 fator determinante para o estabelecimento das metas de sa\u00fade previstas no Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica de Sa\u00fade. ","id":9009703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento do usu\u00e1rio ser\u00e1 fator determinante para o estabelecimento das metas de sa\u00fade previstas no Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, marque a op\u00e7\u00e3o ERRADA.","provas":[{"id":75767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-medico","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:06:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2287922,"hashId":"c68b2c956b5b21217000472a64347939","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, marque a op\u00e7\u00e3o <strong>ERRADA<\/strong>.<\/p>","resposta":9015351,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 desenvolvida por meio do exerc\u00edcio de pr\u00e1ticas gerenciais e sanit\u00e1rias democr\u00e1ticas e participativas, sob forma de trabalho em equipe, dirigidas a popula\u00e7\u00f5es de territ\u00f3rios bem delimitados, pelas quais assume a responsabilidade sanit\u00e1ria, considerando a dinamicidade existente no territ\u00f3rio em que vivem essas popula\u00e7\u00f5es.","id":9015350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 desenvolvida por meio do exerc\u00edcio de pr\u00e1ticas gerenciais e sanit\u00e1rias democr\u00e1ticas e participativas, sob forma de trabalho em equipe, dirigidas a popula\u00e7\u00f5es de territ\u00f3rios bem delimitados, pelas quais assume a responsabilidade sanit\u00e1ria, considerando a dinamicidade existente no territ\u00f3rio em que vivem essas popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem a Sa\u00fade da Fam\u00edlia como estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para sua organiza\u00e7\u00e3o, em discord\u00e2ncia com os preceitos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":9015351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem a Sa\u00fade da Fam\u00edlia como estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para sua organiza\u00e7\u00e3o, em discord\u00e2ncia com os preceitos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, no \u00e2mbito individual e coletivo, que abrangem a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":9015352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, no \u00e2mbito individual e coletivo, que abrangem a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica considera o sujeito em sua singularidade, na complexidade, na integralidade e na inser\u00e7\u00e3o sociocultural e busca a promo\u00e7\u00e3o de sua sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as e a redu\u00e7\u00e3o de danos ou de sofrimentos que possam comprometer suas possibilidades de viver de modo saud\u00e1vel.","id":9015353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica considera o sujeito em sua singularidade, na complexidade, na integralidade e na inser\u00e7\u00e3o sociocultural e busca a promo\u00e7\u00e3o de sua sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as e a redu\u00e7\u00e3o de danos ou de sofrimentos que possam comprometer suas possibilidades de viver de modo saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2287922","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o a\u00e7\u00f5es de responsabilidade de todos os profissionais que comp\u00f5em os NASF, a serem desenvolvidas em conjunto com as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - ESF: I. Avaliar, em conjunto com as ESF e os Conselhos de Sa\u00fade, o desenvolvimento e a implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e a medida de seu impacto sobre a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, por meio de indicadores previamente estabelecidos.II. Elaborar projetos terap\u00eauticos individuais, por meio de discuss\u00f5es peri\u00f3dicas que permitam a apropria\u00e7\u00e3o coletiva pelas ESF e os NASF do acompanhamento dos usu\u00e1rios, realizando a\u00e7\u00f5es multiprofissionais e transdisciplinares, desenvolvendo a responsabilidade compartilhada.III. Identificar, em conjunto com as ESF e a comunidade, o p\u00fablico priorit\u00e1rio a cada uma das a\u00e7\u00f5es;IV. Atuar, de forma integrada e planejada, nas atividades desenvolvidas pelas ESF e de Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar, quando estas existirem, acompanhando e atendendo a casos, de acordo com os crit\u00e9rios previamente estabelecidos. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":75767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-medico","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:07:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2287995,"hashId":"dca019d8e0bdbe88156f2439bec6e3bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es de responsabilidade de todos os profissionais que comp\u00f5em os NASF, a serem desenvolvidas em conjunto com as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - ESF:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Avaliar, em conjunto com as ESF e os Conselhos de Sa\u00fade, o desenvolvimento e a implementa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e a medida de seu impacto sobre a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, por meio de indicadores previamente estabelecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Elaborar projetos terap\u00eauticos individuais, por meio de discuss\u00f5es peri\u00f3dicas que permitam a apropria\u00e7\u00e3o coletiva pelas ESF e os NASF do acompanhamento dos usu\u00e1rios, realizando a\u00e7\u00f5es multiprofissionais e transdisciplinares, desenvolvendo a responsabilidade compartilhada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Identificar, em conjunto com as ESF e a comunidade, o p\u00fablico priorit\u00e1rio a cada uma das a\u00e7\u00f5es;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Atuar, de forma integrada e planejada, nas atividades desenvolvidas pelas ESF e de Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar, quando estas existirem, acompanhando e atendendo a casos, de acordo com os crit\u00e9rios previamente estabelecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong><u>correto<\/u><\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":9015681,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":9015678,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":9015679,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV","id":9015680,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":9015681,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2287995","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 6\u00b0 da Lei n\u00ba 8.080\/1990, est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), EXCETO:","provas":[{"id":75773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:06:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287860,"hashId":"6ca127d9b3a4c2d16046552b8d714222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 6\u00b0 da Lei n\u00ba 8.080\/1990, est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9015067,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.","id":9015066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade privada.","id":9015067,"corpo":"<p>a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o no controle e na fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.","id":9015068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o no controle e na fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vigil\u00e2ncia nutricional e a orienta\u00e7\u00e3o alimentar.","id":9015069,"corpo":"<p>a vigil\u00e2ncia nutricional e a orienta\u00e7\u00e3o alimentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria que define a Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional disp\u00f5e que a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 obrigat\u00f3ria para os m\u00e9dicos. De acordo com tal Portaria, devem ser notificados as seguintes doen\u00e7as e agravos, exceto:","provas":[{"id":75731,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":14481,"slug":"medico-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-medico-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - M\u00e9dico Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:07:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2286801,"hashId":"5cdef93daf4538ca64e8ef09d19439f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria que define a Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional disp\u00f5e que a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 obrigat\u00f3ria para os m\u00e9dicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com tal Portaria, devem ser notificados as seguintes doen\u00e7as e agravos, exceto:<\/p>","resposta":9010453,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Viol\u00eancia dom\u00e9stica.","id":9010451,"corpo":"<p>Viol\u00eancia dom\u00e9stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Influenza humana produzida por novo subtipo viral.","id":9010452,"corpo":"<p> Influenza humana produzida por novo subtipo viral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filariose.","id":9010453,"corpo":"<p>Filariose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coqueluche.","id":9010454,"corpo":"<p>Coqueluche.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica orienta-se pelos seguintes princ\u00edpios, EXCETO:","provas":[{"id":75767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-medico","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:06:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2287925,"hashId":"0e8890a100e142d85814b4fba5666fe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica orienta-se pelos seguintes princ\u00edpios, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9015366,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acessibilidade.","id":9015363,"corpo":"<p>acessibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integralidade.","id":9015364,"corpo":"<p>integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"humaniza\u00e7\u00e3o.","id":9015365,"corpo":"<p>humaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descontinuidade","id":9015366,"corpo":"<p>descontinuidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2287925","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 Dengue, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas: I- A melhor forma de se evitar a dengue \u00e9 combater os criadouros que possam acumular \u00e1gua como: latas, copos pl\u00e1sticos, pneus velhos, pratos de vaso de plantas, jarros de flores, caixas d\u2019\u00e1gua, tambores, lat\u00f5es, floreiras de cemit\u00e9rio, entre outros. II- Para prevenir e controlar a dengue, a \u00fanica maneira \u00e9 que todas as pessoas utilizem repelentes em locais com a presen\u00e7a de insetos. III- \u00c9 importante orientar a popula\u00e7\u00e3o sobre a forma de evitar e eliminar locais que possam oferecer risco quanto a forma\u00e7\u00e3o de criadouros do Aedes aegypti. IV- Pratinhos de vasos de plantas nas \u00e1reas externas devem ser preenchidos com areia at\u00e9 a borda. V- Pneus velhos abandonados, entulhos e lixos devem ser queimados. Assinale a resposta correta:","provas":[{"id":75617,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:34:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283961,"hashId":"758bfb0221488e20538f7ef2761e6532","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 Dengue, analise as afirmativas abaixo e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A melhor forma de se evitar a dengue \u00e9 combater os criadouros que possam acumular \u00e1gua como: latas, copos pl\u00e1sticos, pneus velhos, pratos de vaso de plantas, jarros de flores, caixas d\u2019\u00e1gua, tambores, lat\u00f5es, floreiras de cemit\u00e9rio, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Para prevenir e controlar a dengue, a \u00fanica maneira \u00e9 que todas as pessoas utilizem repelentes em locais com a presen\u00e7a de insetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u00c9 importante orientar a popula\u00e7\u00e3o sobre a forma de evitar e eliminar locais que possam oferecer risco quanto a forma\u00e7\u00e3o de criadouros do Aedes aegypti. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Pratinhos de vasos de plantas nas \u00e1reas externas devem ser preenchidos com areia at\u00e9 a borda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Pneus velhos abandonados, entulhos e lixos devem ser queimados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a resposta correta:<\/p>","resposta":8998424,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8998423,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8998424,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas IV e V est\u00e3o corretas.","id":8998425,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":8998426,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8998427,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de vigil\u00e2ncia e controle da esquistossomose, analise as afirmativas a seguir e identifique as corretas: I- Realiza\u00e7\u00e3o da delimita\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, cujo objetivo \u00e9 identificar as localidades com transmiss\u00e3o, caracterizando as condi\u00e7\u00f5es locais, buscando apontar estrat\u00e9gias espec\u00edficas de interven\u00e7\u00e3o para cada localidade. II- A busca passiva \u00e9 aquela realizada por meio dos inqu\u00e9ritos coprosc\u00f3picos pelo m\u00e9todo Kato-Katz casa a casa, realizados nas localidades com transmiss\u00e3o. III- Aplica\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias moluscocidas para reduzir a popula\u00e7\u00e3o de caramujos, em situa\u00e7\u00f5es especiais que n\u00e3o ofere\u00e7am risco para a popula\u00e7\u00e3o, sob a devida orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. IV- Os surtos de esquistossomose s\u00e3o muito frequentes em crian\u00e7as. Nesses casos, todo o grupo deve ser examinado por meio de exames de fezes, investigado e notificado. Assinale a resposta correta:","provas":[{"id":75617,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guabiruba","sigla":"","id":5570,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guabiruba-sc-2019-furb-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Guabiruba - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 08:56:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283983,"hashId":"85b7dcf2b3bc590a88204df3151cb0be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de vigil\u00e2ncia e controle da esquistossomose, analise as afirmativas a seguir e identifique as corretas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Realiza\u00e7\u00e3o da delimita\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, cujo objetivo \u00e9 identificar as localidades com transmiss\u00e3o, caracterizando as condi\u00e7\u00f5es locais, buscando apontar estrat\u00e9gias espec\u00edficas de interven\u00e7\u00e3o para cada localidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A busca passiva \u00e9 aquela realizada por meio dos inqu\u00e9ritos coprosc\u00f3picos pelo m\u00e9todo Kato-Katz casa a casa, realizados nas localidades com transmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Aplica\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias moluscocidas para reduzir a popula\u00e7\u00e3o de caramujos, em situa\u00e7\u00f5es especiais que n\u00e3o ofere\u00e7am risco para a popula\u00e7\u00e3o, sob a devida orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Os surtos de esquistossomose s\u00e3o muito frequentes em crian\u00e7as. Nesses casos, todo o grupo deve ser examinado por meio de exames de fezes, investigado e notificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a resposta correta:<\/p>","resposta":8998536,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8998533,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8998534,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":8998535,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":8998536,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8998537,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o Estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (LOS 8.080\/90), exceto:","provas":[{"id":75608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:05:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2282507,"hashId":"eef638f9ab6da859f5efa1427076f834","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o Estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (LOS 8.080\/90), exceto:<\/p>","resposta":8991457,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":8991454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":8991455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o. ","id":8991456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de atendimento psiqui\u00e1trico.","id":8991457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de atendimento psiqui\u00e1trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador.","id":8991458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regi\u00f5es de sa\u00fade disposto o Decreto 7.508\/11, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":75598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:11:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2283608,"hashId":"4c255a15466750c11943905f2279bcde","enunciado":"<p>Sobre as regi\u00f5es de sa\u00fade disposto o Decreto 7.508\/11, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":8996786,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Regi\u00f5es de Sa\u00fade ser\u00e3o institu\u00eddas pelo Estado, em articula\u00e7\u00e3o com os Munic\u00edpios, respeitadas as diretrizes gerais pactuadas na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite \u2013 CIT.","id":8996784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Regi\u00f5es de Sa\u00fade ser\u00e3o institu\u00eddas pelo Estado, em articula\u00e7\u00e3o com os Munic\u00edpios, respeitadas as diretrizes gerais pactuadas na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite \u2013 CIT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser institu\u00eddas Regi\u00f5es de Sa\u00fade interestaduais, compostas por Munic\u00edpios lim\u00edtrofes, por ato conjunto dos respectivos Estados em articula\u00e7\u00e3o com os Munic\u00edpios.","id":8996785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ser institu\u00eddas Regi\u00f5es de Sa\u00fade interestaduais, compostas por Munic\u00edpios lim\u00edtrofes, por ato conjunto dos respectivos Estados em articula\u00e7\u00e3o com os Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade estar\u00e3o compreendidas no \u00e2mbito de uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade, apenas, em conson\u00e2ncia com diretrizes pactuadas nas Comiss\u00f5es Intergestores.","id":8996786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade estar\u00e3o compreendidas no \u00e2mbito de uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade, apenas, em conson\u00e2ncia com diretrizes pactuadas nas Comiss\u00f5es Intergestores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o das Regi\u00f5es de Sa\u00fade observar\u00e1 cronograma pactuado nas Comiss\u00f5es Intergestores.","id":8996787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o das Regi\u00f5es de Sa\u00fade observar\u00e1 cronograma pactuado nas Comiss\u00f5es Intergestores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de Regi\u00f5es de Sa\u00fade situadas em \u00e1reas de fronteira com outros pa\u00edses dever\u00e1 respeitar as normas que regem as rela\u00e7\u00f5es internacionais.","id":8996788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o de Regi\u00f5es de Sa\u00fade situadas em \u00e1reas de fronteira com outros pa\u00edses dever\u00e1 respeitar as normas que regem as rela\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2283608","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Portaria n\u00ba 399\/06, s\u00e3o prioridades do pacto pela vida:","provas":[{"id":75598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:11:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2283603,"hashId":"0478733a319b461ef33cd8a475b7a009","enunciado":"<p>De acordo com Portaria n\u00ba 399\/06, s\u00e3o prioridades do pacto pela vida:<\/p>","resposta":8996761,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantir, no longo prazo, o incremento dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para a sa\u00fade.","id":8996759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir, no longo prazo, o incremento dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprovar o or\u00e7amento do SUS, composto pelos or\u00e7amentos das tr\u00eas esferas de gest\u00e3o, explicitando o compromisso de cada uma delas. ","id":8996760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovar o or\u00e7amento do SUS, composto pelos or\u00e7amentos das tr\u00eas esferas de gest\u00e3o, explicitando o compromisso de cada uma delas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contribuir para a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade por c\u00e2ncer de colo do \u00fatero e de mama. ","id":8996761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade por c\u00e2ncer de colo do \u00fatero e de mama. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mostrar a sa\u00fade como direito de cidadania e o SUS como sistema p\u00fablico universal garantidor desses direitos.","id":8996762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostrar a sa\u00fade como direito de cidadania e o SUS como sistema p\u00fablico universal garantidor desses direitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alcan\u00e7ar, no curto prazo, a regulamenta\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 29.","id":8996763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcan\u00e7ar, no curto prazo, a regulamenta\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00ba 29.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Decreto n\u00ba 7.508\/11, s\u00e3o disposi\u00e7\u00f5es essenciais do contrato organizativo:I. Indicadores e metas de sa\u00fade.II. Crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o dos resultados e forma de monitoramento permanente.III. Adequa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os dos entes federativos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atualiza\u00e7\u00f5es realizadas na RENASES.IV. Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade apenas locais;De acordo com o enunciado acima, est\u00e3o corretos somente os itens:","provas":[{"id":75598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:11:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2283607,"hashId":"bee4a09df1c3ab199f2bab8cb5c246d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Decreto n\u00ba 7.508\/11, s\u00e3o disposi\u00e7\u00f5es essenciais do contrato organizativo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Indicadores e metas de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o dos resultados e forma de monitoramento permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Adequa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os dos entes federativos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atualiza\u00e7\u00f5es realizadas na RENASES.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade apenas locais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o enunciado acima, est\u00e3o corretos somente os itens:<\/p>","resposta":8996780,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III IV.","id":8996779,"corpo":"<p>I, II, III IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8996780,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8996781,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8996782,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8996783,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2283607","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema\u201d. O enunciado acima se refere \u00e0:","provas":[{"id":75599,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-medico","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:11:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2282454,"hashId":"b9026d388215ed459d694ce11b202eef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O enunciado acima se refere \u00e0:<\/p>","resposta":8991191,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equidade.","id":8991189,"corpo":"<p>equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":8991190,"corpo":"<p>participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integralidade da assist\u00eancia.","id":8991191,"corpo":"<p>integralidade da assist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":8991192,"corpo":"<p>universalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":8991193,"corpo":"<p>descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade- SUS, seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma _____________________________________\u201d. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.","provas":[{"id":75608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2282505,"hashId":"7ea5ef0363b35414b5b3a5994b54decc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade- SUS, seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma _____________________________________\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.<\/p>","resposta":8991446,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descentralizada e em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":8991444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentralizada e em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":8991445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":8991446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente e com a integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":8991447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente e com a integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":8991448,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cRegulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990 para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d.O enunciado acima se refere ao(a):","provas":[{"id":75599,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-medico","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:11:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2282458,"hashId":"a43aa69e2525329233efd69a9221a090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cRegulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990 para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O enunciado acima se refere ao(a):<\/p>","resposta":8991211,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o 453\/12.","id":8991209,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o 453\/12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei 8.142\/90.","id":8991210,"corpo":"<p>Lei 8.142\/90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decreto 7.508\/11.","id":8991211,"corpo":"<p>Decreto 7.508\/11.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Portaria 3.588\/1.","id":8991212,"corpo":"<p>Portaria 3.588\/1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":8991213,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada:","provas":[{"id":75526,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:22:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283788,"hashId":"53feb618cd560184c53534b814f59f54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada:<\/p>","resposta":8997643,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":8997643,"corpo":"<p>Em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":8997644,"corpo":"<p>Em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sem considerar os n\u00edveis de complexidade.","id":8997645,"corpo":"<p>Sem considerar os n\u00edveis de complexidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerando apenas as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de n\u00edvel de complexidade baixa.","id":8997646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando apenas as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de n\u00edvel de complexidade baixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50 ","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2283788","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As propostas de Padr\u00e3o de Identidade e Qualidade (PIQ) para servi\u00e7os na \u00e1rea de alimentos ser\u00e3o previamente avaliadas por institui\u00e7\u00f5es de ensino e\/ou pesquisa, devidamente credenciadas para esse fim pelo \u00d3rg\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Essas institui\u00e7\u00f5es emitir\u00e3o laudo t\u00e9cnico, com enfoque de risco \u00e0 sa\u00fade, em toda a cadeia alimentar, que servir\u00e1 de base ao estabelecimento das boas pr\u00e1ticas. A avalia\u00e7\u00e3o das propostas de PIQs ser\u00e1 feita com o enfoque de risco \u00e0 sa\u00fade, considerandose as seguintes caracter\u00edsticas de propriedade, EXCETO:","provas":[{"id":75526,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:23:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283827,"hashId":"d3b90d3c686c4c0ad568f780d1dfd32e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As propostas de Padr\u00e3o de Identidade e Qualidade (PIQ) para servi\u00e7os na \u00e1rea de alimentos ser\u00e3o previamente avaliadas por institui\u00e7\u00f5es de ensino e\/ou pesquisa, devidamente credenciadas para esse fim pelo \u00d3rg\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Essas institui\u00e7\u00f5es emitir\u00e3o laudo t\u00e9cnico, com enfoque de risco \u00e0 sa\u00fade, em toda a cadeia alimentar, que servir\u00e1 de base ao estabelecimento das boas pr\u00e1ticas. A avalia\u00e7\u00e3o das propostas de PIQs ser\u00e1 feita com o enfoque de risco \u00e0 sa\u00fade, considerandose as seguintes caracter\u00edsticas de propriedade, EXCETO:<\/p>","resposta":8997811,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simplifica\u00e7\u00e3o laboratorial.","id":8997811,"corpo":"<p>Simplifica\u00e7\u00e3o laboratorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es ambientais. ","id":8997812,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00f5es ambientais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o com o consumidor.","id":8997813,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o com o consumidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade do trabalhador.","id":8997814,"corpo":"<p>Sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50 ","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade- SUS, seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma _____________________________________\u201d.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.","provas":[{"id":75598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:13:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2283616,"hashId":"5325a42483c85955434bd264c088c11e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade- SUS, seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma _____________________________________\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima.<\/p>","resposta":8996826,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descentralizada e em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":8996824,"corpo":"<p>descentralizada e em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.","id":8996825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade decrescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":8996826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente e com a integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":8996827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente e com a integra\u00e7\u00e3o em n\u00edvel executivo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":8996828,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2283616","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa inclui: ","provas":[{"id":75598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:13:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2283615,"hashId":"7e04adc2bec4d73c30ca70ecc934775d","enunciado":"<p>O princ\u00edpio da descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa inclui: <\/p>","resposta":8996821,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00eanfase na descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para a uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios; ","id":8996819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00eanfase na descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para a uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":8996820,"corpo":"<p> Participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A regionaliza\u00e7\u00e3o e a hierarquiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":8996821,"corpo":"<p> A regionaliza\u00e7\u00e3o e a hierarquiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade nos n\u00edveis de assist\u00eancia da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ","id":8996822,"corpo":"<p>O acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade nos n\u00edveis de assist\u00eancia da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":8996823,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Decreto n\u00ba 7.508\/2011, que disp\u00f5e sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, analisar a senten\u00e7a abaixo:O acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade ser\u00e1 ordenado pela aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e poder\u00e1 ser fundado na avalia\u00e7\u00e3o da gravidade do risco individual e coletivo e no crit\u00e9rio atemporal, observadas as especificidades previstas para pessoas com prote\u00e7\u00e3o especial, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente (1\u00aa parte). O Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade definir\u00e1 as responsabilidades individuais e solid\u00e1rias dos entes federativos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade, os indicadores e as metas de sa\u00fade, os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, os recursos financeiros que ser\u00e3o disponibilizados, a forma de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o da sua execu\u00e7\u00e3o e os demais elementos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":75530,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:20:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2292096,"hashId":"786b69dd4adce607dfbf0396a4e46200","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Decreto n\u00ba 7.508\/2011, que disp\u00f5e sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade ser\u00e1 ordenado pela aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e poder\u00e1 ser fundado na avalia\u00e7\u00e3o da gravidade do risco individual e coletivo e no crit\u00e9rio atemporal, observadas as especificidades previstas para pessoas com prote\u00e7\u00e3o especial, conforme legisla\u00e7\u00e3o vigente<\/em> (1\u00aa parte).<em> O Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade definir\u00e1 as responsabilidades individuais e solid\u00e1rias dos entes federativos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade, os indicadores e as metas de sa\u00fade, os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, os recursos financeiros que ser\u00e3o disponibilizados, a forma de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o da sua execu\u00e7\u00e3o e os demais elementos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade <\/em>(2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9034827,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9034825,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9034826,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9034827,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9034828,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60 ","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2292096","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, assinalar a alternativa que N\u00c3O apresenta uma doen\u00e7a ou agravo de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata:","provas":[{"id":75530,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:21:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2292106,"hashId":"a722dbde1a2b1fb95f6c514f3a11ecbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, assinalar a alternativa que N\u00c3O apresenta uma doen\u00e7a ou agravo de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata:<\/p>","resposta":9034867,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Botulismo.","id":9034865,"corpo":"<p> Botulismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" C\u00f3lera. ","id":9034866,"corpo":"<p> C\u00f3lera. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":9034867,"corpo":"<p>Esquistossomose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Febre de Chikungunya em \u00e1reas sem transmiss\u00e3o.","id":9034868,"corpo":"<p> Febre de Chikungunya em \u00e1reas sem transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60 ","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 10.216\/2001 - Lei da Reforma Psiqui\u00e1trica, analisar a senten\u00e7a abaixo:A interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica somente ser\u00e1 realizada mediante laudo m\u00e9dico circunstanciado que caracterize os seus motivos (1\u00aa parte). O t\u00e9rmino da interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria dar-se-\u00e1 somente por solicita\u00e7\u00e3o escrita do familiar (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":75530,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2292099,"hashId":"cbf571618e9e04fa424ad60cd5ff2650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 10.216\/2001 - Lei da Reforma Psiqui\u00e1trica, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica somente ser\u00e1 realizada mediante laudo m\u00e9dico circunstanciado que caracterize os seus motivos <\/em>(1\u00aa parte)<em>. O t\u00e9rmino da interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria dar-se-\u00e1 somente por solicita\u00e7\u00e3o escrita do familiar <\/em>(2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9034838,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta","id":9034837,"corpo":"<p>Totalmente correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":9034838,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9034839,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9034840,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60 ","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","oab":false,"nome":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407385,"slug":"direito-sanitario-e-saude-leis-10-216-2001-e-10-708-2003"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2292099","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 5\/2017, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Compete \u00e0 Secretaria Especial de Sa\u00fade Ind\u00edgena (SESAI\/MS) a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas ind\u00edgenas. ( ) Os insumos necess\u00e1rios ao atendimento dos Calend\u00e1rios e das Campanhas Nacionais de Vacina\u00e7\u00e3o, quais sejam seringas, agulhas e impressos para registro das atividades de vacina\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o fornecidos \u00e0s unidades de sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) de acordo com as compet\u00eancias de cada esfera de dire\u00e7\u00e3o do SUS.","provas":[{"id":75547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs-2019-objetiva-concursos-medico-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tupandi - M\u00e9dico ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:18:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2279783,"hashId":"88f72a47e26c4bf4a327de0070790448","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 5\/2017, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compete \u00e0 Secretaria Especial de Sa\u00fade Ind\u00edgena (SESAI\/MS) a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas ind\u00edgenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os insumos necess\u00e1rios ao atendimento dos Calend\u00e1rios e das Campanhas Nacionais de Vacina\u00e7\u00e3o, quais sejam seringas, agulhas e impressos para registro das atividades de vacina\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o fornecidos \u00e0s unidades de sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) de acordo com as compet\u00eancias de cada esfera de dire\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p>","resposta":8978510,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":8978510,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":8978511,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E.","id":8978512,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E. ","id":8978513,"corpo":"<p>E - E. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cRegulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990 para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d. O enunciado acima se refere ao(a):","provas":[{"id":75595,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-14 09:17:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2283513,"hashId":"6601220bf396e16cd755a3d71e483aa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cRegulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990 para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O enunciado acima se refere ao(a):<\/p>","resposta":8996320,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o 453\/12.","id":8996318,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o 453\/12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei 8.142\/90.","id":8996319,"corpo":"<p>Lei 8.142\/90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decreto 7.508\/11.","id":8996320,"corpo":"<p>Decreto 7.508\/11.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Portaria 3.588\/1.","id":8996321,"corpo":"<p>Portaria 3.588\/1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":8996322,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}