{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158409,"perPage":"100","pages":21585,"page":7876,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da v\u00edrgula em \u2013 H\u00e1 buscas por satisfa\u00e7\u00e3o, e a puni\u00e7\u00e3o \u00e9 severa. \u2013 ocorre, pela mesma raz\u00e3o, em: ","provas":[{"id":76309,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 12:15:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2302820,"hashId":"feac9aa15f20bf9ae209f995d3cfbb51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da v\u00edrgula em \u2013 H\u00e1 buscas por satisfa\u00e7\u00e3o, e a puni\u00e7\u00e3o \u00e9 severa. \u2013 ocorre, pela mesma raz\u00e3o, em: <\/p>","resposta":9081881,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No fundo, servi\u00e7os gratuitos nas redes cobram caro. ","id":9081880,"corpo":"<p>No fundo, servi\u00e7os gratuitos nas redes cobram caro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As redes sociais tornam voc\u00ea um babaca, e voc\u00ea n\u00e3o percebe.","id":9081881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes sociais tornam voc\u00ea um babaca, e voc\u00ea n\u00e3o percebe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando pagamos por algum servi\u00e7o na internet, fica melhor. ","id":9081882,"corpo":"<p>Quando pagamos por algum servi\u00e7o na internet, fica melhor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ferramentas em qualquer site captam como seu corpo mexe, onde voc\u00ea est\u00e1.","id":9081883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferramentas em qualquer site captam como seu corpo mexe, onde voc\u00ea est\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defendo algumas possibilidades, como um sistema em que as pessoas pagam.","id":9081884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defendo algumas possibilidades, como um sistema em que as pessoas pagam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 11.Texto 1Fil\u00f3sofo da internet sugere pagar ou sair das redes sociais Jaron Lanier n\u00e3o poupa cr\u00edticas ao modelo de neg\u00f3cios baseado em publicidade, que sustenta a maior parte do que conhecemos por internet hoje. Servi\u00e7os gratuitos como Facebook, Google e WhatsApp, no fundo, cobram caro. Na vis\u00e3o de Lanier, manipulam, mudam comportamentos e, muitas vezes, nos tornam babacas.Em seu quinto livro, \u201cDez Argumentos para Voc\u00ea Deletar Agora suas Redes Sociais\u201d, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, o cientista da computa\u00e7\u00e3o e precursor da realidade virtual encoraja as pessoas cuja vida financeira n\u00e3o depende das redes sociais a abandon\u00e1-las \u2013 ao menos por seis meses \u2013, para retomarem a \u201cconsci\u00eancia de si pr\u00f3prias\u201d.Lanier afirma que, se cometeram muitos erros na internet, um deles era a ideia de que a \u00fanica forma de inovar e manter o servi\u00e7o livre era com um modelo baseado em publicidade, o que nos levou a um contexto de vigil\u00e2ncia universal. Ele defende um sistema em que as pessoas possam ser pagas pelo que fazem on line e paguem pelo que gostam de fazer on line, o que tornaria a rela\u00e7\u00e3o mais direta e honesta.Lanier explica: \u201cQuando voc\u00ea olhava para o an\u00fancio da TV, ele n\u00e3o estava te olhando de volta. Na internet, \u00e9 diferente: h\u00e1 mais informa\u00e7\u00e3o sendo tirada de voc\u00ea do que oferecida. Ferramentas em qualquer site captam como seu corpo se mexe, onde voc\u00ea est\u00e1 e tudo sobre seus dispositivos. O que voc\u00ea v\u00ea \u00e9 a menor parte do que acontece. Toda informa\u00e7\u00e3o tirada de voc\u00ea \u00e9 usada para mudar sua experi\u00eancia on line e criar uma sistem\u00e1tica que te prenda. Isso \u00e9 chamado de engajamento. Chamo de v\u00edcio. \u00c9 quase como v\u00edcio em jogo, h\u00e1 busca por satisfa\u00e7\u00e3o, e a puni\u00e7\u00e3o \u00e9 severa.\u201dJaron Lanier recomenda ficar atento aos 10 argumentos para voc\u00ea deletar suas redes sociais:1. Voc\u00ea est\u00e1 perdendo seu livre-arb\u00edtrio2. Largar as redes sociais \u00e9 a maneira mais certeira de resistir \u00e0 insanidade dos nossos tempos3. As redes sociais est\u00e3o tornando voc\u00ea um babaca4. As redes sociais minam a verdade5. As redes sociais transformam o que voc\u00ea diz em algo sem sentido 6. As redes sociais destroem sua capacidade de empatia7. As redes sociais deixam voc\u00ea infeliz8. As redes sociais n\u00e3o querem que voc\u00ea tenha dignidade econ\u00f4mica9. As redes sociais tornam a pol\u00edtica imposs\u00edvel10. As redes sociais odeiam sua alma(Folha de S. Paulo, 20.10.2019, Adaptado)","id":521447,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>11<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Fil\u00f3sofo da internet sugere pagar ou sair das redes sociais <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jaron Lanier n\u00e3o poupa cr\u00edticas ao modelo de neg\u00f3cios baseado em publicidade, que sustenta a maior parte do que conhecemos por internet hoje. Servi\u00e7os gratuitos como Facebook, Google e WhatsApp, no fundo, cobram caro. Na vis\u00e3o de Lanier, manipulam, mudam comportamentos e, muitas vezes, nos tornam babacas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em seu quinto livro, \u201cDez Argumentos para Voc\u00ea Deletar Agora suas Redes Sociais\u201d, rec\u00e9m-lan\u00e7ado no Brasil, o cientista da computa\u00e7\u00e3o e precursor da realidade virtual encoraja as pessoas cuja vida financeira n\u00e3o depende das redes sociais a abandon\u00e1-las \u2013 ao menos por seis meses \u2013, para retomarem a \u201cconsci\u00eancia de si pr\u00f3prias\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Lanier afirma que, se cometeram muitos erros na internet, um deles era a ideia de que a \u00fanica forma de inovar e manter o servi\u00e7o livre era com um modelo baseado em publicidade, o que nos levou a um contexto de vigil\u00e2ncia universal. Ele defende um sistema em que as pessoas possam ser pagas pelo que fazem on line e paguem pelo que gostam de fazer <em>on line<\/em>, o que tornaria a rela\u00e7\u00e3o mais direta e honesta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Lanier explica: \u201cQuando voc\u00ea olhava para o an\u00fancio da TV, ele n\u00e3o estava te olhando de volta. Na internet, \u00e9 diferente: h\u00e1 mais informa\u00e7\u00e3o sendo tirada de voc\u00ea do que oferecida. Ferramentas em qualquer site captam como seu corpo se mexe, onde voc\u00ea est\u00e1 e tudo sobre seus dispositivos. O que voc\u00ea v\u00ea \u00e9 a menor parte do que acontece. Toda informa\u00e7\u00e3o tirada de voc\u00ea \u00e9 usada para mudar sua experi\u00eancia on line e criar uma sistem\u00e1tica que te prenda. Isso \u00e9 chamado de engajamento. Chamo de v\u00edcio. \u00c9 quase como v\u00edcio em jogo, h\u00e1 busca por satisfa\u00e7\u00e3o, e a puni\u00e7\u00e3o \u00e9 severa.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jaron Lanier recomenda ficar atento aos 10 argumentos para voc\u00ea deletar suas redes sociais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Voc\u00ea est\u00e1 perdendo seu livre-arb\u00edtrio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Largar as redes sociais \u00e9 a maneira mais <strong>certeira <\/strong>de resistir \u00e0 insanidade dos nossos tempos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. As redes sociais est\u00e3o tornando voc\u00ea um babaca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. As redes sociais<strong> minam<\/strong> a verdade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. As redes sociais transformam o que voc\u00ea diz em algo <strong>sem sentido <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. As redes sociais destroem sua capacidade de empatia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. As redes sociais deixam voc\u00ea infeliz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. As redes sociais n\u00e3o querem que voc\u00ea tenha dignidade econ\u00f4mica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9. As redes sociais tornam a pol\u00edtica imposs\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10. As redes sociais odeiam sua alma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Folha de S. Paulo<\/em>, 20.10.2019, Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um comerciante comprou 50 unidades de um mesmo produto pelo pre\u00e7o unit\u00e1rio de x reais. Vendeu 20 unidades com um acr\u00e9scimo de 70% sobre o pre\u00e7o de custo e 30 unidades com um acr\u00e9scimo de 80% sobre o pre\u00e7o de custo, e arrecadou um total de R$ 26.400,00. O pre\u00e7o unit\u00e1rio de custo desse produto para o comerciante foi de","provas":[{"id":76309,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 12:15:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2302916,"hashId":"c7b3810728432c7fbfa65f05925abfeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um comerciante comprou 50 unidades de um mesmo produto pelo pre\u00e7o unit\u00e1rio de x reais. Vendeu 20 unidades com um acr\u00e9scimo de 70% sobre o pre\u00e7o de custo e 30 unidades com um acr\u00e9scimo de 80% sobre o pre\u00e7o de custo, e arrecadou um total de R$ 26.400,00. O pre\u00e7o unit\u00e1rio de custo desse produto para o comerciante foi de<\/p>","resposta":9082237,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 350,00.","id":9082236,"corpo":"<p>R$ 350,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 300,00.","id":9082237,"corpo":"<p>R$ 300,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 290,00.","id":9082238,"corpo":"<p>R$ 290,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 270,00.","id":9082239,"corpo":"<p>R$ 270,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 250,00.","id":9082240,"corpo":"<p>R$ 250,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto 2Malfadada tecnologia\tSob o comando de L\u00facifer, a tela conseguiu hipnotizar multid\u00f5es de mulheres, homens, crian\u00e7as mantidos on line. Antes, pod\u00edamos alegar n\u00e3o ter visto a mensagem enviada, por estarmos longe do computador. A tela jogou por terra essa possibilidade. N\u00e3o satisfeito, criou o WhatsApp. Cinco minutos depois de enviar um email, o inimigo manda um WhatsApp para cobrar a resposta. Desafetos mais ansiosos executam as duas opera\u00e7\u00f5es simultaneamente.(Drauzio Varella, Folha de S.Paulo. 28.10.2018. Adaptado) Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas da frase, de acordo com a norma-padr\u00e3o da concord\u00e2ncia. Antes, as pessoas ____________ n\u00e3o ter visto a mensagem, por estar longe do computador, mas, agora com o WhatsApp, n\u00e3o________________ nem cinco minutos e j\u00e1 cobram a resposta. H\u00e1 quem ________________ as duas opera\u00e7\u00f5es simultaneamente.","provas":[{"id":76309,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 12:15:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2302848,"hashId":"f14bee5c3188c2be7c30b277b24028f4","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Texto 2<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em style=\"font-size: 13px;\">Malfadada tecnologia<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\tSob o comando de L\u00facifer, a tela conseguiu hipnotizar multid\u00f5es de mulheres, homens, crian\u00e7as mantidos <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">on line<\/em><span style=\"font-size: 13px;\">. Antes, pod\u00edamos alegar n\u00e3o ter visto a mensagem enviada, por estarmos longe do computador. A tela jogou por terra essa possibilidade. N\u00e3o satisfeito, criou o WhatsApp. Cinco minutos depois de enviar um email, o inimigo manda um WhatsApp para cobrar a resposta. Desafetos mais ansiosos executam as duas opera\u00e7\u00f5es simultaneamente.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(Drauzio Varella, <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Folha de S.Paulo<\/em><span style=\"font-size: 13px;\">. 28.10.2018. Adaptado)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas da frase, de acordo com a norma-padr\u00e3o da concord\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes, as pessoas ____________ n\u00e3o ter visto a mensagem, por estar longe do computador, mas, agora com o WhatsApp, n\u00e3o________________ nem cinco minutos e j\u00e1 cobram a resposta. H\u00e1 quem ________________ as duas opera\u00e7\u00f5es simultaneamente.<\/p>","resposta":9081976,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alegavam ... passa ... executem","id":9081972,"corpo":"<p>alegavam ... passa ... executem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alegava ... passam ... executem","id":9081973,"corpo":"<p>alegava ... passam ... executem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alegavam ... passa ... execute","id":9081974,"corpo":"<p>alegavam ... passa ... execute<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alegavam ... passam ... executem","id":9081975,"corpo":"<p>alegavam ... passam ... executem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alegavam ... passam ... execute","id":9081976,"corpo":"<p>alegavam ... passam ... execute<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma longa viagem, um motorista deve percorrer 2100 quil\u00f4metros. No primeiro dia ele percorreu 71\u200b do trajeto total. No segundo dia, percorreu 100 km a mais do que a dist\u00e2ncia percorrida no primeiro dia. O n\u00famero de quil\u00f4metros que ainda faltam para concluir a viagem representa, do percurso total,","provas":[{"id":76309,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 12:15:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2302928,"hashId":"7b71f75946b7bf64b98b43244ea3976b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma longa viagem, um motorista deve percorrer 2100 quil\u00f4metros. No primeiro dia ele percorreu <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do trajeto total. No segundo dia, percorreu 100 km a mais do que a dist\u00e2ncia percorrida no primeiro dia. O n\u00famero de quil\u00f4metros que ainda faltam para concluir a viagem representa, do percurso total,<\/p>","resposta":9082287,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"73\u200b ","id":9082284,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"53\u200b ","id":9082285,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"85\u200b ","id":9082286,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32\u200b ","id":9082287,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75\u200b ","id":9082288,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o criteriosa e cautelosa dos medicamentos, sua correta utiliza\u00e7\u00e3o - dose, tipo e intervalos - e a orienta\u00e7\u00e3o adequada das pessoas idosas e seus familiares s\u00e3o alguns dos elementos essenciais na manuten\u00e7\u00e3o da qualidade de vida do idoso, e nesse sentido, o t\u00e9cnico de enfermagem tem papel fundamental. Assinale a alternativa correta sobre o uso de medicamentos em idosos. ","provas":[{"id":73410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2227294,"hashId":"e4671129c98a1d94e94244c34c60a413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o criteriosa e cautelosa dos medicamentos, sua correta utiliza\u00e7\u00e3o - dose, tipo e intervalos - e a orienta\u00e7\u00e3o adequada das pessoas idosas e seus familiares s\u00e3o alguns dos elementos essenciais na manuten\u00e7\u00e3o da qualidade de vida do idoso, e nesse sentido, o t\u00e9cnico de enfermagem tem papel fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre o uso de medicamentos em idosos. <\/p>","resposta":8757158,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coadministra\u00e7\u00e3o de um agente farmacol\u00f3gico costuma n\u00e3o interferir no perfil farmacocin\u00e9tico do outro e alterar a absor\u00e7\u00e3o. Assim, pode-se orientar que o idoso use todos de uma s\u00f3 vez. ","id":8757156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coadministra\u00e7\u00e3o de um agente farmacol\u00f3gico costuma n\u00e3o interferir no perfil farmacocin\u00e9tico do outro e alterar a absor\u00e7\u00e3o. Assim, pode-se orientar que o idoso use todos de uma s\u00f3 vez. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os idosos podem ser orientados a repartir os medicamentos, mesmo na aus\u00eancia de sulco indicativo no comprimido, desde que as partes divididas fiquem iguais. ","id":8757157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os idosos podem ser orientados a repartir os medicamentos, mesmo na aus\u00eancia de sulco indicativo no comprimido, desde que as partes divididas fiquem iguais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tarefa dos profissionais que assistem ao idoso \u00e9 aprender a lidar com as limita\u00e7\u00f5es decorrentes da senesc\u00eancia, educar e orientar os cuidadores para o estabelecimento de uma parceria, adotar esquemas terap\u00eauticos simples (o mais frequentemente poss\u00edvel) e, finalmente, maximizar a efici\u00eancia terap\u00eautica do medicamento, minimizando o surgimento de eventos adversos. ","id":8757158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tarefa dos profissionais que assistem ao idoso \u00e9 aprender a lidar com as limita\u00e7\u00f5es decorrentes da senesc\u00eancia, educar e orientar os cuidadores para o estabelecimento de uma parceria, adotar esquemas terap\u00eauticos simples (o mais frequentemente poss\u00edvel) e, finalmente, maximizar a efici\u00eancia terap\u00eautica do medicamento, minimizando o surgimento de eventos adversos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na orienta\u00e7\u00e3o ao idoso, \u00e9 importante ressaltar os cuidados com os medicamentos, refor\u00e7ando a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 validade dos mesmos, uma vez que eles s\u00f3 podem ser consumidos em at\u00e9 15 dias ap\u00f3s a data de vencimento. ","id":8757159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na orienta\u00e7\u00e3o ao idoso, \u00e9 importante ressaltar os cuidados com os medicamentos, refor\u00e7ando a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 validade dos mesmos, uma vez que eles s\u00f3 podem ser consumidos em at\u00e9 15 dias ap\u00f3s a data de vencimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diante de efeitos indesej\u00e1veis nas medica\u00e7\u00f5es, o t\u00e9cnico de enfermagem poder\u00e1 suspender, diminuir ou aumentar a dose do que j\u00e1 foi prescrito pelo m\u00e9dico.","id":8757160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de efeitos indesej\u00e1veis nas medica\u00e7\u00f5es, o t\u00e9cnico de enfermagem poder\u00e1 suspender, diminuir ou aumentar a dose do que j\u00e1 foi prescrito pelo m\u00e9dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sinais Vitais s\u00e3o o conjunto de fen\u00f4menos objetivos e subjetivos indicadores das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de uma pessoa. Acerca da verifica\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":73410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:07:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2227236,"hashId":"a5723524a8c4f1b20df0090b0897c3e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinais Vitais s\u00e3o o conjunto de fen\u00f4menos objetivos e subjetivos indicadores das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de uma pessoa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da verifica\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":8756870,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dor n\u00e3o \u00e9 considerada um sinal vital e deve ser avaliada apenas em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. ","id":8756866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor n\u00e3o \u00e9 considerada um sinal vital e deve ser avaliada apenas em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o do pulso perif\u00e9rico pode ser realizada utilizando o dedo indicador e polegar, sendo que os locais de mais f\u00e1cil verifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o os tibial posterior e pedioso. ","id":8756867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verifica\u00e7\u00e3o do pulso perif\u00e9rico pode ser realizada utilizando o dedo indicador e polegar, sendo que os locais de mais f\u00e1cil verifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o os tibial posterior e pedioso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As medidas de registro da press\u00e3o arterial, pulso e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria devem ser respectivamente: mmH2O, mrpm e bpm. ","id":8756868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas de registro da press\u00e3o arterial, pulso e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria devem ser respectivamente: mmH2O, mrpm e bpm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o de pulso e respira\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as de at\u00e9 2 anos deve ser realizada em 15 segundos e o resultado multiplicado por 4 para agilizar o procedimento. ","id":8756869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verifica\u00e7\u00e3o de pulso e respira\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as de at\u00e9 2 anos deve ser realizada em 15 segundos e o resultado multiplicado por 4 para agilizar o procedimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a medida correta da press\u00e3o arterial, o bra\u00e7o deve ficar no n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o, a palma da m\u00e3o voltada para cima e as roupas n\u00e3o devem garrotear o membro.","id":8756870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a medida correta da press\u00e3o arterial, o bra\u00e7o deve ficar no n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o, a palma da m\u00e3o voltada para cima e as roupas n\u00e3o devem garrotear o membro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diabetes Mellitus (DM) \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada pela eleva\u00e7\u00e3o da glicose no sangue e pode ocorrer devido a defeitos na secre\u00e7\u00e3o ou na a\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio insulina. Acerca da DM e insulinoterapia, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":73410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:08:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2227266,"hashId":"514777ae6c7d933a86d6c6c528ed08fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diabetes Mellitus (DM) \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada pela eleva\u00e7\u00e3o da glicose no sangue e pode ocorrer devido a defeitos na secre\u00e7\u00e3o ou na a\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio insulina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da DM e insulinoterapia, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":8757018,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o da insulina dever\u00e1 ser realizada apenas no abdome, distante da regi\u00e3o umbilical. ","id":8757016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o da insulina dever\u00e1 ser realizada apenas no abdome, distante da regi\u00e3o umbilical. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 indicado massagear o local ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da insulina como forma de aumentar o tempo de absor\u00e7\u00e3o da mesma. ","id":8757017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicado massagear o local ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da insulina como forma de aumentar o tempo de absor\u00e7\u00e3o da mesma. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre as recomenda\u00e7\u00f5es \u00e0 pessoa com a DM, destaca-se uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada, atividade f\u00edsica regular; evitar o fumo e o excesso de \u00e1lcool, bem como estabelecer metas de controle de peso. ","id":8757018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as recomenda\u00e7\u00f5es \u00e0 pessoa com a DM, destaca-se uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada, atividade f\u00edsica regular; evitar o fumo e o excesso de \u00e1lcool, bem como estabelecer metas de controle de peso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A DM tipo 2 geralmente acomete jovens e o seu tratamento \u00e9 realizado basicamente com aplica\u00e7\u00e3o de insulina subcut\u00e2nea. ","id":8757019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A DM tipo 2 geralmente acomete jovens e o seu tratamento \u00e9 realizado basicamente com aplica\u00e7\u00e3o de insulina subcut\u00e2nea. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A insulina humana dever\u00e1 ser armazenada sempre na porta da geladeira para garantir a estabilidade da mesma.","id":8757020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulina humana dever\u00e1 ser armazenada sempre na porta da geladeira para garantir a estabilidade da mesma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imuniza\u00e7\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade e dos profissionais que prestam servi\u00e7os em ambiente hospitalar tem por objetivo a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador contra doen\u00e7as \u00e0s quais esses indiv\u00edduos est\u00e3o mais expostos em decorr\u00eancia de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta acerca dessa tem\u00e1tica. ","provas":[{"id":73410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:09:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2227287,"hashId":"c231eff33fb5bc234850395bb1f94035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imuniza\u00e7\u00e3o dos profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade e dos profissionais que prestam servi\u00e7os em ambiente hospitalar tem por objetivo a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador contra doen\u00e7as \u00e0s quais esses indiv\u00edduos est\u00e3o mais expostos em decorr\u00eancia de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> acerca dessa tem\u00e1tica. <\/p>","resposta":8757125,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina da hepatite B \u00e9 recomendada para todos os profissionais da sa\u00fade anualmente, com refor\u00e7os em campanhas de vacina\u00e7\u00e3o. ","id":8757121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina da hepatite B \u00e9 recomendada para todos os profissionais da sa\u00fade anualmente, com refor\u00e7os em campanhas de vacina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina da hepatite B \u00e9 recomendada apenas para profissionais da sa\u00fade que atuam com manipula\u00e7\u00e3o de hemoderivados. ","id":8757122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina da hepatite B \u00e9 recomendada apenas para profissionais da sa\u00fade que atuam com manipula\u00e7\u00e3o de hemoderivados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina da hepatite B \u00e9 recomendada para todos os profissionais da sa\u00fade, sendo realizada em 2 doses com intervalo de 30 dias entre uma dose e outra. ","id":8757123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina da hepatite B \u00e9 recomendada para todos os profissionais da sa\u00fade, sendo realizada em 2 doses com intervalo de 30 dias entre uma dose e outra. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vacina da hepatite B \u00e9 recomendada para todos os profissionais da sa\u00fade, sendo realizada em dose \u00fanica antes de iniciar as atividades laborais. ","id":8757124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina da hepatite B \u00e9 recomendada para todos os profissionais da sa\u00fade, sendo realizada em dose \u00fanica antes de iniciar as atividades laborais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vacina da hepatite B \u00e9 recomendada para todos os profissionais da sa\u00fade sendo realizada em 3 doses: 4 semanas de intervalo entre a 1a e 2a doses e 5 meses de intervalo entre a 2a e a 3a doses.","id":8757125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina da hepatite B \u00e9 recomendada para todos os profissionais da sa\u00fade sendo realizada em 3 doses: 4 semanas de intervalo entre a 1<sup>a<\/sup> e 2<sup>a<\/sup> doses e 5 meses de intervalo entre a 2<sup>a<\/sup> e a 3<sup>a<\/sup> doses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Educador F\u00edsico - NASF","id":20116,"slug":"educador-fisico-nasf"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - NASF","id":20023,"slug":"farmaceutico-nasf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho: \u201c\u00c9 instintivo: em todas as vezes que meus cotovelos s\u00e3o pass\u00edveis de causar qualquer desastre, eu \u2013 que sou amplamente conhecido pela falta de jeito \u2013 enfio as m\u00e3os nos bolsos para minimizar a \u00e1rea de contato entre a minha pouca no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o e a poss\u00edvel ru\u00edna completa de uma licoreira equilibrada em um m\u00f3vel antigo.\u201d (Linhas 3-5) Sobre a pontua\u00e7\u00e3o usada nesse trecho, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":47144,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - Assistente Social - 2019"},{"id":47149,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - Enfermeiro - 2019"},{"id":47150,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico - NASF","id":20116,"slug":"educador-fisico-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-educador-fisico-nasf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - Educador F\u00edsico - NASF - 2019"},{"id":47153,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - NASF","id":20023,"slug":"farmaceutico-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-farmaceutico-nasf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - Farmac\u00eautico - NASF - 2019"},{"id":47154,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":47155,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":47157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-medico-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":47160,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-nutricionista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - Nutricionista - 2019"},{"id":47163,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-odontologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":47164,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":47168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":47169,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":47173,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":47175,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almenara","sigla":"","id":2161,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-almenara-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almenara-mg-2019-cotec-fadenor-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Almenara - Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 14:29:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1434136,"hashId":"3530fdf94b5fe839f5eb69ed5798f37f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho: \u201c\u00c9 instintivo: em todas as vezes que meus cotovelos s\u00e3o pass\u00edveis de causar qualquer desastre, eu \u2013 que sou amplamente conhecido pela falta de jeito \u2013 enfio as m\u00e3os nos bolsos para minimizar a \u00e1rea de contato entre a minha pouca no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o e a poss\u00edvel ru\u00edna completa de uma licoreira equilibrada em um m\u00f3vel antigo.\u201d (Linhas 3-5) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a pontua\u00e7\u00e3o usada nesse trecho, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5297883,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os travess\u00f5es poderiam ser suprimidos sem que houvesse altera\u00e7\u00e3o sint\u00e1tico-sem\u00e2ntica do trecho.","id":5297881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os travess\u00f5es poderiam ser suprimidos sem que houvesse altera\u00e7\u00e3o sint\u00e1tico-sem\u00e2ntica do trecho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso dos travess\u00f5es n\u00e3o poderia ser substitu\u00eddo pelo uso das v\u00edrgulas, de acordo com as regras de pontua\u00e7\u00e3o.","id":5297882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso dos travess\u00f5es n\u00e3o poderia ser substitu\u00eddo pelo uso das v\u00edrgulas, de acordo com as regras de pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os travess\u00f5es foram usados para separar, conforme as regras de pontua\u00e7\u00e3o, uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.","id":5297883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os travess\u00f5es foram usados para separar, conforme as regras de pontua\u00e7\u00e3o, uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A v\u00edrgula usada depois da palavra \u201cdesastre\u201d \u00e9 facultativa, visto que est\u00e1 separando um adjunto adverbial oracional antecipado.","id":5297884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edrgula usada depois da palavra \u201cdesastre\u201d \u00e9 facultativa, visto que est\u00e1 separando um adjunto adverbial oracional antecipado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma v\u00edrgula deveria ter sido usada, obrigatoriamente, depois da palavra \u201cbolsos\u201d, para separar o adjunto adverbial oracional, que se inicia com o termo \u201cpara\u201d.","id":5297885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma v\u00edrgula deveria ter sido usada, obrigatoriamente, depois da palavra \u201cbolsos\u201d, para separar o adjunto adverbial oracional, que se inicia com o termo \u201cpara\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Mem\u00f3ria das coisas1Entro em um antiqu\u00e1rio dias ap\u00f3s um leil\u00e3o. H\u00e1 uma grande escultura na entrada, v\u00e1rios cristais em diversascores que eu sequer sei o nome, livros datados do in\u00edcio do s\u00e9culo 19 logo abaixo da escada que sobe em espiralat\u00e9 o escrit\u00f3rio. \u00c9 instintivo: todas as vezes em que meus cotovelos s\u00e3o pass\u00edveis de causar qualquer desastre, eu \u2013que sou amplamente conhecido pela falta de jeito \u2013 enfio as m\u00e3os nos bolsos para minimizar a \u00e1rea de contato entre5a minha pouca no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o e a poss\u00edvel ru\u00edna completa de uma licoreira equilibrada em um m\u00f3vel antigo.Uso desse m\u00e9todo para percorrer o curto caminho entre a porta e a cadeira que me indicam para sentar,distra\u00eddo pelos in\u00fameros quadros e uma infinidade de fr\u00e1geis objetos que n\u00e3o precisariam de mais do que umesbarr\u00e3o para virarem poeira e entrarem, de vez, para a hist\u00f3ria. Para ser sincero, na verdade, j\u00e1 fazem parte dela.\u201cNossas coisas carregam de valor hist\u00f3rico nosso espa\u00e7o cotidiano e nos permitem sentir que nossa exist\u00eancia se d\u00e110em um lugar onde se desenvolve um continuum hist\u00f3rico do qual tamb\u00e9m fazemos parte\u201d, indica o professor CarlosEtchevane, arque\u00f3logo e doutor em geologia quarten\u00e1ria e paleontologia humana pelo Mus\u00e9um National D\u2019historieNaturelle, em Paris.Desde que nos entendemos por gente, os objetos que carregamos por toda a vida nos ajudam a contar ahist\u00f3ria de quem somos, a formar nossa identidade e a moldar como nos apresentamos ao mundo. E o melhor: isso15pouco tem a ver com os seus valores em dinheiro, mas com os la\u00e7os que nos atam a eles. Isso vale tanto paraaquela cristaleira de jacarand\u00e1, escondida no antiqu\u00e1rio, para o chaveiro que carrego no meu bolso \u2013 e que um diafoi do meu av\u00f4 \u2013 quanto para a poltrona na qual espero que voc\u00ea, leitor, esteja confortavelmente sentado lendo estarevista.\u00c9 preciso entender que as coisas que nos cercam n\u00e3o s\u00e3o feitas unicamente de mat\u00e9ria. \u201cElas t\u00eam tamb\u00e9m20uma carga simb\u00f3lica para quem as produz e as usa\u201d, afirma Etchevane. Esse \u00e9 o ponto exato capaz de transformarcada pe\u00e7a daquele antiqu\u00e1rio em uma hist\u00f3ria \u00fanica, cheia de som e f\u00faria. N\u00e3o s\u00e3o rel\u00edquias distantes, protegidaspor vidros blindados de museus. S\u00e3o objetos marcados pelas rela\u00e7\u00f5es do dia a dia, em uso, que nos ajudam alocalizar mem\u00f3rias como pequenos f\u00f3sseis que carregam narrativas repletas de afeto e de paix\u00f5es.A te\u00f3rica canadense Laura Marks se dedicou a entender, durante anos, como esses pequenos f\u00f3sseis atuam25no nosso cotidiano. Em seu livro The Skin of the Film (sem tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas), ela analisou diversos filmesprocurando entender como objetos cenogr\u00e1ficos podiam ajudar a contar hist\u00f3rias e afetar os sentidos dosespectadores. A solu\u00e7\u00e3o soa engenhosamente simples. Nossas coisas, obviamente, n\u00e3o possuem uma mem\u00f3riapr\u00f3pria, mas funcionam como um reservat\u00f3rio, acumulando tudo o que ali despejamos: nossas dores, alegrias, umdia triste e outro alegre, um beijo \u2013 enfim, tudo aquilo que n\u00e3o podemos carregar sozinhos.30Claro que isso tudo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coisa de cinema. \u201c\u00c9 poss\u00edvel observar essa rela\u00e7\u00e3o entre os nossos sentidos, amem\u00f3ria e os objetos agindo em outras inst\u00e2ncias da arte e da vida\u201d, afirma Laura. Para isso, nada de esconderaquele velho anel em um cofre ou esquecer aquele casaco herdado dos av\u00f3s dentro de um arm\u00e1rio. Escondidos, em um canto escuro, nada valem. Assim, eles s\u00e3o apenas f\u00f3sseis comuns, isolados da luz, sem poder para contar suaslembran\u00e7as.35A grande diferen\u00e7a entre os nossos f\u00f3sseis e aqueles dos museus, para Laura, \u00e9 que nossas coisas possuemuma propriedade que ela chama de radioatividade. \u201cEu gosto de pens\u00e1-la como uma forma benigna decontamina\u00e7\u00e3o, como aquela que acontece quando um perfume demarca o caminho de algu\u00e9m\u201d, afirma apesquisadora. Assim como um cheiro nos lembra da presen\u00e7a de uma pessoa, um objeto pode trazer \u00e0 tonasentimentos e lembran\u00e7as que jur\u00e1vamos soterrados l\u00e1 dentro da gente.40Mais do que fazer emergir essas mem\u00f3rias, nossas coisas nos levam a partilhar essas experi\u00eancias,contaminando aqueles que est\u00e3o \u00e0 nossa volta com suas hist\u00f3rias e segredos. Ao tirar aquele casaco antigo dagaveta, mais do que receber um longo abra\u00e7o que rememora a todo o tempo a rela\u00e7\u00e3o com os av\u00f3s, somos levadosa dividir essa sensa\u00e7\u00e3o com os outros.Entender isso nos ajuda a ter uma rela\u00e7\u00e3o de posse \u201cmenos fetichista\u201d, para usar as palavras de Laura, com45as nossas coisas. Elas n\u00e3o s\u00e3o exatamente \u201cnossas\u201d, mas uma colagem que re\u00fane um pouco de cada um que j\u00e1esteve ligado \u00e0quele objeto. \u00c0s vezes, para preservar esse f\u00f3ssil em sua exatid\u00e3o, o escondemos. N\u00e3o queremoscorrer o risco de perd\u00ea-lo. Basta convidar um amigo desastrado \u2013 como eu! \u2013 para uma comemora\u00e7\u00e3o e l\u00e1 se vaipara o ch\u00e3o um jarro de flores que estava h\u00e1 gera\u00e7\u00f5es na sua fam\u00edlia. Um risco necess\u00e1rio, j\u00e1 que n\u00e3o podemoslembrar aquilo que n\u00e3o tentamos esquecer.50\u201cQuando voc\u00ea tem medo de usar qualquer coisa, \u00e9 l\u00f3gico que ela vai terminar em cacos\u201d, afirma o galeristaL\u00e9lio Cimini, que h\u00e1 13 anos comanda o Emp\u00f3rio das Artes, o antiqu\u00e1rio do in\u00edcio da reportagem. No seu dia a dia,L\u00e9lio usa um antigo aparelho de jantar. Nunca houve nenhum arranh\u00e3o, nem mesmo uma pe\u00e7a quebrada. Claro, umobjeto pode at\u00e9 perder o seu valor de venda ou de troca pelo desgaste, mas eles n\u00e3o se tornam especiaisexatamente pelo seu custo. Todos aqueles pratos e x\u00edcaras, que um dia j\u00e1 participaram das festas de alguma55senhora do s\u00e9culo 20, hoje s\u00e3o testemunhas do cotidiano, das conversas \u00e0 mesa da fam\u00edlia de L\u00e9lio.S\u00e3o essas mem\u00f3rias que se confundem e se encerram em cada prato e x\u00edcara que o tornam \u00fanico, n\u00e3o suanatureza material. Ao contr\u00e1rio, se pode achar com um pouco de pesquisa um modelo parecido ou at\u00e9 com osmesmos e exatos desenhos. A porcelana, fr\u00e1gil, pode se rachar ou at\u00e9 se desfazer em poeira no ch\u00e3o. Mas asrela\u00e7\u00f5es, n\u00e3o. E \u00e9 justamente essa experi\u00eancia, indestrut\u00edvel, que faz aquele aparelho perdurar na lava-lou\u00e7as e n\u00e3o60na vitrine do emp\u00f3rio.Mas, muitas vezes, tamb\u00e9m \u00e9 essa mesma experi\u00eancia que nos leva a nos desfazer de determinado objeto.\u201cQuando comecei o Emp\u00f3rio, boa parte das coisas veio da minha cole\u00e7\u00e3o pessoal\u201d, comenta L\u00e9lio. \u201cFiquei apenascom aquilo que n\u00e3o conseguiria me desfazer, pelo apre\u00e7o\u201d, diz. Esquecer e lembrar, como nos faz recordar ohistoriador franc\u00eas Michel de Certeau, s\u00e3o faces de uma mesma moeda. Em seu livro A Inven\u00e7\u00e3o do Cotidiano,65comenta que os processos de apagamento, de esvaziamento da mem\u00f3ria, s\u00e3o t\u00e3o necess\u00e1rios quanto os de escrita.Alguns estudos recentes da Universidade de Illinois, inclusive, revelam que o nosso c\u00e9rebro precisa desseprocesso de apagamento para reter informa\u00e7\u00f5es novas. Da mesma forma, necessitamos deixar para tr\u00e1s as coisasque j\u00e1 n\u00e3o nos preenchem para nos prepararmos para novas experi\u00eancias. Em seu dia a dia \u00e0 frente do antiqu\u00e1rio,L\u00e9lio convive diretamente com esses dois extremos. \u201cUma das coisas mais prazerosas \u00e9 perceber que lido com a70felicidade de duas pessoas\u201d, afirma o galerista. \u201cTanto da pessoa que se desfaz do objeto que j\u00e1 n\u00e3o faz maissentido em sua vida, quanto daquela que vai receb\u00ea-lo e dar\u00e1 uma nova utilidade para ele.\u201dTalvez, por isso, arrumar os nossos arm\u00e1rios soe como uma esp\u00e9cie de rito de passagem. \u00c9 o momento emque colocamos tudo abaixo e decidimos o que continua conosco e o que n\u00e3o nos serve mais. Ficamos, frente afrente, com ambas as alegrias: fazemos um balan\u00e7o, n\u00e3o apenas das coisas, mas das mem\u00f3rias. Um exerc\u00edcio n\u00e3o75s\u00f3 de apego, mas tamb\u00e9m de aparar as pr\u00f3prias arestas. Nos purificamos com fogo para seguir em frente. E com asm\u00e3os livres, fora dos bolsos, sem medo de quebrar mais nada.Fonte: VILELA, Daniel. Mem\u00f3ria das coisas. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 20 jun. 2019.","id":423330,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Mem\u00f3ria das coisas<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">1Entro em um antiqu\u00e1rio dias ap\u00f3s um leil\u00e3o. H\u00e1 uma grande escultura na entrada, v\u00e1rios cristais em diversas<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">cores que eu sequer sei o nome, livros datados do in\u00edcio do s\u00e9culo 19 logo abaixo da escada que sobe em espiral<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">at\u00e9 o escrit\u00f3rio. \u00c9 instintivo: todas as vezes em que meus cotovelos s\u00e3o pass\u00edveis de causar qualquer desastre, eu \u2013<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">que sou amplamente conhecido pela falta de jeito \u2013 enfio as m\u00e3os nos bolsos para minimizar a \u00e1rea de contato entre<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">5a minha pouca no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o e a poss\u00edvel ru\u00edna completa de uma licoreira equilibrada em um m\u00f3vel antigo.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Uso desse m\u00e9todo para percorrer o curto caminho entre a porta e a cadeira que me indicam para sentar,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">distra\u00eddo pelos in\u00fameros quadros e uma infinidade de fr\u00e1geis objetos que n\u00e3o precisariam de mais do que um<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">esbarr\u00e3o para virarem poeira e entrarem, de vez, para a hist\u00f3ria. Para ser sincero, na verdade, j\u00e1 fazem parte dela.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">\u201cNossas coisas carregam de valor hist\u00f3rico nosso espa\u00e7o cotidiano e nos permitem sentir que nossa exist\u00eancia se d\u00e1<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">10em um lugar onde se desenvolve um continuum hist\u00f3rico do qual tamb\u00e9m fazemos parte\u201d, indica o professor Carlos<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Etchevane, arque\u00f3logo e doutor em geologia quarten\u00e1ria e paleontologia humana pelo <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Mus\u00e9um National D\u2019historie<\/em><\/p><p><em style=\"font-size: 13px;\">Naturelle<\/em><span style=\"font-size: 13px;\">, em Paris.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Desde que nos entendemos por gente, os objetos que carregamos por toda a vida nos ajudam a contar a<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">hist\u00f3ria de quem somos, a formar nossa identidade e a moldar como nos apresentamos ao mundo. E o melhor: isso<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">15pouco tem a ver com os seus valores em dinheiro, mas com os la\u00e7os que nos atam a eles. Isso vale tanto para<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">aquela cristaleira de jacarand\u00e1, escondida no antiqu\u00e1rio, para o chaveiro que carrego no meu bolso \u2013 e que um dia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">foi do meu av\u00f4 \u2013 quanto para a poltrona na qual espero que voc\u00ea, leitor, esteja confortavelmente sentado lendo esta<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">revista.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">\u00c9 preciso entender que as coisas que nos cercam n\u00e3o s\u00e3o feitas unicamente de mat\u00e9ria. \u201cElas t\u00eam tamb\u00e9m<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">20uma carga simb\u00f3lica para quem as produz e as usa\u201d, afirma Etchevane. Esse \u00e9 o ponto exato capaz de transformar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">cada pe\u00e7a daquele antiqu\u00e1rio em uma hist\u00f3ria \u00fanica, cheia de som e f\u00faria. N\u00e3o s\u00e3o rel\u00edquias distantes, protegidas<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">por vidros blindados de museus. S\u00e3o objetos marcados pelas rela\u00e7\u00f5es do dia a dia, em uso, que nos ajudam a<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">localizar mem\u00f3rias como pequenos f\u00f3sseis que carregam narrativas repletas de afeto e de paix\u00f5es.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">A te\u00f3rica canadense Laura Marks se dedicou a entender, durante anos, como esses pequenos f\u00f3sseis atuam<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">25no nosso cotidiano. Em seu livro <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">The Skin of the Film<\/em><span style=\"font-size: 13px;\"> (sem tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas), ela analisou diversos filmes<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">procurando entender como objetos cenogr\u00e1ficos podiam ajudar a contar hist\u00f3rias e afetar os sentidos dos<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">espectadores. A solu\u00e7\u00e3o soa engenhosamente simples. Nossas coisas, obviamente, n\u00e3o possuem uma mem\u00f3ria<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">pr\u00f3pria, mas funcionam como um reservat\u00f3rio, acumulando tudo o que ali despejamos: nossas dores, alegrias, um<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">dia triste e outro alegre, um beijo \u2013 enfim, tudo aquilo que n\u00e3o podemos carregar sozinhos.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">30Claro que isso tudo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coisa de cinema. \u201c\u00c9 poss\u00edvel observar essa rela\u00e7\u00e3o entre os nossos sentidos, a<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">mem\u00f3ria e os objetos agindo em outras inst\u00e2ncias da arte e da vida\u201d, afirma Laura. Para isso, nada de esconder<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">aquele velho anel em um cofre ou esquecer aquele casaco herdado dos av\u00f3s dentro de um arm\u00e1rio. Escondidos, <\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">em um canto escuro, nada valem. Assim, eles s\u00e3o apenas f\u00f3sseis comuns, isolados da luz, sem poder para contar suas<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">lembran\u00e7as.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">35A grande diferen\u00e7a entre os nossos f\u00f3sseis e aqueles dos museus, para Laura, \u00e9 que nossas coisas possuem<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">uma propriedade que ela chama de radioatividade. \u201cEu gosto de pens\u00e1-la como uma forma benigna de<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">contamina\u00e7\u00e3o, como aquela que acontece quando um perfume demarca o caminho de algu\u00e9m\u201d, afirma a<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">pesquisadora. Assim como um cheiro nos lembra da presen\u00e7a de uma pessoa, um objeto pode trazer \u00e0 tona<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">sentimentos e lembran\u00e7as que jur\u00e1vamos soterrados l\u00e1 dentro da gente.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">40Mais do que fazer emergir essas mem\u00f3rias, nossas coisas nos levam a partilhar essas experi\u00eancias,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">contaminando aqueles que est\u00e3o \u00e0 nossa volta com suas hist\u00f3rias e segredos. Ao tirar aquele casaco antigo da<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">gaveta, mais do que receber um longo abra\u00e7o que rememora a todo o tempo a rela\u00e7\u00e3o com os av\u00f3s, somos levados<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">a dividir essa sensa\u00e7\u00e3o com os outros.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Entender isso nos ajuda a ter uma rela\u00e7\u00e3o de posse \u201cmenos fetichista\u201d, para usar as palavras de Laura, com<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">45as nossas coisas. Elas n\u00e3o s\u00e3o exatamente \u201cnossas\u201d, mas uma colagem que re\u00fane um pouco de cada um que j\u00e1<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">esteve ligado \u00e0quele objeto. \u00c0s vezes, para preservar esse f\u00f3ssil em sua exatid\u00e3o, o escondemos. N\u00e3o queremos<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">correr o risco de perd\u00ea-lo. Basta convidar um amigo desastrado \u2013 como eu! \u2013 para uma comemora\u00e7\u00e3o e l\u00e1 se vai<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">para o ch\u00e3o um jarro de flores que estava h\u00e1 gera\u00e7\u00f5es na sua fam\u00edlia. Um risco necess\u00e1rio, j\u00e1 que n\u00e3o podemos<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">lembrar aquilo que n\u00e3o tentamos esquecer.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">50\u201cQuando voc\u00ea tem medo de usar qualquer coisa, \u00e9 l\u00f3gico que ela vai terminar em cacos\u201d, afirma o galerista<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">L\u00e9lio Cimini, que h\u00e1 13 anos comanda o Emp\u00f3rio das Artes, o antiqu\u00e1rio do in\u00edcio da reportagem. No seu dia a dia,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">L\u00e9lio usa um antigo aparelho de jantar. Nunca houve nenhum arranh\u00e3o, nem mesmo uma pe\u00e7a quebrada. Claro, um<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">objeto pode at\u00e9 perder o seu valor de venda ou de troca pelo desgaste, mas eles n\u00e3o se tornam especiais<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">exatamente pelo seu custo. Todos aqueles pratos e x\u00edcaras, que um dia j\u00e1 participaram das festas de alguma<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">55senhora do s\u00e9culo 20, hoje s\u00e3o testemunhas do cotidiano, das conversas \u00e0 mesa da fam\u00edlia de L\u00e9lio.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">S\u00e3o essas mem\u00f3rias que se confundem e se encerram em cada prato e x\u00edcara que o tornam \u00fanico, n\u00e3o sua<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">natureza material. Ao contr\u00e1rio, se pode achar com um pouco de pesquisa um modelo parecido ou at\u00e9 com os<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">mesmos e exatos desenhos. A porcelana, fr\u00e1gil, pode se rachar ou at\u00e9 se desfazer em poeira no ch\u00e3o. Mas as<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">rela\u00e7\u00f5es, n\u00e3o. E \u00e9 justamente essa experi\u00eancia, indestrut\u00edvel, que faz aquele aparelho perdurar na lava-lou\u00e7as e n\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">60na vitrine do emp\u00f3rio.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Mas, muitas vezes, tamb\u00e9m \u00e9 essa mesma experi\u00eancia que nos leva a nos desfazer de determinado objeto.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">\u201cQuando comecei o Emp\u00f3rio, boa parte das coisas veio da minha cole\u00e7\u00e3o pessoal\u201d, comenta L\u00e9lio. \u201cFiquei apenas<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">com aquilo que n\u00e3o conseguiria me desfazer, pelo apre\u00e7o\u201d, diz. Esquecer e lembrar, como nos faz recordar o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">historiador franc\u00eas Michel de Certeau, s\u00e3o faces de uma mesma moeda. Em seu livro A Inven\u00e7\u00e3o do Cotidiano,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">65comenta que os processos de apagamento, de esvaziamento da mem\u00f3ria, s\u00e3o t\u00e3o necess\u00e1rios quanto os de escrita.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Alguns estudos recentes da Universidade de Illinois, inclusive, revelam que o nosso c\u00e9rebro precisa desse<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">processo de apagamento para reter informa\u00e7\u00f5es novas. Da mesma forma, necessitamos deixar para tr\u00e1s as coisas<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">que j\u00e1 n\u00e3o nos preenchem para nos prepararmos para novas experi\u00eancias. Em seu dia a dia \u00e0 frente do antiqu\u00e1rio,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">L\u00e9lio convive diretamente com esses dois extremos. \u201cUma das coisas mais prazerosas \u00e9 perceber que lido com a<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">70felicidade de duas pessoas\u201d, afirma o galerista. \u201cTanto da pessoa que se desfaz do objeto que j\u00e1 n\u00e3o faz mais<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">sentido em sua vida, quanto daquela que vai receb\u00ea-lo e dar\u00e1 uma nova utilidade para ele.\u201d<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Talvez, por isso, arrumar os nossos arm\u00e1rios soe como uma esp\u00e9cie de rito de passagem. \u00c9 o momento em<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">que colocamos tudo abaixo e decidimos o que continua conosco e o que n\u00e3o nos serve mais. Ficamos, frente a<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">frente, com ambas as alegrias: fazemos um balan\u00e7o, n\u00e3o apenas das coisas, mas das mem\u00f3rias. Um exerc\u00edcio n\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">75s\u00f3 de apego, mas tamb\u00e9m de aparar as pr\u00f3prias arestas. Nos purificamos com fogo para seguir em frente. E com as<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">m\u00e3os livres, fora dos bolsos, sem medo de quebrar mais nada.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: VILELA, Daniel. Mem\u00f3ria das coisas. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 20 jun. 2019.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1434136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o Cateterismo card\u00edaco:","provas":[{"id":73025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:30:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219509,"hashId":"f25c9c705dff95d010ae8a7abfcc4dae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o Cateterismo card\u00edaco:<\/p>","resposta":8722840,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio jejum de 4 horas.","id":8722840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio jejum de 4 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio jejum de 8 horas.","id":8722841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio jejum de 8 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio jejum de 12 horas.","id":8722842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio jejum de 12 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 necess\u00e1rio jejum de 24 horas.","id":8722843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 necess\u00e1rio jejum de 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio jejum.","id":8722844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio jejum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 norma ISO 27001, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":72324,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:30:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2280811,"hashId":"30c1fc1f0ec55a19070443aad6e37d3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com respeito \u00e0 norma ISO 27001, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8983423,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um c\u00f3digo de pr\u00e1ticas com um conjunto completo de controles que auxiliam aplica\u00e7\u00e3o do Sistema de Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o.","id":8983419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um c\u00f3digo de pr\u00e1ticas com um conjunto completo de controles que auxiliam aplica\u00e7\u00e3o do Sistema de Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fornece um conjunto de Controles baseados em melhores pr\u00e1ticas para a Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o.","id":8983420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornece um conjunto de Controles baseados em melhores pr\u00e1ticas para a Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser utilizada em auditorias mas simplesmente servir como um guia.","id":8983421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve ser utilizada em auditorias mas simplesmente servir como um guia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumenta o risco de responsabilidade pela n\u00e3o implementa\u00e7\u00e3o ou determina\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e procedimentos.","id":8983422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta o risco de responsabilidade pela n\u00e3o implementa\u00e7\u00e3o ou determina\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e procedimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 a norma que define os requisitos para um Sistema de Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (SGSI).","id":8983423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a norma que define os requisitos para um Sistema de Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (SGSI).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197,"slug":"agente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o trecho de c\u00f3digo com uma fun\u00e7\u00e3o recursiva que recebe dois n\u00fameros inteiros (m e n) n\u00e3o negativos, analisar a imagem abaixo:function oQueSera(m, n) {\tif(m == 0) {\treturn n + 1;\t} else {\tif(n == 0) {\treturn oQueSera(m-1, 1);\t} else {\treturn oQueSera(m-1, oQueSera(m, n-1));\t}\t}}print oQueSera(1,2);Assinalar a alternativa que apresenta o algarismo que ser\u00e1 impresso na linha 12:","provas":[{"id":75463,"cargo":{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197,"slug":"agente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:23:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2279070,"hashId":"30674dc9969fd184c223efc5e78f7362","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o trecho de c\u00f3digo com uma fun\u00e7\u00e3o recursiva que recebe dois n\u00fameros inteiros (m e n) n\u00e3o negativos, analisar a imagem abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">function <\/span>oQueSera(m, n) {<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<span style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">if<\/span>(m == <span style=\"color: rgb(0, 138, 0);\">0<\/span>) {<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<span style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">return <\/span>n + <span style=\"color: rgb(0, 138, 0);\">1<\/span>;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t} <span style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">else <\/span>{<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<span style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">if<\/span>(n == <span style=\"color: rgb(0, 138, 0);\">0<\/span>) {<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<span style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">return <\/span>oQueSera(m-<span style=\"color: rgb(0, 138, 0);\">1<\/span>, <span style=\"color: rgb(0, 138, 0);\">1<\/span>);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t} <span style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">else <\/span>{<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t<span style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">return <\/span>oQueSera(m-<span style=\"color: rgb(0, 138, 0);\">1<\/span>, oQueSera(m, n-<span style=\"color: rgb(0, 138, 0);\">1<\/span>));<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t}<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t}<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>}<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">print <\/span>oQueSera(<span style=\"color: rgb(0, 138, 0);\">1<\/span>,<span style=\"color: rgb(0, 138, 0);\">2<\/span>);<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que apresenta o algarismo que ser\u00e1 impresso na linha 12:<\/p>","resposta":8975235,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":8975235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":8975236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":8975237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1","id":8975238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2279070","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das orienta\u00e7\u00f5es que os profissionais da sa\u00fade devem dar aos pacientes \u00e9 dar prefer\u00eancias aos temperos naturais em substitui\u00e7\u00e3o aos industriais, pela quantidade de:","provas":[{"id":73243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2227624,"hashId":"db4ab45b8da24b13f193594358bb45b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das orienta\u00e7\u00f5es que os profissionais da sa\u00fade devem dar aos pacientes \u00e9 dar prefer\u00eancias aos temperos naturais em substitui\u00e7\u00e3o aos industriais, pela quantidade de:<\/p>","resposta":8758724,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sal.","id":8758724,"corpo":"<p>Sal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00facares.","id":8758725,"corpo":"<p>A\u00e7\u00facares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prote\u00ednas vegetais.","id":8758726,"corpo":"<p>Prote\u00ednas vegetais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gorduras trans.","id":8758727,"corpo":"<p>Gorduras trans.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os fatores de risco para hipertens\u00e3o arterial, considere os itens a seguir:I. Ser mulher, negra, acima de 55 anos;II. Ser sedent\u00e1rio, hipertenso e tabagista;III. Consumo excessivo de sal, \u00e1lcool e ser obeso.Dos itens acima, s\u00e3o fatores modific\u00e1veis os apresentados em:","provas":[{"id":73243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:22:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2227627,"hashId":"6d67c98779f1c24decc286cf535ff0d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os fatores de risco para hipertens\u00e3o arterial, considere os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Ser mulher, negra, acima de 55 anos;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>Ser sedent\u00e1rio, hipertenso e tabagista;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Consumo excessivo de sal, \u00e1lcool e ser obeso.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima, s\u00e3o fatores modific\u00e1veis os apresentados em:<\/p>","resposta":8758738,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8758736,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8758737,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8758738,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8758739,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um computador tem uma porta LAN com velocidade 10\/100. Ele foi conectado via Ethernet a um Modem que tem suas portas LAN com velocidade 10\/100\/1000. Qual a velocidade m\u00e1xima de comunica\u00e7\u00e3o entre eles?","provas":[{"id":75592,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:17:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2283338,"hashId":"c9be16cd867aa163875fd2a5eceaa384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um computador tem uma porta LAN com velocidade 10\/100. Ele foi conectado via Ethernet a um Modem que tem suas portas LAN com velocidade 10\/100\/1000. Qual a velocidade m\u00e1xima de comunica\u00e7\u00e3o entre eles?<\/p>","resposta":8995479,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":8995477,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":8995478,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100.","id":8995479,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1000.","id":8995480,"corpo":"<p>1000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5000.","id":8995481,"corpo":"<p>5000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es seguintes, considere que todos os aplicativos e sistemas operacionais citados est\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil e com suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es. Ademais, considere que a vers\u00e3o do Microsoft Windows 10 \u00e9 a 1903, compila\u00e7\u00e3o 18362.356; que a vers\u00e3o do Microsoft Office \u00e9 a vers\u00e3o 1909 compila\u00e7\u00e3o 12026.20264 e que a vers\u00e3o do Opera \u00e9 a 63.0.3368.94.","id":519455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Para responder \u00e0s quest\u00f5es seguintes, considere que todos os aplicativos e sistemas operacionais citados est\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil e com suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00f5es. Ademais, considere que a vers\u00e3o do Microsoft Windows 10 \u00e9 a 1903, compila\u00e7\u00e3o 18362.356; que a vers\u00e3o do Microsoft Office \u00e9 a vers\u00e3o 1909 compila\u00e7\u00e3o 12026.20264 e que a vers\u00e3o do Opera \u00e9 a 63.0.3368.94.<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40 ","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modem","oab":false,"nome":"Modem","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397517,"slug":"tecnologia-da-informacao-modem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modem","oab":false,"nome":"Modem","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405148,"slug":"informatica-modem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419909,"slug":"informatica-camada-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419910,"slug":"informatica-padrao-ethernet-ieee-802-3"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A paralisia de um lado do corpo e a evacua\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, deje\u00e7\u00e3o negra que recorda a consist\u00eancia e a cor de borra de caf\u00e9 s\u00e3o sinais e sintomas que indicam, respectivamente:","provas":[{"id":73243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:19:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2227614,"hashId":"3ed59f7ee3a3df06f6badbefa9a25e2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em><u>paralisia de um lado<\/u><\/em> do corpo e a <em><u>evacua\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, deje\u00e7\u00e3o negra que recorda a consist\u00eancia e a cor de borra de caf\u00e9<\/u><\/em> s\u00e3o sinais e sintomas que indicam, respectivamente:<\/p>","resposta":8758684,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemiplegia e Melena.","id":8758684,"corpo":"<p>Hemiplegia e Melena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parestesia e Hematoquezia.","id":8758685,"corpo":"<p>Parestesia e Hematoquezia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monoplegia e Enterorragia.","id":8758686,"corpo":"<p>Monoplegia e Enterorragia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mialgia e Hemorragia.","id":8758687,"corpo":"<p>Mialgia e Hemorragia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consulta de enfermagem","oab":false,"nome":"Consulta de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413459,"slug":"enfermagem-consulta-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2227614","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tubos de coleta de sangue s\u00e3o identificados pelas tampas de cores diferentes e seus aditivos. Os tubos de EDTA, indicados para coleta do hemograma, possuem tampa de cor:","provas":[{"id":73243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:19:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2227617,"hashId":"897bfff9f5e4aa07b9c135feb8ef1de5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tubos de coleta de sangue s\u00e3o identificados pelas tampas de cores diferentes e seus aditivos. Os tubos de EDTA, indicados para coleta do hemograma, possuem tampa de cor:<\/p>","resposta":8758697,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amarela.","id":8758696,"corpo":"<p>Amarela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lil\u00e1s.","id":8758697,"corpo":"<p>Lil\u00e1s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verde.","id":8758698,"corpo":"<p>Verde.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinza.","id":8758699,"corpo":"<p>Cinza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","oab":false,"nome":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405766,"slug":"enfermagem-coleta-de-material-para-exame-exame-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das terminologias a seguir n\u00e3o se relaciona aos sinais vitais:","provas":[{"id":73243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:18:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2227613,"hashId":"a88dc6461cb7c73f17a873447d36d9bb","enunciado":"<p>Qual das terminologias a seguir n\u00e3o se relaciona aos sinais vitais:<\/p>","resposta":8758683,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bradisfigmia.","id":8758680,"corpo":"<p>Bradisfigmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apirexia.","id":8758681,"corpo":"<p>Apirexia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eupneia.","id":8758682,"corpo":"<p>Eupneia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Broncoespasmo.","id":8758683,"corpo":"<p>Broncoespasmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 uma diretriz da Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o e uma das prioridades para a seguran\u00e7a alimentar e nutricional dos brasileiros. A alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel previne doen\u00e7as como:","provas":[{"id":73243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 14:21:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2227623,"hashId":"f485d0b6238c42b0f3c52a34517d94ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e9 uma diretriz da Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o e uma das prioridades para a seguran\u00e7a alimentar e nutricional dos brasileiros. A alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel previne doen\u00e7as como:<\/p>","resposta":8758721,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AIDS, Dengue e C\u00e2ncer de Pele.","id":8758720,"corpo":"<p>AIDS, Dengue e C\u00e2ncer de Pele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer colorretal, Diabetes e Diarreias.","id":8758721,"corpo":"<p>C\u00e2ncer colorretal, Diabetes e Diarreias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hepatite A, C\u00f3lera e Varicela.","id":8758722,"corpo":"<p>Hepatite A, C\u00f3lera e Varicela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o, Etilismo e Depress\u00e3o.","id":8758723,"corpo":"<p>Desnutri\u00e7\u00e3o, Etilismo e Depress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428319,"slug":"enfermagem-vigilancia-alimentar-e-nutricional-na-atencao-basica"}],"slug":"enfermagem\/2227623","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Contador da Prefeitura Municipal de S\u00e3o Bento do Sul (SC) extraiu do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis e Fiscais (SICONFI) o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) do 1\u00ba Quadrimestre 2019, com informa\u00e7\u00f5es do Quadro de Apura\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Limite Legal das despesas com pessoal do Poder Executivo. O quadro apresentava as seguintes informa\u00e7\u00f5es:DTP e Apura\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Limite LegalDTP e Apura\u00e7\u00e3o do Cumprimentodo Limite LegalValor% sobrea RCLAjustadaRECEITA CORRENTE L\u00cdQUIDA - RCL (IV)R$ 280.918.329,76(-) Transfer\u00eancias Obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o Relativas \u00e0s EmendasIndividuais (V) (\u00a713\u00ba art. 166 da CF)0,00= RECEITA CORRENTE L\u00cdQUIDA AJUSTADA (VI)R$ 280.918.329,76DESPESA TOTAL COM PESSOAL - DTP (VII) = (IIIa + IIIb)R$ 134.592.177,0447,91LIMITE M\u00c1XIMO (VIII) (incisos I, II e III, art. 20 da LRF)R$ 151.695.898,0754,00LIMITE PRUDENCIAL (IX) = (par\u00e1grafo \u00fanico do art. 22 da LRF)R$ 144.111.103,1751,30LIMITE DE ALERTA (X) = (inciso II do \u00a71\u00ba do art. 59 da LRF)R$ 136.526.308,2648,60Conforme as informa\u00e7\u00f5es apesentadas, observando os par\u00e2metros legais na Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), quanto \u00e0s despesas com pessoal e seus limites na esfera municipal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46937,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 14:42:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1428673,"hashId":"29d132f882006ab840644e6101419aed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Contador da Prefeitura Municipal de S\u00e3o Bento do Sul (SC) extraiu do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis e Fiscais (SICONFI) o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) do 1\u00ba Quadrimestre 2019, com informa\u00e7\u00f5es do Quadro de Apura\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Limite Legal das despesas com pessoal do Poder Executivo. O quadro apresentava as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 622px;\"><colgroup><col width=\"383\"><col width=\"122\"><col width=\"117\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><strong>DTP e Apura\u00e7\u00e3o do Cumprimento do Limite Legal<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><strong>DTP e Apura\u00e7\u00e3o do Cumprimento<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><strong>do Limite Legal<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Valor<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">% sobre<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">a RCL<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Ajustada<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">RECEITA CORRENTE L\u00cdQUIDA - RCL (IV)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">R$ 280.918.329,76<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">(-) Transfer\u00eancias Obrigat\u00f3rias da Uni\u00e3o Relativas \u00e0s Emendas<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Individuais (V) (\u00a713\u00ba art. 166 da CF)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">= RECEITA CORRENTE L\u00cdQUIDA AJUSTADA (VI)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">R$ 280.918.329,76<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">DESPESA TOTAL COM PESSOAL - DTP (VII) = (IIIa + IIIb)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 134.592.177,04<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">47,91<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">LIMITE M\u00c1XIMO (VIII) (incisos I, II e III, art. 20 da LRF)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">R$ 151.695.898,07<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">54,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">LIMITE PRUDENCIAL (IX) = (par\u00e1grafo \u00fanico do art. 22 da LRF)<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 144.111.103,17<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">51,30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">LIMITE DE ALERTA (X) = (inciso II do \u00a71\u00ba do art. 59 da LRF)<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 136.526.308,26<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">48,60<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme as informa\u00e7\u00f5es apesentadas, observando os par\u00e2metros legais na Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), quanto \u00e0s despesas com pessoal e seus limites na esfera municipal, assinale a alternativa correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5273292,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder Executivo excedeu o Limite de Alerta","id":5273289,"corpo":"<p>O Poder Executivo excedeu o Limite de Alerta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo excedeu o Limite Prudencial.","id":5273290,"corpo":"<p>O Poder Executivo excedeu o Limite Prudencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo excedeu o Limite M\u00e1ximo.","id":5273291,"corpo":"<p>O Poder Executivo excedeu o Limite M\u00e1ximo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo n\u00e3o excedeu nenhum Limite.","id":5273292,"corpo":"<p>O Poder Executivo n\u00e3o excedeu nenhum Limite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com Pessoal","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424300,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesas-com-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1428673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os medicamentos para o controle da AIDS s\u00e3o chamados de anticoncepcionais. II. O citoplasma n\u00e3o \u00e9 a por\u00e7\u00e3o mais volumosa da c\u00e9lula. III. A AIDS n\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a viral. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:54:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2294749,"hashId":"e98ca9e572a5cc6b20ab918bb129724a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os medicamentos para o controle da AIDS s\u00e3o chamados de anticoncepcionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O citoplasma n\u00e3o \u00e9 a por\u00e7\u00e3o mais volumosa da c\u00e9lula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A AIDS n\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a viral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9044994,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":9044994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":9044995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":9044996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":9044997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9044998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 19","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que causam o c\u00e2ncer podem ter v\u00e1rias causas. Em geral, elas est\u00e3o associadas a fatores ambientais ou heredit\u00e1rios. II. O ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico liso n\u00e3o produz lip\u00eddios. III. As mitoc\u00f4ndrias n\u00e3o t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de realizar a respira\u00e7\u00e3o celular. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:54:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2294781,"hashId":"3ca299c4c7f5338b421ab7bff81da638","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas que causam o c\u00e2ncer podem ter v\u00e1rias causas. Em geral, elas est\u00e3o associadas a fatores ambientais ou heredit\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico liso n\u00e3o produz lip\u00eddios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As mitoc\u00f4ndrias n\u00e3o t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de realizar a respira\u00e7\u00e3o celular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9045131,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":9045130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":9045131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":9045132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":9045133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":9045134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 19","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os peroxissomos n\u00e3o realizam a oxida\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos. II. Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade permitem subsidiar a tomada de decis\u00f5es no n\u00edvel municipal. III. As organelas n\u00e3o s\u00e3o pequenos \u00f3rg\u00e3os da c\u00e9lula. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:54:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2294722,"hashId":"46ba366ba7979a37d5baf6e47f5466eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os peroxissomos n\u00e3o realizam a oxida\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade permitem subsidiar a tomada de decis\u00f5es no n\u00edvel municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As organelas n\u00e3o s\u00e3o pequenos \u00f3rg\u00e3os da c\u00e9lula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9044881,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":9044879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":9044880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":9044881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":9044882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9044883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O complexo de golgi n\u00e3o armazena prote\u00ednas sintetizadas no ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico rugoso. II. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 composta pelas a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia, promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as e agravos. III. A citologia n\u00e3o estuda as c\u00e9lulas. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:54:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2294720,"hashId":"70ab44f72c5d10d0e2bd0e9acf9972a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O complexo de golgi n\u00e3o armazena prote\u00ednas sintetizadas no ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico rugoso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 composta pelas a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia, promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as e agravos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A citologia n\u00e3o estuda as c\u00e9lulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9044872,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":9044870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":9044871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":9044872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":9044873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":9044874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A AIDS n\u00e3o pode ser transmitida pelo sangue de portadores da doen\u00e7a. II. A membrana plasm\u00e1tica n\u00e3o possui a fun\u00e7\u00e3o de proteger as estruturas celulares. III. Calafrios n\u00e3o s\u00e3o sintomas que podem se manifestar inicialmente, ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus HIV.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72742,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:54:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2294770,"hashId":"e678decb87e87e13a60b8d5163c01259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A AIDS n\u00e3o pode ser transmitida pelo sangue de portadores da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A membrana plasm\u00e1tica n\u00e3o possui a fun\u00e7\u00e3o de proteger as estruturas celulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Calafrios n\u00e3o s\u00e3o sintomas que podem se manifestar inicialmente, ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9045083,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":9045083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":9045084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":9045085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":9045086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9045087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 19","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa de tecnologia chamada Eurotech, do mercado interno no Brasil, compreende que, para abrir o mercado de sua empresa internacionalmente, precisa tomar alguns passos para tornar maduros seus processos de neg\u00f3cios, bem como seguir boas pr\u00e1ticas de governan\u00e7a e gest\u00e3o. Um poderoso framework que pode ajudar nesse processo \u00e9 o Control Objectives for Information and Related Technology (COBIT), que est\u00e1 na sua vers\u00e3o 5. O COBIT 5 foi idealizado conforme as exig\u00eancias do \u201cCommitte of Sponsoring Organisations of the Treadway Commission\u2019s Internal Control \u2013 Integrated Framework\u201d (COSO), baseado em 5 princ\u00edpios e 7 Habilitadores. Um profissional est\u00e1 implantando na empresa o framework seguindo o modelo de refer\u00eancia de processo do COBIT 5, na etapa de implementa\u00e7\u00e3o dos processos de Gest\u00e3o no dom\u00ednio Construir, Adquirir e Implementar. Assinale a alternativa que indique um processo que esteja representado no dom\u00ednio Construir, Adquirir e Implementar do COBIT 5. ","provas":[{"id":54594,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 14:48:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1658914,"hashId":"831a44bdc5dd85cad3d63a0589ae2c45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa de tecnologia chamada Eurotech, do mercado interno no Brasil, compreende que, para abrir o mercado de sua empresa internacionalmente, precisa tomar alguns passos para tornar maduros seus processos de neg\u00f3cios, bem como seguir boas pr\u00e1ticas de governan\u00e7a e gest\u00e3o. Um poderoso framework que pode ajudar nesse processo \u00e9 o Control Objectives for Information and Related Technology (COBIT), que est\u00e1 na sua vers\u00e3o 5. O COBIT 5 foi idealizado conforme as exig\u00eancias do \u201cCommitte of Sponsoring Organisations of the Treadway Commission\u2019s Internal Control \u2013 Integrated Framework\u201d (COSO), baseado em 5 princ\u00edpios e 7 Habilitadores. Um profissional est\u00e1 implantando na empresa o framework seguindo o modelo de refer\u00eancia de processo do COBIT 5, na etapa de implementa\u00e7\u00e3o dos processos de Gest\u00e3o no dom\u00ednio Construir, Adquirir e Implementar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indique um processo que esteja representado no dom\u00ednio Construir, Adquirir e Implementar do COBIT 5. <\/p>","resposta":6253868,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerenciar a estrat\u00e9gia ","id":6253866,"corpo":"<p>Gerenciar a estrat\u00e9gia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Gerenciar a qualidade ","id":6253867,"corpo":"<p> Gerenciar a qualidade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gerenciar a defini\u00e7\u00e3o de requisitos ","id":6253868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciar a defini\u00e7\u00e3o de requisitos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciar problemas ","id":6253869,"corpo":"<p>Gerenciar problemas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gerenciar opera\u00e7\u00f5es","id":6253870,"corpo":"<p>Gerenciar opera\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1658914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - Apoio T\u00e9cnico Administrativo","id":17142,"slug":"tecnico-judiciario-apoio-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - Apoio T\u00e9cnico Administrativo","id":17142,"slug":"tecnico-judiciario-apoio-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-apoio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - Apoio T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 15:35:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1122421,"hashId":"7587770e6dbfb5595c6addd75e899773","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38555\/Q16.GIF\"><\/p>","resposta":3990647,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows + B.","id":3990644,"corpo":"<p align=justify>Windows + B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F4.","id":3990645,"corpo":"<p align=justify>F4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DEL.","id":3990646,"corpo":"<p align=justify>DEL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F8.","id":3990647,"corpo":"<p align=justify>F8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ESC.","id":3990648,"corpo":"<p align=justify>ESC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1122421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fitas videomagn\u00e9ticas, peri\u00f3dicos e fotografias a\u00e9reas pertencem, respectivamente, aos g\u00eaneros documentais:","provas":[{"id":46370,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 16:12:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1409784,"hashId":"899038aed63cf6ce6ac4e8d1871f895c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fitas videomagn\u00e9ticas, peri\u00f3dicos e fotografias a\u00e9reas pertencem, respectivamente, aos g\u00eaneros documentais:<\/p>","resposta":5193511,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"audiovisual, textual e iconogr\u00e1fico.","id":5193510,"corpo":"<p>audiovisual, textual e iconogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"audiovisual, bibliogr\u00e1fico e cartogr\u00e1fico.","id":5193511,"corpo":"<p>audiovisual, bibliogr\u00e1fico e cartogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especial, bibliogr\u00e1fico e iconogr\u00e1fico.","id":5193512,"corpo":"<p>especial, bibliogr\u00e1fico e iconogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especial, textual e cartogr\u00e1fico.","id":5193513,"corpo":"<p>especial, textual e cartogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto ao g\u00eanero","oab":false,"nome":"Quanto ao g\u00eanero","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404690,"slug":"arquivologia-quanto-ao-genero"}],"slug":"arquivologia\/1409784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019,2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":72767,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"},{"id":72776,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Guarda Civil Municipal - 2018"},{"id":72772,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2019-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 09:38:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234565,"hashId":"1289950dd336c008239f03050f2c7b6c","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8789326,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A soberania \u00e9 um dos fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. ","id":8789326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania \u00e9 um dos fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil busca opor-se \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre. ","id":8789327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil busca opor-se \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil busca promover a pobreza entre seus cidad\u00e3os.","id":8789328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil busca promover a pobreza entre seus cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil busca promover as desigualdades regionais.","id":8789329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil busca promover as desigualdades regionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil busca emperrar o desenvolvimento nacional.","id":8789330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil busca emperrar o desenvolvimento nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2234565","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":72767,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"},{"id":72772,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2019-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:38:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234535,"hashId":"fe023d2aeec24ebb0c68c7e76a682cc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8789177,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter uma alimenta\u00e7\u00e3o variada e equilibrada n\u00e3o ajuda na prote\u00e7\u00e3o contra o c\u00e2ncer.","id":8789176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter uma alimenta\u00e7\u00e3o variada e equilibrada n\u00e3o ajuda na prote\u00e7\u00e3o contra o c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A renda \u00e9 um fator diretamente relacionado aos n\u00edveis de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o.","id":8789177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A renda \u00e9 um fator diretamente relacionado aos n\u00edveis de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio do trabalho n\u00e3o possuem rela\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o.","id":8789178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio do trabalho n\u00e3o possuem rela\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tabagismo n\u00e3o \u00e9 um h\u00e1bito que pode causar c\u00e2ncer.","id":8789179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tabagismo n\u00e3o \u00e9 um h\u00e1bito que pode causar c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei 8.080\/90 imp\u00f5e medidas para desassistir a sa\u00fade.","id":8789180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei 8.080\/90 imp\u00f5e medidas para desassistir a sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":72767,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"},{"id":72772,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2019-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:38:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234536,"hashId":"de85e48e6a7459b672718d88075d375e","enunciado":"<p> Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8789181,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia busca elevar o potencial de aprofundar os princ\u00edpios da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":8789181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia busca elevar o potencial de aprofundar os princ\u00edpios da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A disponibilidade de saneamento b\u00e1sico \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 sa\u00fade. ","id":8789182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disponibilidade de saneamento b\u00e1sico \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A radia\u00e7\u00e3o solar n\u00e3o pode causar c\u00e2ncer.","id":8789183,"corpo":"<p>A radia\u00e7\u00e3o solar n\u00e3o pode causar c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O HIV ataca o sistema digestivo humano, apenas.","id":8789184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O HIV ataca o sistema digestivo humano, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A moradia digna e de qualidade atrapalha a sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o. ","id":8789185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A moradia digna e de qualidade atrapalha a sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":72767,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"},{"id":72772,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2019-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:38:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234538,"hashId":"2ce65644d259a26db5cffc334af02531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8789194,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O c\u00e2ncer de faringe n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo.","id":8789191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer de faringe n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O meio ambiente livre de polui\u00e7\u00e3o reduz os n\u00edveis de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o.","id":8789192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O meio ambiente livre de polui\u00e7\u00e3o reduz os n\u00edveis de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atividades de Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade desestimulam a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. ","id":8789193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade desestimulam a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia favorece a qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ","id":8789194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia favorece a qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estar acima do peso reduz as chances de desenvolver c\u00e2ncer.","id":8789195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar acima do peso reduz as chances de desenvolver c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019,2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Seguro-desemprego', analise as assertivas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":72767,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"},{"id":72776,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Guarda Civil Municipal - 2018"},{"id":72772,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2019-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:38:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234567,"hashId":"e5cd1c2f72ebc2ec17c7c623e25ddeaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Seguro-desemprego', analise as assertivas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8789336,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \"entregar\", no texto, \u00e9 classificado como verbo.","id":8789336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \"entregar\", no texto, \u00e9 classificado como verbo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \"que\", no texto, \u00e9 classificado como adjetivo.","id":8789337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \"que\", no texto, \u00e9 classificado como adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \"sem\", no texto, \u00e9 classificado como numeral.","id":8789338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \"sem\", no texto, \u00e9 classificado como numeral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \"Chamado\", no texto, \u00e9 classificado como conjun\u00e7\u00e3o.","id":8789339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \"Chamado\", no texto, \u00e9 classificado como conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No texto, o voc\u00e1bulo \"necessidade\" \u00e9 classificado como adv\u00e9rbio.","id":8789340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o voc\u00e1bulo \"necessidade\" \u00e9 classificado como adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Seguro-desemprego Segundo o an\u00fancio feito pelo Ministro do Trabalho nesta quarta-feira (19), os trabalhadores que forem demitidos v\u00e3o poder pedir o seguro-desemprego pela internet, sem a necessidade de entregar os documentos presencialmente. Chamado de seguro-desemprego 100% web, o servi\u00e7o vai permitir que esse benef\u00edcio seja concedido sem precisar ir a um posto de atendimento. Fonte: diarioonline.com.br (com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":514052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Seguro-desemprego <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o an\u00fancio feito pelo Ministro do Trabalho nesta quarta-feira (19), os trabalhadores que forem demitidos v\u00e3o poder pedir o seguro-desemprego pela internet, sem a necessidade de entregar os documentos presencialmente. Chamado de seguro-desemprego 100% web, o servi\u00e7o vai permitir que esse benef\u00edcio seja concedido sem precisar ir a um posto de atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: diarioonline.com.br (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019,2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":72767,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"},{"id":72776,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Guarda Civil Municipal - 2018"},{"id":72772,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2019-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:38:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234560,"hashId":"c25f848fb86834c5978d8c9edd8d9c19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8789301,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma resma de 500 folhas de papel pode ser dividida em 4 partes, com 125 folhas, cada.","id":8789301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma resma de 500 folhas de papel pode ser dividida em 4 partes, com 125 folhas, cada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se 1 melancia custa R$ 10, ent\u00e3o 3 melancias custar\u00e3o R$ 39. ","id":8789302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se 1 melancia custa R$ 10, ent\u00e3o 3 melancias custar\u00e3o R$ 39. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se 1 prego custa R$ 3,1, ent\u00e3o 5 pregos custar\u00e3o R$ 30,5. ","id":8789303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se 1 prego custa R$ 3,1, ent\u00e3o 5 pregos custar\u00e3o R$ 30,5. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se 1 brinco custa R$ 2,5, ent\u00e3o 7 brincos custar\u00e3o R$ 38,5.","id":8789304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se 1 brinco custa R$ 2,5, ent\u00e3o 7 brincos custar\u00e3o R$ 38,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se 1 pudim custa R$ 3, ent\u00e3o 9 pudins custar\u00e3o R$ 54.","id":8789305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se 1 pudim custa R$ 3, ent\u00e3o 9 pudins custar\u00e3o R$ 54.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: ","provas":[{"id":72767,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"},{"id":72772,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2019-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:38:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234554,"hashId":"1d697892bd314c2b28f294f547cdc2ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p>","resposta":8789275,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade desestimula a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em assuntos relacionados \u00e0 sa\u00fade e qualidade de vida. ","id":8789271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade desestimula a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em assuntos relacionados \u00e0 sa\u00fade e qualidade de vida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade desestimula o engajamento da popula\u00e7\u00e3o em assuntos relacionados \u00e0 sa\u00fade.","id":8789272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade desestimula o engajamento da popula\u00e7\u00e3o em assuntos relacionados \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei 8.080\/90 disp\u00f5e sobre o funcionamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade na iniciativa privada, exclusivamente.","id":8789273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei 8.080\/90 disp\u00f5e sobre o funcionamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade na iniciativa privada, exclusivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compartilhar seringas entre diversos usu\u00e1rios n\u00e3o \u00e9 um fator de risco para a transmiss\u00e3o do HIV.","id":8789274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compartilhar seringas entre diversos usu\u00e1rios n\u00e3o \u00e9 um fator de risco para a transmiss\u00e3o do HIV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O meio ambiente livre de polui\u00e7\u00e3o contribui para a melhoria dos n\u00edveis de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o.","id":8789275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O meio ambiente livre de polui\u00e7\u00e3o contribui para a melhoria dos n\u00edveis de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 25","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019,2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Seguro-desemprego', analise as assertivas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":72767,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"},{"id":72776,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Guarda Civil Municipal - 2018"},{"id":72772,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2019-admetec-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:38:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2234568,"hashId":"45e12799dab78dc2099dfbcde1e9eb36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Seguro-desemprego', analise as assertivas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8789342,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No texto, o voc\u00e1bulo \"demitidos\" \u00e9 classificado como pronome.","id":8789341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o voc\u00e1bulo \"demitidos\" \u00e9 classificado como pronome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No texto, o voc\u00e1bulo \"an\u00fancio\" \u00e9 classificado como substantivo.","id":8789342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o voc\u00e1bulo \"an\u00fancio\" \u00e9 classificado como substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No texto, o voc\u00e1bulo \"precisar\" \u00e9 classificado como preposi\u00e7\u00e3o.","id":8789343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o voc\u00e1bulo \"precisar\" \u00e9 classificado como preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No texto, o voc\u00e1bulo \"web\" \u00e9 classificado como interjei\u00e7\u00e3o.","id":8789344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o voc\u00e1bulo \"web\" \u00e9 classificado como interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No texto, o voc\u00e1bulo \"concedido\" \u00e9 classificado como numeral.","id":8789345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o voc\u00e1bulo \"concedido\" \u00e9 classificado como numeral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Seguro-desemprego Segundo o an\u00fancio feito pelo Ministro do Trabalho nesta quarta-feira (19), os trabalhadores que forem demitidos v\u00e3o poder pedir o seguro-desemprego pela internet, sem a necessidade de entregar os documentos presencialmente. Chamado de seguro-desemprego 100% web, o servi\u00e7o vai permitir que esse benef\u00edcio seja concedido sem precisar ir a um posto de atendimento. Fonte: diarioonline.com.br (com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":514052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Seguro-desemprego <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o an\u00fancio feito pelo Ministro do Trabalho nesta quarta-feira (19), os trabalhadores que forem demitidos v\u00e3o poder pedir o seguro-desemprego pela internet, sem a necessidade de entregar os documentos presencialmente. Chamado de seguro-desemprego 100% web, o servi\u00e7o vai permitir que esse benef\u00edcio seja concedido sem precisar ir a um posto de atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: diarioonline.com.br (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es e prerrogativas das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade e das unidades de sa\u00fade da fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o ao acolhimento\/atendimento das urg\u00eancias de baixa gravidade\/complexidade devem ser desempenhadas por todos os munic\u00edpios brasileiros, independentemente de estarem qualificados para aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (PAB) ou b\u00e1sica ampliada (PABA). Em rela\u00e7\u00e3o ao acolhimento de casos agudos, a Unidade de Sa\u00fade","provas":[{"id":70663,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 20:33:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2155899,"hashId":"775934848c90f001db0c7b631a36f008","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atribui\u00e7\u00f5es e prerrogativas das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade e das unidades de sa\u00fade da fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o ao acolhimento\/atendimento das urg\u00eancias de baixa gravidade\/complexidade devem ser desempenhadas por todos os munic\u00edpios brasileiros, independentemente de estarem qualificados para aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (PAB) ou b\u00e1sica ampliada (PABA). Em rela\u00e7\u00e3o ao acolhimento de casos agudos, a Unidade de Sa\u00fade<\/p>","resposta":8444515,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve se responsabilizar pelo acolhimento dos pacientes com quadros agudos ou cr\u00f4nicos agudizados de sua \u00e1rea de cobertura ou adstri\u00e7\u00e3o de clientela, independente da complexidade.","id":8444513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve se responsabilizar pelo acolhimento dos pacientes com quadros agudos ou cr\u00f4nicos agudizados de sua \u00e1rea de cobertura ou adstri\u00e7\u00e3o de clientela, independente da complexidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transforma-se em pronto atendimento, pois, numa unidade onde o paciente tem prontu\u00e1rio e sua hist\u00f3ria pregressa e atual s\u00e3o conhecidas, \u00e9 poss\u00edvel fazer um atendimento r\u00e1pido e de qualidade, com avalia\u00e7\u00e3o e readequa\u00e7\u00e3o da terap\u00eautica independente da disponibilidade medicamentosa da unidade.","id":8444514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transforma-se em pronto atendimento, pois, numa unidade onde o paciente tem prontu\u00e1rio e sua hist\u00f3ria pregressa e atual s\u00e3o conhecidas, \u00e9 poss\u00edvel fazer um atendimento r\u00e1pido e de qualidade, com avalia\u00e7\u00e3o e readequa\u00e7\u00e3o da terap\u00eautica independente da disponibilidade medicamentosa da unidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve acolher seus pacientes, pois n\u00e3o se pode admitir que um paciente em acompanhamento em uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, por exemplo, por hipertens\u00e3o arterial, quando acometido por uma crise hipertensiva, n\u00e3o seja acolhido na unidade em que habitualmente faz tratamento.","id":8444515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve acolher seus pacientes, pois n\u00e3o se pode admitir que um paciente em acompanhamento em uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, por exemplo, por hipertens\u00e3o arterial, quando acometido por uma crise hipertensiva, n\u00e3o seja acolhido na unidade em que habitualmente faz tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nunca deve encaminhar o paciente que n\u00e3o \u00e9 acolhido em sua unidade por aus\u00eancia do profissional m\u00e9dico, por falta de vagas na agenda ou por qualquer outra raz\u00e3o.","id":8444516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nunca deve encaminhar o paciente que n\u00e3o \u00e9 acolhido em sua unidade por aus\u00eancia do profissional m\u00e9dico, por falta de vagas na agenda ou por qualquer outra raz\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve sempre informar que a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o se caracteriza pelo atendimento de urg\u00eancia.","id":8444517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve sempre informar que a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o se caracteriza pelo atendimento de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 56","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"}],"slug":"enfermagem\/2155899","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei n\u00ba 10.507, de 10 de Julho de 2002, cria a profiss\u00e3o de","provas":[{"id":71659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2019-amauc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 20:20:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2366740,"hashId":"22224c2d532a77a20a09e6777d474558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei n\u00ba 10.507, de 10 de Julho de 2002, cria a profiss\u00e3o de<\/p>","resposta":9364814,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnico em Enfermagem.","id":9364812,"corpo":"<p>T\u00e9cnico em Enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auxiliar de Enfermagem.","id":9364813,"corpo":"<p>Auxiliar de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agente Comunit\u00e1rio de sa\u00fade.","id":9364814,"corpo":"<p>Agente Comunit\u00e1rio de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agente de controle de endemias.","id":9364815,"corpo":"<p>Agente de controle de endemias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal.","id":9364816,"corpo":"<p>T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atividades de Vida Di\u00e1ria (AVD) relacionadas ao autocuidado e que, no caso de limita\u00e7\u00e3o ou incapacidade de desempenho, normalmente requerem a presen\u00e7a de um cuidador para auxiliar a pessoa idosa a desempenha\u0301-las. S\u00e3o Exceto:","provas":[{"id":71659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2019-amauc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 20:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2366784,"hashId":"ae12f740ff0540f7e5537f67388c72e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades de Vida Di\u00e1ria (AVD) relacionadas ao autocuidado e que, no caso de limita\u00e7\u00e3o ou incapacidade de desempenho, normalmente requerem a presen\u00e7a de um cuidador para auxiliar a pessoa idosa a desempenha\u0301-las. S\u00e3o Exceto:<\/p>","resposta":9365035,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se alimentar.","id":9365032,"corpo":"<p>Se alimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomar banho.","id":9365033,"corpo":"<p>Tomar banho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se vestir.","id":9365034,"corpo":"<p>Se vestir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usar o telefone.","id":9365035,"corpo":"<p>Usar o telefone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deambular.","id":9365036,"corpo":"<p>Deambular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A press\u00e3o arterial \u00e9 caracterizada pela for\u00e7a exercida pelo sangue sobre as paredes arteriais. Os instrumentos necess\u00e1rios para a sua verifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o: I - Estetosc\u00f3pio II - Sonar III - Esfigmoman\u00f4metro IV - Lanterna V - Term\u00f4metro el\u00e9trico Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":71659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2019-amauc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 20:21:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2366755,"hashId":"6d0f3d061eb7d8ede58ce8247233988d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o arterial \u00e9 caracterizada pela for\u00e7a exercida pelo sangue sobre as paredes arteriais. Os instrumentos necess\u00e1rios para a sua verifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Estetosc\u00f3pio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Sonar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Esfigmoman\u00f4metro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Lanterna <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Term\u00f4metro el\u00e9trico <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9364890,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V.","id":9364887,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9364888,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V.","id":9364889,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":9364890,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":9364891,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Calend\u00e1rio de Vacina\u00e7\u00e3o preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que vacinas devem ser administradas em um beb\u00ea de 6 meses? (Suponha que o beb\u00ea n\u00e3o tem vacinas em atraso).","provas":[{"id":70663,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 20:34:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2155903,"hashId":"8f04a2f921f24fe94bba23d8819e9e12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Calend\u00e1rio de Vacina\u00e7\u00e3o preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que vacinas devem ser administradas em um beb\u00ea de 6 meses? (Suponha que o beb\u00ea n\u00e3o tem vacinas em atraso).<\/p>","resposta":8444533,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Penta (3\u00ba dose) e VIP.","id":8444533,"corpo":"<p>Penta (3\u00ba dose) e VIP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00edplice viral, Pneumoc\u00f3cica 10 Valente (conjugada), Meningoc\u00f3cica C (conjugada).","id":8444534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00edplice viral, Pneumoc\u00f3cica 10 Valente (conjugada), Meningoc\u00f3cica C (conjugada).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Penta (2\u00ba dose) e VIP (2\u00ba dose) e Rotav\u00edrus.","id":8444535,"corpo":"<p>Penta (2\u00ba dose) e VIP (2\u00ba dose) e Rotav\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refor\u00e7o da Febre Amarela e Meningoc\u00f3cica C (conjugada).","id":8444536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refor\u00e7o da Febre Amarela e Meningoc\u00f3cica C (conjugada).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DTP, VOP, Hepatite A e Tetra viral.","id":8444537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DTP, VOP, Hepatite A e Tetra viral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 56","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/2155903","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica, em 2010, a popula\u00e7\u00e3o brasileira era de 190.755.799 habitantes, dos quais 20.590.599 eram considerados idosos (idade \u2265 60 anos), correspondendo a 10,8% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O Brasil apresenta uma taxa de envelhecimento populacional alta. As atividades de vida di\u00e1ria (AVD) b\u00e1sicas s\u00e3o fundamentais para preserva\u00e7\u00e3o e sobreviv\u00eancia do indiv\u00edduo e referem-se \u00e0s tarefas do cotidiano necess\u00e1rias para o cuidado com corpo, como tomar banho, vestir-se, higiene pessoal (uso do banheiro), locomo\u00e7\u00e3o e alimentar-se sozinho. Definimos como depend\u00eancia incompleta quando:","provas":[{"id":70039,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 15:23:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2139572,"hashId":"d3dad81e75c261840ff502155564992a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica, em 2010, a popula\u00e7\u00e3o brasileira era de 190.755.799 habitantes, dos quais 20.590.599 eram considerados idosos (idade \u2265 60 anos), correspondendo a 10,8% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. O Brasil apresenta uma taxa de envelhecimento populacional alta. As atividades de vida di\u00e1ria (AVD) b\u00e1sicas s\u00e3o fundamentais para preserva\u00e7\u00e3o e sobreviv\u00eancia do indiv\u00edduo e referem-se \u00e0s tarefas do cotidiano necess\u00e1rias para o cuidado com corpo, como tomar banho, vestir-se, higiene pessoal (uso do banheiro), locomo\u00e7\u00e3o e alimentar-se sozinho. Definimos como depend\u00eancia incompleta quando:<\/p>","resposta":8377433,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representa o comprometimento de, pelo menos, uma das fun\u00e7\u00f5es influenciadas pela cultura e aprendizado (banhar-se e\/ou vestir-se e\/ou uso do banheiro).","id":8377432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa o comprometimento de, pelo menos, uma das fun\u00e7\u00f5es influenciadas pela cultura e aprendizado (banhar-se e\/ou vestir-se e\/ou uso do banheiro).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresenta comprometimento de uma das fun\u00e7\u00f5es vegetativas simples (transfer\u00eancia e\/ou contin\u00eancia), al\u00e9m de, obviamente, ser dependente para banhar-se, vestir-se e usar o banheiro. A presen\u00e7a isolada de incontin\u00eancia urin\u00e1ria n\u00e3o deve ser considerada, pois \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o e n\u00e3o uma atividade.","id":8377433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta comprometimento de uma das fun\u00e7\u00f5es vegetativas simples (transfer\u00eancia e\/ou contin\u00eancia), al\u00e9m de, obviamente, ser dependente para banhar-se, vestir-se e usar o banheiro. A presen\u00e7a isolada de incontin\u00eancia urin\u00e1ria n\u00e3o deve ser considerada, pois \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o e n\u00e3o uma atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realiza todas as atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria de forma independente.","id":8377434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza todas as atividades b\u00e1sicas de vida di\u00e1ria de forma independente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta comprometimento de todas as AVD, inclusive para se alimentar. Representa o grau m\u00e1ximo de depend\u00eancia funcional.","id":8377435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta comprometimento de todas as AVD, inclusive para se alimentar. Representa o grau m\u00e1ximo de depend\u00eancia funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do enfermeiro na sa\u00fade do trabalhador, exceto: ","provas":[{"id":70039,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 15:21:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2139567,"hashId":"1c2b1179480f2b39ade19437123fa1ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do enfermeiro na sa\u00fade do trabalhador, exceto: <\/p>","resposta":8377410,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar inqu\u00e9ritos epidemiol\u00f3gicos em ambientes de trabalho.","id":8377410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar inqu\u00e9ritos epidemiol\u00f3gicos em ambientes de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programar e realizar a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia b\u00e1sica e de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","id":8377411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programar e realizar a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia b\u00e1sica e de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar entrevista especializada em sa\u00fade do trabalhador.","id":8377412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar entrevista especializada em sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar investiga\u00e7\u00f5es em ambientes de trabalho junto ao trabalhador e seu domic\u00edlio.","id":8377413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar investiga\u00e7\u00f5es em ambientes de trabalho junto ao trabalhador e seu domic\u00edlio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um criador de cachorro leu, na internet, uma reportagem sobre uma infec\u00e7\u00e3o parasit\u00e1ria causada por protozo\u00e1rios que atacam o sistema imunol\u00f3gico do cachorro, a zoonose, de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, que, em contato com seu hospedeiro (o cachorro), o parasita come\u00e7a a atacar as c\u00e9lulas fagocit\u00e1rias. Esse parasita liga-se \u00e0s c\u00e9lulas citadas e come\u00e7a a se multiplicar, atacando mais part\u00edculas. Nessa propaga\u00e7\u00e3o, podem atingir \u00f3rg\u00e3os como f\u00edgado, o ba\u00e7o e a medula \u00f3ssea do animal. O criador atentou-se em levar, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, o animal para vacinar e verificar o estado de sa\u00fade dele. Assinale nas op\u00e7\u00f5es a seguir o nome CORRETO dessa zoonose de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica. ","provas":[{"id":70631,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 15:13:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2155588,"hashId":"3ec1b2a3d3d0906ceb563e144d47e245","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um criador de cachorro leu, na internet, uma reportagem sobre uma infec\u00e7\u00e3o parasit\u00e1ria causada por protozo\u00e1rios que atacam o sistema imunol\u00f3gico do cachorro, a zoonose, de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, que, em contato com seu hospedeiro (o cachorro), o parasita come\u00e7a a atacar as c\u00e9lulas fagocit\u00e1rias. Esse parasita liga-se \u00e0s c\u00e9lulas citadas e come\u00e7a a se multiplicar, atacando mais part\u00edculas. Nessa propaga\u00e7\u00e3o, podem atingir \u00f3rg\u00e3os como f\u00edgado, o ba\u00e7o e a medula \u00f3ssea do animal. O criador atentou-se em levar, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, o animal para vacinar e verificar o estado de sa\u00fade dele. Assinale nas op\u00e7\u00f5es a seguir o nome CORRETO dessa zoonose de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica. <\/p>","resposta":8443059,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leptospirose.","id":8443055,"corpo":"<p>Leptospirose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Febre amarela.","id":8443056,"corpo":"<p>Febre amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raiva.","id":8443057,"corpo":"<p>Raiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ofidismo.","id":8443058,"corpo":"<p>Ofidismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leishmaniose visceral.","id":8443059,"corpo":"<p>Leishmaniose visceral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leishmaniose Tegumentar Americana","oab":false,"nome":"Leishmaniose Tegumentar Americana","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405756,"slug":"enfermagem-leishmaniose-tegumentar-americana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios do tratamento da tuberculose baseiam-se na medica\u00e7\u00e3o adequada, nas doses corretas e no uso por tempo correto. Difere-se a escolha do esquema terap\u00eautico considerando o caso. Supondo um caso novo e o esquema proposto pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":72509,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr-2019-unifil-enfermeiro-psf-2","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Jardim Alegre - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 17:36:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2210027,"hashId":"822cbad71609cd37bf85264ff21eb655","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios do tratamento da tuberculose baseiam-se na medica\u00e7\u00e3o adequada, nas doses corretas e no uso por tempo correto. Difere-se a escolha do esquema terap\u00eautico considerando o caso. Supondo um caso novo e o esquema proposto pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8680778,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hospitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 recomenda na fase intensiva.","id":8680777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hospitaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 recomenda na fase intensiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na fase de manuten\u00e7\u00e3o o adulto com mais de 50 kg utiliza 2 comprimidos de Rifampicina (300mg)\/Isoniazida(200mg), se n\u00e3o gestante.","id":8680778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase de manuten\u00e7\u00e3o o adulto com mais de 50 kg utiliza 2 comprimidos de Rifampicina (300mg)\/Isoniazida(200mg), se n\u00e3o gestante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para adulto com mais de 50kg o per\u00edodo de tratamento \u00e9 de quatro meses. ","id":8680779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para adulto com mais de 50kg o per\u00edodo de tratamento \u00e9 de quatro meses. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na fase intensiva ou de ataque \u00e9 utilizada o esquema R (Rifampicina) H (Etambutol) Z ( Pirazinamida) por 1 m\u00eas ","id":8680780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase intensiva ou de ataque \u00e9 utilizada o esquema R (Rifampicina) H (Etambutol) Z ( Pirazinamida) por 1 m\u00eas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite e Tripartite ter\u00e1 por objetivo","provas":[{"id":72481,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr-2019-unifil-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Jardim Alegre - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 17:39:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224078,"hashId":"76e3805c641107a7b4c9da93115d6b3a","enunciado":"<p>A atua\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite e Tripartite ter\u00e1 por objetivo<\/p>","resposta":8744051,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decidir sobre os aspectos operacionais, financeiros e administrativos da gest\u00e3o compartilhada do SUS.","id":8744051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidir sobre os aspectos operacionais, financeiros e administrativos da gest\u00e3o compartilhada do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definir diretrizes, de \u00e2mbito estritamente intermunicipal, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das redes de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":8744052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir diretrizes, de \u00e2mbito estritamente intermunicipal, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das redes de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.","id":8744053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.","id":8744054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade: Portaria GM n\u00ba 399\/2006 (Pacto pela vida, Pacto em defesa do SUS, e de gest\u00e3o).","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade: Portaria GM n\u00ba 399\/2006 (Pacto pela vida, Pacto em defesa do SUS, e de gest\u00e3o).","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428283,"slug":"enfermagem-pacto-pela-saude-portaria-gm-no-399-2006-pacto-pela-vida-pacto-em-defesa-do-sus-e-de-gestao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, o auxiliar de enfermagem deve tomar alguns cuidados. Assinale a alternativa que apresenta um passo incorreto na t\u00e9cnica de aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.","provas":[{"id":72481,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr-2019-unifil-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Jardim Alegre - Auxiliar de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 17:39:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224089,"hashId":"7b77003e6424318fd9bcb35c001e5cd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, o auxiliar de enfermagem deve tomar alguns cuidados. Assinale a alternativa que apresenta um passo incorreto na t\u00e9cnica de aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.<\/p>","resposta":8744103,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar a limpeza das olivas, corpo e diafragma do estetosc\u00f3pio com \u00e1lcool 70% antes e ap\u00f3s o procedimento.","id":8744100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a limpeza das olivas, corpo e diafragma do estetosc\u00f3pio com \u00e1lcool 70% antes e ap\u00f3s o procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evitar realizar a aferi\u00e7\u00e3o em membros utilizados para infus\u00e3o de drogas e solu\u00e7\u00f5es por via endovenosa cont\u00ednua.","id":8744101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar realizar a aferi\u00e7\u00e3o em membros utilizados para infus\u00e3o de drogas e solu\u00e7\u00f5es por via endovenosa cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verificar a press\u00e3o estimada por meio da palpa\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria radial.","id":8744102,"corpo":"<p>Verificar a press\u00e3o estimada por meio da palpa\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria radial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tamanho ideal de bra\u00e7adeira deve preencher todo o bra\u00e7o do paciente.","id":8744103,"corpo":"<p>O tamanho ideal de bra\u00e7adeira deve preencher todo o bra\u00e7o do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 567\/2018 do Conselho Federal de Enfermagem regulamenta a atua\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem no cuidado de paciente com ferida. Com rela\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.( ) Prescrever medicamentos e coberturas utilizadas na preven\u00e7\u00e3o e cuidado \u00e0s pessoas com feridas, estabelecidos em Programas de Sa\u00fade e\/ou Protocolos Institucionais.( ) Prescrever a terapia de compress\u00e3o el\u00e1stica e inel\u00e1stica de baixa compress\u00e3o.( ) Realizar privativamente curativo em feridas com m\u00e9dio e alto grau de comprometimento tecidual.( ) Utilizar de novas t\u00e9cnicas e tecnologias, desde que devidamente capacitado, como LED, laser, eletroterapia, press\u00e3o negativa, hidrozonioterapia e terapia hiperb\u00e1rica.( ) Realizar coleta de material microbiol\u00f3gico das feridas quando necess\u00e1rio o diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico da infec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":72509,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim Alegre","sigla":"Prefeitura de Jardim Alegre","id":4682,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jardim-alegre-pr-2019-unifil-enfermeiro-psf-2","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Jardim Alegre - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 17:32:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2209995,"hashId":"02ad5022cef86448dd62e7d74fde4f9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 567\/2018 do Conselho Federal de Enfermagem regulamenta a atua\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem no cuidado de paciente com ferida. Com rela\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prescrever medicamentos e coberturas utilizadas na preven\u00e7\u00e3o e cuidado \u00e0s pessoas com feridas, estabelecidos em Programas de Sa\u00fade e\/ou Protocolos Institucionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prescrever a terapia de compress\u00e3o el\u00e1stica e inel\u00e1stica de baixa compress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar privativamente curativo em feridas com m\u00e9dio e alto grau de comprometimento tecidual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utilizar de novas t\u00e9cnicas e tecnologias, desde que devidamente capacitado, como LED, laser, eletroterapia, press\u00e3o negativa, hidrozonioterapia e terapia hiperb\u00e1rica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar coleta de material microbiol\u00f3gico das feridas quando necess\u00e1rio o diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico da infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8680638,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8680635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8680636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8680637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8680638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas","oab":false,"nome":"Feridas","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413278,"slug":"enfermagem-feridas"}],"slug":"enfermagem\/2209995","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os Municipais - \u00c1rea Fiscal de Servi\u00e7os Municipais","id":16909,"slug":"fiscal-de-servicos-municipais-area-fiscal-de-servicos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No pref\u00e1cio de um livro de Jorge Amado, Vin\u00edcius de Moraes escreveu o seguinte: \u201cEm dois textos simples, Jorge Amado acaba de escrever o que para mim \u00e9 o melhor romance e a melhor novela da literatura brasileira\u201d. Nesse texto Vin\u00edcius expressa sua opini\u00e3o sobre dois livros de Jorge Amado. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o car\u00e1ter opinativo est\u00e1 presente nos dois termos.","provas":[{"id":37931,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os Municipais - \u00c1rea Fiscal de Servi\u00e7os Municipais","id":16909,"slug":"fiscal-de-servicos-municipais-area-fiscal-de-servicos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-fiscal-de-servicos-municipais-area-fiscal-de-servicos-municipais","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Fiscal de Servi\u00e7os Municipais - \u00c1rea Fiscal de Servi\u00e7os Municipais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 22:55:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1094223,"hashId":"202d42ecf42539294fb63efa928d1c15","enunciado":"<p align=\"justify\">No pref\u00e1cio de um livro de Jorge Amado, Vin\u00edcius de Moraes\r\nescreveu o seguinte:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cEm dois textos simples, Jorge Amado acaba de escrever o que\r\npara mim \u00e9 o melhor romance e a melhor novela da literatura\r\nbrasileira\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse texto Vin\u00edcius expressa sua opini\u00e3o sobre dois livros de\r\nJorge Amado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o car\u00e1ter opinativo est\u00e1 presente nos\r\ndois termos.<\/p>","resposta":3865455,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"textos simples \u2013 acaba de escrever.","id":3865452,"corpo":"textos simples \u2013 acaba de escrever.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para mim \u2013 literatura brasileira.","id":3865453,"corpo":"para mim \u2013 literatura brasileira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acaba de escrever \u2013 melhor romance.","id":3865454,"corpo":"acaba de escrever \u2013 melhor romance.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhor novela \u2013 textos simples.","id":3865455,"corpo":"melhor novela \u2013 textos simples.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"literatura brasileira \u2013 melhor romance.","id":3865456,"corpo":"literatura brasileira \u2013 melhor romance.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1094223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"pmmh-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos pol\u00edticos previstos na CF\/88, considere as seguintes assertivas:I- S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau, ou por ado\u00e7\u00e3o, do Presidente da Rep\u00fablica, de Governador de Estado ou Territ\u00f3rio, do Distrito Federal, de Prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito, salvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.II- A lei que alterar o processo eleitoral entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplicando \u00e0 elei\u00e7\u00e3o que ocorra at\u00e9 um ano da data de sua vig\u00eancia.III- O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de quinze dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude. A a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato tramitar\u00e1 em segredo de justi\u00e7a, respondendo o autor, na forma da lei, se temer\u00e1ria ou de manifesta m\u00e1-f\u00e9.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":46411,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"pmmh-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pmmh-pb-2019-cpcon-uepb-procurador-juridico-2","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 23:19:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1410732,"hashId":"73e76ee49d761254ecee6225b1721eb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos pol\u00edticos previstos na CF\/88, considere as seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- S\u00e3o ineleg\u00edveis, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, o c\u00f4njuge e os parentes consangu\u00edneos ou afins, at\u00e9 o segundo grau, ou por ado\u00e7\u00e3o, do Presidente da Rep\u00fablica, de Governador de Estado ou Territ\u00f3rio, do Distrito Federal, de Prefeito ou de quem os haja substitu\u00eddo dentro dos seis meses anteriores ao pleito, salvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A lei que alterar o processo eleitoral entrar\u00e1 em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se aplicando \u00e0 elei\u00e7\u00e3o que ocorra at\u00e9 um ano da data de sua vig\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de quinze dias contados da diploma\u00e7\u00e3o, instru\u00edda a a\u00e7\u00e3o com provas de abuso do poder econ\u00f4mico, corrup\u00e7\u00e3o ou fraude. A a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato tramitar\u00e1 em segredo de justi\u00e7a, respondendo o autor, na forma da lei, se temer\u00e1ria ou de manifesta m\u00e1-f\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":5197633,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":5197630,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5197631,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5197632,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5197633,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":5197634,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Passiva","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Passiva","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407586,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-passiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407587,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-negativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inelegibilidades absolutas e relativas","oab":true,"nome":"Inelegibilidades absolutas e relativas","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407588,"slug":"direito-constitucional-inelegibilidades-absolutas-e-relativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1410732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a fisiopatologia das asfixias, \u00e9 poss\u00edvel determinar um cronograma estabelecendo suas diversas fases com o aparecimento das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Referente ao exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36726,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 01:01:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1051656,"hashId":"f06909e60dc5143c7c18e9c9ef5c278d","enunciado":"Considerando a fisiopatologia das\r\nasfixias, \u00e9 poss\u00edvel determinar um\r\ncronograma estabelecendo suas\r\ndiversas fases com o aparecimento das\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Referente ao\r\nexposto, assinale a alternativa correta.","resposta":3682281,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A 1\u00aa fase \u00e9 conhecida como fase de excita\u00e7\u00e3o cortical e medular.","id":3682279,"corpo":"A 1\u00aa fase \u00e9 conhecida como fase de\r\nexcita\u00e7\u00e3o cortical e medular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na 2\u00aa fase, aparecem enj\u00f4os, lipotimias e vertigens.","id":3682280,"corpo":"Na 2\u00aa fase, aparecem enj\u00f4os, lipotimias e\r\nvertigens.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A 3\u00aa fase se caracteriza pela lentid\u00e3o e superficialidade dos movimentos respirat\u00f3rios.","id":3682281,"corpo":"A 3\u00aa fase se caracteriza pela lentid\u00e3o\r\ne superficialidade dos movimentos\r\nrespirat\u00f3rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A 4\u00aa fase \u00e9 conhecida como fase respirat\u00f3ria.","id":3682282,"corpo":"A 4\u00aa fase \u00e9 conhecida como fase\r\nrespirat\u00f3ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na 3\u00aa fase, os batimentos do cora\u00e7\u00e3o s\u00e3o lentos e arr\u00edtmicos.","id":3682283,"corpo":"Na 3\u00aa fase, os batimentos do cora\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\nlentos e arr\u00edtmicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378446,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1051656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA a respeito do Conselho e do Fundo Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente.","provas":[{"id":51557,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-educador-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-22 07:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1558425,"hashId":"8689e2f0cbd6a0f5a6e667013a95d40c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA a respeito do Conselho e do Fundo Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","resposta":5838763,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel, atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica ou f\u00edsica, destinar parte de Imposto de Renda para o Fundo Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":5838761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel, atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica ou f\u00edsica, destinar parte de Imposto de Renda para o Fundo Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente propor crit\u00e9rios para a programa\u00e7\u00e3o e para as execu\u00e7\u00f5es financeiras e or\u00e7ament\u00e1rias do fundo municipal do CMDCA e fiscalizar a movimenta\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos.","id":5838762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente propor crit\u00e9rios para a programa\u00e7\u00e3o e para as execu\u00e7\u00f5es financeiras e or\u00e7ament\u00e1rias do fundo municipal do CMDCA e fiscalizar a movimenta\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o compete ao Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente promover o processo eleitoral dos membros do Conselho Tutelar.","id":5838763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o compete ao Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente promover o processo eleitoral dos membros do Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de membro do Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente e o exerc\u00edcio do respectivo cargo de conselheiro s\u00e3o considerados de relevante interesse p\u00fablico e n\u00e3o s\u00e3o remunerados.","id":5838764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o de membro do Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente e o exerc\u00edcio do respectivo cargo de conselheiro s\u00e3o considerados de relevante interesse p\u00fablico e n\u00e3o s\u00e3o remunerados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente formular a pol\u00edtica municipal dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, definindo prioridades e controlando as a\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o.","id":5838765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente formular a pol\u00edtica municipal dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, definindo prioridades e controlando as a\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406593,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-politica-de-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Entidades de Atendimento","oab":true,"nome":"Das Entidades de Atendimento","pai":406593,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411483,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-entidades-de-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 90 a 94-A)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 90 a 94-A)","pai":411483,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411484,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-90-a-94-a"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1558425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":65334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 15:35:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2000037,"hashId":"a7b7d34d15986330054b4c77fffb4e4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":7776060,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direito profissional incentivar e apoiar a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais de Enfermagem no desempenho de atividades em organiza\u00e7\u00f5es da categoria. ","id":7776057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito profissional incentivar e apoiar a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais de Enfermagem no desempenho de atividades em organiza\u00e7\u00f5es da categoria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibi\u00e7\u00e3o profissional executar atividades que sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade. ","id":7776058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibi\u00e7\u00e3o profissional executar atividades que sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c9 direito profissional utilizar o poder que lhe confere a posi\u00e7\u00e3o ou cargo, para impor ou induzir ordens, opini\u00f5es, ideologias pol\u00edticas ou qualquer tipo de conceito ou preconceito que atentem contra a dignidade da pessoa humana, bem como dificultar o exerc\u00edcio profissional. ","id":7776059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 direito profissional utilizar o poder que lhe confere a posi\u00e7\u00e3o ou cargo, para impor ou induzir ordens, opini\u00f5es, ideologias pol\u00edticas ou qualquer tipo de conceito ou preconceito que atentem contra a dignidade da pessoa humana, bem como dificultar o exerc\u00edcio profissional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever profissional resguardar os preceitos \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o quanto ao conte\u00fado e imagem veiculados nos diferentes meios de comunica\u00e7\u00e3o e publicidade.","id":7776060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever profissional resguardar os preceitos \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o quanto ao conte\u00fado e imagem veiculados nos diferentes meios de comunica\u00e7\u00e3o e publicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDesinfec\u00e7\u00e3o de n\u00edvel ________________________ \u00e9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que destr\u00f3i microrganismos patog\u00eanicos na forma vegetativa, micobact\u00e9rias, a maioria dos v\u00edrus e dos fungos, de objetos inanimados e superf\u00edcies.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto:","provas":[{"id":65334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 15:35:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2000034,"hashId":"f16bb8e6c7d0c63702e41030a1b9658a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cDesinfec\u00e7\u00e3o de n\u00edvel ________________________ \u00e9 o processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que destr\u00f3i microrganismos patog\u00eanicos na forma vegetativa, micobact\u00e9rias, a maioria dos v\u00edrus e dos fungos, de objetos inanimados e superf\u00edcies.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto:<\/p>","resposta":7776048,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alto.","id":7776045,"corpo":"<p>Alto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baixo.","id":7776046,"corpo":"<p>Baixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguro.","id":7776047,"corpo":"<p>Seguro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intermedi\u00e1rio.","id":7776048,"corpo":"<p>Intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428173,"slug":"enfermagem-metodo-de-desinfeccao"}],"slug":"enfermagem\/2000034","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 6 meses chega ao pronto socorro com 48 mg\/dL de glicemia capilar, sonolenta, p\u00e1lida e sudoreica. Para hipoglicemia, o m\u00e9dico solicita a aplica\u00e7\u00e3o de 2800 mg de glicose por via endovenosa. Temos dispon\u00edvel na unidade ampolas 50%\/10 mL. Qual volume dever\u00e1 ser infundido?","provas":[{"id":65334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 15:33:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2000021,"hashId":"7a81bcbea4e1d685bb439e693838b415","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 6 meses chega ao pronto socorro com 48 mg\/dL de glicemia capilar, sonolenta, p\u00e1lida e sudoreica. Para hipoglicemia, o m\u00e9dico solicita a aplica\u00e7\u00e3o de 2800 mg de glicose por via endovenosa. Temos dispon\u00edvel na unidade ampolas 50%\/10 mL. Qual volume dever\u00e1 ser infundido?<\/p>","resposta":7775994,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 5,3 mL. ","id":7775993,"corpo":"<p> 5,3 mL. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,6 mL. ","id":7775994,"corpo":"<p>5,6 mL. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 5,8 mL. ","id":7775995,"corpo":"<p> 5,8 mL. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 6,4 mL.","id":7775996,"corpo":"<p> 6,4 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"RiopretoPrev","id":4207,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"riopretoprev-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana D\u2019arc \u00e9 servidora p\u00fablica federal do Banco Central e completou as exig\u00eancias para aposentadoria volunt\u00e1ria estabelecidas na CF de 1988. Se optar por permanecer em atividade, Joana D\u2019arc far\u00e1 jus a um benef\u00edcio, que ser\u00e1 equivalente","provas":[{"id":50763,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"RiopretoPrev","id":4207,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"riopretoprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"riopretoprev-sp-2019-fcc-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"FCC - RiopretoPrev - Agente Previdenci\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 18:42:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1532837,"hashId":"4279b8b2404b84adc0d0940723c2784b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana D\u2019arc \u00e9 servidora p\u00fablica federal do Banco Central e completou as exig\u00eancias para aposentadoria volunt\u00e1ria estabelecidas na CF de 1988. Se optar por permanecer em atividade, Joana D\u2019arc far\u00e1 jus a um benef\u00edcio, que ser\u00e1 equivalente<\/p>","resposta":5730586,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 completar as exig\u00eancias para aposentadoria compuls\u00f3ria.","id":5730586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 completar as exig\u00eancias para aposentadoria compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a 70% do valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 completar as exig\u00eancias para aposentadoria compuls\u00f3ria.","id":5730587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a 70% do valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 completar as exig\u00eancias para aposentadoria compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 completar as exig\u00eancias para aposentadoria compuls\u00f3ria, com reten\u00e7\u00e3o de 11% de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","id":5730588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 completar as exig\u00eancias para aposentadoria compuls\u00f3ria, com reten\u00e7\u00e3o de 11% de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a 70% do valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 completar as exig\u00eancias para aposentadoria compuls\u00f3ria, sem reten\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","id":5730589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a 70% do valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 completar as exig\u00eancias para aposentadoria compuls\u00f3ria, sem reten\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a 80% do valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 completar as exig\u00eancias para aposentadoria compuls\u00f3ria, sem reten\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","id":5730590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a 80% do valor da sua contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria at\u00e9 completar as exig\u00eancias para aposentadoria compuls\u00f3ria, sem reten\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"}],"slug":"direito-previdenciario\/1532837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva","id":12432,"slug":"nutricionista-area-alimentacao-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a RDC n.\u00ba 216\/2004, da ANVISA, sobre Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o, o prazo m\u00e1ximo de consumo de uma sobremesa preparada e conservada sob refrigera\u00e7\u00e3o \u00e0 temperatura de 4\u00baC (quatro graus Celsius), ou inferior, deve ser de:","provas":[{"id":50528,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva","id":12432,"slug":"nutricionista-area-alimentacao-coletiva"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-nutricionista-area-alimentacao-coletiva","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Nutricionista - \u00c1rea Alimenta\u00e7\u00e3o Coletiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 09:54:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1525769,"hashId":"1ec6741d26cd1644e04c3bf397247f65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a RDC n.\u00ba 216\/2004, da ANVISA, sobre Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o, o prazo m\u00e1ximo de consumo de uma sobremesa preparada e conservada sob refrigera\u00e7\u00e3o \u00e0 temperatura de 4\u00baC (quatro graus Celsius), ou inferior, deve ser de:<\/p>","resposta":5699958,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48 horas.","id":5699955,"corpo":"<p>48 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72 horas.","id":5699956,"corpo":"<p>72 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"96 horas.","id":5699957,"corpo":"<p>96 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 horas.","id":5699958,"corpo":"<p>120 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"144 horas.","id":5699959,"corpo":"<p>144 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":"nutricao\/1525769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828,"slug":"analista-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dubet (2004) considera a defini\u00e7\u00e3o do que seja uma escola justa complexa, uma vez que h\u00e1 v\u00e1rias maneiras de definir justi\u00e7a. S\u00e3o reflex\u00f5es do autor sobre o que seja uma escola justa, exceto:","provas":[{"id":49697,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828,"slug":"analista-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-analista-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Analista - \u00c1rea Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 17:03:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1501538,"hashId":"fede361674a83d81bee3de3adca70cec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dubet (2004) considera a defini\u00e7\u00e3o do que seja uma escola justa complexa, uma vez que h\u00e1 v\u00e1rias maneiras de definir justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o reflex\u00f5es do autor sobre o que seja uma escola justa, exceto:<\/p>","resposta":5599574,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o puramente meritocr\u00e1tica da justi\u00e7a escolar enfrenta como uma de suas dificuldades a de que h\u00e1 um peso muito grande das desigualdades sociais nas desigualdades escolares.","id":5599571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o puramente meritocr\u00e1tica da justi\u00e7a escolar enfrenta como uma de suas dificuldades a de que h\u00e1 um peso muito grande das desigualdades sociais nas desigualdades escolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema justo, ou menos injusto, \u00e9 o que assegura aquisi\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias tidas como elementares para os alunos menos bons e menos favorecidos.","id":5599572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema justo, ou menos injusto, \u00e9 o que assegura aquisi\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias tidas como elementares para os alunos menos bons e menos favorecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe a uma escola justa tamb\u00e9m se propor a pensar sobre os efeitos das desigualdades geradas pela escola sobre as desigualdades sociais.","id":5599573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe a uma escola justa tamb\u00e9m se propor a pensar sobre os efeitos das desigualdades geradas pela escola sobre as desigualdades sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O modelo de igualdade de oportunidades meritocr\u00e1tico prev\u00ea, para ser justo, uma oferta escolar perfeitamente igual e objetiva, levando em conta as desigualdades sociais dos alunos.","id":5599574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de igualdade de oportunidades meritocr\u00e1tico prev\u00ea, para ser justo, uma oferta escolar perfeitamente igual e objetiva, levando em conta as desigualdades sociais dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1501538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Ser emp\u00e1tico n\u00e3o \u00e9 um comportamento favor\u00e1vel ao atendimento em servi\u00e7os de sa\u00fade.II. N\u00e3o adquirir a fala ou perder a anteriormente adquirida \u00e9 uma caracter\u00edstica relacionada ao autismo.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72895,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:27:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2217850,"hashId":"e03f0adfdc7b3f38036f17bcb1d76f1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ser emp\u00e1tico n\u00e3o \u00e9 um comportamento favor\u00e1vel ao atendimento em servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o adquirir a fala ou perder a anteriormente adquirida \u00e9 uma caracter\u00edstica relacionada ao autismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8715096,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8715094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8715095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8715096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8715097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2217850","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Nos homens com cancro mole, as feridas aparecem na cabe\u00e7a do p\u00eanis (glande).II. Ter o HIV n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que ter a AIDS. H\u00e1 muitos soropositivos que vivem anos sem apresentar sintomas e sem desenvolver a doen\u00e7a. Mas, ainda assim, podem transmitir o v\u00edrus a outras pessoas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:27:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2217545,"hashId":"1b7c0ebdb0c4363f3d58ce4679162589","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nos homens com cancro mole, as feridas aparecem na cabe\u00e7a do p\u00eanis (glande).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ter o HIV n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que ter a AIDS. H\u00e1 muitos soropositivos que vivem anos sem apresentar sintomas e sem desenvolver a doen\u00e7a. Mas, ainda assim, podem transmitir o v\u00edrus a outras pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8713720,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8713720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8713721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8713722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8713723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/2217545","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"embora o poder pol\u00edtico ainda fosse detido pelos grandes senhores das est\u00e2ncias (4\u00ba par\u00e1grafo)-O sentido e a corre\u00e7\u00e3o do segmento acima estar\u00e3o preservados caso se substituam os elementos sublinhados, respectivamente, por","provas":[{"id":35798,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banrisul-rs-2019-fcc-escriturario","tipo":1,"nome":"FCC - BANRISUL - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 08:38:22","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1042831,"hashId":"dd8056ef09bee4d3bbaa5c74ff83788c","enunciado":"<p><em><u>embora<\/u> o poder pol\u00edtico ainda <u>fosse detido pelos<\/u> grandes senhores das est\u00e2ncias<\/em> (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sentido e a corre\u00e7\u00e3o do segmento acima estar\u00e3o preservados caso se substituam os elementos sublinhados, respectivamente, por<\/p>","resposta":3648976,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"haja vista que \u2212 fosse submetido aos","id":3648975,"corpo":"<p>haja vista que \u2212 fosse submetido aos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conquanto \u2212 estivesse adstrito aos","id":3648976,"corpo":"<p>conquanto \u2212 estivesse adstrito aos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porquanto \u2212 se detivesse nos","id":3648977,"corpo":"<p>porquanto \u2212 se detivesse nos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesmo que \u2212 se circunscrevesse aos","id":3648978,"corpo":"<p>mesmo que \u2212 se circunscrevesse aos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desde que \u2212 se deixasse conter nos","id":3648979,"corpo":"<p>desde que \u2212 se deixasse conter nos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 15, baseie-se no texto abaixo. -Imigra\u00e7\u00f5es no Rio Grande do Sul-Em 1740 chegou \u00e0 regi\u00e3o do atual Rio Grande do Sul o primeiro grupo organizado de povoadores. Portugueses oriundos da ilha dos A\u00e7ores, contavam com o apoio oficial do governo, que pretendia que se instalassem na vasta \u00e1rea onde anteriormente estavam situadas as Miss\u00f5es.A partir da d\u00e9cada de vinte do s\u00e9culo XIX, o governo brasileiro resolveu estimular a vinda de imigrantes europeus, para formar uma camada social de homens livres que tivessem habilita\u00e7\u00e3o profissional e pudessem oferecer ao pa\u00eds os produtos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham que ser importados, ou que eram produzidos em escala m\u00ednima. Os primeiros imigrantes que chegaram foram os alem\u00e3es, em 1824. Eles foram assentados em glebas de terra situadas nas proximidades da capital ga\u00facha. E, em pouco tempo, come\u00e7aram a mudar o perfil da economia do atual estado.Primeiramente, introduziram o artesanato em uma escala que, at\u00e9 ent\u00e3o, nunca fora praticada. Depois, estabeleceram la\u00e7os comerciais com seus pa\u00edses de origem, que terminaram por beneficiar o Rio Grande. Pela primeira vez havia, no pa\u00eds, uma regi\u00e3o em que predominavam os homens livres, que viviam de seu trabalho, e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o do trabalho alheio.As levas de imigrantes se sucederam, e aos poucos transformaram o perfil do Rio Grande. Trouxeram a agricultura de pequena propriedade e o artesanato. Atrav\u00e9s dessas atividades, consolidaram um mercado interno e desenvolveram a camada m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o. E, embora o poder pol\u00edtico ainda fosse detido pelos grandes senhores das est\u00e2ncias e charqueadas, o poder econ\u00f4mico dos imigrantes foi, aos poucos, se consolidando. -(Adaptado de: projetoriograndetche.weebly.com\/imigraccedilatildeo-no-rs.html) ","id":376936,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 15, baseie-se no texto abaixo. <\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Imigra\u00e7\u00f5es no Rio Grande do Sul<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Em 1740 chegou \u00e0 regi\u00e3o do atual Rio Grande do Sul o primeiro grupo organizado de povoadores. Portugueses oriundos da ilha dos A\u00e7ores, contavam com o apoio oficial do governo, que pretendia que se instalassem na vasta \u00e1rea onde anteriormente estavam situadas as Miss\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">A partir da d\u00e9cada de vinte do s\u00e9culo XIX, o governo brasileiro resolveu estimular a vinda de imigrantes europeus, para formar uma camada social de homens livres que tivessem habilita\u00e7\u00e3o profissional e pudessem oferecer ao pa\u00eds os produtos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham que ser importados, ou que eram produzidos em escala m\u00ednima. Os primeiros imigrantes que chegaram foram os alem\u00e3es, em 1824. Eles foram assentados em glebas de terra situadas nas proximidades da capital ga\u00facha. E, em pouco tempo, come\u00e7aram a mudar o perfil da economia do atual estado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Primeiramente, introduziram o artesanato em uma escala que, at\u00e9 ent\u00e3o, nunca fora praticada. Depois, estabeleceram la\u00e7os comerciais com seus pa\u00edses de origem, que terminaram por beneficiar o Rio Grande. Pela primeira vez havia, no pa\u00eds, uma regi\u00e3o em que predominavam os homens livres, que viviam de seu trabalho, e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o do trabalho alheio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">As levas de imigrantes se sucederam, e aos poucos transformaram o perfil do Rio Grande. Trouxeram a agricultura de pequena propriedade e o artesanato. Atrav\u00e9s dessas atividades, consolidaram um mercado interno e desenvolveram a camada m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o. E, embora o poder pol\u00edtico ainda fosse detido pelos grandes senhores das est\u00e2ncias e charqueadas, o poder econ\u00f4mico dos imigrantes foi, aos poucos, se consolidando. <\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">(Adaptado de: <strong>projetoriograndetche.weebly.com\/imigraccedilatildeo-no-rs.html<\/strong>) <\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1042831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. A s\u00edfilis pode ser transmitida para a crian\u00e7a durante a gesta\u00e7\u00e3o ou parto.II. A febre \u00e9 um sintoma da leptospirose.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41748,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 08:38:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1239079,"hashId":"d9b4ee84d01cfbbea0744047376be85a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A s\u00edfilis pode ser transmitida para a crian\u00e7a durante a gesta\u00e7\u00e3o ou parto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A febre \u00e9 um sintoma da leptospirose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4479405,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4479405,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4479406,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4479407,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4479408,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leptospirose","oab":false,"nome":"Leptospirose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413467,"slug":"enfermagem-leptospirose"}],"slug":"enfermagem\/1239079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cardiovers\u00e3o \u00e9 um procedimento realizado para revers\u00e3o de arritmias e \u00e9 indicado em casos de:","provas":[{"id":49485,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Verde","sigla":"Prefeitura","id":4292,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Rio Verde","descricao":"Universidade de Rio Verde","sigla":"UniRV","oab":false,"id":1195,"slug":"unirv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UniRV - Prefeitura - Enfermeiro Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 08:38:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1495647,"hashId":"85d0e4ed2a37161364c3eab23a0ca7e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cardiovers\u00e3o \u00e9 um procedimento realizado para revers\u00e3o de arritmias e \u00e9 indicado em casos de:<\/p>","resposta":5574039,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular sem pulso.","id":5574037,"corpo":"<p>Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular sem pulso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade el\u00e9trica sem pulso e assistolia.","id":5574038,"corpo":"<p>Atividade el\u00e9trica sem pulso e assistolia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o atrial e flutter atrial.","id":5574039,"corpo":"<p>Fibrila\u00e7\u00e3o atrial e flutter atrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taquicardia ventricular sem pulso.","id":5574040,"corpo":"<p>Taquicardia ventricular sem pulso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 42","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o atrial","oab":false,"nome":"Fibrila\u00e7\u00e3o atrial","pai":428398,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428403,"slug":"enfermagem-fibrilacao-atrial"}],"slug":"enfermagem\/1495647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem","id":19720,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria das transfus\u00f5es de sangue s\u00e3o realizadas em ambientes de cuidados agudos. A administra\u00e7\u00e3o de sangue e de hemoderivados requer um conhecimento das t\u00e9cnicas de administra\u00e7\u00e3o corretas e das poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es. Uma das complica\u00e7\u00f5es hemotransfusionais existentes \u00e9 a Les\u00e3o Pulmonar Aguda Relacionada com a Transfus\u00e3o, conhecida como TRALI. A descri\u00e7\u00e3o mais adequada dos sinais e dos sintomas dessa rea\u00e7\u00e3o s\u00e3o","provas":[{"id":45961,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem","id":19720,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro - Unirio","sigla":"Unirio","oab":false,"id":531,"slug":"unirio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-unirio-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unirio - UNIRIO - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 08:38:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1394737,"hashId":"ce8dac68eb079c555605bf64abe69e11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das transfus\u00f5es de sangue s\u00e3o realizadas em ambientes de cuidados agudos. A administra\u00e7\u00e3o de sangue e de hemoderivados requer um conhecimento das t\u00e9cnicas de administra\u00e7\u00e3o corretas e das poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es. Uma das complica\u00e7\u00f5es hemotransfusionais existentes \u00e9 a Les\u00e3o Pulmonar Aguda Relacionada com a Transfus\u00e3o, conhecida como TRALI. A descri\u00e7\u00e3o mais adequada dos sinais e dos sintomas dessa rea\u00e7\u00e3o s\u00e3o<\/p>","resposta":5132404,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o de n\u00edvel de consci\u00eancia e de hipertermia.","id":5132402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o de n\u00edvel de consci\u00eancia e de hipertermia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"urtic\u00e1ria ou prurido generalizado durante a transfus\u00e3o.","id":5132403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">urtic\u00e1ria ou prurido generalizado durante a transfus\u00e3o.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falta de ar aguda, hip\u00f3xia, hipotens\u00e3o, febre e edema pulmonar.","id":5132404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de ar aguda, hip\u00f3xia, hipotens\u00e3o, febre e edema pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"calafrios seguidos de febre que come\u00e7a 2h ap\u00f3s o in\u00edcio da transfus\u00e3o.","id":5132405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">calafrios seguidos de febre que come\u00e7a 2h ap\u00f3s o in\u00edcio da transfus\u00e3o.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"febre, calafrios, dor lombar, n\u00e1useas, press\u00e3o tor\u00e1cica, dispneia e ansiedade.","id":5132406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre, calafrios, dor lombar, n\u00e1useas, press\u00e3o tor\u00e1cica, dispneia e ansiedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419309,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es transfusionais","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es transfusionais","pai":428340,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428375,"slug":"enfermagem-reacoes-transfusionais"}],"slug":"enfermagem\/1394737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cS\u00e3o aquelas cirurgias realizadas em tecidos est\u00e9reis ou pass\u00edveis de descontamina\u00e7\u00e3o, na aus\u00eancia de processo infeccioso e inflamat\u00f3rio local ou falhas t\u00e9cnicas grosseiras, cirurgias eletivas com cicatriza\u00e7\u00e3o de primeira inten\u00e7\u00e3o e sem drenagem aberta\u201d. Qual a classifica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de acordo com o potencial de contamina\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":49634,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 08:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1499281,"hashId":"0016e0db152e386d36aaea7752895818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00e3o aquelas cirurgias realizadas em tecidos est\u00e9reis ou pass\u00edveis de descontamina\u00e7\u00e3o, na aus\u00eancia de processo infeccioso e inflamat\u00f3rio local ou falhas t\u00e9cnicas grosseiras, cirurgias eletivas com cicatriza\u00e7\u00e3o de primeira inten\u00e7\u00e3o e sem drenagem aberta\u201d. Qual a classifica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de acordo com o potencial de contamina\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":5590284,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cirurgia infectada. ","id":5590281,"corpo":"<p>Cirurgia infectada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cirurgia contaminada. ","id":5590282,"corpo":"<p>Cirurgia contaminada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cirurgia potencialmente contaminada. ","id":5590283,"corpo":"<p>Cirurgia potencialmente contaminada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cirurgia limpa. ","id":5590284,"corpo":"<p>Cirurgia limpa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cirurgia potencialmente infectada.","id":5590285,"corpo":"<p>Cirurgia potencialmente infectada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e Tipos de Cirurgia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e Tipos de Cirurgia","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405787,"slug":"enfermagem-classificacao-e-tipos-de-cirurgia"}],"slug":"enfermagem\/1499281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Refere-se \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o dos miomas, EXCETO:","provas":[{"id":73021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:15:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2221366,"hashId":"40b66e05018a81c56908b5e02ca347e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o dos miomas, EXCETO:<\/p>","resposta":8731727,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00edstica","id":8731725,"corpo":"<p>C\u00edstica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mucoide","id":8731726,"corpo":"<p>Mucoide<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recoberta","id":8731727,"corpo":"<p>Recoberta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gordurosa","id":8731728,"corpo":"<p>Gordurosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sarcomatosa","id":8731729,"corpo":"<p>Sarcomatosa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Escala de Glasgow, um paciente com abertura ocular com est\u00edmulo doloroso, resposta verbal com palavras inapropriadas e resposta motora - localiza a dor, ter\u00e1 um escore de:","provas":[{"id":73021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:15:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2221367,"hashId":"06c5f16979ce86d93530bf5b1fbd6dfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Escala de Glasgow, um paciente com abertura ocular com est\u00edmulo doloroso, resposta verbal com palavras inapropriadas e resposta motora - localiza a dor, ter\u00e1 um escore de:<\/p>","resposta":8731732,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14","id":8731730,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":8731731,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":8731732,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7","id":8731733,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":8731734,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Classifica\u00e7\u00e3o de Mallampati, quando h\u00e1 palato mole e base da \u00favula vis\u00edveis tem-se a classe:","provas":[{"id":73021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:15:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2221369,"hashId":"0111c92fe574c5cdda5bb967be9b938c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Classifica\u00e7\u00e3o de Mallampati, quando h\u00e1 palato mole e base da \u00favula vis\u00edveis tem-se a classe:<\/p>","resposta":8731741,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":8731739,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":8731740,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":8731741,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":8731742,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V","id":8731743,"corpo":"<p>V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00e9cnica predominantemente disabsortiva, consiste em um grampeamento vertical do est\u00f4mago, retirando-se o fundo g\u00e1strico; desconex\u00e3o gastroduodenal, seguida de anastomose gastrojejunal, e reconstru\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito com anastomose de al\u00e7a biliar, pr\u00f3ximo ao \u00edleo terminal. O texto refere-se a que t\u00e9cnica mista de tratamento cir\u00fargico da obesidade m\u00f3rbida?","provas":[{"id":73021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ch\u00e3 Grande","sigla":"","id":5495,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cha-grande-pe-2019-idhtec-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Ch\u00e3 Grande - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:15:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2221385,"hashId":"997a4f8a94dc410a474d4251ee17c299","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnica predominantemente disabsortiva, consiste em um grampeamento vertical do est\u00f4mago, retirando-se o fundo g\u00e1strico; desconex\u00e3o gastroduodenal, seguida de anastomose gastrojejunal, e reconstru\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito com anastomose de al\u00e7a biliar, pr\u00f3ximo ao \u00edleo terminal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto refere-se a que t\u00e9cnica mista de tratamento cir\u00fargico da obesidade m\u00f3rbida?<\/p>","resposta":8731817,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fobi-Capella","id":8731816,"corpo":"<p>Fobi-Capella<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marceau","id":8731817,"corpo":"<p>Marceau<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Scopinaro","id":8731818,"corpo":"<p>Scopinaro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mason","id":8731819,"corpo":"<p>Mason<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Schatzki","id":8731820,"corpo":"<p>Schatzki<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292,"slug":"secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tipos de arquivos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46395,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292,"slug":"secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Secret\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 08:29:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1410110,"hashId":"15c6f5ed69a486cadf2193791bc4f766","enunciado":"<p>Sobre os tipos de arquivos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5194944,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os arquivos privados s\u00e3o divididos em: correntes, tempor\u00e1rios e permanentes.","id":5194943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos privados s\u00e3o divididos em: correntes, tempor\u00e1rios e permanentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os arquivos tempor\u00e1rios s\u00e3o um conjunto de documentos oriundos de arquivos correntes que aguardam remo\u00e7\u00e3o para dep\u00f3sitos tempor\u00e1rios.","id":5194944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos tempor\u00e1rios s\u00e3o um conjunto de documentos oriundos de arquivos correntes que aguardam remo\u00e7\u00e3o para dep\u00f3sitos tempor\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquivo permanente \u00e9 um conjunto de documentos atuais, em curso, que s\u00e3o objeto de consulta e pesquisa frequentes.","id":5194945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivo permanente \u00e9 um conjunto de documentos atuais, em curso, que s\u00e3o objeto de consulta e pesquisa frequentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os arquivos correntes s\u00e3o conjuntos de documentos de valor hist\u00f3rico, cient\u00edfico ou cultural que devem ser preservados indefinidamente.","id":5194946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos correntes s\u00e3o conjuntos de documentos de valor hist\u00f3rico, cient\u00edfico ou cultural que devem ser preservados indefinidamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Arquivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404684,"slug":"arquivologia-classificacao-dos-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1410110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia as afirmativas a seguir: I. O c\u00e2ncer \u00e9 maligno quando n\u00e3o ocorre o crescimento desordenado das c\u00e9lulas. II. Evitar alimentos gordurosos \u00e9 uma forma de prevenir a hipertens\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:30:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2231250,"hashId":"1f8b086aea63335a7c5435e248d99c42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O c\u00e2ncer \u00e9 maligno quando n\u00e3o ocorre o crescimento desordenado das c\u00e9lulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Evitar alimentos gordurosos \u00e9 uma forma de prevenir a hipertens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8773996,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8773994,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8773995,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8773996,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8773997,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos sistemas envolvidos na aquisi\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da linguagem, o Sistema Efetor \u00e9: ","provas":[{"id":46888,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 08:36:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1426440,"hashId":"3690cb8a4f545544a1a7d3816762e1b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos sistemas envolvidos na aquisi\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da linguagem, o Sistema Efetor \u00e9: <\/p>","resposta":5264375,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o motora seja ela na linguagem oral, escrita ou gestual. ","id":5264375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o motora seja ela na linguagem oral, escrita ou gestual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O que codifica a mensagem, armazena dados e funciona como mediador entre o sistema receptor e o preceptor. ","id":5264376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que codifica a mensagem, armazena dados e funciona como mediador entre o sistema receptor e o preceptor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respons\u00e1vel pela entrada de todos os dados necess\u00e1rios a aquisi\u00e7\u00e3o da fala e da linguagem, o qual \u00e9 constitu\u00eddo pelos \u00f3rg\u00e3os sensoriais. ","id":5264377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respons\u00e1vel pela entrada de todos os dados necess\u00e1rios a aquisi\u00e7\u00e3o da fala e da linguagem, o qual \u00e9 constitu\u00eddo pelos \u00f3rg\u00e3os sensoriais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Respons\u00e1vel pela aus\u00eancia de qualquer produ\u00e7\u00e3o motora em uma de suas linguagens.","id":5264378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respons\u00e1vel pela aus\u00eancia de qualquer produ\u00e7\u00e3o motora em uma de suas linguagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1426440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Weber, s\u00e3o caracter\u00edsticas da teoria da burocracia, exceto:","provas":[{"id":38271,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-administrador","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 08:36:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1109791,"hashId":"63963dc6ffcf057b8e1e70cb6ac97415","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Weber, s\u00e3o caracter\u00edsticas da teoria da\r\nburocracia, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":3937334,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rotinas e procedimentos padronizados.","id":3937332,"corpo":"Rotinas e procedimentos padronizados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Car\u00e1ter formal das comunica\u00e7\u00f5es.","id":3937333,"corpo":"Car\u00e1ter formal das comunica\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia \u00e0s mudan\u00e7as.","id":3937334,"corpo":"Resist\u00eancia \u00e0s mudan\u00e7as.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impessoalidade nas rela\u00e7\u00f5es.","id":3937335,"corpo":"Impessoalidade nas rela\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia t\u00e9cnica e meritocracia.","id":3937336,"corpo":"Compet\u00eancia t\u00e9cnica e meritocracia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"}],"slug":"administracao-geral\/1109791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. A ancilostom\u00edase n\u00e3o causa perturba\u00e7\u00f5es intestinais ou c\u00f3licas.II. Ser emp\u00e1tico \u00e9 um comportamento favor\u00e1vel ao atendimento em servi\u00e7os de sa\u00fade.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:24:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2217490,"hashId":"ef854870d02be988ca208b4a1f363695","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ancilostom\u00edase n\u00e3o causa perturba\u00e7\u00f5es intestinais ou c\u00f3licas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.<strong> <\/strong>Ser emp\u00e1tico \u00e9 um comportamento favor\u00e1vel ao atendimento em servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8713502,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8713500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8713501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8713502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8713503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/2217490","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. A ancilostom\u00edase n\u00e3o causa perturba\u00e7\u00f5es intestinais ou c\u00f3licas.II. A obstru\u00e7\u00e3o do cora\u00e7\u00e3o ou obstru\u00e7\u00e3o atrioventricular \u00e9 um tipo de arritmia.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72900,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:18:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2217885,"hashId":"4b854cadd029c7b069ffef62495abfc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ancilostom\u00edase n\u00e3o causa perturba\u00e7\u00f5es intestinais ou c\u00f3licas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A obstru\u00e7\u00e3o do cora\u00e7\u00e3o ou obstru\u00e7\u00e3o atrioventricular \u00e9 um tipo de arritmia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8715236,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8715234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8715235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8715236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8715237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/2217885","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penha","sigla":"Prefeitura","id":4279,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" N\u00c3O \u00e9 considerada uma concep\u00e7\u00e3o de psicologia da aprendizagem e desenvolvimento:","provas":[{"id":49307,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penha","sigla":"Prefeitura","id":4279,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 08:31:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1489702,"hashId":"18893e6809e937e8af108889ec4fa76c","enunciado":"<p> N\u00c3O \u00e9 considerada uma concep\u00e7\u00e3o de psicologia da aprendizagem e desenvolvimento:<\/p>","resposta":5547507,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A Concep\u00e7\u00e3o Construtivista.","id":5547504,"corpo":"<p> A Concep\u00e7\u00e3o Construtivista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Concep\u00e7\u00e3o Walloniana. ","id":5547505,"corpo":"<p>A Concep\u00e7\u00e3o Walloniana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A Concep\u00e7\u00e3o Comportamental. ","id":5547506,"corpo":"<p> A Concep\u00e7\u00e3o Comportamental. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5547507,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405552,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1489702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. O c\u00e2ncer \u00e9 maligno quando n\u00e3o ocorre o crescimento desordenado das c\u00e9lulas.II. A catarata pode ocorrer entre pessoas que trabalham em lugares de altas temperaturas, as quais podem desenvolver a perda do cristalino, ocasionando a cegueira.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72787,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:49:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2235023,"hashId":"55ebd56b43b1a27b6dee031d0cc5f57b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O c\u00e2ncer \u00e9 maligno quando n\u00e3o ocorre o crescimento desordenado das c\u00e9lulas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A catarata pode ocorrer entre pessoas que trabalham em lugares de altas temperaturas, as quais podem desenvolver a perda do cristalino, ocasionando a cegueira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8791550,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8791548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8791549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8791550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8791551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/2235023","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Pessoas que trabalham em lavouras t\u00eam grandes chances de desenvolver o c\u00e2ncer de pele devido \u00e0 excessiva exposi\u00e7\u00e3o ao sol.II. O profissional de sa\u00fade deve atender ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os com educa\u00e7\u00e3o e respeito.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72787,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:49:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2234975,"hashId":"39356d994779517de9d162b18e567cf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pessoas que trabalham em lavouras t\u00eam grandes chances de desenvolver o c\u00e2ncer de pele devido \u00e0 excessiva exposi\u00e7\u00e3o ao sol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O profissional de sa\u00fade deve atender ao usu\u00e1rio dos servi\u00e7os com educa\u00e7\u00e3o e respeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8791313,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8791313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8791314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8791315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8791316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/2234975","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem abaixo:Fonte: https:\/\/thecityfixbrasil.comA imagem acima \u00e9 da cidade de Barcelona, vista de sat\u00e9lite. Ela mostra uma \u00e1rea urbana de configura\u00e7\u00e3o espacial do tipo:","provas":[{"id":76539,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:26:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2313239,"hashId":"6407d425ed638233345fde864753b244","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a imagem abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76539\/questao\/2313239-20221020164617000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: <u>https:\/\/thecityfixbrasil.com<\/u><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imagem acima \u00e9 da cidade de Barcelona, vista de sat\u00e9lite. Ela mostra uma \u00e1rea urbana de configura\u00e7\u00e3o espacial do tipo:<\/p>","resposta":9129450,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irregular.","id":9129447,"corpo":"<p>Irregular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sem padr\u00e3o.","id":9129448,"corpo":"<p>Sem padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Radial.","id":9129449,"corpo":"<p>Radial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tabuleiro de xadrez.","id":9129450,"corpo":"<p>Tabuleiro de xadrez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cidade-jardim.","id":9129451,"corpo":"<p>Cidade-jardim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na primeira fase do desenvolvimento capitalista, denominado Capitalismo Comercial, vigorava a pol\u00edtica-econ\u00f4mica ____________________, em que as principais pot\u00eancias eram ___________________________.Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":76539,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:26:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2313242,"hashId":"aa448760a67a8e8d2ac406ad3f27cef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira fase do desenvolvimento capitalista, denominado Capitalismo Comercial, vigorava a pol\u00edtica-econ\u00f4mica ____________________, em que as principais pot\u00eancias eram ___________________________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":9129462,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mercantilista \u2013 Portugal e Espanha","id":9129462,"corpo":"<p>mercantilista \u2013 Portugal e Espanha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liberal \u2013 Fran\u00e7a e Inglaterra","id":9129463,"corpo":"<p>liberal \u2013 Fran\u00e7a e Inglaterra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neoliberal \u2013 Estados Unidos e Inglaterra","id":9129464,"corpo":"<p>neoliberal \u2013 Estados Unidos e Inglaterra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"monopolista \u2013 Alemanha e Fran\u00e7a","id":9129465,"corpo":"<p>monopolista \u2013 Alemanha e Fran\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"keynesiana \u2013 Estados Unidos e Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica","id":9129466,"corpo":"<p>keynesiana \u2013 Estados Unidos e Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Localizado no nordeste da \u00c1frica, foi o pa\u00eds africano com maior extens\u00e3o territorial at\u00e9 a sua divis\u00e3o em dois Estados independentes, em 2011. Apresenta uma grande faixa des\u00e9rtica, com clima continental tropical, o que dificulta a presen\u00e7a humana nessas \u00e1reas. Apesar disso, tem sido rota de passagem da popula\u00e7\u00e3o de pa\u00edses vizinhos envolvidos em guerras. \u00c9 tamb\u00e9m importante rota africana da peregrina\u00e7\u00e3o mu\u00e7ulmana para Meca e do com\u00e9rcio trans-saariano. Desde a divis\u00e3o do pa\u00eds, persistem as guerras pelas delimita\u00e7\u00f5es de fronteiras e as disputas pelas riquezas naturais do territ\u00f3rio. A que pa\u00eds se refere esse texto?","provas":[{"id":76539,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Borges","sigla":"","id":2096,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-borges-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campos Borges - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:26:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2313250,"hashId":"f4a1ecde69d9dfcc17df30bde172a37c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizado no nordeste da \u00c1frica, foi o pa\u00eds africano com maior extens\u00e3o territorial at\u00e9 a sua divis\u00e3o em dois Estados independentes, em 2011. Apresenta uma grande faixa des\u00e9rtica, com clima continental tropical, o que dificulta a presen\u00e7a humana nessas \u00e1reas. Apesar disso, tem sido rota de passagem da popula\u00e7\u00e3o de pa\u00edses vizinhos envolvidos em guerras. \u00c9 tamb\u00e9m importante rota africana da peregrina\u00e7\u00e3o mu\u00e7ulmana para Meca e do com\u00e9rcio trans-saariano. Desde a divis\u00e3o do pa\u00eds, persistem as guerras pelas delimita\u00e7\u00f5es de fronteiras e as disputas pelas riquezas naturais do territ\u00f3rio. A que pa\u00eds se refere esse texto?<\/p>","resposta":9129502,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sud\u00e3o.","id":9129502,"corpo":"<p>Sud\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arg\u00e9lia.","id":9129503,"corpo":"<p>Arg\u00e9lia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eti\u00f3pia.","id":9129504,"corpo":"<p>Eti\u00f3pia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Egito.","id":9129505,"corpo":"<p>Egito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Som\u00e1lia.","id":9129506,"corpo":"<p>Som\u00e1lia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. O cancro mole pode apresentar sintomas como pequenas e dolorosas feridas com pus nos \u00f3rg\u00e3os genitais.II. O v\u00edrus HIV, dentro do corpo humano, come\u00e7a a atacar o sistema imunol\u00f3gico ligando-se a um componente da membrana dessa c\u00e9lula, o CD4, penetrando no seu interior para se multiplicar.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oliven\u00e7a","sigla":"","id":5453,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-olivenca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olivenca-al-2019-admetec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Oliven\u00e7a - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 08:24:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2217506,"hashId":"1ada783e5de8763d1af6e2e64e8ee6e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O cancro mole pode apresentar sintomas como pequenas e dolorosas feridas com pus nos \u00f3rg\u00e3os genitais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O v\u00edrus HIV, dentro do corpo humano, come\u00e7a a atacar o sistema imunol\u00f3gico ligando-se a um componente da membrana dessa c\u00e9lula, o CD4, penetrando no seu interior para se multiplicar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8713564,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8713564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8713565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8713566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8713567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/2217506","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153,"slug":"engenheiro-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a afirmativa a seguir. O perfil profissiogr\u00e1fico previdenci\u00e1rio (PPP), deve ser emitido com base no laudo t\u00e9cnico de condi\u00e7\u00f5es ambientais do trabalho (LTCAT) e continua sendo exigido das empresas, conforme o Art. 148 da Instru\u00e7\u00e3o Normativa N\u00ba 84 e pelo _______. Assinale a alternativa que completa corretamente essa afirmativa.","provas":[{"id":49713,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153,"slug":"engenheiro-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 09:19:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1502011,"hashId":"f8503e0ead90a08f8a087d79789d35a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O perfil profissiogr\u00e1fico previdenci\u00e1rio (PPP), deve ser emitido com base no laudo t\u00e9cnico de condi\u00e7\u00f5es ambientais do trabalho (LTCAT) e continua sendo exigido das empresas, conforme o Art. 148 da Instru\u00e7\u00e3o Normativa N\u00ba 84 e pelo _______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente essa afirmativa.<\/p>","resposta":5601559,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PCMSO","id":5601559,"corpo":"<p>PCMSO<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PGR","id":5601560,"corpo":"<p>PGR<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PPRA","id":5601561,"corpo":"<p>PPRA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SESMT","id":5601562,"corpo":"<p>SESMT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417165,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-inspecao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1502011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A esquistossomose \u00e9 transmitida por via a\u00e9rea, apenas. II. O HIV n\u00e3o \u00e9 transmitido por masturba\u00e7\u00e3o a dois. III. O c\u00e2ncer anal afeta o es\u00f4fago, principalmente. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72767,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:34:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234532,"hashId":"9b2288231e20b5173a8c4e9a270d983f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A esquistossomose \u00e9 transmitida por via a\u00e9rea, apenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O HIV n\u00e3o \u00e9 transmitido por masturba\u00e7\u00e3o a dois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O c\u00e2ncer anal afeta o es\u00f4fago, principalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8789163,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8789161,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8789162,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8789163,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":8789164,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8789165,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a e seus determinantes\/condicionantes.","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a e seus determinantes\/condicionantes.","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428292,"slug":"enfermagem-processo-saude-doenca-e-seus-determinantes-condicionantes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O c\u00e2ncer de boca afeta o sistema nervoso, apenas. II. O HIV n\u00e3o \u00e9 transmitido por sexo, desde que se use corretamente a camisinha. III. A esquistossomose \u00e9 transmitida por cortes com objetos enferrujados, apenas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72767,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:34:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234547,"hashId":"9b9ea0846ec5450f839979fb5c077aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O c\u00e2ncer de boca afeta o sistema nervoso, apenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O HIV n\u00e3o \u00e9 transmitido por sexo, desde que se use corretamente a camisinha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A esquistossomose \u00e9 transmitida por cortes com objetos enferrujados, apenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8789238,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8789236,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8789237,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8789238,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":8789239,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8789240,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 19","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a e seus determinantes\/condicionantes.","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a e seus determinantes\/condicionantes.","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428292,"slug":"enfermagem-processo-saude-doenca-e-seus-determinantes-condicionantes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Cabe ao Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade acompanhar, por meio de visita domiciliar, todas as fam\u00edlias e indiv\u00edduos sob sua responsabilidade na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. II. A Filariose Linf\u00e1tica (Elefant\u00edase) \u00e9 uma doen\u00e7a parasit\u00e1ria cr\u00f4nica. III. Cabe ao Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade orientar as fam\u00edlias quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade dispon\u00edveis na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72767,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:34:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234549,"hashId":"256f8a92536711602c9289703d8cc5d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cabe ao Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade acompanhar, por meio de visita domiciliar, todas as fam\u00edlias e indiv\u00edduos sob sua responsabilidade na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Filariose Linf\u00e1tica (Elefant\u00edase) \u00e9 uma doen\u00e7a parasit\u00e1ria cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cabe ao Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade orientar as fam\u00edlias quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade dispon\u00edveis na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8789250,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8789246,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":8789247,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8789248,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":8789249,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8789250,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 19","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. A Filariose Linf\u00e1tica (Elefant\u00edase) \u00e9 transmitida basicamente pela picada do mosquito Culex quiquefasciatus (pernilongo ou muri\u00e7oca) infectado com larvas do parasita.II. Cabe ao Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade desenvolver atividades de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.III. Aperta a m\u00e3o ou abra\u00e7ar um indiv\u00edduo infectado \u00e9 uma conduta que n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 transmiss\u00e3o do HIV.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72767,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneiros","sigla":"","id":5451,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-carneiros-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneiros-al-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Carneiros - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:34:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2234550,"hashId":"7a94dde4175ebc0990a888997c63c39e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Filariose Linf\u00e1tica (Elefant\u00edase) \u00e9 transmitida basicamente pela picada do mosquito Culex quiquefasciatus (pernilongo ou muri\u00e7oca) infectado com larvas do parasita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cabe ao Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade desenvolver atividades de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aperta a m\u00e3o ou abra\u00e7ar um indiv\u00edduo infectado \u00e9 uma conduta que n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 transmiss\u00e3o do HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8789255,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8789251,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8789252,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8789253,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":8789254,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8789255,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 19","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":6211,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 Carlos estava em discuss\u00e3o com sua esposa Vera sobre a possibilidade ou n\u00e3o de interfer\u00eancia na comunh\u00e3o de vida institu\u00edda pela fam\u00edlia de acordo com o C\u00f3digo Civil. Jos\u00e9 Carlos dizia que \u00e9 defeso a qualquer pessoa, de direito p\u00fablico ou privado, interferir na comunh\u00e3o de vida institu\u00edda pela fam\u00edlia, enquanto que Vera dizia que na verdade seria permitido a qualquer pessoa, de direito p\u00fablico ou privado, interferir na comunh\u00e3o de vida institu\u00edda pela fam\u00edlia. Sobre a situa\u00e7\u00e3o apresentada, assinale a alternativa correta com base no C\u00f3digo Civil:","provas":[{"id":90274,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":6211,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2019-abcp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"ABCP - C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 10:16:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583480,"hashId":"5c13984c66adad1e5f979a7bd99d7725","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Carlos estava em discuss\u00e3o com sua esposa Vera sobre a possibilidade ou n\u00e3o de interfer\u00eancia na comunh\u00e3o de vida institu\u00edda pela fam\u00edlia de acordo com o C\u00f3digo Civil. Jos\u00e9 Carlos dizia que \u00e9 defeso a qualquer pessoa, de direito p\u00fablico ou privado, interferir na comunh\u00e3o de vida institu\u00edda pela fam\u00edlia, enquanto que Vera dizia que na verdade seria permitido a qualquer pessoa, de direito p\u00fablico ou privado, interferir na comunh\u00e3o de vida institu\u00edda pela fam\u00edlia. Sobre a situa\u00e7\u00e3o apresentada, assinale a alternativa correta com base no C\u00f3digo Civil:<\/p>","resposta":10303876,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o equivocados.","id":10303873,"corpo":"<p>Ambos est\u00e3o equivocados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambos t\u00eam raz\u00e3o.","id":10303874,"corpo":"<p>Ambos t\u00eam raz\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vera tem raz\u00e3o.","id":10303875,"corpo":"<p>Vera tem raz\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Carlos tem raz\u00e3o.","id":10303876,"corpo":"<p>Jos\u00e9 Carlos tem raz\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","oab":true,"nome":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","pai":425034,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406114,"slug":"direito-civil-casamento-art-1-511-ao-1-582"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edba do Sul","sigla":"","id":2560,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das obriga\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":74946,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edba do Sul","sigla":"","id":2560,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraiba-do-sul-rj-2019-pro-municipio-advogado","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Para\u00edba do Sul - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 10:18:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2262973,"hashId":"7fb940305f4909226be3a031906360f2","enunciado":"<p>A respeito das obriga\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8909589,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pagamento feito a um dos credores extingue totalmente a d\u00edvida;","id":8909587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento feito a um dos credores extingue totalmente a d\u00edvida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A solidariedade \u00e9 presumida;","id":8909588,"corpo":"<p>A solidariedade \u00e9 presumida;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada um dos credores solid\u00e1rios tem direito a exigir do devedor o cumprimento da presta\u00e7\u00e3o por inteiro;","id":8909589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um dos credores solid\u00e1rios tem direito a exigir do devedor o cumprimento da presta\u00e7\u00e3o por inteiro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O julgamento contr\u00e1rio a um dos credores atinge os demais.","id":8909590,"corpo":"<p>O julgamento contr\u00e1rio a um dos credores atinge os demais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias (Art. 264 ao 285)","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00f5es Solid\u00e1rias (Art. 264 ao 285)","pai":405915,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405921,"slug":"direito-civil-obrigacoes-solidarias-art-264-ao-285"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":6211,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o e Gabriel, irm\u00e3os com 24 e 29 anos respectivamente, resolveram tratar sobre a heran\u00e7a que seus pais Jo\u00e3o e Rosana deixariam ap\u00f3s a morte. Sendo certo que os pais est\u00e3o vivos, Jo\u00e3o e Gabriel gostariam de antecipar a partilha da heran\u00e7a em contrato previamente estipulado. De acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro \u00e9 certo dizer que:","provas":[{"id":90274,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":6211,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2019-abcp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"ABCP - C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 10:14:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583474,"hashId":"0945fe85f0d385b9b724b49e3ad8f10a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o e Gabriel, irm\u00e3os com 24 e 29 anos respectivamente, resolveram tratar sobre a heran\u00e7a que seus pais Jo\u00e3o e Rosana deixariam ap\u00f3s a morte. Sendo certo que os pais est\u00e3o vivos, Jo\u00e3o e Gabriel gostariam de antecipar a partilha da heran\u00e7a em contrato previamente estipulado. De acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro \u00e9 certo dizer que:<\/p>","resposta":10303847,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser objeto de contrato a heran\u00e7a de pessoa viva.","id":10303846,"corpo":"<p>Deve ser objeto de contrato a heran\u00e7a de pessoa viva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser objeto de contrato a heran\u00e7a de pessoa viva.","id":10303847,"corpo":"<p>N\u00e3o pode ser objeto de contrato a heran\u00e7a de pessoa viva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inexiste disposi\u00e7\u00e3o legal sobre a celebra\u00e7\u00e3o de contrato de heran\u00e7a de pessoa viva.","id":10303848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inexiste disposi\u00e7\u00e3o legal sobre a celebra\u00e7\u00e3o de contrato de heran\u00e7a de pessoa viva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode, mas n\u00e3o deve ser objeto de contrato a heran\u00e7a de pessoa viva.","id":10303849,"corpo":"<p>Pode, mas n\u00e3o deve ser objeto de contrato a heran\u00e7a de pessoa viva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Heran\u00e7a","oab":true,"nome":"Heran\u00e7a","pai":406168,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406170,"slug":"direito-civil-heranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":18423,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os travess\u00f5es empregados no segundo e no d\u00e9cimo terceiro par\u00e1grafo marcam trechos em que o autor, respectivamente:","provas":[{"id":43467,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - 2019"},{"id":43482,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":43486,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":18423,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":43487,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":43489,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":43491,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-historia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":43494,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":43493,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 10:32:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1301564,"hashId":"7e5b541b1c5fd2a208fa07509887d6dc","enunciado":"<p align=justify>Os travess\u00f5es empregados no segundo e no d\u00e9cimo\r\nterceiro par\u00e1grafo marcam trechos em que o autor,\r\nrespectivamente:<\/p>","resposta":4743887,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revela um anseio de cunho pessoal; exp\u00f5e a causa a que se refere o pronome \u201cisso\u201d.","id":4743884,"corpo":"<p align=justify>revela um anseio de cunho pessoal; exp\u00f5e a causa a\r\nque se refere o pronome \u201cisso\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confere a opini\u00e3o dos leitores sobre o assunto; especifica o tempo cronol\u00f3gico sinalizado pelo pronome \u201cisso\u201d.","id":4743885,"corpo":"<p align=justify>confere a opini\u00e3o dos leitores sobre o assunto; especifica\r\no tempo cronol\u00f3gico sinalizado pelo pronome\r\n\u201cisso\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exp\u00f5e sua convic\u00e7\u00e3o nas conquistas cient\u00edficas; define a ideia veiculada pelo pronome \u201cisso\u201d.","id":4743886,"corpo":"<p align=justify>exp\u00f5e sua convic\u00e7\u00e3o nas conquistas cient\u00edficas; define\r\na ideia veiculada pelo pronome \u201cisso\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expressa um ponto de vista sobre a sociedade atual; explicita a ideia a que o pronome \u201cisso\u201d faz alus\u00e3o.","id":4743887,"corpo":"<p align=justify>expressa um ponto de vista sobre a sociedade atual;\r\nexplicita a ideia a que o pronome \u201cisso\u201d faz alus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"critica a busca desmedida pela juventude eterna; retifica ideia retomada pelo pronome \u201cisso\u201d.","id":4743888,"corpo":"<p align=justify>critica a busca desmedida pela juventude eterna; retifica\r\nideia retomada pelo pronome \u201cisso\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. Os imortais De vez em quando, ao olhar para o meu filho \u2013 de tr\u00eas anos, quase quatro \u2013 pergunto retoricamente qual ser\u00e1 a longevidade dele. Nascido em 2015, ele pode conhecer o pr\u00f3ximo s\u00e9culo. Mas se a medicina conseguir conquistar o envelhecimento e a morte \u2013 n\u00e3o \u00e9 esse o santo graal do momento? \u2013 ser\u00e1 que ele vai conhecer o novo mil\u00eanio? Esse pensamento ganhou forma com um ensaio primoroso de Regina Rini, no \u201cTimes Literary Supplement\u201d. Escreve a autora: em 1900, um cidad\u00e3o americano tinha uma m\u00e9dia de vida de 47 anos. Em 1950, a meta j\u00e1 estava nos 68. Em 2057, \u00e9 poss\u00edvel que o limite seja os 100. Agora, imagine o seguinte, caro leitor: a ci\u00eancia anuncia, ainda durante as nossas vidas, que o envelhecimento e a doen\u00e7a ser\u00e3o revertidos em 2119. Sim, esse ano j\u00e1 ser\u00e1 demasiado tarde para n\u00f3s. Ali\u00e1s, ser\u00e1 demasiado tarde at\u00e9 para os nossos filhos. Mas n\u00e3o ser\u00e1 para os nossos netos. Com essa data imagin\u00e1ria, n\u00f3s seremos os \u00faltimos mortais a partilhar a Terra com os primeiros imortais. Que tipo de conviv\u00eancia teremos com eles? Haver\u00e1 inveja? Sofrimento? Desespero ante o nosso (injusto) destino? O ensaio de Rini \u00e9 um elegante exerc\u00edcio de especula\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica. E a autora termina a sua indaga\u00e7\u00e3o com um pensamento consolador: se as nossas vidas se justificam pelo legado que deixamos aos outros, ent\u00e3o devemos olhar para os primeiros imortais como os felizes deposit\u00e1rios desse hist\u00f3rico legado. N\u00f3s seremos o \u00faltimo elo entre a humanidade perec\u00edvel e a humanidade eterna. A p\u00e1ginas tantas, Rini cita um dos meus filmes favoritos: \u201cFeiti\u00e7o do Tempo\u201d, uma com\u00e9dia com Bill Murray. No filme, Murray est\u00e1 preso no tempo, condenado a viver o mesmo dia todos os dias. Para Rini, o filme \u00e9 uma boa met\u00e1fora sobre o t\u00e9dio que pode acometer os imortais e para o qual v\u00e1rios fil\u00f3sofos j\u00e1 nos alertaram: quando estamos condenados a viver eternamente, deixamos de ter urg\u00eancia para fazer alguma coisa. Mas existe uma outra dimens\u00e3o do filme que a autora ignorou: o personagem de Bill Murray s\u00f3 consegue seguir em frente quando encontra um m\u00ednimo de sentido para a sua exist\u00eancia. E esse sentido n\u00e3o est\u00e1 no hipot\u00e9tico legado que deixar\u00e1 para os vindouros. Est\u00e1 na forma como vive o seu presente. Quando isso acontece \u2013 quando o personagem encontra um prop\u00f3sito para si pr\u00f3prio e na rela\u00e7\u00e3o com os outros \u2013 ele consegue finalmente quebrar o feiti\u00e7o e despertar na manh\u00e3 seguinte. Como diria o neurocientista Viktor Frankl, de que vale ter uma vida de eternidade quando n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es para viv\u00ea-la? Da pr\u00f3xima vez que olhar para o meu filho, vou desejar-lhe uma vida longa, sem d\u00favida. Desde que essa vida seja dotada de sentido. (Jo\u00e3o Pereira Coutinho. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/joaopereiracoutinho\/ 2019\/05\/os-imortais.shtml. Publicado em 15.05.2019. Adaptado)","id":408127,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.<\/p><p align=\"center\">\r\nOs imortais\r\n<\/p><p align=\"justify\">      De vez em quando, ao olhar para o meu filho \u2013 de tr\u00eas\r\nanos, quase quatro \u2013 pergunto retoricamente qual ser\u00e1 a\r\nlongevidade dele.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Nascido em 2015, ele pode conhecer o pr\u00f3ximo s\u00e9culo.\r\nMas se a medicina conseguir conquistar o envelhecimento e\r\na morte \u2013 n\u00e3o \u00e9 esse o santo graal do momento? \u2013 ser\u00e1 que\r\nele vai conhecer o novo mil\u00eanio?<\/p><p align=\"justify\">     \r\nEsse pensamento ganhou forma com um ensaio\r\nprimoroso de Regina Rini, no \u201cTimes Literary Supplement\u201d. <br><\/p><p align=\"justify\">     Escreve a autora: em 1900, um cidad\u00e3o americano tinha\r\numa m\u00e9dia de vida de 47 anos. Em 1950, a meta j\u00e1 estava\r\nnos 68. Em 2057, \u00e9 poss\u00edvel que o limite seja os 100.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Agora, imagine o seguinte, caro leitor: a ci\u00eancia anuncia,\r\nainda durante as nossas vidas, que o envelhecimento e a\r\ndoen\u00e7a ser\u00e3o revertidos em 2119. <br><\/p><p align=\"justify\">     Sim, esse ano j\u00e1 ser\u00e1 demasiado tarde para n\u00f3s. Ali\u00e1s,\r\nser\u00e1 demasiado tarde at\u00e9 para os nossos filhos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Mas n\u00e3o ser\u00e1 para os nossos netos. Com essa data\r\nimagin\u00e1ria, n\u00f3s seremos os \u00faltimos mortais a partilhar a Terra\r\ncom os primeiros imortais. Que tipo de conviv\u00eancia teremos\r\ncom eles? Haver\u00e1 inveja? Sofrimento? Desespero ante o\r\nnosso (injusto) destino?<\/p><p align=\"justify\">   \r\nO ensaio de Rini \u00e9 um elegante exerc\u00edcio de especula\u00e7\u00e3o\r\nfilos\u00f3fica. E a autora termina a sua indaga\u00e7\u00e3o com um\r\npensamento consolador: se as nossas vidas se justificam pelo\r\nlegado que deixamos aos outros, ent\u00e3o devemos olhar para os\r\nprimeiros imortais como os felizes deposit\u00e1rios desse hist\u00f3rico\r\nlegado.<\/p><p align=\"justify\">     \r\nN\u00f3s seremos o \u00faltimo elo entre a humanidade perec\u00edvel\r\ne a humanidade eterna.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    A p\u00e1ginas tantas, Rini cita um dos meus filmes favoritos:\r\n\u201cFeiti\u00e7o do Tempo\u201d, uma com\u00e9dia com Bill Murray. No filme,\r\nMurray est\u00e1 preso no tempo, condenado a viver o mesmo dia\r\ntodos os dias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Para Rini, o filme \u00e9 uma boa met\u00e1fora sobre o t\u00e9dio que\r\npode acometer os imortais e para o qual v\u00e1rios fil\u00f3sofos j\u00e1 nos\r\nalertaram: quando estamos condenados a viver eternamente,\r\ndeixamos de ter urg\u00eancia para fazer alguma coisa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Mas existe uma outra dimens\u00e3o do filme que a autora\r\nignorou: o personagem de Bill Murray s\u00f3 consegue seguir\r\nem frente quando encontra um m\u00ednimo de sentido para a sua\r\nexist\u00eancia.<\/p><p align=\"justify\">     \r\nE esse sentido n\u00e3o est\u00e1 no hipot\u00e9tico legado que deixar\u00e1\r\npara os vindouros. Est\u00e1 na forma como vive o seu presente.\r\nQuando isso acontece \u2013 quando o personagem encontra um\r\nprop\u00f3sito para si pr\u00f3prio e na rela\u00e7\u00e3o com os outros \u2013 ele\r\nconsegue finalmente quebrar o feiti\u00e7o e despertar na manh\u00e3\r\nseguinte. Como diria o neurocientista Viktor Frankl, de que vale\r\nter uma vida de eternidade quando n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es para viv\u00ea-la?\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Da pr\u00f3xima vez que olhar para o meu filho, vou desejar-lhe\r\numa vida longa, sem d\u00favida. Desde que essa vida seja dotada\r\nde sentido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Jo\u00e3o Pereira Coutinho. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/joaopereiracoutinho\/\r\n2019\/05\/os-imortais.shtml. Publicado em 15.05.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00eanteses","oab":false,"nome":"Par\u00eanteses","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403673,"slug":"lingua-portuguesa-parenteses"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1301564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra o patrim\u00f4nio, julgue os itens que se seguem, com base no entendimento jurisprudencial. I A exist\u00eancia de sistema de vigil\u00e2ncia por monitoramento, por impossibilitar a consuma\u00e7\u00e3o do delito de furto, \u00e9 suficiente para tornar imposs\u00edvel a configura\u00e7\u00e3o desse tipo de crime. II A presen\u00e7a de circunst\u00e2ncia qualificadora de natureza objetiva ou subjetiva no delito de furto n\u00e3o afasta a possibilidade de reconhecimento do privil\u00e9gio, se estiverem presentes a primariedade do agente e o pequeno valor da res furtiva. III Constatada a utiliza\u00e7\u00e3o de arma de fogo desmuniciada na perpetra\u00e7\u00e3o de delito de roubo, n\u00e3o se aplica a circunst\u00e2ncia majorante relacionada ao emprego de arma de fogo. IV No delito de estelionato na modalidade fraude mediante o pagamento em cheque, a realiza\u00e7\u00e3o do pagamento do valor relativo ao t\u00edtulo at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia impede o prosseguimento da a\u00e7\u00e3o penal. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":35020,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 10:27:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1032599,"hashId":"1610974ec25f294307f3739bb2d88de8","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra o patrim\u00f4nio, julgue os itens\r\nque se seguem, com base no entendimento jurisprudencial.\r\n<\/p><p>I A exist\u00eancia de sistema de vigil\u00e2ncia por monitoramento,\r\npor impossibilitar a consuma\u00e7\u00e3o do delito de furto, \u00e9 suficiente\r\npara tornar imposs\u00edvel a configura\u00e7\u00e3o desse tipo de crime.\r\n<\/p><p>II A presen\u00e7a de circunst\u00e2ncia qualificadora de natureza\r\nobjetiva ou subjetiva no delito de furto n\u00e3o afasta\r\na possibilidade de reconhecimento do privil\u00e9gio, se estiverem\r\npresentes a primariedade do agente e o pequeno valor da\r\nres furtiva.\r\n<\/p><p>III Constatada a utiliza\u00e7\u00e3o de arma de fogo desmuniciada na\r\nperpetra\u00e7\u00e3o de delito de roubo, n\u00e3o se aplica a circunst\u00e2ncia\r\nmajorante relacionada ao emprego de arma de fogo.\r\n<\/p><p>IV No delito de estelionato na modalidade fraude mediante\r\no pagamento em cheque, a realiza\u00e7\u00e3o do pagamento do valor\r\nrelativo ao t\u00edtulo at\u00e9 o recebimento da den\u00fancia impede\r\no prosseguimento da a\u00e7\u00e3o penal.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":3612960,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3612958,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3612959,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3612960,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3612961,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3612962,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375193,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo","oab":true,"nome":"Roubo","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406362,"slug":"direito-penal-roubo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estelionato e outras fraudes","oab":true,"nome":"Estelionato e outras fraudes","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406370,"slug":"direito-penal-estelionato-e-outras-fraudes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo circunstanciado ou majorado","oab":false,"nome":"Roubo circunstanciado ou majorado","pai":406362,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413952,"slug":"direito-penal-roubo-circunstanciado-ou-majorado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fraude no pagamento por meio de cheque","oab":false,"nome":"Fraude no pagamento por meio de cheque","pai":406370,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413975,"slug":"direito-penal-fraude-no-pagamento-por-meio-de-cheque"}],"slug":"direito-penal\/1032599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 Robalo armou-se de uma faca e, como faz sempre, adentrou uma van do transporte alternativo, onde estavam quatro pessoas. O assaltante anunciou o roubo e, brandindo a arma branca, determinou que todos os ocupantes do ve\u00edculo lhe entregassem seus pertences. Assim, todos obedeceram e entregaram seus celulares e rel\u00f3gios para Jos\u00e9 Robalo. Antes mesmo de sair da van, agentes da lei em uma viatura da Pol\u00edcia Militar, que passavam por perto, visualizaram a conduta do assaltante, que notou a aproxima\u00e7\u00e3o policial e deixou o local em desabalada carreira, abandonando os pertentes poucos metros da van. Jos\u00e9 Robalo foi preso em seguida pelos policiais. Considerando o disposto no C\u00f3digo Penal, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":44807,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-6","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 10:42:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1356802,"hashId":"b6ed89599a028a21be41ee8d1d80b224","enunciado":"<p align=justify>Jos\u00e9 Robalo armou-se de uma faca e, como faz sempre, adentrou uma van do transporte alternativo, onde estavam quatro pessoas. O assaltante anunciou o roubo e, brandindo a arma branca, determinou que todos os ocupantes do ve\u00edculo lhe entregassem seus pertences. Assim, todos obedeceram e entregaram seus celulares e rel\u00f3gios para Jos\u00e9 Robalo. Antes mesmo de sair da van, agentes da lei em uma viatura da Pol\u00edcia Militar, que passavam por perto, visualizaram a conduta do assaltante, que notou a aproxima\u00e7\u00e3o policial e deixou o local em desabalada carreira, abandonando os pertentes poucos metros da van. Jos\u00e9 Robalo foi preso em seguida pelos policiais. Considerando o disposto no C\u00f3digo Penal, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4973643,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Robalo dever\u00e1 responder por um \u00fanico crime de roubo consumado, com pena aumentada pelo uso de arma branca. Na fase do artigo 59, do C\u00f3digo Penal, dever\u00e1 o magistrado aumentar a pena, distanciando-a do m\u00ednimo, em face da quantidade de pessoas que foram vitimadas.","id":4973641,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 Robalo dever\u00e1 responder por um \u00fanico crime de roubo consumado, com pena aumentada pelo uso de arma branca. Na fase do artigo 59, do C\u00f3digo Penal, dever\u00e1 o magistrado aumentar a pena, distanciando-a do m\u00ednimo, em face da quantidade de pessoas que foram vitimadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor dever\u00e1 responder por quatro crimes de roubo tentado em concurso formal, j\u00e1 que foi impedido de consumar o crime pela Pol\u00edcia Militar, raz\u00e3o alheia \u00e0 sua vontade.","id":4973642,"corpo":"<p align=justify>O autor dever\u00e1 responder por quatro crimes de roubo tentado em concurso formal, j\u00e1 que foi impedido de consumar o crime pela Pol\u00edcia Militar, raz\u00e3o alheia \u00e0 sua vontade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Robalo dever\u00e1 responder por quatro crimes de roubo consumado, em concurso formal de infra\u00e7\u00f5es penais.","id":4973643,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 Robalo dever\u00e1 responder por quatro crimes de roubo consumado, em concurso formal de infra\u00e7\u00f5es penais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Robalo responder\u00e1 por quatro crimes de roubo tentado em continuidade delitiva, j\u00e1 que as infra\u00e7\u00f5es foram praticadas em sequ\u00eancia. A pr\u00e1tica de dois ou mais crimes da mesma esp\u00e9cie, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es de tempo, lugar, maneira de execu\u00e7\u00e3o e outras semelhantes, implica na ado\u00e7\u00e3o da continuidade de delitos.","id":4973644,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 Robalo responder\u00e1 por quatro crimes de roubo tentado em continuidade delitiva, j\u00e1 que as infra\u00e7\u00f5es foram praticadas em sequ\u00eancia. A pr\u00e1tica de dois ou mais crimes da mesma esp\u00e9cie, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es de tempo, lugar, maneira de execu\u00e7\u00e3o e outras semelhantes, implica na ado\u00e7\u00e3o da continuidade de delitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Concurso de Crimes","oab":true,"nome":"Do Concurso de Crimes","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406279,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-crimes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso Formal","oab":true,"nome":"Concurso Formal","pai":406279,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406281,"slug":"direito-penal-concurso-formal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo","oab":true,"nome":"Roubo","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406362,"slug":"direito-penal-roubo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homog\u00eaneo","oab":false,"nome":"Homog\u00eaneo","pai":406281,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413864,"slug":"direito-penal-homogeneo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo circunstanciado ou majorado","oab":false,"nome":"Roubo circunstanciado ou majorado","pai":406362,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413952,"slug":"direito-penal-roubo-circunstanciado-ou-majorado"}],"slug":"direito-penal\/1356802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Eletricista","id":17185,"slug":"analista-de-fiscalizacao-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A NR 10 estabelece que todo contrato para execu\u00e7\u00e3o de obras ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais de engenharia estar\u00e1 sujeito \u00e0 ART, que dever\u00e1 ser efetuada, pelo profissional ou pela empresa, no Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia.","provas":[{"id":38663,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Eletricista","id":17185,"slug":"analista-de-fiscalizacao-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 10:41:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1128123,"hashId":"61b1b9abf585fa1bd6c0964b83479d6b","enunciado":"<p align=justify>A NR 10 estabelece que todo contrato para execu\u00e7\u00e3o\r\nde obras ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais\r\nde engenharia estar\u00e1 sujeito \u00e0 ART, que dever\u00e1 ser\r\nefetuada, pelo profissional ou pela empresa, no\r\nConselho Regional de Engenharia, Arquitetura e\r\nAgronomia.<\/p>","resposta":4010601,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4010600,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4010601,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A NR 10 do MTE estabelece os requisitos e as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de controle e sistemas preventivos, de forma a garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores que, direta ou indiretamente, interajam em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e servi\u00e7os com eletricidade. Quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dessa Norma, julgue os itens de 115 a 120.","id":388675,"enunciado":"<p align=justify>A NR 10 do MTE estabelece os requisitos e as condi\u00e7\u00f5es\r\nm\u00ednimas para a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de controle e\r\nsistemas preventivos, de forma a garantir a seguran\u00e7a e a\r\nsa\u00fade dos trabalhadores que, direta ou indiretamente,\r\ninterajam em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e servi\u00e7os com\r\neletricidade. Quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dessa Norma, julgue os itens\r\nde 115 a 120.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1128123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conchas","sigla":"","id":1956,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-conchas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos contratos (Direito Civil), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 A resolu\u00e7\u00e3o do contrato poder\u00e1 ser evitada se o r\u00e9u oferecer modifica\u00e7\u00e3o equitativa nas condi\u00e7\u00f5es do contrato.II \u2013 O distrato formaliza-se pela mesma forma exigida pelo contrato.III \u2013 A resili\u00e7\u00e3o unilateral de um contrato pode operar-se independentemente de den\u00fancia notificada \u00e0 outra parte, mas somente nas hip\u00f3teses em que a lei expressamente permita tal forma de extin\u00e7\u00e3o dos contratos.","provas":[{"id":73634,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conchas","sigla":"","id":1956,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-conchas-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conchas-sp-2019-metrocapital-procurador-juridico-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Conchas - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 10:53:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2260535,"hashId":"4f89a4909cfaac290f50255c0b20018b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos contratos (Direito Civil), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A resolu\u00e7\u00e3o do contrato poder\u00e1 ser evitada se o r\u00e9u oferecer modifica\u00e7\u00e3o equitativa nas condi\u00e7\u00f5es do contrato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O distrato formaliza-se pela mesma forma exigida pelo contrato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A resili\u00e7\u00e3o unilateral de um contrato pode operar-se independentemente de den\u00fancia notificada \u00e0 outra parte, mas somente nas hip\u00f3teses em que a lei expressamente permita tal forma de extin\u00e7\u00e3o dos contratos.<\/p>","resposta":8898722,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8898719,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8898720,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8898721,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8898722,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8898723,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Extin\u00e7\u00e3o do Contrato","oab":true,"nome":"Da Extin\u00e7\u00e3o do Contrato","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405960,"slug":"direito-civil-da-extincao-do-contrato"}],"slug":"direito-civil\/2260535","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compra e venda civil pode ser classificada como contrato:","provas":[{"id":72703,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2019-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 10:54:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2214380,"hashId":"f46c890d6ba1cbd042cc170e3f34a215","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compra e venda civil pode ser classificada como contrato:<\/p>","resposta":8699766,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unilateral e real.","id":8699764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unilateral e real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unilateral e consensual.","id":8699765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unilateral e consensual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bilateral e consensual.","id":8699766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bilateral e consensual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aleat\u00f3rio.","id":8699767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aleat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bilateral e formal.","id":8699768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bilateral e formal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","oab":true,"nome":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405965,"slug":"direito-civil-compra-e-venda-art-481-ao-532"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Editor de Imagem","id":12492,"slug":"editor-de-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a resolu\u00e7\u00e3o da imagem de v\u00eddeo, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":60399,"cargo":{"descricao":"Editor de Imagem","id":12492,"slug":"editor-de-imagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-editor-de-imagem","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Editor de Imagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 16:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1828434,"hashId":"475a0ea231501661e79c711fc64dc5e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a resolu\u00e7\u00e3o da imagem de v\u00eddeo, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":7013891,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ser\u00e1 maior quanto mais linhas de varredura houver na pilha vertical, independentemente da quantidade de pixels existentes em cada linha.","id":7013889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ser\u00e1 maior quanto mais linhas de varredura houver na pilha vertical, independentemente da quantidade de pixels existentes em cada linha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 determinada pelo n\u00famero de pixels presentes em cada quadro, independentemente da resolu\u00e7\u00e3o temporal.","id":7013890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 determinada pelo n\u00famero de pixels presentes em cada quadro, independentemente da resolu\u00e7\u00e3o temporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 determinada pelo n\u00famero de pixels presentes em cada quadro e pela quantidade de quadros vis\u00edveis por segundo.","id":7013891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 determinada pelo n\u00famero de pixels presentes em cada quadro e pela quantidade de quadros vis\u00edveis por segundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ser\u00e1 maior quanto maior o numero de pixels, em cada linha somente.","id":7013892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ser\u00e1 maior quanto maior o numero de pixels, em cada linha somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edi\u00e7\u00e3o de Imagens","oab":false,"nome":"Edi\u00e7\u00e3o de Imagens","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395343,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edicao-de-imagens"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas alternativas a seguir, as ora\u00e7\u00f5es destacadas expressam a mesma rela\u00e7\u00e3o de sentido, EXCETO em:","provas":[{"id":37050,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Auditor - 2019"},{"id":49172,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-administrador","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Administrador - 2019"},{"id":49181,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Contador - 2019"},{"id":60401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2019"},{"id":60398,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Produtor Cultural - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 16:47:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1054884,"hashId":"af66d070c66c670138ff48329ef1fffb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas alternativas a seguir, as ora\u00e7\u00f5es destacadas expressam a mesma rela\u00e7\u00e3o de sentido, <strong>EXCETO <\/strong>em:<\/p>","resposta":3696490,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alguns alimentos t\u00eam mais calorias do que outros, portanto \u00e9 fundamental a ajuda de um nutricionista ou m\u00e9dico nutr\u00f3logo para orientar as pessoas nas necessidades e escolhas para o seu caso individualmente.","id":3696488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns alimentos t\u00eam mais calorias do que outros, portanto \u00e9 fundamental a ajuda de um nutricionista ou m\u00e9dico nutr\u00f3logo<strong> para orientar as pessoas nas necessidades e escolhas para o seu caso individualmente.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em m\u00e9dia, um adulto necessita de 0,8 g a 1 g de prote\u00edna por quilo de peso, por dia, mas atletas, idosos e gestantes t\u00eam necessidades diferentes, sendo, assim, importante a consulta a um nutricionista para que acertem na sele\u00e7\u00e3o dos alimentos.","id":3696489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em m\u00e9dia, um adulto necessita de 0,8 g a 1 g de prote\u00edna por quilo de peso, por dia, mas atletas, idosos e gestantes t\u00eam necessidades diferentes, sendo, assim, importante a consulta a um nutricionista <strong>para que acertem na sele\u00e7\u00e3o dos alimentos.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As prote\u00ednas vegetais s\u00e3o boas op\u00e7\u00f5es nutricionais para quem quer reduzir o consumo de carnes, porque fornecem os amino\u00e1cidos necess\u00e1rios para o organismo produzir m\u00fasculos, c\u00e9lulas e horm\u00f4nios, enzimas e anticorpos.","id":3696490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas vegetais s\u00e3o boas op\u00e7\u00f5es nutricionais <strong>para quem quer reduzir o consumo de carnes,<\/strong> porque fornecem os amino\u00e1cidos necess\u00e1rios para o organismo produzir m\u00fasculos, c\u00e9lulas e horm\u00f4nios, enzimas e anticorpos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ideal, para as pessoas que praticam esportes, \u00e9 ingerir mais de um tipo de vegetal que possui maior quantidade de prote\u00edna todos os dias para fornecer as quantidades e qualidades adequadas de amino\u00e1cidos.","id":3696491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal, para as pessoas que praticam esportes, \u00e9 ingerir mais de um tipo de vegetal que possui maior quantidade de prote\u00edna todos os dias <strong>para fornecer as quantidades e qualidades adequadas de amino\u00e1cidos.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 11","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1054884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Editor de Imagem","id":12492,"slug":"editor-de-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre o direito de autor: I. N\u00e3o se aplica a obras n\u00e3o registradas nos \u00f3rg\u00e3os competentes. II. Est\u00e1 relacionado a \u201ccria\u00e7\u00f5es do esp\u00edrito, expressas por qualquer meio ou fixadas em qualquer suporte, tang\u00edvel ou intang\u00edvel, conhecido ou que se invente no futuro\u201d. III. Pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira, o diretor \u00e9 o detentor de direitos morais sobre a obra audiovisual. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es):","provas":[{"id":60399,"cargo":{"descricao":"Editor de Imagem","id":12492,"slug":"editor-de-imagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-editor-de-imagem","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Editor de Imagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 16:47:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1828530,"hashId":"b3d5dfcbaa160469b94d57c57951e181","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre o direito de autor: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o se aplica a obras n\u00e3o registradas nos \u00f3rg\u00e3os competentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e1 relacionado a \u201ccria\u00e7\u00f5es do esp\u00edrito, expressas por qualquer meio ou fixadas em qualquer suporte, tang\u00edvel ou intang\u00edvel, conhecido ou que se invente no futuro\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira, o diretor \u00e9 o detentor de direitos morais sobre a obra audiovisual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETA(S)<\/strong> a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es):<\/p>","resposta":7014189,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":7014189,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7014190,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7014191,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7014192,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.610\/1998 - Altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.610\/1998 - Altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396295,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-610-1998-altera-atualiza-e-consolida-a-legislacao-sobre-direitos-autorais-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coes\u00e3o textual resulta de uma rede de rela\u00e7\u00f5es criadas por meio de procedimentos e recursos, tais como a repeti\u00e7\u00e3o, a substitui\u00e7\u00e3o, a sele\u00e7\u00e3o lexical. Nas alternativas a seguir, h\u00e1 exemplos de retomada de elementos por meio da substitui\u00e7\u00e3o lexical, EXCETO em:","provas":[{"id":37050,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-auditor-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Auditor - 2019"},{"id":49172,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-administrador","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Administrador - 2019"},{"id":49181,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Contador - 2019"},{"id":60401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2019"},{"id":60398,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Produtor Cultural - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 16:47:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1054876,"hashId":"92f297bbc7283f2487b6d100a0a24e9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coes\u00e3o textual resulta de uma rede de rela\u00e7\u00f5es criadas por meio de procedimentos e recursos, tais como a repeti\u00e7\u00e3o, a substitui\u00e7\u00e3o, a sele\u00e7\u00e3o lexical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas alternativas a seguir, h\u00e1 exemplos de retomada de elementos por meio da substitui\u00e7\u00e3o lexical, <strong>EXCETO <\/strong>em:<\/p>","resposta":3696457,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[...] Steven Woolf e Laudan Aron consideraram esses \u00f3bitos a \u201cponta do iceberg\u201d de uma crise de sa\u00fade mais abrangente [...]","id":3696456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] Steven Woolf e Laudan Aron consideraram esses \u00f3bitos a \u201cponta do iceberg\u201d de uma crise de sa\u00fade mais abrangente [...]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 1960, eles tinham a expectativa de vida mais alta do mundo.","id":3696457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1960, eles tinham a expectativa de vida mais alta do mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os autores atribuem a esse fen\u00f4meno a maior resili\u00eancia de mulheres e homens negros [...]","id":3696458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os autores atribuem a esse fen\u00f4meno a maior resili\u00eancia de mulheres e homens negros [...]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um painel conjunto do National Research Council e do Institute of Medicine investigou as causas dessa desvantagem crescente.","id":3696459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um painel conjunto do<em> National Research Council e do Institute of Medicine <\/em>investigou as causas dessa desvantagem crescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia este texto e, com base nele, responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 05.Sa\u00fade e dinheiro\tOs norte-americanos perdem qualidade de vida. Com isso, perdem condi\u00e7\u00e3o de viver mais\tDinheiro n\u00e3o traz felicidade, diz o povo. Embora haja controv\u00e9rsias, a julgar pelo exemplo dos Estados Unidos, nem sa\u00fade: pelo segundo ano consecutivo, a expectativa de vida dos americanos diminuiu.\tEm 1960, eles tinham a expectativa de vida mais alta do mundo. Chegava a 2,4 anos a mais do que a m\u00e9dia dos pa\u00edses da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e o Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). Em 1998, sua expectativa de vida ficou para tr\u00e1s da m\u00e9dia da OCDE. Hoje, a diferen\u00e7a j\u00e1 \u00e9 de 1,6 ano.\tUm painel conjunto do National Research Council e do Institute of Medicine investigou as causas dessa desvantagem crescente. A conclus\u00e3o foi a de que a sa\u00fade dos americanos \u00e9 mais pobre em diversos aspectos: obesidade, diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares, ferimentos, homic\u00eddios, complica\u00e7\u00f5es de parto, gravidez na adolesc\u00eancia, consumo de drogas il\u00edcitas e infec\u00e7\u00f5es pelo HIV.\tFicou evidente, tamb\u00e9m, que o estilo de vida \u00e9 menos saud\u00e1vel do que o dos pa\u00edses da OCDE: as cidades privilegiam o autom\u00f3vel, a popula\u00e7\u00e3o costuma ingerir alimentos altamente cal\u00f3ricos, abusar de \u00e1lcool e possuir armas de fogo. Aqueles com renda familiar mais baixa t\u00eam menos suporte social, previdenci\u00e1rio e acesso limitado \u00e0 assist\u00eancia m\u00e9dica.\tAs mortes por overdose aumentam a cada ano. Em 2015, foram 64 mil; neste ano, ser\u00e3o 70 mil, n\u00fameros que ultrapassam o total das mortes de soldados americanos na Guerra do Vietn\u00e3. Numa an\u00e1lise publicada no Bristish Medical Journal, Steven Woolf e Laudan Aron consideraram esses \u00f3bitos a \u201cponta do iceberg\u201d de uma crise de sa\u00fade mais abrangente: a mortalidade associada ao abuso de \u00e1lcool e aos suic\u00eddios, que afeta especialmente os brancos de meia-idade e certas comunidades rurais. As causas estariam ligadas ao colapso das ind\u00fastrias locais, \u00e0 eros\u00e3o dos la\u00e7os comunit\u00e1rios, ao isolamento social, \u00e0 press\u00e3o financeira e \u00e0 consci\u00eancia dos trabalhadores de que perderam o padr\u00e3o de vida que os pais um dia tiveram.\tAo contr\u00e1rio, entre os negros o n\u00famero de suic\u00eddios e de mortes por overdose n\u00e3o aumentou. Os autores atribuem a esse fen\u00f4meno a maior resili\u00eancia de mulheres e homens negros, habituados a enfrentar desvantagens econ\u00f4micas, discrimina\u00e7\u00e3o, preconceito social e mortalidade geral mais elevada.\tDe outro lado, nos \u00faltimos anos, as diferen\u00e7as sociais se acentuaram, a performance escolar piorou, os sal\u00e1rios da classe m\u00e9dia estagnaram e os n\u00edveis de pobreza aumentaram em rela\u00e7\u00e3o aos dos pa\u00edses desenvolvidos. O pa\u00eds \u00e9 rico, mas desigual: os mais pobres t\u00eam dificuldade de acesso a servi\u00e7os sociais, \u00e0 assist\u00eancia m\u00e9dica, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao tratamento de transtornos psiqui\u00e1tricos e depend\u00eancia qu\u00edmica.\tOs Estados Unidos investem em sa\u00fade 17 % de um PIB de 19 trilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, cerca de 3,2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares. \u00c9 mais do que o PIB inteiro do Brasil. Para justificar esse gasto, o americano m\u00e9dio deveria viver 110 anos, pelo menos. Quem nasce em Santa Catarina vive mais.VARELLA, Drauzio. Sa\u00fade e dinheiro. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cartacapital.com.br\/revista\/1024\/saude-e-dinheiro. Acesso em 21 nov.2018. (Adaptado)","id":378929,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia este texto e, com base nele, responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 05.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sa\u00fade e dinheiro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Os norte-americanos perdem qualidade de vida. Com isso, perdem condi\u00e7\u00e3o de viver mais<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDinheiro n\u00e3o traz felicidade, diz o povo. Embora haja controv\u00e9rsias, a julgar pelo exemplo dos Estados Unidos, nem sa\u00fade: pelo segundo ano consecutivo, a expectativa de vida dos americanos diminuiu.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm 1960, eles tinham a expectativa de vida mais alta do mundo. Chegava a 2,4 anos a mais do que a m\u00e9dia dos pa\u00edses da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e o Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). Em 1998, sua expectativa de vida ficou para tr\u00e1s da m\u00e9dia da OCDE. Hoje, a diferen\u00e7a j\u00e1 \u00e9 de 1,6 ano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm painel conjunto do <em>National Research Council <\/em>e do <em>Institute of Medicine<\/em> investigou as causas dessa desvantagem crescente. A conclus\u00e3o foi a de que a sa\u00fade dos americanos \u00e9 mais pobre em diversos aspectos: obesidade, diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares, ferimentos, homic\u00eddios, complica\u00e7\u00f5es de parto, gravidez na adolesc\u00eancia, consumo de drogas il\u00edcitas e infec\u00e7\u00f5es pelo HIV.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFicou evidente, tamb\u00e9m, que o estilo de vida \u00e9 menos saud\u00e1vel do que o dos pa\u00edses da OCDE: as cidades privilegiam o autom\u00f3vel, a popula\u00e7\u00e3o costuma ingerir alimentos altamente cal\u00f3ricos, abusar de \u00e1lcool e possuir armas de fogo. Aqueles com renda familiar mais baixa t\u00eam menos suporte social, previdenci\u00e1rio e acesso limitado \u00e0 assist\u00eancia m\u00e9dica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs mortes por overdose aumentam a cada ano. Em 2015, foram 64 mil; neste ano, ser\u00e3o 70 mil, n\u00fameros que ultrapassam o total das mortes de soldados americanos na Guerra do Vietn\u00e3. Numa an\u00e1lise publicada no <em>Bristish Medical Journal,<\/em> Steven Woolf e Laudan Aron consideraram esses \u00f3bitos a \u201cponta do iceberg\u201d de uma crise de sa\u00fade mais abrangente: a mortalidade associada ao abuso de \u00e1lcool e aos suic\u00eddios, que afeta especialmente os brancos de meia-idade e certas comunidades rurais. As causas estariam ligadas ao colapso das ind\u00fastrias locais, \u00e0 eros\u00e3o dos la\u00e7os comunit\u00e1rios, ao isolamento social, \u00e0 press\u00e3o financeira e \u00e0 consci\u00eancia dos trabalhadores de que perderam o padr\u00e3o de vida que os pais um dia tiveram.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAo contr\u00e1rio, entre os negros o n\u00famero de suic\u00eddios e de mortes por overdose n\u00e3o aumentou. Os autores atribuem a esse fen\u00f4meno a maior resili\u00eancia de mulheres e homens negros, habituados a enfrentar desvantagens econ\u00f4micas, discrimina\u00e7\u00e3o, preconceito social e mortalidade geral mais elevada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe outro lado, nos \u00faltimos anos, as diferen\u00e7as sociais se acentuaram, a performance escolar piorou, os sal\u00e1rios da classe m\u00e9dia estagnaram e os n\u00edveis de pobreza aumentaram em rela\u00e7\u00e3o aos dos pa\u00edses desenvolvidos. O pa\u00eds \u00e9 rico, mas desigual: os mais pobres t\u00eam dificuldade de acesso a servi\u00e7os sociais, \u00e0 assist\u00eancia m\u00e9dica, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao tratamento de transtornos psiqui\u00e1tricos e depend\u00eancia qu\u00edmica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs Estados Unidos investem em sa\u00fade 17 % de um PIB de 19 trilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, cerca de 3,2 trilh\u00f5es de d\u00f3lares. \u00c9 mais do que o PIB inteiro do Brasil. Para justificar esse gasto, o americano m\u00e9dio deveria viver 110 anos, pelo menos. Quem nasce em Santa Catarina vive mais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">VARELLA, Drauzio. Sa\u00fade e dinheiro. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cartacapital.com.br\/revista\/1024\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">saude-e-dinheiro. Acesso em 21 nov.2018. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campo lexical e campo sem\u00e2ntico","oab":false,"nome":"Campo lexical e campo sem\u00e2ntico","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409320,"slug":"lingua-portuguesa-campo-lexical-e-campo-semantico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1054876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}