{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158434,"perPage":"100","pages":21585,"page":7883,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade funcional dos rins pode ser prejudicada a ponto de n\u00e3o conseguir realizar suas fun\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas e end\u00f3crinas normais. A redu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal resulta em reten\u00e7\u00e3o de constituintes plasm\u00e1ticos os quais s\u00e3o fisiologicamente removidos. A eleva\u00e7\u00e3o de ureia e creatinina plasm\u00e1ticas \u00e9 denominada azotemia, por\u00e9m fatores pr\u00e9 e p\u00f3s renais tamb\u00e9m podem acarretar no aparecimento de tal altera\u00e7\u00e3o laboratorial. Com base no texto acima, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":73760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 16:52:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2233004,"hashId":"1c226f37880caec715e650c5ece69ccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade funcional dos rins pode ser prejudicada a ponto de n\u00e3o conseguir realizar suas fun\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas e end\u00f3crinas normais. A redu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal resulta em reten\u00e7\u00e3o de constituintes plasm\u00e1ticos os quais s\u00e3o fisiologicamente removidos. A eleva\u00e7\u00e3o de ureia e creatinina plasm\u00e1ticas \u00e9 denominada azotemia, por\u00e9m fatores pr\u00e9 e p\u00f3s renais tamb\u00e9m podem acarretar no aparecimento de tal altera\u00e7\u00e3o laboratorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8781990,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hem\u00f3lise intravascular intensa pode acarretar em um quadro de nefrose hemoglobin\u00farica, ocasionando uma azotemia de origem renal.","id":8781989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hem\u00f3lise intravascular intensa pode acarretar em um quadro de nefrose hemoglobin\u00farica, ocasionando uma azotemia de origem renal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ruptura de bexiga \u00e9 principal causa de azotemiapr\u00e9 renal em gatos obstru\u00eddos.","id":8781990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ruptura de bexiga \u00e9 principal causa de azotemiapr\u00e9 renal em gatos obstru\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Azotemia pr\u00e9 renal pode ser evidenciada em animais severamente desidratados.","id":8781991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Azotemia pr\u00e9 renal pode ser evidenciada em animais severamente desidratados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as do trato urin\u00e1rio inferior podem acarretar em azotemia de origem p\u00f3s renal.","id":8781992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as do trato urin\u00e1rio inferior podem acarretar em azotemia de origem p\u00f3s renal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Micoplasmose \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 \u00e0 infec\u00e7\u00e3o causada por bact\u00e9rias do g\u00eanero Mycoplasma. Quatro esp\u00e9cies, M. gallisepticum, M. synoviae, M. meleagridis e M. iowae, causam doen\u00e7as que tem significado para a ind\u00fastria av\u00edcola. Devido \u00e0 import\u00e2ncia econ\u00f4mica desta doen\u00e7a nos planteis de aves comerciais, o Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA) instituiu no Plano Nacional de Sanidade Av\u00edcola (PNSA), normas t\u00e9cnicas para controle e certifica\u00e7\u00e3o de estabelecimentos av\u00edcolas para a Micoplasmose Avi\u00e1ria. Sobre a Micoplasmose Avi\u00e1ria, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":73760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 16:58:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2233032,"hashId":"c86ea7da758a77c83dfc34c3028a7112","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Micoplasmose \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 \u00e0 infec\u00e7\u00e3o causada por bact\u00e9rias do g\u00eanero <em>Mycoplasma<\/em>. Quatro esp\u00e9cies, <em>M. gallisepticum, M. synoviae, M. meleagridis e M. iowae<\/em>, causam doen\u00e7as que tem significado para a ind\u00fastria av\u00edcola. Devido \u00e0 import\u00e2ncia econ\u00f4mica desta doen\u00e7a nos planteis de aves comerciais, o Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA) instituiu no Plano Nacional de Sanidade Av\u00edcola (PNSA), normas t\u00e9cnicas para controle e certifica\u00e7\u00e3o de estabelecimentos av\u00edcolas para a Micoplasmose Avi\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Micoplasmose Avi\u00e1ria, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8782094,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A antibioticoterapia em aves, com diferentes antibi\u00f3ticos, \u00e9 suficiente para eliminar a infec\u00e7\u00e3o ou evitar a condi\u00e7\u00e3o de portadora s\u00e3.","id":8782094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A antibioticoterapia em aves, com diferentes antibi\u00f3ticos, \u00e9 suficiente para eliminar a infec\u00e7\u00e3o ou evitar a condi\u00e7\u00e3o de portadora s\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ave infectada pode permanecer portadora por mais de um ano, sendo fonte disseminadora do organismo.","id":8782095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ave infectada pode permanecer portadora por mais de um ano, sendo fonte disseminadora do organismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento dos ovos f\u00e9rteis por imers\u00e3o ou inje\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos pode resultar na eclos\u00e3o de pintos ou perus livres de micoplasma.","id":8782096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento dos ovos f\u00e9rteis por imers\u00e3o ou inje\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos pode resultar na eclos\u00e3o de pintos ou perus livres de micoplasma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mycoplasma spp. s\u00e3o de dif\u00edcil isolamento e cultivo in vitro, devido a sua alta exig\u00eancia.","id":8782097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mycoplasma spp<\/em>. s\u00e3o de dif\u00edcil isolamento e cultivo in vitro, devido a sua alta exig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias em Avicultura","oab":false,"nome":"Patologias em Avicultura","pai":403276,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403280,"slug":"veterinaria-patologias-em-avicultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Doen\u00e7a de Marek \u00e9 uma enfermidade viral das aves caracterizada pela apresenta\u00e7\u00e3o de tumores de origem linfoide na pele, sistema nervoso, \u00edris, \u00f3rg\u00e3os internos e neurite perif\u00e9rica. Trata-se de um Herpesv\u00edrus que causa doen\u00e7a em galinhas de 2 a 16 semanas de idade, ocasionalmente, infectando perus, codornas e fais\u00f5es. Com base no texto, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":73865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 16:40:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2232283,"hashId":"28a657dceeb0f476a464c0b0af6f4b0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Doen\u00e7a de Marek \u00e9 uma enfermidade viral das aves caracterizada pela apresenta\u00e7\u00e3o de tumores de origem linfoide na pele, sistema nervoso, \u00edris, \u00f3rg\u00e3os internos e neurite perif\u00e9rica. Trata-se de um <em>Herpesv\u00edrus<\/em> que causa doen\u00e7a em galinhas de 2 a 16 semanas de idade, ocasionalmente, infectando perus, codornas e fais\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":8778917,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o protege a ave, evitando completamente a forma\u00e7\u00e3o de v\u00edrus e a viremia. ","id":8778917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o protege a ave, evitando completamente a forma\u00e7\u00e3o de v\u00edrus e a viremia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aves infectadas podem permanecer vir\u00eamicas durante toda a vida e eliminar o v\u00edrus intermitentemente. ","id":8778918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aves infectadas podem permanecer vir\u00eamicas durante toda a vida e eliminar o v\u00edrus intermitentemente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O incubat\u00f3rio n\u00e3o \u00e9 considerado uma fonte de infec\u00e7\u00e3o ou de dissemina\u00e7\u00e3o do agente. ","id":8778919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O incubat\u00f3rio n\u00e3o \u00e9 considerado uma fonte de infec\u00e7\u00e3o ou de dissemina\u00e7\u00e3o do agente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O v\u00edrus infectante \u00e9 eliminado no fol\u00edculo da pena e pode permanecer vi\u00e1vel no meio ambiente por v\u00e1rios meses.","id":8778920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus infectante \u00e9 eliminado no fol\u00edculo da pena e pode permanecer vi\u00e1vel no meio ambiente por v\u00e1rios meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias em Avicultura","oab":false,"nome":"Patologias em Avicultura","pai":403276,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403280,"slug":"veterinaria-patologias-em-avicultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mariscos s\u00e3o alimentos usualmente consumidos nas regi\u00f5es costeiras, de import\u00e2ncia nutricional destac\u00e1vel por serem fontes alimentares de prote\u00ednas e de minerais. Por\u00e9m a manipula\u00e7\u00e3o e preparo deste fruto do mar sem as devidas condi\u00e7\u00f5es de higiene pode acarretar em surtos de Doen\u00e7as Transmitidas por Alimentos (DTA\u00b4s). De acordo com o texto, podem ser agentes envolvidos em DTA\u00b4s pelo consumo de mariscos, EXCETO: ","provas":[{"id":73865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 16:41:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2232301,"hashId":"ac731081422914b6b76d08a9358477bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mariscos s\u00e3o alimentos usualmente consumidos nas regi\u00f5es costeiras, de import\u00e2ncia nutricional destac\u00e1vel por serem fontes alimentares de prote\u00ednas e de minerais. Por\u00e9m a manipula\u00e7\u00e3o e preparo deste fruto do mar sem as devidas condi\u00e7\u00f5es de higiene pode acarretar em surtos de Doen\u00e7as Transmitidas por Alimentos (DTA\u00b4s). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, podem ser agentes envolvidos em DTA\u00b4s pelo consumo de mariscos, EXCETO: <\/p>","resposta":8778991,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plesiomonas shigelloides. ","id":8778988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Plesiomonas shigelloides. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saxitoxinas. ","id":8778989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Saxitoxinas. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Shigella spp. ","id":8778990,"corpo":"<p><em>Shigella spp. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tetrodoxinas. ","id":8778991,"corpo":"<p><em>Tetrodoxinas.<\/em> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pescados","oab":false,"nome":"Pescados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403325,"slug":"veterinaria-pescados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa SDA N\u00ba10, de 3 de mar\u00e7o de 2017, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA), no que diz respeito ao Regulamento T\u00e9cnico do Programa Nacional de Controle e Erradica\u00e7\u00e3o da Brucelose e da Tuberculose Animal (PNCEBT), para o diagn\u00f3stico indireto da tuberculose, ser\u00e3o utilizados testes al\u00e9rgicos de tuberculiniza\u00e7\u00e3o intrad\u00e9rmica em bovinos e bubalinos identificados individualmente, com idade igual ou superior a seis semanas, realizados por m\u00e9dico veterin\u00e1rio habilitado ou m\u00e9dico veterin\u00e1rio oficial. O Teste Cervical Simples deve ser realizado com inocula\u00e7\u00e3o intrad\u00e9rmica de tuberculina PPD bovina, na dosagem de 0,1 mL, na regi\u00e3o cervical ou na regi\u00e3o escapular de bovinos, devendo a inocula\u00e7\u00e3o ser efetuada de um mesmo lado de todos os animais do estabelecimento de cria\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao teste cervical simples, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":73865,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hon\u00f3rio Serpa","sigla":"Prefeitura","id":4258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 16:44:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2232319,"hashId":"2595f8b5fbedfc9d76ebabbe54fa2d6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Instru\u00e7\u00e3o Normativa SDA N\u00ba10, de 3 de mar\u00e7o de 2017, do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA), no que diz respeito ao Regulamento T\u00e9cnico do Programa Nacional de Controle e Erradica\u00e7\u00e3o da Brucelose e da Tuberculose Animal (PNCEBT), para o diagn\u00f3stico indireto da tuberculose, ser\u00e3o utilizados testes al\u00e9rgicos de tuberculiniza\u00e7\u00e3o intrad\u00e9rmica em bovinos e bubalinos identificados individualmente, com idade igual ou superior a seis semanas, realizados por m\u00e9dico veterin\u00e1rio habilitado ou m\u00e9dico veterin\u00e1rio oficial. O Teste Cervical Simples deve ser realizado com inocula\u00e7\u00e3o intrad\u00e9rmica de tuberculina PPD bovina, na dosagem de 0,1 mL, na regi\u00e3o cervical ou na regi\u00e3o escapular de bovinos, devendo a inocula\u00e7\u00e3o ser efetuada de um mesmo lado de todos os animais do estabelecimento de cria\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao teste cervical simples, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":8779066,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espessura da dobra de pele (\u0394B) maior ou igual a 4,0 mm \u00e9 considerado positivo. ","id":8779064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espessura da dobra de pele (\u0394B) maior ou igual a 4,0 mm \u00e9 considerado positivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espessura da dobra de pele (\u0394B) de at\u00e9 1,9 mm \u00e9 considerado negativo. ","id":8779065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espessura da dobra de pele (\u0394B) de at\u00e9 1,9 mm \u00e9 considerado negativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espessura da dobra de pele (\u0394B) entre 2,0 a 3,9 mm, com muita dor, consist\u00eancia macia, associado a exsudato e necrose, considerado inconclusivo. ","id":8779066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espessura da dobra de pele (\u0394B) entre 2,0 a 3,9 mm, com muita dor, consist\u00eancia macia, associado a exsudato e necrose, considerado inconclusivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Animais inconclusivos e positivos poder\u00e3o ser submetidos ao Teste Cervical Comparativo, em um intervalo de sessenta a noventa dias. ","id":8779067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Animais inconclusivos e positivos poder\u00e3o ser submetidos ao Teste Cervical Comparativo, em um intervalo de sessenta a noventa dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao julgamento antecipado parcial de m\u00e9rito, \u00e9 correto afirmar que o respectivo pronunciamento judicial","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 16:47:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178496,"hashId":"80fcf0fd6f18d6cd80e6adf02dcf7fc1","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao julgamento antecipado parcial de\r\nm\u00e9rito, \u00e9 correto afirmar que o respectivo pronunciamento\r\njudicial<\/p>","resposta":4227881,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser objeto de confirma\u00e7\u00e3o quando da prola\u00e7\u00e3o da futura senten\u00e7a, por se tratar de decis\u00e3o de natureza provis\u00f3ria.","id":4227878,"corpo":"<p align=justify>deve ser objeto de confirma\u00e7\u00e3o quando da prola\u00e7\u00e3o\r\nda futura senten\u00e7a, por se tratar de decis\u00e3o de natureza\r\nprovis\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"configura-se em senten\u00e7a, sendo, portanto, apel\u00e1vel.","id":4227879,"corpo":"<p align=justify>configura-se em senten\u00e7a, sendo, portanto, apel\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 pass\u00edvel de cumprimento provis\u00f3rio, mesmo que tenha sido julgado em definitivo o recurso dele interposto.","id":4227880,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 pass\u00edvel de cumprimento provis\u00f3rio, mesmo que\r\ntenha sido julgado em definitivo o recurso dele interposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser executado, independentemente de cau\u00e7\u00e3o, ainda que esteja pendente de julgamento recurso contra ele interposto.","id":4227881,"corpo":"<p align=justify>pode ser executado, independentemente de cau\u00e7\u00e3o,\r\nainda que esteja pendente de julgamento recurso\r\ncontra ele interposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve reconhecer a exist\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o l\u00edquida, n\u00e3o sendo cab\u00edvel sua pr\u00e9via liquida\u00e7\u00e3o.","id":4227882,"corpo":"<p align=justify>deve reconhecer a exist\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o l\u00edquida,\r\nn\u00e3o sendo cab\u00edvel sua pr\u00e9via liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Julgamento Conforme o Estado de Processo","oab":true,"nome":"Julgamento Conforme o Estado de Processo","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402160,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-julgamento-conforme-o-estado-de-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Julgamento Antecipado parcial do M\u00e9rito","oab":false,"nome":"Julgamento Antecipado parcial do M\u00e9rito","pai":402160,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423676,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-julgamento-antecipado-parcial-do-merito"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1178496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil assina tratado internacional de com\u00e9rcio no qual se compromete a isentar os impostos federais, estaduais e municipais incidentes sobre os bens e servi\u00e7os importados de pa\u00eds estrangeiro. Posteriormente, o referido tratado \u00e9 ratificado pelo Poder Legislativo federal. Considerando o previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 16:47:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178600,"hashId":"7dfc62529b90bc1ce5f1f473885e9df1","enunciado":"<p align=justify>O Presidente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil assina\r\ntratado internacional de com\u00e9rcio no qual se compromete\r\na isentar os impostos federais, estaduais e municipais\r\nincidentes\r\nsobre os bens e servi\u00e7os importados de pa\u00eds\r\nestrangeiro. Posteriormente, o referido tratado \u00e9 ratificado\r\npelo Poder Legislativo federal. Considerando o previsto\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a jurisprud\u00eancia do Supremo\r\nTribunal Federal, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4228400,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00e3o constitucional \u00e0 previs\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o de tributos da compet\u00eancia de estados e munic\u00edpios, seja em \u00e2mbito de negocia\u00e7\u00e3o internacional, seja em \u00e2mbito apenas nacional.","id":4228398,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00e3o constitucional \u00e0 previs\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o\r\npela Uni\u00e3o de tributos da compet\u00eancia de estados e\r\nmunic\u00edpios, seja em \u00e2mbito de negocia\u00e7\u00e3o internacional,\r\nseja em \u00e2mbito apenas nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embora se trate de caso de isen\u00e7\u00e3o heter\u00f4noma, a ratifica\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional do tratado tem por fim convalidar a inconstitucionalidade praticada pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":4228399,"corpo":"<p align=justify>embora se trate de caso de isen\u00e7\u00e3o heter\u00f4noma, a\r\nratifica\u00e7\u00e3o pelo Congresso Nacional do tratado tem\r\npor fim convalidar a inconstitucionalidade praticada\r\npelo Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 concess\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es heter\u00f4nomas pela Uni\u00e3o quando esta atua como representante da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":4228400,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se aplica a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 concess\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es\r\nheter\u00f4nomas pela Uni\u00e3o quando esta atua como\r\nrepresentante\r\nda Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para que a isen\u00e7\u00e3o relativa aos impostos estaduais tenha efic\u00e1cia, a Constitui\u00e7\u00e3o exige pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o pela maioria dos membros do Conselho de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria - CONFAZ.","id":4228401,"corpo":"<p align=justify>para que a isen\u00e7\u00e3o relativa aos impostos estaduais\r\ntenha efic\u00e1cia, a Constitui\u00e7\u00e3o exige pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o\r\npela maioria dos membros do Conselho de Pol\u00edtica\r\nFazend\u00e1ria - CONFAZ.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as isen\u00e7\u00f5es relativas aos impostos estaduais e municipais na situa\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas isen\u00e7\u00f5es heter\u00f4nomas e s\u00e3o vedadas pela Constitui\u00e7\u00e3o.","id":4228402,"corpo":"<p align=justify>as isen\u00e7\u00f5es relativas aos impostos estaduais e municipais\r\nna situa\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas isen\u00e7\u00f5es heter\u00f4nomas\r\ne s\u00e3o vedadas pela Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Veda\u00e7\u00e3o \u00e0s Isen\u00e7\u00f5es Heter\u00f4nomas","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Veda\u00e7\u00e3o \u00e0s Isen\u00e7\u00f5es Heter\u00f4nomas","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415882,"slug":"direito-tributario-principio-da-vedacao-as-isencoes-heteronomas"}],"slug":"direito-tributario\/1178600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os contratos com terceiros destinados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0s autarquias, ag\u00eancias executivas, empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista, inclusive de engenharia e de publicidade, \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e \u00e0 loca\u00e7\u00e3o de bens ser\u00e3o, em regra, precedidos de licita\u00e7\u00e3o. Excepcionalmente, a contrata\u00e7\u00e3o poder\u00e1 se dar de forma direta","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 16:47:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178612,"hashId":"c4559a4d69600d6c319ca3580224b62b","enunciado":"<p align=justify>Os contratos com terceiros destinados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0s autarquias, ag\u00eancias executivas, empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista, inclusive de engenharia e de publicidade, \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o e \u00e0 loca\u00e7\u00e3o de bens ser\u00e3o, em regra, precedidos de licita\u00e7\u00e3o.\r\nExcepcionalmente, a contrata\u00e7\u00e3o poder\u00e1 se dar de forma direta<\/p>","resposta":4228461,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para servi\u00e7os e compras em geral, de valor at\u00e9 R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais) e para aliena\u00e7\u00f5es, desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de um mesmo servi\u00e7o, compra ou aliena\u00e7\u00e3o de maior vulto que possa ser realizado de uma s\u00f3 vez.","id":4228458,"corpo":"<p align=justify>para servi\u00e7os e compras em geral, de valor at\u00e9\r\nR$ 50.000,00 (cinquenta mil reais) e para aliena\u00e7\u00f5es,\r\ndesde que n\u00e3o se refiram a parcelas de um\r\nmesmo servi\u00e7o, compra ou aliena\u00e7\u00e3o de maior vulto\r\nque possa ser realizado de uma s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos casos em que a escolha do parceiro esteja associada a suas caracter\u00edsticas peculiares, vinculada a oportunidades de neg\u00f3cio definidas e espec\u00edficas, justificada a inviabilidade de procedimento competitivo.","id":4228459,"corpo":"<p align=justify>nos casos em que a escolha do parceiro esteja\r\nassociada\r\na suas caracter\u00edsticas peculiares, vinculada\r\na oportunidades de neg\u00f3cio definidas e espec\u00edficas,\r\njustificada a inviabilidade de procedimento competitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados, com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o, inclusive para servi\u00e7os de publicidade e divulga\u00e7\u00e3o ou aqueles prestados por interm\u00e9dio de ag\u00eancia de propaganda.","id":4228460,"corpo":"<p align=justify>para servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados, com profissionais\r\nou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o, inclusive\r\npara servi\u00e7os de publicidade e divulga\u00e7\u00e3o ou aqueles\r\nprestados por interm\u00e9dio de ag\u00eancia de propaganda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para a compra ou loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel destinado ao atendimento de suas finalidades prec\u00edpuas, quando as necessidades de instala\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o condicionarem a escolha do im\u00f3vel, desde que o pre\u00e7o seja compat\u00edvel com o valor de mercado, segundo avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","id":4228461,"corpo":"<p align=justify>para a compra ou loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel destinado ao\r\natendimento de suas finalidades prec\u00edpuas, quando\r\nas necessidades\r\nde instala\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o condicionarem\r\na escolha do im\u00f3vel, desde que o pre\u00e7o\r\nseja compat\u00edvel com o valor de mercado, segundo\r\navalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos casos de obras e servi\u00e7os de engenharia de valor at\u00e9 R$ 100.000,00 (cem mil reais), desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de uma mesma obra ou servi\u00e7o ou ainda a obras e servi\u00e7os de mesma natureza e no mesmo local que possam ser realizadas conjunta e concomitantemente.","id":4228462,"corpo":"<p align=justify>nos casos de obras e servi\u00e7os de engenharia de valor\r\nat\u00e9 R$ 100.000,00 (cem mil reais), desde que n\u00e3o se\r\nrefiram a parcelas de uma mesma obra ou servi\u00e7o\r\nou ainda a obras e servi\u00e7os de mesma natureza\r\ne no\r\nmesmo local que possam ser realizadas conjunta e\r\nconcomitantemente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404461,"slug":"direito-administrativo-alienacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1178612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, crian\u00e7a de 4 anos, com pais desconhecidos, vive em uma institui\u00e7\u00e3o de menores abandonados. Em raz\u00e3o de sua apar\u00eancia f\u00edsica (branco e de olhos claros) despertou o interesse na ado\u00e7\u00e3o por um casal alem\u00e3o. Entretanto, outro casal brasileiro, regularmente cadastrado para ado\u00e7\u00e3o na forma da lei, tamb\u00e9m manifestou interesse em adotar Pedro. Acerca do caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 16:47:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178484,"hashId":"ce65fbda72f03534da7374e51c40b0c0","enunciado":"<p align=justify>Pedro, crian\u00e7a de 4 anos, com pais desconhecidos, vive em\r\numa institui\u00e7\u00e3o de menores abandonados. Em raz\u00e3o de sua\r\napar\u00eancia f\u00edsica (branco e de olhos claros) despertou o interesse\r\nna ado\u00e7\u00e3o por um casal alem\u00e3o. Entretanto, outro\r\ncasal brasileiro, regularmente cadastrado para ado\u00e7\u00e3o na\r\nforma da lei, tamb\u00e9m manifestou interesse em adotar Pedro.\r\nAcerca do caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4227820,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser dada prefer\u00eancia ao casal estrangeiro, tendo em vista que a ado\u00e7\u00e3o ir\u00e1 representar a Pedro a possibilidade de ser cidad\u00e3o da comunidade europeia, o que significa uma manifesta vantagem em seu interesse.","id":4227818,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser dada prefer\u00eancia ao casal estrangeiro,\r\ntendo em vista que a ado\u00e7\u00e3o ir\u00e1 representar a Pedro\r\na possibilidade de ser cidad\u00e3o da comunidade europeia,\r\no que significa uma manifesta vantagem em\r\nseu interesse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser deferida a ado\u00e7\u00e3o ao casal que melhor apresentar condi\u00e7\u00f5es de satisfazer os interesses da crian\u00e7a.","id":4227819,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser deferida a ado\u00e7\u00e3o ao casal que melhor\r\napresentar condi\u00e7\u00f5es de satisfazer os interesses da\r\ncrian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser dada prefer\u00eancia ao casal brasileiro, se este apresentar perfil compat\u00edvel com a crian\u00e7a.","id":4227820,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser dada prefer\u00eancia ao casal brasileiro, se\r\neste apresentar perfil compat\u00edvel com a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedro dever\u00e1 previamente ser inserido no programa de apadrinhamento e, apenas no caso de insucesso deste, poder\u00e1 ser deferida a ado\u00e7\u00e3o, com prefer\u00eancia ao casal brasileiro.","id":4227821,"corpo":"<p align=justify>Pedro dever\u00e1 previamente ser inserido no programa\r\nde apadrinhamento e, apenas no caso de insucesso\r\ndeste, poder\u00e1 ser deferida a ado\u00e7\u00e3o, com prefer\u00eancia\r\nao casal brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso seja deferida a ado\u00e7\u00e3o ao casal alem\u00e3o, a sa\u00edda de Pedro do territ\u00f3rio nacional somente poder\u00e1 ocorrer a partir da publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o proferida pelo juiz em primeira inst\u00e2ncia, mesmo sem o tr\u00e2nsito em julgado, vedada a concess\u00e3o de tutela provis\u00f3ria.","id":4227822,"corpo":"<p align=justify>Caso seja deferida a ado\u00e7\u00e3o ao casal alem\u00e3o, a sa\u00edda\r\nde Pedro do territ\u00f3rio nacional somente poder\u00e1 ocorrer\r\na partir da publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o proferida pelo\r\njuiz em primeira inst\u00e2ncia, mesmo sem o tr\u00e2nsito em\r\njulgado, vedada a concess\u00e3o de tutela provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1178484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reclama\u00e7\u00e3o teve suas hip\u00f3teses de cabimento significativamente majoradas pelo C\u00f3digo de Processo Civil, inserindo-se de forma determinante no contexto de prote\u00e7\u00e3o aos precedentes judiciais.Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que cabe reclama\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 16:47:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178502,"hashId":"0f6fc843b6dfd54053ba360451aaacee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reclama\u00e7\u00e3o teve suas hip\u00f3teses de cabimento significativamente majoradas pelo C\u00f3digo de Processo Civil, inserindo-se de forma determinante no contexto de prote\u00e7\u00e3o aos precedentes judiciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que cabe reclama\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4227911,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesmo que proposta ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o reclamada.","id":4227908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo que proposta ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o reclamada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para garantir a observ\u00e2ncia da orienta\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio ou do \u00f3rg\u00e3o especial aos quais estiverem ju\u00edzes e tribunais vinculados.","id":4227909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para garantir a observ\u00e2ncia da orienta\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio ou do \u00f3rg\u00e3o especial aos quais estiverem ju\u00edzes e tribunais vinculados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para garantir a observ\u00e2ncia dos enunciados das s\u00famulas do Supremo Tribunal Federal em mat\u00e9ria constitucional e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a em mat\u00e9ria infraconstitucional.","id":4227910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para garantir a observ\u00e2ncia dos enunciados das s\u00famulas do Supremo Tribunal Federal em mat\u00e9ria constitucional e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a em mat\u00e9ria infraconstitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tanto para corrigir a aplica\u00e7\u00e3o indevida da tese jur\u00eddica fixada em incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia quanto para sanar a sua n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o aos casos que a ela correspondam.","id":4227911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto para corrigir a aplica\u00e7\u00e3o indevida da tese jur\u00eddica fixada em incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia quanto para sanar a sua n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o aos casos que a ela correspondam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para garantir a observ\u00e2ncia de ac\u00f3rd\u00e3o proferido em julgamento de recurso especial repetitivo, quando a inobserv\u00e2ncia tenha se dado por decis\u00e3o proferida em primeira inst\u00e2ncia.","id":4227912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para garantir a observ\u00e2ncia de ac\u00f3rd\u00e3o proferido em julgamento de recurso especial repetitivo, quando a inobserv\u00e2ncia tenha se dado por decis\u00e3o proferida em primeira inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reclama\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reclama\u00e7\u00e3o","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402221,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-reclamacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Cabimento","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Cabimento","pai":402221,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424436,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses-de-cabimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantir a Observ\u00e2ncia do Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia ou de Resolu\u00e7\u00e3o de Demandas Repetitivas","oab":false,"nome":"Garantir a Observ\u00e2ncia do Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia ou de Resolu\u00e7\u00e3o de Demandas Repetitivas","pai":424436,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424440,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-garantir-a-observancia-do-incidente-de-assuncao-de-competencia-ou-de-resolucao-de-demandas-repetitivas"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1178502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.741\/03 possui um cap\u00edtulo dedicado a tutelar a prote\u00e7\u00e3o judicial dos Interesses Difusos, Coletivos e Individuais Indispon\u00edveis ou Homog\u00eaneos. Assinale a alternativa que traz uma correta informa\u00e7\u00e3o de acordo com o que est\u00e1 previsto nessa legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 16:47:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178517,"hashId":"61864f619c62818f77bd7c3fde6474b7","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 10.741\/03 possui um cap\u00edtulo dedicado a tutelar\r\na prote\u00e7\u00e3o judicial dos Interesses Difusos, Coletivos\r\ne Individuais Indispon\u00edveis ou Homog\u00eaneos. Assinale a\r\nalternativa que traz uma correta informa\u00e7\u00e3o de acordo\r\ncom o que est\u00e1 previsto nessa legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4227986,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sendo relevante o fundamento da demanda e havendo justificado receio de inefic\u00e1cia do provimento final, \u00e9 l\u00edcito ao juiz conceder a tutela liminarmente ou ap\u00f3s justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, impondo multa di\u00e1ria somente quando houver pedido do autor.","id":4227983,"corpo":"<p align=justify>Sendo relevante o fundamento da demanda e havendo\r\njustificado receio de inefic\u00e1cia do provimento\r\nfinal, \u00e9 l\u00edcito ao juiz conceder a tutela liminarmente\r\nou ap\u00f3s justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, impondo multa di\u00e1ria somente\r\nquando houver pedido do autor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Admite-se litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio entre os Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados na defesa dos interesses e direitos protegidos pelo Estatuto do Idoso.","id":4227984,"corpo":"<p align=justify>Admite-se litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio entre os Minist\u00e9rios\r\nP\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados na defesa\r\ndos interesses e direitos protegidos pelo Estatuto do\r\nIdoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz dever\u00e1 conferir efeito suspensivo aos recursos contra decis\u00f5es oriundas da defesa coletiva dos interesses dos idosos, mesmo que a demanda n\u00e3o tenha risco de dano irrepar\u00e1vel \u00e0 parte, pelo fato de ser a prote\u00e7\u00e3o do idoso um interesse p\u00fablico.","id":4227985,"corpo":"<p align=justify>O juiz dever\u00e1 conferir efeito suspensivo aos recursos\r\ncontra decis\u00f5es oriundas da defesa coletiva dos\r\ninteresses dos idosos, mesmo que a demanda n\u00e3o\r\ntenha risco de dano irrepar\u00e1vel \u00e0 parte, pelo fato de\r\nser a prote\u00e7\u00e3o do idoso um interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Ordem dos Advogados do Brasil concorre com os demais legitimados ativos na propositura das a\u00e7\u00f5es que tenham por objeto a prote\u00e7\u00e3o coletiva dos interesses dos idosos.","id":4227986,"corpo":"<p align=justify>A Ordem dos Advogados do Brasil concorre com os\r\ndemais legitimados ativos na propositura das a\u00e7\u00f5es\r\nque tenham por objeto a prote\u00e7\u00e3o coletiva dos interesses\r\ndos idosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es processuais do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e3o ser fundamentadas, sendo dispensada tal motiva\u00e7\u00e3o quando a an\u00e1lise decorrer de um pedido de tutela urgente.","id":4227987,"corpo":"<p align=justify>As manifesta\u00e7\u00f5es processuais do representante do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e3o ser fundamentadas, sendo\r\ndispensada tal motiva\u00e7\u00e3o quando a an\u00e1lise decorrer\r\nde um pedido de tutela urgente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 81","oab":true,"nome":"Art. 81","pai":410746,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410755,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-81"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"III","oab":true,"nome":"III","pai":410755,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410758,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-iii"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1178517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre garantias, privil\u00e9gios e prefer\u00eancias do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 16:47:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178602,"hashId":"f503874a09e678582523d6ae87153f6b","enunciado":"<p align=justify>Sobre garantias, privil\u00e9gios e prefer\u00eancias do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4228408,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presume-se fraudulenta a aliena\u00e7\u00e3o ou onera\u00e7\u00e3o de bens ou rendas, ou seu come\u00e7o, por sujeito passivo em d\u00e9bito para com a Fazenda P\u00fablica, por cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente inscrito como d\u00edvida ativa.","id":4228408,"corpo":"<p align=justify>Presume-se fraudulenta a aliena\u00e7\u00e3o ou onera\u00e7\u00e3o de\r\nbens ou rendas, ou seu come\u00e7o, por sujeito passivo\r\nem d\u00e9bito para com a Fazenda P\u00fablica, por cr\u00e9dito\r\ntribut\u00e1rio regularmente inscrito como d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de o devedor tribut\u00e1rio, devidamente citado, n\u00e3o pagar no prazo legal, o juiz determinar\u00e1 a indisponibilidade de seus bens e direitos, ainda que haja indica\u00e7\u00e3o de bens penhor\u00e1veis de propriedade do devedor.","id":4228409,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de o devedor tribut\u00e1rio, devidamente\r\ncitado,\r\nn\u00e3o pagar no prazo legal, o juiz determinar\u00e1 a\r\nindisponibilidade de seus bens e direitos, ainda que\r\nhaja indica\u00e7\u00e3o de bens penhor\u00e1veis de propriedade\r\ndo devedor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Responde pelo pagamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a totalidade dos bens e das rendas, de qualquer origem ou natureza, do sujeito passivo, seu esp\u00f3lio ou sua massa falida, exceto os gravados por \u00f4nus real ou cl\u00e1usula de inalienabilidade ou impenhorabilidade.","id":4228410,"corpo":"<p align=justify>Responde pelo pagamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a\r\ntotalidade\r\ndos bens e das rendas, de qualquer origem\r\nou natureza, do sujeito passivo, seu esp\u00f3lio ou sua\r\nmassa falida, exceto os gravados por \u00f4nus real ou\r\ncl\u00e1usula de inalienabilidade ou impenhorabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exceto na fal\u00eancia, a lei poder\u00e1 impor limites \u00e0 prefer\u00eancia dos cr\u00e9ditos de natureza trabalhista sobre os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios e aos cr\u00e9ditos decorrentes de indeniza\u00e7\u00e3o por acidente de trabalho.","id":4228411,"corpo":"<p align=justify>Exceto na fal\u00eancia, a lei poder\u00e1 impor limites \u00e0 prefer\u00eancia\r\ndos cr\u00e9ditos de natureza trabalhista sobre\r\nos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios e aos cr\u00e9ditos decorrentes de\r\nindeniza\u00e7\u00e3o por acidente de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o pagos preferencialmente a quaisquer cr\u00e9ditos habilitados em invent\u00e1rio, os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios vencidos a cargo do de cujus, n\u00e3o se aplicando a mesma regra aos cr\u00e9ditos vincendos do esp\u00f3lio.","id":4228412,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o pagos preferencialmente a quaisquer cr\u00e9ditos\r\nhabilitados em invent\u00e1rio, os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios vencidos\r\na cargo do de cujus, n\u00e3o se aplicando a mesma\r\nregra aos cr\u00e9ditos vincendos do esp\u00f3lio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407181,"slug":"direito-tributario-garantias-e-privilegios-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Fraude \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Fraude \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":407182,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417921,"slug":"direito-tributario-presuncao-de-fraude-a-execucao-fiscal"}],"slug":"direito-tributario\/1178602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Denomina-se coisa julgada material a autoridade que torna imut\u00e1vel e indiscut\u00edvel a decis\u00e3o de m\u00e9rito n\u00e3o mais sujeita a recurso.No que pertine ao instituto da coisa julgada, segundo o regime estabelecido pelo diploma processual vigente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 16:47:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178497,"hashId":"d16ec6ba3deff3b9a3ae35b39d97930c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se coisa julgada material a autoridade que torna imut\u00e1vel e indiscut\u00edvel a decis\u00e3o de m\u00e9rito n\u00e3o mais sujeita a recurso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que pertine ao instituto da coisa julgada, segundo o regime estabelecido pelo diploma processual vigente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4227883,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O regime da forma\u00e7\u00e3o de coisa julgada sobre quest\u00f5es prejudiciais somente \u00e9 aplic\u00e1vel aos processos iniciados ap\u00f3s a vig\u00eancia do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.","id":4227883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime da forma\u00e7\u00e3o de coisa julgada sobre quest\u00f5es prejudiciais somente \u00e9 aplic\u00e1vel aos processos iniciados ap\u00f3s a vig\u00eancia do C\u00f3digo de Processo Civil de 2015.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a faz coisa julgada \u00e0s partes entre as quais \u00e9 dada, n\u00e3o prejudicando nem beneficiando terceiros.","id":4227884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a faz coisa julgada \u00e0s partes entre as quais \u00e9 dada, n\u00e3o prejudicando nem beneficiando terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tutela antecipada antecedente, se n\u00e3o for afastada por decis\u00e3o que a revir, reformar ou invalidar, proferida em a\u00e7\u00e3o ajuizada por uma das partes no prazo de dois anos, faz coisa julgada, vez que se torna imut\u00e1vel e indiscut\u00edvel.","id":4227885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela antecipada antecedente, se n\u00e3o for afastada por decis\u00e3o que a revir, reformar ou invalidar, proferida em a\u00e7\u00e3o ajuizada por uma das partes no prazo de dois anos, faz coisa julgada, vez que se torna imut\u00e1vel e indiscut\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coisa julgada aplica-se \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o preliminar, decidida expressa e incidentemente no processo, desde que a mesma conste do dispositivo da senten\u00e7a.","id":4227886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coisa julgada aplica-se \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o preliminar, decidida expressa e incidentemente no processo, desde que a mesma conste do dispositivo da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fazem coisa julgada os motivos da senten\u00e7a desde que importantes para determinar o alcance da parte dispositiva do pronunciamento judicial.","id":4227887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazem coisa julgada os motivos da senten\u00e7a desde que importantes para determinar o alcance da parte dispositiva do pronunciamento judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Coisa Julgada","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423913,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-coisa-julgada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Conceito da Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Conceito da Coisa Julgada","pai":423913,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423914,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-introducao-e-conceito-da-coisa-julgada"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1178497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o invade um museu p\u00fablico disposto a furtar um quadro. Durante a a\u00e7\u00e3o, quando j\u00e1 estava tirando o quadro da parede, depara-se com um vigilante. Diante da ordem imperativa para largar o quadro, e temendo ser alvejado, vulnera o vigilante com um proj\u00e9til de arma de fogo. O vigilante vem a \u00f3bito; e Jo\u00e3o, impressionado pelos acontecimentos, deixa a cena do crime sem carregar o quadro. De acordo com o entendimento sumulado pelo Supremo Tribunal Federal, praticou-se","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 16:47:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178543,"hashId":"994e76f4553303f7bb8d43ec8fbda211","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o invade um museu p\u00fablico disposto a furtar um quadro.\r\nDurante a a\u00e7\u00e3o, quando j\u00e1 estava tirando o quadro\r\nda parede, depara-se com um vigilante. Diante da ordem\r\nimperativa para largar o quadro, e temendo ser alvejado,\r\nvulnera o vigilante com um proj\u00e9til de arma de fogo.\r\nO vigilante\r\nvem a \u00f3bito; e Jo\u00e3o, impressionado pelos\r\nacontecimentos, deixa a cena do crime sem carregar o\r\nquadro. De acordo com o entendimento sumulado pelo\r\nSupremo\r\nTribunal Federal, praticou-se<\/p>","resposta":4228117,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"furto qualificado tentado em concurso com homic\u00eddio qualificado consumado.","id":4228113,"corpo":"<p align=justify>furto qualificado tentado em concurso com homic\u00eddio\r\nqualificado consumado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"roubo pr\u00f3prio tentado em concurso com homic\u00eddio consumado.","id":4228114,"corpo":"<p align=justify>roubo pr\u00f3prio tentado em concurso com homic\u00eddio\r\nconsumado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"roubo impr\u00f3prio tentado em concurso com homic\u00eddio consumado.","id":4228115,"corpo":"<p align=justify>roubo impr\u00f3prio tentado em concurso com homic\u00eddio\r\nconsumado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"latroc\u00ednio tentado.","id":4228116,"corpo":"<p align=justify>latroc\u00ednio tentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"latroc\u00ednio consumado.","id":4228117,"corpo":"<p align=justify>latroc\u00ednio consumado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"}],"slug":"direito-penal\/1178543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s diretrizes sobre a guarda, forma de coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta, de acordo com os artigos 28 e seguintes do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 16:47:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178511,"hashId":"9b83df538a953d5410753a53344b6534","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s diretrizes sobre a guarda, forma de coloca\u00e7\u00e3o\r\nem fam\u00edlia substituta, de acordo com os artigos 28 e\r\nseguintes do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei\r\nn\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4227954,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes em programas de acolhimento, como forma de guarda, tem car\u00e1ter tempor\u00e1rio e excepcional, mas n\u00e3o prefere o acolhimento institucional.","id":4227953,"corpo":"<p align=justify>a inclus\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes em programas\r\nde acolhimento, como forma de guarda, tem car\u00e1ter\r\ntempor\u00e1rio e excepcional, mas n\u00e3o prefere o acolhimento\r\ninstitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a guarda poder\u00e1 ser revogada a qualquer tempo, mediante ato judicial fundamentado, ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico, porque destinada \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o da posse de fato.","id":4227954,"corpo":"<p align=justify>a guarda poder\u00e1 ser revogada a qualquer tempo,\r\nmediante ato judicial fundamentado, ouvido o Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico, porque destinada \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o da\r\nposse de fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a guarda obriga a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia material, moral e educacional \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente, conferindo aos seus pais o direito de opor-se aos seus detentores e terceiros.","id":4227955,"corpo":"<p align=justify>a guarda obriga a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia material,\r\nmoral e educacional \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente, conferindo\r\naos seus pais o direito de opor-se aos seus\r\ndetentores e terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a guarda confere \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente a condi\u00e7\u00e3o de segurado, dos quais seus detentores poder\u00e3o ser dependentes, se houver requerimento de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, com expresso consentimento de seus pais.","id":4227956,"corpo":"<p align=justify>a guarda confere \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente a condi\u00e7\u00e3o\r\nde segurado, dos quais seus detentores poder\u00e3o\r\nser dependentes, se houver requerimento de benef\u00edcio\r\nprevidenci\u00e1rio, com expresso consentimento de\r\nseus pais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o maior de doze anos dever\u00e1 comparecer, obrigatoriamente, em audi\u00eancia judicial, mas por n\u00e3o se tratar de ado\u00e7\u00e3o, seu consentimento \u00e0 guarda ser\u00e1 avaliado de acordo com o laudo t\u00e9cnico apresentado pela equipe t\u00e9cnica judicial e as provas reunidas em instru\u00e7\u00e3o.","id":4227957,"corpo":"<p align=justify>o maior de doze anos dever\u00e1 comparecer, obrigatoriamente,\r\nem audi\u00eancia judicial, mas por n\u00e3o se tratar de\r\nado\u00e7\u00e3o, seu consentimento \u00e0 guarda ser\u00e1 avaliado de\r\nacordo com o laudo t\u00e9cnico apresentado pela equipe\r\nt\u00e9cnica judicial e as provas reunidas em instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1178511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente possui instrumentos, dentre os quais os econ\u00f4micos, que visam promover a equidade na distribui\u00e7\u00e3o de recursos e estimular o cumprimento das normas ambientais de comando-controle. Sobre os instrumentos econ\u00f4micos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 16:47:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178605,"hashId":"287cea4f1c9a17c28e432d6e7d6346cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente possui instrumentos, dentre os quais os econ\u00f4micos, que visam promover a equidade na distribui\u00e7\u00e3o de recursos e estimular o cumprimento das normas ambientais de comando-controle. Sobre os instrumentos econ\u00f4micos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4228424,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a externalidade negativa na seara ambiental \u00e9 tradicionalmente computada no custo da produ\u00e7\u00e3o e no pre\u00e7o do bem ou do servi\u00e7o produzido.","id":4228423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a externalidade negativa na seara ambiental \u00e9 tradicionalmente computada no custo da produ\u00e7\u00e3o e no pre\u00e7o do bem ou do servi\u00e7o produzido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a valora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais estimula os agentes econ\u00f4micos \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos bens ambientais e tamb\u00e9m conscientiza a sociedade a respeito daquilo que consome.","id":4228424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a valora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais estimula os agentes econ\u00f4micos \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos bens ambientais e tamb\u00e9m conscientiza a sociedade a respeito daquilo que consome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio do protetor-recebedor \u00e9 t\u00edpico do comando-controle.","id":4228425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio do protetor-recebedor \u00e9 t\u00edpico do comando-controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a l\u00f3gica da compensa\u00e7\u00e3o pela prote\u00e7\u00e3o ambiental est\u00e1 relacionada ao princ\u00edpio do poluidor-pagador.","id":4228426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a l\u00f3gica da compensa\u00e7\u00e3o pela prote\u00e7\u00e3o ambiental est\u00e1 relacionada ao princ\u00edpio do poluidor-pagador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"internalizar as externalidades permite ressarcir ao usu\u00e1rio dos recursos naturais o financiamento dos custos que o uso gerou, para alcance da justi\u00e7a social.","id":4228427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">internalizar as externalidades permite ressarcir ao usu\u00e1rio dos recursos naturais o financiamento dos custos que o uso gerou, para alcance da justi\u00e7a social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos econ\u00f4micos. Concess\u00e3o florestal, servid\u00e3o ambiental, seguro ambiental e outros.","oab":true,"nome":"Instrumentos econ\u00f4micos. Concess\u00e3o florestal, servid\u00e3o ambiental, seguro ambiental e outros.","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403108,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-economicos-concessao-florestal-servidao-ambiental-seguro-ambiental-e-outros"}],"slug":"direito-ambiental\/1178605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1 em conformidade com as s\u00famulas do Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 16:47:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178585,"hashId":"7c23188f31cbcd1f2399b7e87fddd374","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que est\u00e1 em conformidade com as\r\ns\u00famulas do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","resposta":4228325,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o estadual pode estabelecer limite para o aumento de tributos municipais.","id":4228323,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o estadual pode estabelecer limite para\r\no aumento de tributos municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui fato gerador do imposto de circula\u00e7\u00e3o de mercadorias a sa\u00edda f\u00edsica de m\u00e1quinas, utens\u00edlios e implementos a t\u00edtulo de comodato.","id":4228324,"corpo":"<p align=justify>Constitui fato gerador do imposto de circula\u00e7\u00e3o de\r\nmercadorias a sa\u00edda f\u00edsica de m\u00e1quinas, utens\u00edlios e\r\nimplementos a t\u00edtulo de comodato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decis\u00e3o que declara indevida a cobran\u00e7a do imposto em determinado exerc\u00edcio n\u00e3o faz coisa julgada em rela\u00e7\u00e3o aos posteriores.","id":4228325,"corpo":"<p align=justify>Decis\u00e3o que declara indevida a cobran\u00e7a do imposto\r\nem determinado exerc\u00edcio n\u00e3o faz coisa julgada em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos posteriores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O imposto de transmiss\u00e3o inter vivos incide sobre a transfer\u00eancia de a\u00e7\u00f5es de sociedade imobili\u00e1ria.","id":4228326,"corpo":"<p align=justify>O imposto de transmiss\u00e3o<em> inter vivos<\/em> incide sobre a\r\ntransfer\u00eancia de a\u00e7\u00f5es de sociedade imobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Norma legal que altera o prazo de recolhimento da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria tamb\u00e9m se sujeita ao princ\u00edpio da anterioridade.","id":4228327,"corpo":"<p align=justify>Norma legal que altera o prazo de recolhimento da\r\nobriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria tamb\u00e9m se sujeita ao princ\u00edpio\r\nda anterioridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1178585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as previs\u00f5es legalmente estabelecidas (CPP, art. 427 e 428), \u00e9 correto afirmar que o desaforamento","provas":[{"id":40080,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2019-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 16:47:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178549,"hashId":"563d0966a64ff30187eaf9e328d523ec","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as previs\u00f5es legalmente estabelecidas\r\n(CPP, art. 427 e 428), \u00e9 correto afirmar que o desaforamento<\/p>","resposta":4228143,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser determinado, se houver d\u00favida quanto \u00e0 imparcialidade do J\u00fari.","id":4228143,"corpo":"<p align=justify>pode ser determinado, se houver d\u00favida quanto \u00e0\r\nimparcialidade\r\ndo J\u00fari.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser indeferido de pronto, se motivado unicamente por excesso de servi\u00e7o do \u00f3rg\u00e3o judicial.","id":4228144,"corpo":"<p align=justify>deve ser indeferido de pronto, se motivado unicamente\r\npor excesso de servi\u00e7o do \u00f3rg\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ocorrer, a fim de preservar a seguran\u00e7a pessoal da v\u00edtima e de seus familiares.","id":4228145,"corpo":"<p align=justify>pode ocorrer, a fim de preservar a seguran\u00e7a pessoal\r\nda v\u00edtima e de seus familiares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser determinado de of\u00edcio pelo Juiz Presidente do Tribunal do J\u00fari.","id":4228146,"corpo":"<p align=justify>pode ser determinado de of\u00edcio pelo Juiz Presidente\r\ndo Tribunal do J\u00fari.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando deferido, deve levar o julgamento para Comarca de outra regi\u00e3o do Estado.","id":4228147,"corpo":"<p align=justify>quando deferido, deve levar o julgamento para\r\nComarca\r\nde outra regi\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/1178549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eliana tinha 80 Kg no come\u00e7o de 2018 e no final do referido ano estava pesando 65 Kg. Em termos percentuais, quanto Eliana perdeu de peso em 2018?","provas":[{"id":76837,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318751,"hashId":"32ff7eaa9aa627d1da4b1e30462514b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eliana tinha 80 Kg no come\u00e7o de 2018 e no final do referido ano estava pesando 65 Kg. Em termos percentuais, quanto Eliana perdeu de peso em 2018?<\/p>","resposta":9155235,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23,08%.","id":9155234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">23,08%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18,75%. ","id":9155235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18,75%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15,00%.","id":9155236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15,00%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12,25%.","id":9155237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12,25%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,33%.","id":9155238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,33%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos R$ 3.500,00 que Helena tinha,43\u200b foram usados para quitar uma d\u00edvida. Desse modo, o montante de dinheiro que foi usado para quitar a d\u00edvida foi de:","provas":[{"id":76837,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318038,"hashId":"590976e9ac3cb995d21cd4eaea9a8a7e","enunciado":"<p>Dos R$ 3.500,00 que Helena tinha,<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> foram usados para quitar uma d\u00edvida. Desse modo, o montante de dinheiro que foi usado para quitar a d\u00edvida foi de:<\/p>","resposta":9152049,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 875,00.","id":9152041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 875,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.525,00.","id":9152045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.525,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 2.500,00.","id":9152047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.625,00.","id":9152049,"corpo":"<p>R$ 2.625,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 3.000,00.","id":9152050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna no texto. ","provas":[{"id":76837,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2317224,"hashId":"fad5ea02e522e6f91e1235fcc346a4de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna no texto. <\/p>","resposta":9148137,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gra\u00e7as \u00e0. ","id":9148137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gra\u00e7as \u00e0. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com exce\u00e7\u00e3o da.","id":9148138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com exce\u00e7\u00e3o da.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mesmo com a.","id":9148139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo com a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"al\u00e9m da.","id":9148140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00e9m da.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apesar da.","id":9148141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar da.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trecho a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 09 e 10.Com o objetivo de colocar em pr\u00e1tica um projeto para ajudar a ONG Anjos dos Animais, elaborado pela equipe de funcion\u00e1rios do Col\u00e9gio Sesi de Quatro Barras, durante o m\u00eas de julho foram distribu\u00eddas caixas de coleta de ra\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios pontos do munic\u00edpio.Comunidade e comerciantes aderiram \u00e0 campanha e o encerramento foi fant\u00e1stico, ____________ colabora\u00e7\u00e3o de todos. [...](http:\/\/quatrobarras.pr.gov.br\/noticiasView\/709_Equipe-SESI-arrecada-meia-tonelada-de-racao-para-a-ong-Anjos-dos-Animais.html)","id":523055,"enunciado":"<p><strong>O trecho a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 09 e 10.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com o objetivo de colocar em pr\u00e1tica um projeto para ajudar a ONG Anjos dos Animais, elaborado pela equipe de funcion\u00e1rios do Col\u00e9gio Sesi de Quatro Barras, durante o m\u00eas de julho foram distribu\u00eddas caixas de coleta de ra\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios pontos do munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Comunidade e comerciantes aderiram \u00e0 campanha e o encerramento foi fant\u00e1stico, ____________ colabora\u00e7\u00e3o de todos. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(http:\/\/quatrobarras.pr.gov.br\/noticiasView\/709_Equipe-SESI-arrecada-meia-tonelada-de-racao-para-a-ong-Anjos-dos-Animais.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":76837,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2317229,"hashId":"8cecfaa400d6dc9267de2a1c3cc389d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9148165,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A comunidade e os comerciantes foram os respons\u00e1veis por distribuir as caixas de coleta de ra\u00e7\u00e3o.","id":9148162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunidade e os comerciantes foram os respons\u00e1veis por distribuir as caixas de coleta de ra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ONG Anjos dos Animais faz parte do Col\u00e9gio Sesi de Quatro Barras.","id":9148163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ONG Anjos dos Animais faz parte do Col\u00e9gio Sesi de Quatro Barras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os comerciantes que aderiram \u00e0 campanha s\u00e3o funcion\u00e1rios do Col\u00e9gio Sesi de Quatro Barras.","id":9148164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os comerciantes que aderiram \u00e0 campanha s\u00e3o funcion\u00e1rios do Col\u00e9gio Sesi de Quatro Barras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios do Col\u00e9gio Sesi de Quatro Barras foram os respons\u00e1veis pela iniciativa da campanha.","id":9148165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os funcion\u00e1rios do Col\u00e9gio Sesi de Quatro Barras foram os respons\u00e1veis pela iniciativa da campanha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A finalidade da campanha \u00e9 fazer a coleta de animais abandonados em v\u00e1rios pontos do munic\u00edpio.","id":9148166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade da campanha \u00e9 fazer a coleta de animais abandonados em v\u00e1rios pontos do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trecho a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 09 e 10.Com o objetivo de colocar em pr\u00e1tica um projeto para ajudar a ONG Anjos dos Animais, elaborado pela equipe de funcion\u00e1rios do Col\u00e9gio Sesi de Quatro Barras, durante o m\u00eas de julho foram distribu\u00eddas caixas de coleta de ra\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios pontos do munic\u00edpio.Comunidade e comerciantes aderiram \u00e0 campanha e o encerramento foi fant\u00e1stico, ____________ colabora\u00e7\u00e3o de todos. [...](http:\/\/quatrobarras.pr.gov.br\/noticiasView\/709_Equipe-SESI-arrecada-meia-tonelada-de-racao-para-a-ong-Anjos-dos-Animais.html)","id":523055,"enunciado":"<p><strong>O trecho a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 09 e 10.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com o objetivo de colocar em pr\u00e1tica um projeto para ajudar a ONG Anjos dos Animais, elaborado pela equipe de funcion\u00e1rios do Col\u00e9gio Sesi de Quatro Barras, durante o m\u00eas de julho foram distribu\u00eddas caixas de coleta de ra\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios pontos do munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Comunidade e comerciantes aderiram \u00e0 campanha e o encerramento foi fant\u00e1stico, ____________ colabora\u00e7\u00e3o de todos. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(http:\/\/quatrobarras.pr.gov.br\/noticiasView\/709_Equipe-SESI-arrecada-meia-tonelada-de-racao-para-a-ong-Anjos-dos-Animais.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um saco cont\u00e9m cinco fichas e em cada uma est\u00e1 escrito um dos seguintes algarismos: 1, 2, 3, 4 e 5. Isabel sorteou uma ficha, anotou o n\u00famero, devolveu a ficha ao saco, sorteou mais uma ficha e novamente anotou o n\u00famero. Se, por exemplo, na primeira ficha sorteada estava escrito 3 e na segunda estava escrito 1, o resultado final do experimento de Isabel foi o n\u00famero 31. Quantos n\u00fameros diferentes Isabel pode escrever repetindo o processo?","provas":[{"id":76837,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:19:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318773,"hashId":"07661af4b3892d4015b2b79f8f21bbac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um saco cont\u00e9m cinco fichas e em cada uma est\u00e1 escrito um dos seguintes algarismos: 1, 2, 3, 4 e 5. Isabel sorteou uma ficha, anotou o n\u00famero, devolveu a ficha ao saco, sorteou mais uma ficha e novamente anotou o n\u00famero. Se, por exemplo, na primeira ficha sorteada estava escrito 3 e na segunda estava escrito 1, o resultado final do experimento de Isabel foi o n\u00famero 31. Quantos n\u00fameros diferentes Isabel pode escrever repetindo o processo?<\/p>","resposta":9155327,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55.","id":9155326,"corpo":"<p>55.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25.","id":9155327,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.","id":9155328,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18.","id":9155329,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.","id":9155330,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche a corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":76837,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:19:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2317112,"hashId":"19121598ab0da749e5cbcfaee2e52271","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche a corretamente a lacuna do texto.<\/p>","resposta":9147581,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora.","id":9147581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desde que.","id":9147582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depois que.","id":9147583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois que.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porque.","id":9147584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo.","id":9147585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 05. ...Livro \u201cA Hora do Lanche\u201d avalia merendas pelo mundo\t_______________ seja recomendada a presen\u00e7a de verduras nas merendas, as escolas indianas dependem muito do custo governamental, que \u00e9 bastante prec\u00e1rio, e logo n\u00e3o disp\u00f5em de recursos financeiros para compr\u00e1-las. Conhecido como dal, esse prato de lentilha, ervilha ou gr\u00e3o de bico cozido, \u00e9 uma das refei\u00e7\u00f5es mais comuns na \u00cdndia, rico em prote\u00edna, ferro e fibras, e ideal para os indianos que seguem a religi\u00e3o hindu\u00edsta e n\u00e3o comem carnes.\tA sopa colorida chama-se borsch e a cor intensa vem da beterraba, rica em fibras e excelente fonte de nutrientes. A kasha \u00e9 um mingau feito de trigo ou outros cereais, como farinha e aveia, temperado com sal, manteiga e cebola frita. O p\u00e3o est\u00e1 sempre presente no prato dos russos, que chegam a comer em m\u00e9dia 60 kg de p\u00e3o por ano.\tN\u00e3o h\u00e1 programa de merenda escolar no M\u00e9xico, por isso as crian\u00e7as comem o que trazem de casa. Batata chips \u00e9 um petisco comum entre os alunos, sendo acompanhada \u2013 pela maior parte das crian\u00e7as \u2013 por refrigerante. Poucas escolhem algo mais saud\u00e1vel, como frutas, sandu\u00edche natural e suco. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que 1\/3 das crian\u00e7as em idade escolar est\u00e3o com sobrepeso ou obesas.\tAs cenouras s\u00e3o o segundo legume predileto dos ingleses, e s\u00e3o cultivadas no pr\u00f3prio pa\u00eds. Rosbife ou carne assada com molho \u00e9 a receita do prato tradicional ingl\u00eas. O yorkshire pudding \u00e9 um bolinho assado e depois frito, que era servido de acompanhamento para refor\u00e7ar o jantar das fam\u00edlias mais pobres, e hoje alunos ingleses de baixa renda podem comer de gra\u00e7a nas escolas.\t...\t(Adaptado de: https:\/\/revistacrescer.globo.com\/Criancas\/Alimentacao\/noticia\/2015\/08\/livro-hora-do-lanche-avalia-merendas-pelo-mundo.html)","id":523041,"enunciado":"<p><strong>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 05. <\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Livro \u201cA Hora do Lanche\u201d avalia merendas pelo mundo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t_______________ seja recomendada a presen\u00e7a de verduras nas merendas, as escolas indianas dependem muito do custo governamental, que \u00e9 bastante prec\u00e1rio, e logo n\u00e3o disp\u00f5em de recursos financeiros para compr\u00e1-las. Conhecido como <em>dal<\/em>, esse prato de lentilha, ervilha ou gr\u00e3o de bico cozido, \u00e9 uma das refei\u00e7\u00f5es mais comuns na \u00cdndia, rico em prote\u00edna, ferro e fibras, e ideal para os indianos que seguem a religi\u00e3o hindu\u00edsta e n\u00e3o comem carnes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA sopa colorida chama-se <em>borsch<\/em> e a cor intensa vem da beterraba, rica em fibras e excelente fonte de nutrientes. A <em>kasha<\/em> \u00e9 um mingau feito de trigo ou outros cereais, como farinha e aveia, temperado com sal, manteiga e cebola frita. O p\u00e3o est\u00e1 sempre presente no prato dos russos, que chegam a comer em m\u00e9dia 60 kg de p\u00e3o por ano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o h\u00e1 programa de merenda escolar no M\u00e9xico, por isso as crian\u00e7as comem o que trazem de casa. Batata chips \u00e9 um petisco comum entre os alunos, sendo acompanhada \u2013 pela maior parte das crian\u00e7as \u2013 por refrigerante. <u>Poucas<\/u> escolhem algo mais saud\u00e1vel, como frutas, sandu\u00edche natural e suco. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que 1\/3 das crian\u00e7as em idade escolar est\u00e3o com sobrepeso ou obesas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs cenouras s\u00e3o o segundo legume predileto dos ingleses, e s\u00e3o cultivadas no pr\u00f3prio pa\u00eds. Rosbife ou carne assada com molho \u00e9 a receita do prato tradicional ingl\u00eas. O <em>yorkshire pudding<\/em> \u00e9 um bolinho assado e depois frito, que era servido de acompanhamento para refor\u00e7ar o jantar das fam\u00edlias mais pobres, e hoje alunos ingleses de baixa renda podem comer de gra\u00e7a nas escolas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">\t...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(Adaptado de: https:\/\/revistacrescer.globo.com\/Criancas\/Alimentacao\/noticia\/2015\/08\/livro-hora-do-lanche-avalia-merendas-pelo-mundo.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas, na ordem em que aparecem no texto.","provas":[{"id":76792,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:19:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2315568,"hashId":"f9d8f33add2c89a13978649d3eaf6ed5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas, na ordem em que aparecem no texto.<\/p>","resposta":9140240,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porque \u2013 por que \u2013 por que","id":9140238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porque \u2013 por que \u2013 por que<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porqu\u00ea \u2013 porque \u2013 porqu\u00ea","id":9140239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porqu\u00ea \u2013 porque \u2013 porqu\u00ea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por qu\u00ea \u2013 por que \u2013 porque","id":9140240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por qu\u00ea \u2013 por que \u2013 porque<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por que \u2013 porqu\u00ea \u2013 porque","id":9140241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por que \u2013 porqu\u00ea \u2013 porque<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por qu\u00ea \u2013 porque \u2013 por que","id":9140242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por qu\u00ea \u2013 porque \u2013 por que<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 05 a 07.O Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais usa agrot\u00f3xicos. Se algu\u00e9m negar isso, desconfie.Dados de consumo por hectare, que t\u00eam frequentado o notici\u00e1rio e supostamente colocam o Pa\u00eds em 7\u00ba lugar, s\u00e3o enganosos; entenda ________.\tEm agosto de 2018 a SUPER publicou uma reportagem de capa, chamada O Pa\u00eds do Agrot\u00f3xico, em que o jornalista Ricardo Lacerda e eu investigamos profundamente o tema: mostramos ________ o Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais usa agrot\u00f3xicos, revelamos quais s\u00e3o os reais riscos \u00e0 sa\u00fade de agricultores e consumidores, apontamos as mudan\u00e7as que vinham sendo feitas para afrouxar os mecanismos regulat\u00f3rios e permitir o aumento no uso de pesticidas no Pa\u00eds. Se voc\u00ea ainda n\u00e3o leu a mat\u00e9ria, e n\u00e3o sabe direito o quanto se preocupar (as verduras que voc\u00ea come est\u00e3o mesmo te envenenando?) ou o que fazer (\u00e9 poss\u00edvel ou n\u00e3o retirar os agrot\u00f3xicos dos alimentos?), leia.\tLevanto o tema ________ durante a apura\u00e7\u00e3o dessa reportagem, que levou alguns meses, nos deparamos com um n\u00famero estranho \u2013 que voltou a aparecer no notici\u00e1rio nas \u00faltimas semanas. Segundo essa estat\u00edstica, que se baseia em dados da FAO (divis\u00e3o de estudos alimentares da ONU), o Brasil n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds que mais utiliza agrot\u00f3xicos: considerando-se o consumo por hectare, ele estaria apenas em s\u00e9timo lugar. N\u00f3s n\u00e3o inclu\u00edmos essa informa\u00e7\u00e3o na reportagem O Pa\u00eds do Agrot\u00f3xico \u2013 pois ela \u00e9, pura e simplesmente, furada.\tA tabela da FAO se baseia em declara\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias, que naturalmente tendem ao subdimensionamento (ao produtor interessa, por motivos \u00f3bvios, dizer que utiliza menos pesticidas do que efetivamente consume). Ela n\u00e3o utiliza, como seria desej\u00e1vel, n\u00fameros obtidos por meio de fiscaliza\u00e7\u00e3o governamental ou dados tribut\u00e1rios (pois cada gal\u00e3o de agrot\u00f3xico vendido no pa\u00eds paga uma porcentagem de imposto). A base da FAO n\u00e3o emprega essas fontes. S\u00f3 isso j\u00e1 a torna pouco confi\u00e1vel. Al\u00e9m disso, ela conflita com n\u00fameros espec\u00edficos de certos pa\u00edses. Em suma: a base de dados da FAO, que algumas pessoas t\u00eam usado para afirmar que o Brasil \u00e9 \u201capenas\u201d o s\u00e9timo maior usu\u00e1rio de agrot\u00f3xicos, n\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel. O n\u00famero mais confi\u00e1vel \u00e9 o consumo absoluto: 886.250 toneladas de defensivos em 2017, de acordo com o Sindiveg. Esse dado aponta que, ao menos naquele ano, o Brasil foi o campe\u00e3o mundial no uso desses produtos. E tudo indica que continue sendo. (Fonte: adaptado da Revista Superinteressante, agosto\/2019.)","id":522871,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 05 a 07.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais usa agrot\u00f3xicos. Se algu\u00e9m negar isso, desconfie.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Dados de consumo por hectare, que t\u00eam frequentado o notici\u00e1rio e supostamente colocam o Pa\u00eds em 7\u00ba lugar, s\u00e3o enganosos; entenda ________.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm agosto de 2018 a SUPER publicou uma reportagem de capa, chamada <em>O Pa\u00eds do Agrot\u00f3xico<\/em>, em que o jornalista Ricardo Lacerda e eu investigamos profundamente o tema: mostramos ________ o Brasil \u00e9 o pa\u00eds que mais usa agrot\u00f3xicos, revelamos quais s\u00e3o os reais riscos \u00e0 sa\u00fade de agricultores e consumidores, apontamos as mudan\u00e7as que vinham sendo feitas para afrouxar os mecanismos regulat\u00f3rios e permitir o aumento no uso de pesticidas no Pa\u00eds. Se voc\u00ea ainda n\u00e3o leu a mat\u00e9ria, e n\u00e3o sabe direito o quanto se preocupar (as verduras que voc\u00ea come est\u00e3o mesmo te envenenando?) ou o que fazer (\u00e9 poss\u00edvel ou n\u00e3o retirar os agrot\u00f3xicos dos alimentos?), leia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tLevanto o tema ________ durante a apura\u00e7\u00e3o dessa reportagem, que levou alguns meses, nos deparamos com um n\u00famero estranho \u2013 que voltou a aparecer no notici\u00e1rio nas \u00faltimas semanas. Segundo essa estat\u00edstica, que se baseia em dados da FAO (divis\u00e3o de estudos alimentares da ONU), o Brasil n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds que mais utiliza agrot\u00f3xicos: considerando-se o consumo por hectare, ele estaria apenas em s\u00e9timo lugar. N\u00f3s n\u00e3o inclu\u00edmos essa informa\u00e7\u00e3o na reportagem <em>O Pa\u00eds do Agrot\u00f3xico<\/em> \u2013 pois ela \u00e9, pura e simplesmente, furada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA tabela da FAO se baseia em declara\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias, que naturalmente tendem ao subdimensionamento (ao produtor interessa, por motivos \u00f3bvios, dizer que utiliza menos pesticidas do que efetivamente consume). Ela n\u00e3o utiliza, como seria desej\u00e1vel, n\u00fameros obtidos por meio de fiscaliza\u00e7\u00e3o governamental ou dados tribut\u00e1rios (pois cada gal\u00e3o de agrot\u00f3xico vendido no pa\u00eds paga uma porcentagem de imposto). A base da FAO n\u00e3o emprega essas fontes. S\u00f3 isso j\u00e1 a torna pouco confi\u00e1vel. Al\u00e9m disso, ela conflita com n\u00fameros espec\u00edficos de certos pa\u00edses. Em suma: a base de dados da FAO, que algumas pessoas t\u00eam usado para afirmar que o Brasil \u00e9 \u201capenas\u201d o s\u00e9timo maior usu\u00e1rio de agrot\u00f3xicos, n\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel. O n\u00famero mais confi\u00e1vel \u00e9 o consumo absoluto: 886.250 toneladas de defensivos em 2017, de acordo com o Sindiveg. Esse dado aponta que, ao menos naquele ano, o Brasil foi o campe\u00e3o mundial no uso desses produtos. E tudo indica que continue sendo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(Fonte: adaptado da Revista <em>Superinteressante<\/em>, agosto\/2019.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, considere as seguintes afirmativas: 1. As muitas fun\u00e7\u00f5es do carbono \u00e9 que permitem que ele fa\u00e7a parte de v\u00e1rios elementos: desde os mais simples at\u00e9 os mais complexos. 2. Pode-se afirmar que n\u00e3o existe organismo com vida na terra que n\u00e3o tenha carbono em sua constitui\u00e7\u00e3o. 3. Apesar de 98% dos elementos qu\u00edmicos que est\u00e3o em organismos serem constitu\u00eddos de carbono, nitrog\u00eanio, hidrog\u00eanio e oxig\u00eanio, o carbono \u00e9 o principal desses elementos. 4. O carbono deve ser evitado por ser considerado autor do aquecimento global e das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":76792,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2315547,"hashId":"430235a14edb59e2ce99a3085ee9aad5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. As muitas fun\u00e7\u00f5es do carbono \u00e9 que permitem que ele fa\u00e7a parte de v\u00e1rios elementos: desde os mais simples at\u00e9 os mais complexos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Pode-se afirmar que n\u00e3o existe organismo com vida na terra que n\u00e3o tenha carbono em sua constitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Apesar de 98% dos elementos qu\u00edmicos que est\u00e3o em organismos serem constitu\u00eddos de carbono, nitrog\u00eanio, hidrog\u00eanio e oxig\u00eanio, o carbono \u00e9 o principal desses elementos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O carbono deve ser evitado por ser considerado autor do aquecimento global e das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9140136,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":9140133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":9140134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":9140135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":9140136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":9140137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 04.Carbono: essencial e vers\u00e1til\tDo l\u00e1pis ao diamante, do carboidrato \u00e0 prote\u00edna, do DNA \u00e0 respira\u00e7\u00e3o. O carbono, conhecido como o \u2018elemento da vida\u2019, est\u00e1 presente em tudo isso e muito mais. N\u00f3s, humanos, e todos os organismos vivos da Terra somos constitu\u00eddos por muitas mol\u00e9culas baseadas em carbono. A incr\u00edvel versatilidade desse elemento permite que ele esteja no simples carv\u00e3o do churrasco e que forme materiais complexos como os nanotubos de carbono, com in\u00fameras aplica\u00e7\u00f5es na vida moderna. Por outro lado, \u00e9 considerado o grande vil\u00e3o do aquecimento global, embora a responsabilidade pelo aumento de suas emiss\u00f5es seja, na verdade, dos humanos.\tSem ele, a vida n\u00e3o seria poss\u00edvel. O carbono, primeiro elemento do grupo 14 da tabela peri\u00f3dica, \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela vida na forma como a conhecemos. Tudo que \u00e9 vivo na Terra \u00e9 constitu\u00eddo por um grande n\u00famero de mol\u00e9culas baseadas em carbono, que, junto com nitrog\u00eanio, hidrog\u00eanio e oxig\u00eanio, corresponde a praticamente 98% dos elementos qu\u00edmicos presentes em qualquer organismo. Mas, nesse quarteto, o papel central \u00e9 do carbono.\tParece imposs\u00edvel acreditar, mas o diamante e o grafite (usado nos l\u00e1pis) possuem exatamente a mesma composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica: somente \u00e1tomos de carbono. Mas, se s\u00e3o formados exclusivamente pelo mesmo elemento qu\u00edmico, como podem ser t\u00e3o diferentes? A resposta est\u00e1 na caracter\u00edstica que faz do carbono o \u2018elemento da vida\u2019: as diversas formas como seus \u00e1tomos de carbono se ligam e se organizam s\u00e3o capazes de originar subst\u00e2ncias muito diferentes. No diamante, cada \u00e1tomo de carbono est\u00e1 diretamente ligado a outros quatro, que, por sua vez, est\u00e3o ligados a outros quatro, e assim sucessivamente. J\u00e1 no grafite, cada \u00e1tomo de carbono se liga a outros tr\u00eas, todos no mesmo plano, formando estruturas que se parecem com o desenho de uma colmeia, originando folhas planares com um \u00fanico \u00e1tomo de espessura. V\u00e1rias dessas folhas se empilham umas sobre as outras, como se fossem um p\u00e3o de forma ou um monte de cartas de baralho, formando o grafite.\tUma das propriedades do grafite \u00e9 sua \u2018maciez\u2019, que se deve justamente ao deslizamento dessas folhas umas sobre as outras, por fric\u00e7\u00e3o. Quando escrevemos, o peda\u00e7o de grafite que sai do l\u00e1pis e fica grudado no papel foi rompido por esse deslizamento das folhas, causado pela fric\u00e7\u00e3o do papel sobre o l\u00e1pis. J\u00e1 o diamante \u00e9 extremamente duro, decorrente da estrutura formada pelas quatro liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas de cada \u00e1tomo. (Fonte: adaptado da Revista Ci\u00eancia Hoje, agosto\/2019.)","id":522867,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 01 a 04.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Carbono: essencial e vers\u00e1til<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDo l\u00e1pis ao diamante, do carboidrato \u00e0 prote\u00edna, do DNA \u00e0 respira\u00e7\u00e3o. O carbono, conhecido como o \u2018elemento da vida\u2019, est\u00e1 presente em tudo <u>isso<\/u> e muito mais. N\u00f3s, humanos, e todos os organismos vivos da Terra somos constitu\u00eddos por muitas mol\u00e9culas baseadas em carbono. <u>A incr\u00edvel versatilidade desse elemento permite que ele esteja no simples carv\u00e3o do churrasco e que forme materiais complexos<\/u> como os nanotubos de carbono, com in\u00fameras aplica\u00e7\u00f5es na vida moderna. Por outro lado, \u00e9 considerado o grande vil\u00e3o do aquecimento global, embora a responsabilidade pelo aumento de suas emiss\u00f5es seja, na verdade, dos humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSem ele, a vida n\u00e3o seria poss\u00edvel. O carbono, primeiro elemento do grupo 14 da tabela peri\u00f3dica, \u00e9 o principal respons\u00e1vel pela vida na forma como a conhecemos. Tudo <u>que<\/u> \u00e9 vivo na Terra \u00e9 constitu\u00eddo por um grande n\u00famero de mol\u00e9culas baseadas em carbono, que, junto com nitrog\u00eanio, hidrog\u00eanio e oxig\u00eanio, corresponde a praticamente 98% dos elementos qu\u00edmicos presentes em qualquer organismo. Mas, nesse quarteto, o papel central \u00e9 do carbono.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tParece imposs\u00edvel acreditar, mas o diamante e o grafite (usado nos l\u00e1pis) possuem exatamente a mesma composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica: somente \u00e1tomos de carbono. Mas, se <u>s\u00e3o formados<\/u> exclusivamente pelo mesmo elemento qu\u00edmico, como podem ser t\u00e3o diferentes? A resposta est\u00e1 na caracter\u00edstica que faz do carbono o \u2018elemento da vida\u2019: as diversas formas como seus \u00e1tomos de carbono se ligam e se organizam s\u00e3o capazes de originar subst\u00e2ncias muito diferentes. No diamante, cada \u00e1tomo de carbono est\u00e1 diretamente ligado a outros quatro, que, por sua vez, est\u00e3o ligados a outros quatro, e assim sucessivamente. J\u00e1 no grafite, cada \u00e1tomo de carbono se liga a outros tr\u00eas, todos no mesmo plano, formando estruturas que se parecem com o desenho de uma colmeia, originando folhas planares com um \u00fanico \u00e1tomo de espessura. V\u00e1rias dessas folhas se empilham umas sobre as outras, como se fossem um p\u00e3o de forma ou um monte de cartas de baralho, formando o grafite.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUma das propriedades do grafite \u00e9 sua \u2018maciez\u2019, que se deve justamente ao deslizamento dessas folhas umas sobre as outras, por fric\u00e7\u00e3o. Quando escrevemos, o peda\u00e7o de grafite <u>que<\/u> sai do l\u00e1pis e fica grudado no papel foi rompido por esse deslizamento das folhas, causado pela fric\u00e7\u00e3o do papel sobre o l\u00e1pis. J\u00e1 o diamante \u00e9 extremamente duro, decorrente da estrutura formada pelas quatro liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas de cada \u00e1tomo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(Fonte: adaptado da Revista <em>Ci\u00eancia Hoje<\/em>, agosto\/2019.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Come\u00e7ando com o n\u00famero 100, aplica-se um desconto de 20%. Ao resultado, aplica-se mais um desconto de 20% e assim por diante. Quantas vezes \u00e9 preciso aplicar o desconto de 20% para que o resultado seja menor que 50?","provas":[{"id":76792,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2316210,"hashId":"2ac06b8398eb40a1d3aa152227e663a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Come\u00e7ando com o n\u00famero 100, aplica-se um desconto de 20%. Ao resultado, aplica-se mais um desconto de 20% e assim por diante. Quantas vezes \u00e9 preciso aplicar o desconto de 20% para que o resultado seja menor que 50?<\/p>","resposta":9143348,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 vezes.","id":9143346,"corpo":"<p>2 vezes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 vezes.","id":9143347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 vezes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 vezes.","id":9143348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 vezes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 vezes.","id":9143349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 vezes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 vezes.","id":9143350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 vezes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os integrantes de um grupo de 50 pessoas foram classificados em homens ou mulheres e em altos ou baixos. Entre homens altos e mulheres baixas, havia 28 pessoas. Sabendo que havia 9 mulheres altas, a quantidade de homens baixos era de:","provas":[{"id":76837,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318746,"hashId":"8be1cb3b7ee7af3b1fd27da69614ced8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os integrantes de um grupo de 50 pessoas foram classificados em homens ou mulheres e em altos ou baixos. Entre homens altos e mulheres baixas, havia 28 pessoas. Sabendo que havia 9 mulheres altas, a quantidade de homens baixos era de:<\/p>","resposta":9155211,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13.","id":9155211,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19.","id":9155212,"corpo":"<p>19.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22.","id":9155213,"corpo":"<p>22.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"31.","id":9155214,"corpo":"<p>31.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"37.","id":9155215,"corpo":"<p>37.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pre\u00e7o normal de um produto \u00e9 R$ 40,00, por\u00e9m devido a uma promo\u00e7\u00e3o ele est\u00e1 com 15% de desconto. O pre\u00e7o do produto ap\u00f3s o desconto \u00e9:","provas":[{"id":76837,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:19:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318749,"hashId":"726d00e408073ccc0a0f89ed4ec32219","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o normal de um produto \u00e9 R$ 40,00, por\u00e9m devido a uma promo\u00e7\u00e3o ele est\u00e1 com 15% de desconto. O pre\u00e7o do produto ap\u00f3s o desconto \u00e9:<\/p>","resposta":9155228,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 25,00.","id":9155225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 25,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 30,00.","id":9155226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 30,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 32,00.","id":9155227,"corpo":"<p>R$ 32,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 34,00.","id":9155228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 34,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 36,00.","id":9155229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 36,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho retirado do site da Sanepar faz refer\u00eancia a:","provas":[{"id":76837,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:19:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2317217,"hashId":"a551dc8ef1a0207e7ee3ddcd4203dd6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho retirado do site da Sanepar faz refer\u00eancia a:<\/p>","resposta":9148103,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":9148102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicita\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deveres do cliente em rela\u00e7\u00e3o ao hidr\u00f4metro.","id":9148103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deveres do cliente em rela\u00e7\u00e3o ao hidr\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de multa ao cliente.","id":9148104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica\u00e7\u00e3o de multa ao cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"den\u00fancia de viola\u00e7\u00e3o de hidr\u00f4metro.","id":9148105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">den\u00fancia de viola\u00e7\u00e3o de hidr\u00f4metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oferta de venda de hidr\u00f4metro.","id":9148106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferta de venda de hidr\u00f4metro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o seguinte texto:Cuide de sua liga\u00e7\u00e3o de \u00e1gua!A responsabilidade pela integridade do cavalete e do hidr\u00f4metro \u00e9 do cliente a partir da ades\u00e3o ao servi\u00e7o. Vale lembrar que o cliente est\u00e1 sujeito a san\u00e7\u00f5es administrativas e custos de regulariza\u00e7\u00e3o nos casos de viola\u00e7\u00e3o, furto, perda, quebra ou adultera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o. (http:\/\/site.sanepar.com.br\/sites\/site.sanepar.com.br\/files\/clientes2012\/guia-do-cliente.pdf)","id":523053,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cuide de sua liga\u00e7\u00e3o de \u00e1gua!<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade pela integridade do cavalete e do hidr\u00f4metro \u00e9 do cliente a partir da ades\u00e3o ao servi\u00e7o. Vale lembrar que o cliente est\u00e1 sujeito a san\u00e7\u00f5es administrativas e custos de regulariza\u00e7\u00e3o nos casos de viola\u00e7\u00e3o, furto, perda, quebra ou adultera\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/site.sanepar.com.br\/sites\/site.sanepar.com.br\/files\/clientes2012\/guia-do-cliente.pdf)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas podem ser entendidas como a combina\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es, compromissos e a\u00e7\u00f5es feitas por aqueles que det\u00eam ou influenciam cargos de autoridade do governo. Sobre este assunto, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F)( ) As Pol\u00edticas P\u00fablicas Distributivas s\u00e3o financiadas pelo conjunto da sociedade e os benef\u00edcios s\u00e3o distribu\u00eddos atendendo \u00e0s necessidades individualizadas.( ) As Pol\u00edticas P\u00fablicas Redistributivas podem ser de forma direta, atrav\u00e9s de transfer\u00eancias monet\u00e1rias, ou indiretas, por influenciarem a longo prazo a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades.( ) As Pol\u00edticas P\u00fablicas Regulat\u00f3rias visam redistribuir a renda em forma de financiamento em servi\u00e7os e equipamentos, e na forma de recursos.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":38846,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 16:07:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1133214,"hashId":"ae7feecba4ff7efa518b7df801c848bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pol\u00edticas P\u00fablicas podem ser entendidas como a combina\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es, compromissos e a\u00e7\u00f5es feitas por aqueles que det\u00eam ou influenciam cargos de autoridade do governo. Sobre este assunto, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As Pol\u00edticas P\u00fablicas Distributivas s\u00e3o financiadas pelo conjunto da sociedade e os benef\u00edcios s\u00e3o distribu\u00eddos atendendo \u00e0s necessidades individualizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As Pol\u00edticas P\u00fablicas Redistributivas podem ser de forma direta, atrav\u00e9s de transfer\u00eancias monet\u00e1rias, ou indiretas, por influenciarem a longo prazo a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As Pol\u00edticas P\u00fablicas Regulat\u00f3rias visam redistribuir a renda em forma de financiamento em servi\u00e7os e equipamentos, e na forma de recursos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/strong><\/p>","resposta":4033172,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V","id":4033170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":4033171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":4033172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":4033173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de tomada de decis\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo de tomada de decis\u00e3o","pai":426524,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426527,"slug":"administracao-publica-processo-de-tomada-de-decisao"}],"slug":"administracao-publica\/1133214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o trecho \"tanto o vulgo como os homens de cultura superior dizem ser esse fim a felicidade e identificam o bem viver e o bem agir como o ser feliz\". \u00c9 correto afirmar que o enunciado acima possui:","provas":[{"id":38846,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Administrador - 2019"},{"id":38856,"cargo":{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Apoio Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 16:07:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1133093,"hashId":"d25cb333ebdcf9d4139a3ed445f61248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia com aten\u00e7\u00e3o o trecho \"tanto o vulgo como os homens de cultura superior dizem ser esse fim a felicidade e identificam o bem viver e o bem agir como o ser feliz\". \u00c9 correto afirmar que o enunciado acima possui:<\/strong><\/p>","resposta":4032687,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00f5es subordinadas assind\u00e9ticas substantivas.","id":4032686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ora\u00e7\u00f5es subordinadas assind\u00e9ticas substantivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00f5es coordenadas sind\u00e9ticas aditivas.","id":4032687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ora\u00e7\u00f5es coordenadas sind\u00e9ticas aditivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00f5es subordinadas sind\u00e9ticas explicativas.","id":4032688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ora\u00e7\u00f5es subordinadas sind\u00e9ticas explicativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00f5es coordenadas sind\u00e9ticas adverbiais.","id":4032689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ora\u00e7\u00f5es coordenadas sind\u00e9ticas adverbiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es de 1 a 4. [...] \"Retomemos a nossa investiga\u00e7\u00e3o e procuremos determinar, \u00e0 luz deste fato de que todo conhecimento e todo trabalho visa a algum bem, quais afirmamos ser os objetivos da ci\u00eancia pol\u00edtica e qual \u00e9 o mais alto de todos os bens que se podem alcan\u00e7ar pela a\u00e7\u00e3o. Verbalmente, quase todos est\u00e3o de acordo, pois tanto o vulgo como os homens de cultura superior dizem ser esse fim a felicidade e identificam o bem viver e o bem agir como o ser feliz. Diferem, por\u00e9m, quanto ao que seja a felicidade, e o vulgo n\u00e3o o concebe do mesmo modo que os s\u00e1bios. Os primeiros pensam que seja alguma coisa simples e \u00f3bvia, como o prazer, a riqueza ou as honras, muito embora discordem entre si.[...] Ora, alguns t\u00eam pensado que, \u00e0 parte esses numerosos bens, existe um outro que \u00e9 autossubsistente e tamb\u00e9m \u00e9 causa da bondade de todos os demais. [...] Chamamos de absoluto e incondicional aquilo que \u00e9 sempre desej\u00e1vel em si mesmo e nunca no interesse de outra coisa. Ora, esse \u00e9 o conceito que preeminentemente fazemos da felicidade. \u00c9 ela procurada sempre por si mesma e nunca com vistas em outra coisa, ao passo que \u00e0 honra, ao prazer, \u00e0 raz\u00e3o e a todas as virtudes n\u00f3s de fato escolhemos por si mesmos (pois, ainda que nada resultasse da\u00ed, continuar\u00edamos a escolher cada um deles); mas tamb\u00e9m os escolhemos no interesse da felicidade, pensando que a posse deles nos tornar\u00e1 felizes. A felicidade, todavia, ningu\u00e9m a escolhe tendo em vista algum destes, nem, em geral, qualquer coisa que n\u00e3o seja ela pr\u00f3pria. [...] Mas \u00e9 preciso ajuntar 'numa vida completa'. Porquanto uma andorinha n\u00e3o faz ver\u00e3o, nem um dia tampouco; e da mesma forma um dia, ou um breve espa\u00e7o de tempo, n\u00e3o faz um homem feliz e venturoso.\" ARIST\u00d3TELES. \u00c9tica a Nic\u00f4naco. S\u00e3o Paulo: Abril Cultural, 1973. p. 251, 254-6. (Cole\u00e7\u00e3o Os Pensadores). (acesso 18\/07\/2019)","id":389290,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es de 1 a 4. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] \"Retomemos a nossa investiga\u00e7\u00e3o e procuremos determinar, \u00e0 luz deste fato de que todo conhecimento e todo trabalho visa a algum bem, quais afirmamos ser os objetivos da ci\u00eancia pol\u00edtica e qual \u00e9 o mais alto de todos os bens que se podem alcan\u00e7ar pela a\u00e7\u00e3o. Verbalmente, quase todos est\u00e3o de acordo, pois tanto o vulgo como os homens de cultura superior dizem ser esse fim a felicidade e identificam o bem viver e o bem agir como o ser feliz. Diferem, por\u00e9m, quanto ao que seja a felicidade, e o vulgo n\u00e3o o concebe do mesmo modo que os s\u00e1bios. Os primeiros pensam que seja alguma coisa simples e \u00f3bvia, como o prazer, a riqueza ou as honras, muito embora discordem entre si.[...] Ora, alguns t\u00eam pensado que, \u00e0 parte esses numerosos bens, existe um outro que \u00e9 autossubsistente e tamb\u00e9m \u00e9 causa da bondade de todos os demais. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Chamamos de absoluto e incondicional aquilo que \u00e9 sempre desej\u00e1vel em si mesmo e nunca no interesse de outra coisa. Ora, esse \u00e9 o conceito que preeminentemente fazemos da felicidade. \u00c9 ela procurada sempre por si mesma e nunca com vistas em outra coisa, ao passo que \u00e0 honra, ao prazer, \u00e0 raz\u00e3o e a todas as virtudes n\u00f3s de fato escolhemos por si mesmos (pois, ainda que nada resultasse da\u00ed, continuar\u00edamos a escolher cada um deles); mas tamb\u00e9m os escolhemos no interesse da felicidade, pensando que a posse deles nos tornar\u00e1 felizes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A felicidade, todavia, ningu\u00e9m a escolhe tendo em vista algum destes, nem, em geral, qualquer coisa que n\u00e3o seja ela pr\u00f3pria. [...] Mas \u00e9 preciso ajuntar 'numa vida completa'. Porquanto uma andorinha n\u00e3o faz ver\u00e3o, nem um dia tampouco; e da mesma forma um dia, ou um breve espa\u00e7o de tempo, n\u00e3o faz um homem feliz e venturoso.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">ARIST\u00d3TELES. \u00c9tica a Nic\u00f4naco. S\u00e3o Paulo: Abril Cultural, 1973. p. 251, 254-6. (Cole\u00e7\u00e3o Os Pensadores). (acesso 18\/07\/2019)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409403,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-coordenacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1133093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e o reconhecimento igual perante a lei, analise as afirmativas abaixo.I. Pessoa com defici\u00eancia tem assegurado o direito ao exerc\u00edcio de sua capacidade legal em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.II. \u00c9 facultado \u00e0 pessoa com defici\u00eancia a ado\u00e7\u00e3o de processo de tomada de decis\u00e3o apoiada.III. A curatela afeta os atos relacionados aos direitos de natureza patrimonial, pessoal e negocial.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38846,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Administrador - 2019"},{"id":38856,"cargo":{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Apoio Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 16:07:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1133205,"hashId":"38eb17b1cceb2cfaaacbbabd594fa9cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre as disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e o reconhecimento igual perante a lei, analise as afirmativas abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pessoa com defici\u00eancia tem assegurado o direito ao exerc\u00edcio de sua capacidade legal em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 facultado \u00e0 pessoa com defici\u00eancia a ado\u00e7\u00e3o de processo de tomada de decis\u00e3o apoiada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A curatela afeta os atos relacionados aos direitos de natureza patrimonial, pessoal e negocial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Assinale a alternativa correta<\/strong>.<\/p>","resposta":4033137,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":4033134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":4033135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":4033136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":4033137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1133205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tomada de decis\u00e3o \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica em que se decide tomar um curso de a\u00e7\u00e3o (ou n\u00e3o a\u00e7\u00e3o) para tratar de um problema de pol\u00edticas. Cientistas de pol\u00edticas p\u00fablicas usam uma variedade de modelos para capturar a din\u00e2mica da tomada de decis\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38846,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 16:07:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1133257,"hashId":"a4f3980166aed6729b1d31dd42364b86","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A tomada de decis\u00e3o \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica\r\np\u00fablica em que se decide tomar um curso de\r\na\u00e7\u00e3o (ou n\u00e3o a\u00e7\u00e3o) para tratar de um problema\r\nde pol\u00edticas. Cientistas de pol\u00edticas p\u00fablicas\r\nusam uma variedade de modelos para capturar\r\na din\u00e2mica da tomada de decis\u00e3o de pol\u00edticas\r\np\u00fablicas. Acerca desse assunto, assinale a\r\nalternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":4033346,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tomada de decis\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica consiste na presen\u00e7a de uma ou mais propostas de pol\u00edtica p\u00fablica a serem decididas com base na sua rela\u00e7\u00e3o com a poss\u00edvel resolu\u00e7\u00e3o do problema de pol\u00edtica p\u00fablica, definida em fases anteriores do processo","id":4033346,"corpo":"<p align=justify>a tomada de decis\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica\r\nconsiste na presen\u00e7a de uma ou mais\r\npropostas de pol\u00edtica p\u00fablica a serem decididas\r\ncom base na sua rela\u00e7\u00e3o com a poss\u00edvel\r\nresolu\u00e7\u00e3o do problema de pol\u00edtica p\u00fablica,\r\ndefinida em fases anteriores do processo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o modelo de decis\u00e3o \u201cincremental\u201d se aplica quando h\u00e1 muitos tomadores de decis\u00e3o e uma grande dose de incerteza sobre as causas dos problemas e suas solu\u00e7\u00f5es","id":4033347,"corpo":"<p align=justify>o modelo de decis\u00e3o \u201cincremental\u201d se aplica\r\nquando h\u00e1 muitos tomadores de decis\u00e3o e uma\r\ngrande dose de incerteza sobre as causas dos\r\nproblemas e suas solu\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o modelo de decis\u00e3o \u201cracional\u201d analisa a tomada de decis\u00e3o p\u00fablica como um processo com restri\u00e7\u00e3o de tempo e informa\u00e7\u00e3o, caracterizado por conflitos, negocia\u00e7\u00f5es e compromisso entre os tomadores de decis\u00e3o com interesses pr\u00f3prios","id":4033348,"corpo":"<p align=justify>o modelo de decis\u00e3o \u201cracional\u201d analisa a\r\ntomada de decis\u00e3o p\u00fablica como um processo\r\ncom restri\u00e7\u00e3o de tempo e informa\u00e7\u00e3o,\r\ncaracterizado por conflitos, negocia\u00e7\u00f5es e\r\ncompromisso entre os tomadores de decis\u00e3o\r\ncom interesses pr\u00f3prios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o modelo de \u201clata de lixo\u201d \u00e9 constru\u00eddo sobre o pressuposto de que as consequ\u00eancias de cada op\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica alternativa podem ser conhecidas com anteced\u00eancia","id":4033349,"corpo":"<p align=justify>o modelo de \u201clata de lixo\u201d \u00e9 constru\u00eddo sobre o\r\npressuposto de que as consequ\u00eancias de cada\r\nop\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica p\u00fablica alternativa podem ser\r\nconhecidas com anteced\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo ou Ciclo das Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Processo ou Ciclo das Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":426501,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426524,"slug":"administracao-publica-processo-ou-ciclo-das-politicas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de tomada de decis\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo de tomada de decis\u00e3o","pai":426524,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426527,"slug":"administracao-publica-processo-de-tomada-de-decisao"}],"slug":"administracao-publica\/1133257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Gest\u00e3o por compet\u00eancia tem sido um forte elemento de estrat\u00e9gia e orienta\u00e7\u00e3o dos modelos de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho. Sobre Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":38846,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 16:07:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1133269,"hashId":"71ae8f232c5763679fdbaec83da2cf13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Gest\u00e3o por compet\u00eancia tem sido um forte elemento de estrat\u00e9gia e orienta\u00e7\u00e3o dos modelos de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho. Sobre Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancia, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/strong><\/p>","resposta":4033388,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s o mapeamento das compet\u00eancias, \u00e9 feita a mensura\u00e7\u00e3o do grau ideal para cada cargo, isto \u00e9, o quanto o cargo precisa de cada uma das compet\u00eancias para atingir os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o","id":4033386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s o mapeamento das compet\u00eancias, \u00e9 feita a mensura\u00e7\u00e3o do grau ideal para cada cargo, isto \u00e9, o quanto o cargo precisa de cada uma das compet\u00eancias para atingir os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Gest\u00e3o por Compet\u00eancias tem a capacidade de ser utilizada de forma estrat\u00e9gica, por meio do gerenciamento dos gaps ou das lacunas de compet\u00eancias que precisam ser preenchidas em rela\u00e7\u00e3o a requeridas","id":4033387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Gest\u00e3o por Compet\u00eancias tem a capacidade de ser utilizada de forma estrat\u00e9gica, por meio do gerenciamento dos gaps ou das lacunas de compet\u00eancias que precisam ser preenchidas em rela\u00e7\u00e3o a requeridas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mapeamento das compet\u00eancias t\u00e9cnicas e comportamentais s\u00e3o levantadas por meio das atividades que o cargo executa no dia a dia. Esse mapeamento n\u00e3o precisa ser detalhado, pois servir\u00e1 apenas como ponto de partida nesse processo","id":4033388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mapeamento das compet\u00eancias t\u00e9cnicas e comportamentais s\u00e3o levantadas por meio das atividades que o cargo executa no dia a dia. Esse mapeamento n\u00e3o precisa ser detalhado, pois servir\u00e1 apenas como ponto de partida nesse processo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como a compet\u00eancia humana \u00e9 expressa em fun\u00e7\u00e3o do desempenho do profissional, ent\u00e3o, os mecanismos e instrumentos de gest\u00e3o de desempenho servem tamb\u00e9m ao prop\u00f3sito de identificar as compet\u00eancias dispon\u00edveis na organiza\u00e7\u00e3o","id":4033389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como a compet\u00eancia humana \u00e9 expressa em fun\u00e7\u00e3o do desempenho do profissional, ent\u00e3o, os mecanismos e instrumentos de gest\u00e3o de desempenho servem tamb\u00e9m ao prop\u00f3sito de identificar as compet\u00eancias dispon\u00edveis na organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426223,"slug":"administracao-publica-gestao-de-pessoas-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas da Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Etapas da Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","pai":426223,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426228,"slug":"administracao-publica-etapas-da-gestao-por-competencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Compet\u00eancias versus Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Compet\u00eancias versus Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","pai":426223,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426230,"slug":"administracao-publica-gestao-de-competencias-versus-gestao-por-competencias"}],"slug":"administracao-publica\/1133269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo sobre Empresas P\u00fablicas e assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.\u201cTrata-se de entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de _____, com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital _____________, criado por lei para a explora\u00e7\u00e3o de _____________ que o Governo seja levado a exercer por for\u00e7a de conting\u00eancia ou de conveni\u00eancia administrativa podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito\u201d","provas":[{"id":38846,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social e Desenvolvimento Humano de Cuiab\u00e1 MT","sigla":"SMASDH","id":3609,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"smasdh-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"smasdh-mt-2019-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - SMASDH - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 16:07:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1133219,"hashId":"a07b799b725807c1fa89c71c91e2c75d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo sobre Empresas P\u00fablicas e assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cTrata-se de entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de _____, com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital _____________, criado por lei para a explora\u00e7\u00e3o de _____________ que o Governo seja levado a exercer por for\u00e7a de conting\u00eancia ou de conveni\u00eancia administrativa podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito\u201d<\/p>","resposta":4033193,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito p\u00fablico \/ particular e p\u00fablico \/ atividade comercial","id":4033190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito p\u00fablico \/ particular e p\u00fablico \/ atividade comercial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direito privado \/ particular e p\u00fablico \/ atividade comercial","id":4033191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito privado \/ particular e p\u00fablico \/ atividade comercial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direito p\u00fablico \/ exclusivo da Uni\u00e3o \/ atividade financeira","id":4033192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito p\u00fablico \/ exclusivo da Uni\u00e3o \/ atividade financeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direito privado \/ exclusivo da Uni\u00e3o \/ atividade econ\u00f4mica","id":4033193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito privado \/ exclusivo da Uni\u00e3o \/ atividade econ\u00f4mica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407863,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-empresas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o das Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o das Empresas P\u00fablicas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407864,"slug":"direito-administrativo-criacao-e-extincao-das-empresas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407897,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1133219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a recomenda\u00e7\u00e3o de energia para um paciente com s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida, assintom\u00e1tico e com peso est\u00e1vel?","provas":[{"id":55277,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 16:21:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1671735,"hashId":"7bb4d047152104958e9707e3c0882609","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a recomenda\u00e7\u00e3o de energia para um paciente com s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida, assintom\u00e1tico e com peso est\u00e1vel?<\/p>","resposta":6307432,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 a 40kcal\/kg de peso atual\/dia.","id":6307429,"corpo":"<p>30 a 40kcal\/kg de peso atual\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35 a 40kcal\/kg de peso atual\/dia.","id":6307430,"corpo":"<p>35 a 40kcal\/kg de peso atual\/dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 a 25kcal\/kg de peso atual\/dia.","id":6307431,"corpo":"<p>20 a 25kcal\/kg de peso atual\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 a 35kcal\/kg de peso atual\/dia.","id":6307432,"corpo":"<p>30 a 35kcal\/kg de peso atual\/dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e AIDS","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e AIDS","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418101,"slug":"nutricao-nutricao-e-aids"}],"slug":"nutricao\/1671735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":20016,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos princ\u00edpios do Direito Administrativo, julgue os itens que seguem: I- A supremacia do interesse p\u00fablico sobre o privado, cria uma desigualdade jur\u00eddica entre a Administra\u00e7\u00e3o e os administrados.II- Entre os princ\u00edpios que regem o Direito Administrativo pode-se destacar o de que o interesse p\u00fablico e o interesse privado devem ser equivalentes. III- O princ\u00edpio da indisponibilidade do interesse p\u00fablico \u00e9 um princ\u00edpio explicito e est\u00e1 previsto no art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":46849,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Direito","id":20016,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-de-controle-interno-area-direito-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 16:20:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1425215,"hashId":"49be3677aed1de85f8a99aeb7d8a24f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos princ\u00edpios do Direito Administrativo, julgue os itens que seguem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A supremacia do interesse p\u00fablico sobre o privado, cria uma desigualdade jur\u00eddica entre a Administra\u00e7\u00e3o e os administrados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Entre os princ\u00edpios que regem o Direito Administrativo pode-se destacar o de que o interesse p\u00fablico e o interesse privado devem ser equivalentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O princ\u00edpio da indisponibilidade do interesse p\u00fablico \u00e9 um princ\u00edpio explicito e est\u00e1 previsto no art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":5258804,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":5258804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5258805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5258806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5258807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/1425215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edstole atrial contribui para o volume de sangue ejetado na s\u00edstole ventricular com:","provas":[{"id":38369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Resende","sigla":"","id":818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-resende-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-resende-rj-2019-consulpam-medico-anestesista","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Resende - M\u00e9dico Anestesista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 14:06:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1113632,"hashId":"63c9ec900c2bbdb11ab3677ee6591dbb","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edstole atrial contribui para o volume de sangue\r\nejetado na s\u00edstole ventricular com:<\/p>","resposta":3953381,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90-100%.","id":3953379,"corpo":"<p align=justify>90-100%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-5%.","id":3953380,"corpo":"1-5%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15-20%.","id":3953381,"corpo":"15-20%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40-50%.","id":3953382,"corpo":"40-50%.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1113632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal que tem a finalidade de transmitir e orientar os usu\u00e1rios sobre as condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o adequada da via, assinale \u201cV\u201d para verdadeiro e \u201cF\u201d para falso sobre o Padr\u00e3o de formas: ( ) Tracejado ou seccionado s\u00e3o linhas sem interrup\u00e7\u00e3o pelo trecho da via onde est\u00e3o demarcando, podem estar longitudinalmente ou transversalmente apostas \u00e0 via. ( ) Cont\u00ednuo s\u00e3o linhas interrompidas, com espa\u00e7amentos respectivamente de extens\u00e3o igual ou maior que tra\u00e7o. ( ) S\u00edmbolos, setas e legendas, correspondem \u00e0s informa\u00e7\u00f5es representadas em forma de desenho ou inscritas, aplicadas no pavimento, indicando uma situa\u00e7\u00e3o ou complementando a sinaliza\u00e7\u00e3o vertical existente. Podemos afirmar que:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 12:17:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377518,"hashId":"5230e43444677f99d9795947fe6103d3","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">A sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal que tem a finalidade de transmitir e orientar os usu\u00e1rios sobre as\r\ncondi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o adequada da via, assinale \u201cV\u201d para verdadeiro e \u201cF\u201d para falso sobre o Padr\u00e3o\r\nde formas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) Tracejado ou seccionado s\u00e3o linhas sem interrup\u00e7\u00e3o pelo trecho da via onde est\u00e3o demarcando,\r\npodem estar longitudinalmente ou transversalmente apostas \u00e0 via. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Cont\u00ednuo s\u00e3o linhas interrompidas, com espa\u00e7amentos respectivamente de extens\u00e3o igual ou maior\r\nque tra\u00e7o. <\/p><p align=\"justify\">(  ) S\u00edmbolos, setas e legendas, correspondem \u00e0s informa\u00e7\u00f5es representadas em forma de desenho ou\r\ninscritas, aplicadas no pavimento, indicando uma situa\u00e7\u00e3o ou complementando a sinaliza\u00e7\u00e3o vertical\r\nexistente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Podemos afirmar que:<\/p><\/p>","resposta":5063396,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente uma alternativa \u00e9 verdadeira.","id":5063396,"corpo":"<p align=justify>Somente uma alternativa \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente duas alternativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5063397,"corpo":"<p align=justify>Somente duas alternativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5063398,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o falsas.","id":5063399,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1377518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fiscaliza\u00e7\u00e3o do consumo de bebidas alco\u00f3licas pelos condutores de ve\u00edculos automotores, \u00e9 procedimento operacional rotineiro utilizar o etil\u00f4metro, aparelho destinado \u00e0 medi\u00e7\u00e3o do teor alco\u00f3lico no ar alveolar. Considere as seguintes afirmativas.\nI. Do resultado do etil\u00f4metro (medi\u00e7\u00e3o realizada) dever\u00e1 ser descontada margem de toler\u00e2ncia, que ser\u00e1 o erro m\u00e1ximo admiss\u00edvel, conforme legisla\u00e7\u00e3o metrol\u00f3gica, de acordo com a \u201cTabela de Valores Referenciais para Etil\u00f4metro\u201d.II. Nos procedimentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o deve-se priorizar a utiliza\u00e7\u00e3o do teste com etil\u00f4metro.\nIII. Conduzir ve\u00edculo automotor estando com concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool por litro de sangue igual ou superior a 6 (seis) decigramas, ser\u00e1 caracterizado por teste de etil\u00f4metro com medi\u00e7\u00e3o realizada igual ou superior a 0,32 miligrama de \u00e1lcool por litro de ar alveolar expirado (0,32 mg\/L).\nEst\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":45603,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-agente-de-transito-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Agente de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 12:46:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1381250,"hashId":"b0a2fb956629bfd723ece36b1e6c0e41","enunciado":"<p>Na fiscaliza\u00e7\u00e3o do consumo de bebidas alco\u00f3licas pelos condutores de ve\u00edculos automotores, \u00e9 procedimento operacional rotineiro utilizar o etil\u00f4metro, aparelho destinado \u00e0 medi\u00e7\u00e3o do teor alco\u00f3lico no ar alveolar. Considere as seguintes afirmativas.\n<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>I. Do resultado do etil\u00f4metro (medi\u00e7\u00e3o realizada) dever\u00e1 ser descontada margem de toler\u00e2ncia, que ser\u00e1 o erro m\u00e1ximo admiss\u00edvel, conforme legisla\u00e7\u00e3o metrol\u00f3gica, de acordo com a \u201cTabela de Valores Referenciais para Etil\u00f4metro\u201d.<\/p><p><br><\/p><p>II. Nos procedimentos de fiscaliza\u00e7\u00e3o deve-se priorizar a utiliza\u00e7\u00e3o do teste com etil\u00f4metro.\n<\/p><p><br><\/p><p>III. Conduzir ve\u00edculo automotor estando com concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool por litro de sangue igual ou superior a 6 (seis) decigramas, ser\u00e1 caracterizado por teste de etil\u00f4metro com medi\u00e7\u00e3o realizada igual ou superior a 0,32 miligrama de \u00e1lcool por litro de ar alveolar expirado (0,32 mg\/L).\n<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":5079073,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":5079070,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5079071,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5079072,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5079073,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418017,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1381250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 An\u00e1lise Essencial, observe a figura a seguir que representa o sistema por um \u00fanico processo e suas interliga\u00e7\u00f5es com as entidades externas, mostrando apenas as interfaces do sistema com o ambiente em que ele est\u00e1 inserido. Essa figura \u00e9 conhecida por diagrama de:","provas":[{"id":57399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:33:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1738299,"hashId":"f99eb6b3dca55334326daca18425ba06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 An\u00e1lise Essencial, observe a figura a seguir que representa o sistema por um \u00fanico processo e suas interliga\u00e7\u00f5es com as entidades externas, mostrando apenas as interfaces do sistema com o ambiente em que ele est\u00e1 inserido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57399\/questao\/1738299-20210604152413000000-0.png\" width=\"306\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa figura \u00e9 conhecida por diagrama de:<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6606168,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dados","id":6606166,"corpo":"<p>dados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle","id":6606167,"corpo":"<p>controle<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contexto","id":6606168,"corpo":"<p>contexto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrutura","id":6606169,"corpo":"<p>estrutura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vis\u00e3o Geral, Modelos e Diagramas","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o Geral, Modelos e Diagramas","pai":428814,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428815,"slug":"tecnologia-da-informacao-visao-geral-modelos-e-diagramas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Gest\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, os processos de gest\u00e3o cont\u00eam quatro dom\u00ednios, de acordo com as \u00e1reas de responsabilidade, e oferecem cobertura ponta a ponta de TI, sendo dois deles caracterizados a seguir:I. diz respeito \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de como a TI pode contribuir melhor com os objetivos de neg\u00f3cio. Esses processos est\u00e3o relacionados com a estrat\u00e9gia e t\u00e1ticas de TI, arquitetura corporativa, inova\u00e7\u00e3o e gerenciamento de portf\u00f3lio, or\u00e7amento, qualidade, riscos e seguran\u00e7a.II. diz respeito \u00e0 estrat\u00e9gia de TI concreta, identificando os requisitos para a TI e gerenciando o programa de investimentos em TI e projetos associados. Este dom\u00ednio endere\u00e7a o gerenciamento da disponibilidade e capacidade. Esses dom\u00ednios I\/II s\u00e3o conhecidos, respectivamente, como:","provas":[{"id":57399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:33:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1738232,"hashId":"48873cf623b6d724ababb8c4ef400139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 Gest\u00e3o de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, os processos de gest\u00e3o cont\u00eam quatro dom\u00ednios, de acordo com as \u00e1reas de responsabilidade, e oferecem cobertura ponta a ponta de TI, sendo dois deles caracterizados a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. diz respeito \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de como a TI pode contribuir melhor com os objetivos de neg\u00f3cio. Esses processos est\u00e3o relacionados com a estrat\u00e9gia e t\u00e1ticas de TI, arquitetura corporativa, inova\u00e7\u00e3o e gerenciamento de portf\u00f3lio, or\u00e7amento, qualidade, riscos e seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. diz respeito \u00e0 estrat\u00e9gia de TI concreta, identificando os requisitos para a TI e gerenciando o programa de investimentos em TI e projetos associados. Este dom\u00ednio endere\u00e7a o gerenciamento da disponibilidade e capacidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses dom\u00ednios I\/II s\u00e3o conhecidos, respectivamente, como:<\/p>","resposta":6605840,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monitorar, avaliar e medir \/ alinhar, planejar e organizar","id":6605839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitorar, avaliar e medir \/ alinhar, planejar e organizar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alinhar, planejar e organizar \/ construir, adquirir e implementar","id":6605840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alinhar, planejar e organizar \/ construir, adquirir e implementar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"construir, adquirir e implementar \/ entregar, servir e suportar","id":6605841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construir, adquirir e implementar \/ entregar, servir e suportar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entregar, servir e suportar \/ monitorar, avaliar e medir","id":6605842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entregar, servir e suportar \/ monitorar, avaliar e medir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428862,"slug":"tecnologia-da-informacao-planejamento-estrategico-e-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is e Responsabilidades da TI","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is e Responsabilidades da TI","pai":428862,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428866,"slug":"tecnologia-da-informacao-papeis-e-responsabilidades-da-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico de TI (PETI)","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico de TI (PETI)","pai":428862,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428867,"slug":"tecnologia-da-informacao-planejamento-estrategico-de-ti-peti"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela a seguir, pertencente a um banco de dados SQL.FUNCION\u00c1RIONOMECARGOCELULARANA HELENAANALISTA988735104LUIZ CORR\u00caAADVOGADO999880354D\u00c9BORA SOUZAT\u00c9C INF988703241SILVIO LUZAUX ADM999773300MANOEL UHRT\u00c9C SEG TRAB988663029Para obter NOME e CELULAR, classificados por NOME, deve-se empregar o seguinte comando SQL:","provas":[{"id":57399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:33:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1738449,"hashId":"2a7185aca5044f2a4fff1eebd590c521","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a tabela a seguir, pertencente a um banco de dados SQL.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>FUNCION\u00c1RIO<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 411px;\"><colgroup><col width=\"150\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"146\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"115\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bjc5\"><td data-row=\"row-bjc5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjc5\" data-cell=\"cell-qt7c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>NOME<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-bjc5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjc5\" data-cell=\"cell-ptje\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>CARGO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-bjc5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjc5\" data-cell=\"cell-428c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>CELULAR<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kubi\"><td data-row=\"row-kubi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kubi\" data-cell=\"cell-i6pg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>ANA HELENA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-kubi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kubi\" data-cell=\"cell-a59s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>ANALISTA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-kubi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kubi\" data-cell=\"cell-oscs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>988735104<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wijg\"><td data-row=\"row-wijg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wijg\" data-cell=\"cell-a6hi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>LUIZ CORR\u00caA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-wijg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wijg\" data-cell=\"cell-osfc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>ADVOGADO<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-wijg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wijg\" data-cell=\"cell-vbhe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>999880354<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8m0b\"><td data-row=\"row-8m0b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8m0b\" data-cell=\"cell-7bgn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>D\u00c9BORA SOUZA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8m0b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8m0b\" data-cell=\"cell-5w19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>T\u00c9C INF<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8m0b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8m0b\" data-cell=\"cell-nxm2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>988703241<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nbp0\"><td data-row=\"row-nbp0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nbp0\" data-cell=\"cell-mcmc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>SILVIO LUZ<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-nbp0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nbp0\" data-cell=\"cell-acnt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>AUX ADM<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-nbp0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nbp0\" data-cell=\"cell-fe6r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>999773300<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nmq6\"><td data-row=\"row-nmq6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nmq6\" data-cell=\"cell-ahte\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>MANOEL UHR<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-nmq6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nmq6\" data-cell=\"cell-fomw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>T\u00c9C SEG TRAB<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-nmq6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nmq6\" data-cell=\"cell-d1je\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>988663029<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para obter <strong>NOME <\/strong>e <strong>CELULAR<\/strong>, classificados por <strong>NOME<\/strong>, deve-se empregar o seguinte comando <strong>SQL<\/strong>:<\/p>","resposta":6606906,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT NOME, CELULAR FROM FUNCIONARIO ORDER BY NOME;","id":6606906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SELECT NOME, CELULAR FROM FUNCIONARIO ORDER BY NOME;<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT NOME, CELULAR FROM FUNCIONARIO SORT ON NOME;","id":6606907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SELECT NOME, CELULAR FROM FUNCIONARIO SORT ON NOME;<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT NOME, CELULAR OF FUNCIONARIO ORDER ON NOME;","id":6606908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SELECT NOME, CELULAR OF FUNCIONARIO ORDER ON NOME;<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT NOME, CELULAR OF FUNCIONARIO SORT BY NOME;","id":6606909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SELECT NOME, CELULAR OF FUNCIONARIO SORT BY NOME;<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PMBOK consiste em uma padroniza\u00e7\u00e3o que identifica e conceitua processos, \u00e1reas de conhecimento, ferramentas e t\u00e9cnicas. Nesse contexto, uma \u00e1rea do conhecimento emprega os processos necess\u00e1rios para confirmar a gera\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, armazenamento, recupera\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o final das informa\u00e7\u00f5es sobre o projeto de forma oportuna e adequada. Segundo o PMI, 90% do tempo do Gerente de Projetos \u00e9 dispensado nessa \u00e1rea de conhecimento. Essa \u00e1rea \u00e9 denominada gerenciamento: ","provas":[{"id":57399,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:33:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1738273,"hashId":"49043e79a41884a76151d5a5d0969d13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PMBOK consiste em uma padroniza\u00e7\u00e3o que identifica e conceitua processos, \u00e1reas de conhecimento, ferramentas e t\u00e9cnicas. Nesse contexto, uma \u00e1rea do conhecimento emprega os processos necess\u00e1rios para confirmar a gera\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, armazenamento, recupera\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o final das informa\u00e7\u00f5es sobre o projeto de forma oportuna e adequada. Segundo o PMI, 90% do tempo do Gerente de Projetos \u00e9 dispensado nessa \u00e1rea de conhecimento. Essa \u00e1rea \u00e9 denominada gerenciamento: <\/p>","resposta":6606040,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das comunica\u00e7\u00f5es","id":6606040,"corpo":"<p>das comunica\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da qualidade","id":6606041,"corpo":"<p>da qualidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos riscos","id":6606042,"corpo":"<p>dos riscos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do tempo","id":6606043,"corpo":"<p>do tempo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","oab":false,"nome":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428951,"slug":"tecnologia-da-informacao-areas-de-conhecimento-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento das Comunica\u00e7\u00f5es do Projeto","oab":false,"nome":"Gerenciamento das Comunica\u00e7\u00f5es do Projeto","pai":428951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428958,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-das-comunicacoes-do-projeto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando recursos utilizados no Microsoft Word 2010, correlacione as colunas conforme seus graus de afinidade: I. Aplica as marca\u00e7\u00f5es de itens (bullets). II. Repete a \u00faltima a\u00e7\u00e3o. III. Divide a janela de exibi\u00e7\u00e3o do documento em duas. IV. Alinhar texto a Esquerda. ( )- F4 ( )- CTRL + Q ( )- ALT + CTRL + S ( )- CTRL + SHIFT + L A sequencia que preenche de forma correta os espa\u00e7os acima \u00e9:","provas":[{"id":77000,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:34:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2320822,"hashId":"02b5e371e5ca7c2a3b454d114ce55836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando recursos utilizados no Microsoft Word 2010, correlacione as colunas conforme seus graus de afinidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aplica as marca\u00e7\u00f5es de itens (bullets). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Repete a \u00faltima a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Divide a janela de exibi\u00e7\u00e3o do documento em duas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Alinhar texto a Esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )- F4 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )- CTRL + Q <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )- ALT + CTRL + S <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )- CTRL + SHIFT + L <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequencia que preenche de forma correta os espa\u00e7os acima \u00e9:<\/p>","resposta":9163893,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV \u2013 III \u2013 I \u2013 II","id":9163892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 III \u2013 I \u2013 II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 III \u2013 I","id":9163893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 IV \u2013 III \u2013 I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I","id":9163894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV \u2013 I \u2013 III \u2013 II","id":9163895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 I \u2013 III \u2013 II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As teclas de atalho s\u00e3o comumente utilizadas para dar agilidade nos procedimentos. Caso esteja utilizando o Windows 7, na tela da \u00e1rea de trabalho, com todas as janelas minimizadas, e queira criar uma nova pasta, quais teclas dever\u00e1 apertar simultaneamente para criar essa nova pasta?","provas":[{"id":76463,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2019-gs-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:36:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2306606,"hashId":"1cfeb8e598ae4b61854357b3c8eaa766","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As teclas de atalho s\u00e3o comumente utilizadas para dar agilidade nos procedimentos. Caso esteja utilizando o Windows 7, na tela da \u00e1rea de trabalho, com todas as janelas minimizadas, e queira criar uma nova pasta, quais teclas dever\u00e1 apertar simultaneamente para criar essa nova pasta?<\/p>","resposta":9099317,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCtrl\u201d e \u201cV\u201d;","id":9099314,"corpo":"<p>\u201cCtrl\u201d e \u201cV\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cShift\u201d e \u201cZ\u201d;","id":9099315,"corpo":"<p>\u201cShift\u201d e \u201cZ\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAlt Gr\u201d, \u201cCaps Lock\u201d e \u201cL\u201d;","id":9099316,"corpo":"<p>\u201cAlt Gr\u201d, \u201cCaps Lock\u201d e \u201cL\u201d;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cCtrl\u201d, \u201cShift\u201d e \u201eN\u201d;","id":9099317,"corpo":"<p>\u201cCtrl\u201d, \u201cShift\u201d e \u201eN\u201d;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cShift\u201d e \u201cTab\u201d;","id":9099318,"corpo":"<p>\u201cShift\u201d e \u201cTab\u201d;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, assinale a alternativa que indica os comandos que enviam conte\u00fado para a \u00c1rea de Transfer\u00eancia.","provas":[{"id":76309,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:39:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2302987,"hashId":"e53a8a367a62855c91ed63eb6fcee1ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, assinale a alternativa que indica os comandos que enviam conte\u00fado para a \u00c1rea de Transfer\u00eancia.<\/p>","resposta":9082551,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL+A e CTRL+V","id":9082550,"corpo":"<p>CTRL+A e CTRL+V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL+C e CTRL+X","id":9082551,"corpo":"<p>CTRL+C e CTRL+X<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL+A e DEL","id":9082552,"corpo":"<p>CTRL+A e DEL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL+V e DEL","id":9082553,"corpo":"<p>CTRL+V e DEL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ALT+Z e CTRL+X","id":9082554,"corpo":"<p>ALT+Z e CTRL+X<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da prescri\u00e7\u00e3o prevista na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51066,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 09:50:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1541928,"hashId":"2882885f4591d6dfecc7ea351d9f4915","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da prescri\u00e7\u00e3o prevista na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5769591,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os prazos de prescri\u00e7\u00e3o podem ser alterados por acordo das partes.","id":5769589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos de prescri\u00e7\u00e3o podem ser alterados por acordo das partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o pode ser alegada em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, de of\u00edcio pelo ju\u00edzo competente.","id":5769590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o pode ser alegada em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, de of\u00edcio pelo ju\u00edzo competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os relativamente incapazes e as pessoas jur\u00eddicas t\u00eam a\u00e7\u00e3o contra os seus assistentes ou representantes legais, que derem causa \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o a alegarem oportunamente.","id":5769591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os relativamente incapazes e as pessoas jur\u00eddicas t\u00eam a\u00e7\u00e3o contra os seus assistentes ou representantes legais, que derem causa \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o a alegarem oportunamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o ocorre entre os c\u00f4njuges, na const\u00e2ncia da sociedade conjugal.","id":5769592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o ocorre entre os c\u00f4njuges, na const\u00e2ncia da sociedade conjugal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 56","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"}],"slug":"direito-civil\/1541928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":6211,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia para julgamento atribu\u00edda ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":90274,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":6211,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2019-abcp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"ABCP - C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:08:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583572,"hashId":"dd968ed05c66fec1cd7c8b0a19b801bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia para julgamento atribu\u00edda ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10304291,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o podem ser julgados pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a em recurso os habeas corpus decididos em \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia pelos Tribunais Regionais Federais ou pelos tribunais dos Estados, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, quando a decis\u00e3o for denegat\u00f3ria.","id":10304288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podem ser julgados pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a em recurso os habeas corpus decididos em \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia pelos Tribunais Regionais Federais ou pelos tribunais dos Estados, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, quando a decis\u00e3o for denegat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os mandados de seguran\u00e7a e os habeas data contra ato de Ministro de Estado, dos Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica ou do pr\u00f3prio Tribunal n\u00e3o s\u00e3o de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":10304289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mandados de seguran\u00e7a e os habeas data contra ato de Ministro de Estado, dos Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica ou do pr\u00f3prio Tribunal n\u00e3o s\u00e3o de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a julgar, em recurso especial, as causas decididas, em \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia, pelos Tribunais Regionais Federais ou pelos tribunais dos Estados, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, quando a decis\u00e3o recorrida contrariar tratado ou lei federal, ou negar-lhes vig\u00eancia.","id":10304290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a julgar, em recurso especial, as causas decididas, em \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia, pelos Tribunais Regionais Federais ou pelos tribunais dos Estados, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, quando a decis\u00e3o recorrida contrariar tratado ou lei federal, ou negar-lhes vig\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a, processar e julgar, originariamente nos crimes comuns, os Governadores dos Estados e do Distrito Federal, e, nestes e nos de responsabilidade, os desembargadores dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do Distrito Federal, os membros dos Tribunais de Contas dos Estados e do Distrito Federal, os dos Tribunais Regionais Federais, dos Tribunais Regionais Eleitorais e do Trabalho, os membros dos Conselhos ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios e os do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o que oficiem perante tribunais.","id":10304291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a, processar e julgar, originariamente nos crimes comuns, os Governadores dos Estados e do Distrito Federal, e, nestes e nos de responsabilidade, os desembargadores dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do Distrito Federal, os membros dos Tribunais de Contas dos Estados e do Distrito Federal, os dos Tribunais Regionais Federais, dos Tribunais Regionais Eleitorais e do Trabalho, os membros dos Conselhos ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios e os do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o que oficiem perante tribunais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":6211,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e assinale ao que segue:\u201cDe acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 certo dizer que o ouro, quando definido em lei como ativo financeiro ou instrumento cambial, sujeita-se exclusivamente \u00e0 incid\u00eancia do imposto sobre ___________, devido na opera\u00e7\u00e3o de origem; a al\u00edquota m\u00ednima ser\u00e1 de um por cento, assegurada a transfer\u00eancia do montante da arrecada\u00e7\u00e3o nos seguintes termos:I- Trinta por cento para o Estado, o Distrito Federal ou o Territ\u00f3rio, conforme a origem;Il- Setenta por cento para o Munic\u00edpio de origem.\u201dAssinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho:","provas":[{"id":90274,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":6211,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2019-abcp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"ABCP - C\u00e2mara de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Procurador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:07:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2583563,"hashId":"79ed9730077c68f95c8e80ca8a0b4c76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo e assinale ao que segue:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cDe acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 certo dizer que o ouro, quando definido em lei como ativo financeiro ou instrumento cambial, sujeita-se exclusivamente \u00e0 incid\u00eancia do imposto sobre ___________, devido na opera\u00e7\u00e3o de origem; a al\u00edquota m\u00ednima ser\u00e1 de um por cento, assegurada a transfer\u00eancia do montante da arrecada\u00e7\u00e3o nos seguintes termos:<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- Trinta por cento para o Estado, o Distrito Federal ou o Territ\u00f3rio, conforme a origem;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Il- Setenta por cento para o Munic\u00edpio de origem.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho:<\/p>","resposta":10304250,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.","id":10304250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propriedade territorial rural.","id":10304251,"corpo":"<p>Propriedade territorial rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Renda e proventos de qualquer natureza.","id":10304252,"corpo":"<p>Renda e proventos de qualquer natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grandes fortunas.","id":10304253,"corpo":"<p>Grandes fortunas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regulamento t\u00e9cnico sobre as condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1rias e de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o para estabelecimentos elaboradores\/industrializadores de alimentos, \u00e9 correto afirmar, que:","provas":[{"id":73724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:29:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2280912,"hashId":"8e6bc14cfc961fa80764f8a44b9c92fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regulamento t\u00e9cnico sobre as condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1rias e de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o para estabelecimentos elaboradores\/industrializadores de alimentos, \u00e9 correto afirmar, que:<\/p>","resposta":8983885,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os meios para transportar alimentos colhidos, transformados ou semi-processados dos locais de produ\u00e7\u00e3o ou armazenados, podem ser quaisquer ve\u00edculos desde que limpo e higienizado previamente.","id":8983884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os meios para transportar alimentos colhidos, transformados ou semi-processados dos locais de produ\u00e7\u00e3o ou armazenados, podem ser quaisquer ve\u00edculos desde que limpo e higienizado previamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os pr\u00e9dios e instala\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser de tal maneira que permitam separar, por depend\u00eancia, divis\u00f3rias e outros meios eficazes, as opera\u00e7\u00f5es suscet\u00edveis de causar contamina\u00e7\u00e3o cruzada.","id":8983885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pr\u00e9dios e instala\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser de tal maneira que permitam separar, por depend\u00eancia, divis\u00f3rias e outros meios eficazes, as opera\u00e7\u00f5es suscet\u00edveis de causar contamina\u00e7\u00e3o cruzada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os equipamentos e utens\u00edlios nas \u00e1reas de manipula\u00e7\u00e3o de alimentos, que possam entrar em contato com estes, podem ser de qualquer tipo de material desde que bem limpos e higienizados.","id":8983886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os equipamentos e utens\u00edlios nas \u00e1reas de manipula\u00e7\u00e3o de alimentos, que possam entrar em contato com estes, podem ser de qualquer tipo de material desde que bem limpos e higienizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os produtos de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ter fabrica\u00e7\u00e3o caseira, contanto que devidamente identificados e bem armazenados.","id":8983887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os produtos de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ter fabrica\u00e7\u00e3o caseira, contanto que devidamente identificados e bem armazenados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene","oab":false,"nome":"Higiene","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403323,"slug":"veterinaria-higiene"}],"slug":"veterinaria\/2280912","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a lista atual da OIE (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade Animal), qual alternativa n\u00e3o apresenta uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria?","provas":[{"id":73724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:30:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2280913,"hashId":"5cf38bff8a67b5d20138e2241a63346b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a lista atual da OIE (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade Animal), qual alternativa n\u00e3o apresenta uma doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria?<\/p>","resposta":8983891,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tricomonose.","id":8983888,"corpo":"<p>tricomonose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da febre aftosa.","id":8983889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da febre aftosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tularemia.","id":8983890,"corpo":"<p>tularemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mormo.","id":8983891,"corpo":"<p>mormo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/2280913","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O est\u00f4mago de ruminantes \u00e9 composto de quatro c\u00e2maras, atrav\u00e9s das quais o alimento passa sucessivamente. Considerando-se a caracter\u00edstica alimentar dos ruminantes, em especial dos bovinos, com ingest\u00e3o de forragens, o recipiente em que ocupa todo o lado esquerdo do abdome e dependendo do grau de enchimento, tamb\u00e9m se estende ventralmente ao lado direito e desempenha a importante fun\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o fermentativa microbiana. Assinale a alternativa que indica a estrutura do est\u00f4mago de bovinos que o texto se refere:","provas":[{"id":73724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:32:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2280917,"hashId":"d8654bfb5929ea238e9e49e2867aecd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00f4mago de ruminantes \u00e9 composto de quatro c\u00e2maras, atrav\u00e9s das quais o alimento passa sucessivamente. Considerando-se a caracter\u00edstica alimentar dos ruminantes, em especial dos bovinos, com ingest\u00e3o de forragens, o recipiente em que ocupa todo o lado esquerdo do abdome e dependendo do grau de enchimento, tamb\u00e9m se estende ventralmente ao lado direito e desempenha a importante fun\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o fermentativa microbiana. Assinale a alternativa que indica a estrutura do est\u00f4mago de bovinos que o texto se refere:<\/p>","resposta":8983904,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"r\u00famen-ret\u00edculo.","id":8983904,"corpo":"<p>r\u00famen-ret\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"omaso.","id":8983905,"corpo":"<p>omaso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abomaso.","id":8983906,"corpo":"<p>abomaso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"omento.","id":8983907,"corpo":"<p>omento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"veterinaria\/2280917","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o elaboradas e apresentadas para usu\u00e1rios externos em geral, com finalidades distintas e necessidades diversas. No entanto, demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis servem necessidades comuns, como, por exemplo,","provas":[{"id":76310,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:15:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2303396,"hashId":"c8793681bfc93dcc6d5725a6d73c14e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o elaboradas e apresentadas para usu\u00e1rios externos em geral, com finalidades distintas e necessidades diversas. No entanto, demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis servem necessidades comuns, como, por exemplo,<\/p>","resposta":9084479,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regulamentar as atividades das entidades sindicais.","id":9084475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulamentar as atividades das entidades sindicais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fiscalizar a lisura dos atos administrativos.","id":9084476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscalizar a lisura dos atos administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determinar pol\u00edticas econ\u00f4micas.","id":9084477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determinar pol\u00edticas econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decidir o plano estrat\u00e9gico das entidades.","id":9084478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidir o plano estrat\u00e9gico das entidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determinar a distribui\u00e7\u00e3o entre lucros e dividendos.","id":9084479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determinar a distribui\u00e7\u00e3o entre lucros e dividendos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Produtos comest\u00edveis de pescado s\u00e3o aqueles elaborados a partir de pescado inteiro ou de parte dele, aptos para o consumo humano. Com rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es de identidade e qualidade de pescado, em concord\u00e2ncia com o Decreto 9.013, de 29 de mar\u00e7o de 2017, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":73760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:21:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2233059,"hashId":"ea4933c73df39f798a2878915774e795","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtos comest\u00edveis de pescado s\u00e3o aqueles elaborados a partir de pescado inteiro ou de parte dele, aptos para o consumo humano. Com rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es de identidade e qualidade de pescado, em concord\u00e2ncia com o Decreto 9.013, de 29 de mar\u00e7o de 2017, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8782223,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o de congelador salmourador quando o pescado for destinado como mat\u00e9ria-prima para a elabora\u00e7\u00e3o de conservas.","id":8782221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o de congelador salmourador quando o pescado for destinado como mat\u00e9ria-prima para a elabora\u00e7\u00e3o de conservas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante o transporte, o pescado congelado deve ser mantido a uma temperatura n\u00e3o superior a -18\u00baC.","id":8782222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o transporte, o pescado congelado deve ser mantido a uma temperatura n\u00e3o superior a -18\u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido o transporte de pescado congelado a granel, com exce\u00e7\u00e3o daquelas esp\u00e9cies de grande tamanho, conforme crit\u00e9rios definidos pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento.","id":8782223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido o transporte de pescado congelado a granel, com exce\u00e7\u00e3o daquelas esp\u00e9cies de grande tamanho, conforme crit\u00e9rios definidos pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma vez descongelado, o pescado deve ser mantido sob as mesmas condi\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o exigidas para o pescado fresco.","id":8782224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez descongelado, o pescado deve ser mantido sob as mesmas condi\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o exigidas para o pescado fresco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pescados","oab":false,"nome":"Pescados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403325,"slug":"veterinaria-pescados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regulamento de Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de produtos de Origem Animal 2017 - RIISPOA, a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal abrange, entre outros, os seguintes procedimentos, exceto:","provas":[{"id":73724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:28:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2280910,"hashId":"f34f4255ed549ce9211818cd7cf86024","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regulamento de Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de produtos de Origem Animal 2017 - RIISPOA, a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal abrange, entre outros, os seguintes procedimentos, exceto:<\/p>","resposta":8983877,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de abastecimento.","id":8983876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de abastecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vacina\u00e7\u00e3o de todos os animais que ser\u00e3o abatidos.","id":8983877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vacina\u00e7\u00e3o de todos os animais que ser\u00e3o abatidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o ante mortem e post mortem das diferentes esp\u00e9cies animais.","id":8983878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inspe\u00e7\u00e3o <em>ante mortem <\/em>e <em>post mortem<\/em> das diferentes esp\u00e9cies animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o dos programas de autocontrole dos estabelecimentos.","id":8983879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verifica\u00e7\u00e3o dos programas de autocontrole dos estabelecimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/2280910","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um documento criado no Microsoft Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio selecionou dois par\u00e1grafos e a caixa de sele\u00e7\u00e3o com o tamanho da fonte ficou em branco, situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o aconteceu com a caixa de sele\u00e7\u00e3o do tipo da fonte, conforme imagem a seguir, do grupo Fonte da guia P\u00e1gina Inicial. Assinale a alternativa que indica corretamente a explica\u00e7\u00e3o para a caixa de sele\u00e7\u00e3o com o tamanho da fonte ter ficado em branco.","provas":[{"id":76309,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:31:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2303000,"hashId":"8fbe4e8a7c7eac133f862d05bc8e8c03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um documento criado no Microsoft Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio selecionou dois par\u00e1grafos e a caixa de sele\u00e7\u00e3o com o tamanho da fonte ficou em branco, situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o aconteceu com a caixa de sele\u00e7\u00e3o do tipo da fonte, conforme imagem a seguir, do grupo Fonte da guia P\u00e1gina Inicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76309\/questao\/2303000-20221019101823000000-0.png\" style=\"\" width=\"408\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica corretamente a explica\u00e7\u00e3o para a caixa de sele\u00e7\u00e3o com o tamanho da fonte ter ficado em branco.<\/p>","resposta":9082605,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tamanho da fonte de letra nos dois par\u00e1grafos selecionados \u00e9 o mesmo e maior do que o m\u00e1ximo exibido na caixa de sele\u00e7\u00e3o, que \u00e9 72.","id":9082601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamanho da fonte de letra nos dois par\u00e1grafos selecionados \u00e9 o mesmo e maior do que o m\u00e1ximo exibido na caixa de sele\u00e7\u00e3o, que \u00e9 72.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tamanho da fonte de letra nos dois par\u00e1grafos selecionados \u00e9 o mesmo e menor do que o m\u00ednimo exibido na caixa de sele\u00e7\u00e3o, que \u00e9 6.","id":9082602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamanho da fonte de letra nos dois par\u00e1grafos selecionados \u00e9 o mesmo e menor do que o m\u00ednimo exibido na caixa de sele\u00e7\u00e3o, que \u00e9 6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tamanho da fonte de letra \u00e9 8,5, sendo o mesmo nos dois par\u00e1grafos e a caixa de sele\u00e7\u00e3o s\u00f3 exibe n\u00fameros inteiros.","id":9082603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamanho da fonte de letra \u00e9 8,5, sendo o mesmo nos dois par\u00e1grafos e a caixa de sele\u00e7\u00e3o s\u00f3 exibe n\u00fameros inteiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dois par\u00e1grafos selecionados s\u00e3o uma marca d\u2019\u00e1gua.","id":9082604,"corpo":"<p>Os dois par\u00e1grafos selecionados s\u00e3o uma marca d\u2019\u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 diferentes tamanhos de fonte de letra nos dois par\u00e1grafos selecionados.","id":9082605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 diferentes tamanhos de fonte de letra nos dois par\u00e1grafos selecionados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma apresenta\u00e7\u00e3o com 10 slides, no Microsoft PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio configurou transi\u00e7\u00e3o de slides Recortar no \u00faltimo slide. Considerando que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma anima\u00e7\u00e3o configurada nos objetos, durante o modo de apresenta\u00e7\u00e3o de slides, assinale a alternativa correta quando o usu\u00e1rio pressiona ENTER no \u00faltimo slide. ","provas":[{"id":76309,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:36:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2303027,"hashId":"97fcabed343d956bdd9bc7ab7c0ce3c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma apresenta\u00e7\u00e3o com 10 slides, no Microsoft PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio configurou transi\u00e7\u00e3o de slides Recortar no \u00faltimo slide. Considerando que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma anima\u00e7\u00e3o configurada nos objetos, durante o modo de apresenta\u00e7\u00e3o de slides, assinale a alternativa correta quando o usu\u00e1rio pressiona ENTER no \u00faltimo slide. <\/p>","resposta":9082733,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o volta para o slide anterior.","id":9082729,"corpo":"<p>A apresenta\u00e7\u00e3o volta para o slide anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transi\u00e7\u00e3o \u00e9 iniciada.","id":9082730,"corpo":"<p>A transi\u00e7\u00e3o \u00e9 iniciada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O arquivo da apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 copiado para a \u00c1rea de Transfer\u00eancia.","id":9082731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo da apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 copiado para a \u00c1rea de Transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O arquivo da apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 recortado.","id":9082732,"corpo":"<p>O arquivo da apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 recortado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 terminada. ","id":9082733,"corpo":"<p>A apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 terminada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420407,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","oab":false,"nome":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","pai":420407,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420424,"slug":"informatica-guia-apresentacao-de-slides"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se a imagem a seguir, extra\u00edda parcialmente do site da C\u00e2mara Municipal de Tatu\u00ed, com o ponteiro do mouse sobre o link de Regimento Interno. Assinale a alternativa que indica o resultado ao clicar com o bot\u00e3o principal do mouse.","provas":[{"id":76309,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:39:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2303034,"hashId":"7d2c110bf94a87f8bc064b956e365b1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se a imagem a seguir, extra\u00edda parcialmente do site da C\u00e2mara Municipal de Tatu\u00ed, com o ponteiro do mouse sobre o link de Regimento Interno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76309\/questao\/2303034-20221019102017000000-0.png\" style=\"\" width=\"511\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o resultado ao clicar com o bot\u00e3o principal do mouse.<\/p>","resposta":9082765,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 aberto o arquivo PDF do Regimento Interno.","id":9082762,"corpo":"<p>Ser\u00e1 aberto o arquivo PDF do Regimento Interno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 feito o download do Regimento Interno em formato PDF.","id":9082763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 feito o download do Regimento Interno em formato PDF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 aberta a janela do aplicativo de correio eletr\u00f4nico padr\u00e3o para que seja enviada uma mensagem para a C\u00e2mara Municipal de Tatu\u00ed, com o assunto Regimento Interno.","id":9082764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 aberta a janela do aplicativo de correio eletr\u00f4nico padr\u00e3o para que seja enviada uma mensagem para a C\u00e2mara Municipal de Tatu\u00ed, com o assunto Regimento Interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 aberta uma p\u00e1gina web regular.","id":9082765,"corpo":"<p>Ser\u00e1 aberta uma p\u00e1gina web regular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 aberta uma janela perguntando ao usu\u00e1rio se ele deseja abrir ou fazer o download do PDF do Regimento Interno.","id":9082766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 aberta uma janela perguntando ao usu\u00e1rio se ele deseja abrir ou fazer o download do PDF do Regimento Interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso do recurso de NAT (Network Address Translation) na entrada de uma rede local, al\u00e9m de possibilitar a expans\u00e3o da capacidade de endere\u00e7amento IP, apresenta a funcionalidade de um Firewall do tipo filtro de pacotes, pois","provas":[{"id":76308,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Assistente de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:45:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2303464,"hashId":"2272f2c96ed3c913052b1f9b49baf748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do recurso de NAT (<em>Network Address Translation<\/em>) na entrada de uma rede local, al\u00e9m de possibilitar a expans\u00e3o da capacidade de endere\u00e7amento IP, apresenta a funcionalidade de um <em>Firewall <\/em>do tipo filtro de pacotes, pois<\/p>","resposta":9084806,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IPs padr\u00e3o de rede privada s\u00e3o utilizados para o envio dos pacotes para fora da LAN.","id":9084805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IPs padr\u00e3o de rede privada s\u00e3o utilizados para o envio dos pacotes para fora da LAN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pacotes nocivos gerados originalmente fora da LAN ser\u00e3o descartados quando recebidos pelo NAT.","id":9084806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacotes nocivos gerados originalmente fora da LAN ser\u00e3o descartados quando recebidos pelo NAT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o NAT realiza a verifica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado dos pacotes da camada de Aplica\u00e7\u00e3o.","id":9084807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o NAT realiza a verifica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado dos pacotes da camada de Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o NAT cria uma regi\u00e3o para a qual os pacotes com IPs privados s\u00e3o encaminhados e verificados antes de serem admitidos na LAN. ","id":9084808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o NAT cria uma regi\u00e3o para a qual os pacotes com IPs privados s\u00e3o encaminhados e verificados antes de serem admitidos na LAN. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o transportado e identificado pela Porta TCP origem \u00e9 criptografado quando do envio do pacote.","id":9084809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servi\u00e7o transportado e identificado pela Porta TCP origem \u00e9 criptografado quando do envio do pacote.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","oab":false,"nome":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419930,"slug":"informatica-nat-network-address-translation"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","oab":false,"nome":"NAT (NETWORK ADDRESS TRANSLATION)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429347,"slug":"tecnologia-da-informacao-nat-network-address-translation"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos sistemas operacionais Windows 10, o aplicativo cliente Telnet da Microsoft","provas":[{"id":76308,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tatu\u00ed","sigla":"","id":5588,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-tatui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-tatui-sp-2019-vunesp-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Tatu\u00ed - Assistente de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 14:21:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2303500,"hashId":"c36f254e036ce78caf893ae11d854204","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos sistemas operacionais Windows 10, o aplicativo cliente Telnet da Microsoft<\/p>","resposta":9084984,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 mais dispon\u00edvel e n\u00e3o pode ser habilitado, por ser um protocolo obsoleto.","id":9084980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 mais dispon\u00edvel e n\u00e3o pode ser habilitado, por ser um protocolo obsoleto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 instalado e habilitado na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do sistema.","id":9084981,"corpo":"<p>est\u00e1 instalado e habilitado na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 pode ser executado em um terminal elevado, isto \u00e9, com permiss\u00f5es de Administrador.","id":9084982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 pode ser executado em um terminal elevado, isto \u00e9, com permiss\u00f5es de Administrador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precisa ser instalado individualmente, por meio do instalador dispon\u00edvel no site da Microsoft.","id":9084983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa ser instalado individualmente, por meio do instalador dispon\u00edvel no <em>site <\/em>da Microsoft.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"precisa ser habilitado como um Recurso do Windows, na tela \u201cProgramas e Recursos\u201d. ","id":9084984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa ser habilitado como um Recurso do Windows, na tela \u201cProgramas e Recursos\u201d. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TELNET (TELECOMMUNICATIONS NETWORKS)","oab":false,"nome":"TELNET (TELECOMMUNICATIONS NETWORKS)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419945,"slug":"informatica-telnet-telecommunications-networks"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429009,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"TELNET (TELECOMMUNICATIONS NETWORKS)","oab":false,"nome":"TELNET (TELECOMMUNICATIONS NETWORKS)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429368,"slug":"tecnologia-da-informacao-telnet-telecommunications-networks"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPara efetuar os c\u00e1lculos, compara\u00e7\u00f5es, rascunhos e outras opera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao seu funcionamento, os computadores possuem uma mem\u00f3ria de trabalho chamada de ......................... ou mem\u00f3ria de acesso aleat\u00f3rio. A informa\u00e7\u00e3o armazenada nessa mem\u00f3ria \u00e9 apenas tempor\u00e1ria.\u201d Marque a alternativa que completa corretamente o enunciado acima:","provas":[{"id":76050,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg-2019-reis-e-reis-auditores-associados-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"},{"id":76057,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg-2019-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 15:13:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2298138,"hashId":"8c3db83c3aba926471e525841b801f79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPara efetuar os c\u00e1lculos, compara\u00e7\u00f5es, rascunhos e outras opera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao seu funcionamento, os computadores possuem uma mem\u00f3ria de trabalho chamada de ......................... ou mem\u00f3ria de acesso aleat\u00f3rio. A informa\u00e7\u00e3o armazenada nessa mem\u00f3ria \u00e9 apenas tempor\u00e1ria.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que completa corretamente o enunciado acima:<\/p>","resposta":9059626,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RAM.","id":9059626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RAM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ROM.","id":9059627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ROM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hard Disk.","id":9059628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hard Disk.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pendrive.","id":9059629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pendrive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416955,"slug":"tecnologia-da-informacao-memoria-ram"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Excel 2007, qual o atalho que Aplica o formato Data com dia, m\u00eas e ano?","provas":[{"id":76023,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg-2019-reis-e-reis-auditores-associados-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":76051,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg-2019-reis-e-reis-auditores-associados-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 15:35:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2295131,"hashId":"a7ace470fa547c9dca32ebbb91331d45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel 2007, qual o atalho que Aplica o formato Data com dia, m\u00eas e ano?<\/p>","resposta":9046592,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+Shift_","id":9046591,"corpo":"<p>Ctrl+Shift_<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + #","id":9046592,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + #<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + (","id":9046593,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + (<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl+Shift+^","id":9046594,"corpo":"<p>Ctrl+Shift+^<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420335,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que voc\u00ea esteja montando uma planilha no Microsoft Excel e est\u00e1 fazendo uso de uma macro previamente gravada. Assim, assinale a alternativa em que est\u00e1 presente a rela\u00e7\u00e3o correta da fun\u00e7\u00e3o que realiza a ferramenta citada:","provas":[{"id":76021,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg-2019-reis-e-reis-auditores-associados-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 15:36:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2295031,"hashId":"44437b04baff07cc693a4aba4d6c4bf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que voc\u00ea esteja montando uma planilha no Microsoft Excel e est\u00e1 fazendo uso de uma macro previamente gravada. Assim, assinale a alternativa em que est\u00e1 presente a rela\u00e7\u00e3o correta da fun\u00e7\u00e3o que realiza a ferramenta citada:<\/p>","resposta":9046186,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar um atalho para que uma sequ\u00eancia de comandos seja executada automaticamente em c\u00e9lulas diferentes.","id":9046186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar um atalho para que uma sequ\u00eancia de comandos seja executada automaticamente em c\u00e9lulas diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ampliar o texto de algumas c\u00e9lulas espec\u00edficas ao qual deseja dar maior destaque. ","id":9046187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar o texto de algumas c\u00e9lulas espec\u00edficas ao qual deseja dar maior destaque. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criar uma rede de compartilhamento da planilha que permite a sua edi\u00e7\u00e3o por v\u00e1rias pessoas ao mesmo tempo. ","id":9046188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar uma rede de compartilhamento da planilha que permite a sua edi\u00e7\u00e3o por v\u00e1rias pessoas ao mesmo tempo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Compartilha a tela do computador com uma televis\u00e3o, permitindo que se tenha uma vis\u00e3o ampliada do que est\u00e1 sendo criado.","id":9046189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Compartilha a tela do computador com uma televis\u00e3o, permitindo que se tenha uma vis\u00e3o ampliada do que est\u00e1 sendo criado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420334,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Macros","oab":false,"nome":"Macros","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420352,"slug":"informatica-macros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No PowerPoint 2007, qual a barra que exibe v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es \u00fateis na confec\u00e7\u00e3o dos slides, entre elas: o n\u00famero de slides; tema e idioma?","provas":[{"id":76023,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg-2019-reis-e-reis-auditores-associados-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":76051,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida","sigla":"","id":5603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-da-aparecida-mg-2019-reis-e-reis-auditores-associados-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o da Aparecida - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 15:36:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2295133,"hashId":"4e7d33e13d349424e10a7b013d08fcf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No PowerPoint 2007, qual a barra que exibe v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es \u00fateis na confec\u00e7\u00e3o dos slides, entre elas: o n\u00famero de slides; tema e idioma?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76023\/questao\/2295133-20220318224949000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9046601,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barra de Estilo.","id":9046599,"corpo":"<p>Barra de Estilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Barra de T\u00edtulo.","id":9046600,"corpo":"<p>Barra de T\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Barra de Status.","id":9046601,"corpo":"<p>Barra de Status.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barra de Layout.","id":9046602,"corpo":"<p>Barra de Layout.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2007","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2007","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405125,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interface Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interface Gr\u00e1fica","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420406,"slug":"informatica-interface-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barra de Status","oab":false,"nome":"Barra de Status","pai":420406,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420417,"slug":"informatica-barra-de-status"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual as normas de concord\u00e2ncia foram cumpridas. ","provas":[{"id":78111,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-psicologo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":78102,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":78101,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":78106,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-odontologo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":78098,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Assistente Social - 2019"},{"id":78108,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":78107,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":78105,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-nutricionista-area-educacao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":78104,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - M\u00e9dico Plantonista - 2019"},{"id":78100,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682,"slug":"enfermeiro-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Enfermeiro Plantonista - 2019"},{"id":78109,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carna\u00edba","sigla":"","id":5701,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carnaiba-pe-2019-upenet-iaupe-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Carna\u00edba - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 04:57:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2346643,"hashId":"b869abc4012d60886946b4fea7efc610","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual as normas de concord\u00e2ncia foram cumpridas. <\/p>","resposta":9277927,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nunca houveram tantos apelos em defesa do portugu\u00eas brasileiro. ","id":9277924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca houveram tantos apelos em defesa do portugu\u00eas brasileiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 urgente, de fato, altera\u00e7\u00f5es na vis\u00e3o que temos da nossa l\u00edngua. ","id":9277925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 urgente, de fato, altera\u00e7\u00f5es na vis\u00e3o que temos da nossa l\u00edngua. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazem muitos anos que algumas formas j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o usadas no Brasil.","id":9277926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazem muitos anos que algumas formas j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o usadas no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hoje se podem perceber muitas formas novas na l\u00edngua do povo.","id":9277927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje se podem perceber muitas formas novas na l\u00edngua do povo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O efeito das in\u00fameras corre\u00e7\u00f5es s\u00e3o nocivas para a nossa identidade lingu\u00edstica.","id":9277928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito das in\u00fameras corre\u00e7\u00f5es s\u00e3o nocivas para a nossa identidade lingu\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1Deixem eu ser brasileiro! Sou tradutor profissional h\u00e1 mais de trinta anos e a experi\u00eancia acumulada nesse tempo me confere uma cristalina certeza: boa parte dos revisores que trabalham nas nossas editoras pertencem a uma seita secreta (ou grupo criptoterrorista) que tem como miss\u00e3o \u00fanica na vida sabotar, boicotar ao m\u00e1ximo (quando n\u00e3o ocultar por completo) o portugu\u00eas brasileiro, impedir que ele se consagre na l\u00edngua escrita livresca, para preservar tanto quanto poss\u00edvel a norma-padr\u00e3o obsoleta, anacr\u00f4nica e arcaica que eles julgam ser a \u00fanica forma digna de receber o nome de \u201cl\u00edngua portuguesa\u201d. [...]Sempre fico irritad\u00edssimo (literalmente, com coceira no corpo todo!) quando recebo os meus exemplares de tradutor e, ao reler o que escrevi, encontro uma infinidade de \u201ccorre\u00e7\u00f5es\u201d que representam a obsess\u00e3o paranoica de expurgar do texto escrito qualquer \u201cmarca de oralidade\u201d (como se isso fosse poss\u00edvel), qualquer caracter\u00edstica propriamente brasileira de falar e de escrever. \u00c9 sistem\u00e1tico, \u00e9 premeditado, \u00e9 uma conspira\u00e7\u00e3o altamente organizada (s\u00f3 pode ser!). Todos os \u201cnum\u201d e \u201cnuma\u201d que uso s\u00e3o insuportavelmente esquartejados em \u201cem um\u201d e \u201cem uma\u201d, como se essas contra\u00e7\u00f5es, presentes na l\u00edngua h\u00e1 mais de mil anos, fossem algum tipo de v\u00edcio de linguagem. Me pergunto por que n\u00e3o fazem o mesmo com \u201cnesse\u201d, \u201cnisso\u201d etc., ou com \u201cno\u201d e \u201cna\u201d: n\u00e3o seria lindo ver \u201cem a\u201d, \u201cem o\u201d, \u201cem esse\u201d? N\u00e3o, seria um nojo! Por que essa persegui\u00e7\u00e3o est\u00fapida ao \u201cnum\u201d, \u201cnuma\u201d?O mesmo acontece com o uso de \u201ctinha\u201d na forma\u00e7\u00e3o do mais-que-perfeito composto: \u201ctinha visto\u201d, \u201ctinha dito\u201d, \u201ctinha falado\u201d s\u00e3o implacavelmente transfiguradas em \u201chavia visto\u201d etc., embora qualquer criancinha saiba que o verbo \u2018haver\u2019, no portugu\u00eas brasileiro, \u00e9 uma esp\u00e9cie em extin\u00e7\u00e3o, confinada a rar\u00edssimos ecossistemas textuais... Por que n\u00e3o fazem o mesmo com \u201ctenho visto\u201d, \u201ctenho dito\u201d e \u201ctenho falado\u201d? J\u00e1 pensou que vomitivo seria ler \u201chei visto\u201d, \u201chei dito\u201d, \u201chei falado\u201d? [...] E quando querem convencer o resto do universo de que existe alguma diferen\u00e7a entre este e esse? Uma diferen\u00e7a que a pesquisa lingu\u00edstica brasileira j\u00e1 mostrou que n\u00e3o existe h\u00e1 mais de um s\u00e9culo! [...]\u00c9 claro que o sintoma mais vis\u00edvel e gritante desse fundamentalismo retr\u00f3grado consciente \u00e9 a putrefacta, abjeta, torva e torpe coloca\u00e7\u00e3o pronominal. A pr\u00f3clise, isto \u00e9, o pronome antes do verbo principal, \u00e9 veementemente combatida, enxovalhada, humilhada, ainda que ela seja a \u00fanica regra natural de coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos na nossa l\u00edngua. Isso j\u00e1 estava provado em textos de Jo\u00e3o Ribeiro, em 1920! O combate \u00e9 t\u00e3o furibundo e insano que at\u00e9 mesmo aonde a tradi\u00e7\u00e3o gramatical exige a pr\u00f3clise ela \u00e9 ignorada, e os livros saem com coisas como \u201cn\u00e3o conhe\u00e7o-te\u201d, \u201cj\u00e1 formei-me\u201d, \u201cporque viram-nos\u201d, esses filhotes teratol\u00f3gicos da hipercorre\u00e7\u00e3o.S\u00f3 me resta, ent\u00e3o, apostrofar: Senhoras revisoras e senhores revisores, deixem a gente escrever em portugu\u00eas brasileiro, pelo amor de Oxum, de Ogum e de Xang\u00f4! Consultem os seus calend\u00e1rios: estamos no s\u00e9culo 21, e n\u00e3o nos brumosos anos de 1500! Consultem seus mapas: estamos no Brasil, e n\u00e3o em alguma esquina \u00famida e enevoada da (lind\u00edssima) cidade do Porto! V\u00e3o estudar um pouco, um pouquinho s\u00f3, larguem sua religi\u00e3o e pratiquem um pouco de ci\u00eancia, saiam de sua redoma de vidro imperme\u00e1vel \u00e0s mudan\u00e7as da l\u00edngua e venham aprender como se fala e se escreve o portugu\u00eas do Brasil!Leiam alguns verbetes dos nossos melhores dicion\u00e1rios e aprendam que n\u00e3o tem nada de errado em escrever \u201cassisti o filme\u201d, \u201cdeixa eu ver\u201d, que a forma \u201centre eu e voc\u00ea\u201d n\u00e3o \u00e9 nenhum atentado contra a l\u00edngua, nem muito menos \u201ceu custo a crer\u201d, que \u00f3culos \u00e9 substantivo singular, que meia \u00e9 adv\u00e9rbio flexionado etc. etc. etc.! Esque\u00e7am o que dizem pasquales, sacconis e squarisis, esses charlat\u00e3es da gram\u00e1tica que n\u00e3o enxergam um palmo adiante do nariz tapado e dos olhos com viseiras! Consultem o Houaiss, o Aur\u00e9lio, o nov\u00edssimo Aulete! Leiam Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo, Fernanda Torres e Ant\u00f4nio Prata, nossos melhores prosadores na nossa melhor l\u00edngua brasileira! Ou\u00e7am os apelos que ecoam no tempo de Jos\u00e9 de Alencar, M\u00e1rio de Andrade, Monteiro Lobato e tantos outros que h\u00e1 tanto tempo pedem, suplicam, rogam, imploram: deixem eu falar e escrever na minha l\u00edngua, na l\u00edngua que \u00e9 a \u00fanica capaz de expressar meus sentimentos, emo\u00e7\u00f5es e ideias! Deixem eu ser brasileiro! Marcos Bagno. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.facebook.com\/notes\/marcos-bagno\/deixem-eu-ser-brasileiro\/951653864929017. Acesso em: 22\/04\/2019. Adaptado.","id":526023,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 826px;\"><colgroup><col width=\"826\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9w06\"><td data-row=\"row-9w06\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9w06\" data-cell=\"cell-cjhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Deixem eu ser brasileiro! <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9w06\" data-cell=\"cell-cjhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9w06\" data-cell=\"cell-cjhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sou tradutor profissional h\u00e1 mais de trinta anos e a experi\u00eancia acumulada nesse tempo me confere uma cristalina certeza: boa parte dos revisores que trabalham nas nossas editoras pertencem a uma seita secreta (ou grupo criptoterrorista) que tem como miss\u00e3o \u00fanica na vida sabotar, boicotar ao m\u00e1ximo (quando n\u00e3o ocultar por completo) o portugu\u00eas brasileiro, impedir que ele se consagre na l\u00edngua escrita livresca, para preservar tanto quanto poss\u00edvel a norma-padr\u00e3o obsoleta, anacr\u00f4nica e arcaica que eles julgam ser a \u00fanica forma digna de receber o nome de \u201cl\u00edngua portuguesa\u201d. [...]<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9w06\" data-cell=\"cell-cjhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sempre fico irritad\u00edssimo (literalmente, com coceira no corpo todo!) quando recebo os meus exemplares de tradutor e, ao reler o que escrevi, encontro uma infinidade de \u201ccorre\u00e7\u00f5es\u201d que representam a obsess\u00e3o paranoica de expurgar do texto escrito qualquer \u201cmarca de oralidade\u201d (como se isso fosse poss\u00edvel), qualquer caracter\u00edstica propriamente brasileira de falar e de escrever. \u00c9 sistem\u00e1tico, \u00e9 premeditado, \u00e9 uma conspira\u00e7\u00e3o altamente organizada (s\u00f3 pode ser!). Todos os \u201cnum\u201d e \u201cnuma\u201d que uso s\u00e3o insuportavelmente esquartejados em \u201cem um\u201d e \u201cem uma\u201d, como se essas contra\u00e7\u00f5es, presentes na l\u00edngua h\u00e1 mais de mil anos, fossem algum tipo de v\u00edcio de linguagem. Me pergunto por que n\u00e3o fazem o mesmo com \u201cnesse\u201d, \u201cnisso\u201d etc., ou com \u201cno\u201d e \u201cna\u201d: n\u00e3o seria lindo ver \u201cem a\u201d, \u201cem o\u201d, \u201cem esse\u201d? N\u00e3o, seria um nojo! Por que essa persegui\u00e7\u00e3o est\u00fapida ao \u201cnum\u201d, \u201cnuma\u201d?<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9w06\" data-cell=\"cell-cjhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O mesmo acontece com o uso de \u201ctinha\u201d na forma\u00e7\u00e3o do mais-que-perfeito composto: \u201ctinha visto\u201d, \u201ctinha dito\u201d, \u201ctinha falado\u201d s\u00e3o implacavelmente transfiguradas em \u201chavia visto\u201d etc., embora qualquer criancinha saiba que o verbo \u2018haver\u2019, no portugu\u00eas brasileiro, \u00e9 uma esp\u00e9cie em extin\u00e7\u00e3o, confinada a rar\u00edssimos ecossistemas textuais... Por que n\u00e3o fazem o mesmo com \u201ctenho visto\u201d, \u201ctenho dito\u201d e \u201ctenho falado\u201d? J\u00e1 pensou que vomitivo seria ler \u201chei visto\u201d, \u201chei dito\u201d, \u201chei falado\u201d? [...] E quando querem convencer o resto do universo de que existe alguma diferen\u00e7a entre este e esse? Uma diferen\u00e7a que a pesquisa lingu\u00edstica brasileira j\u00e1 mostrou que n\u00e3o existe h\u00e1 mais de um s\u00e9culo! [...]<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9w06\" data-cell=\"cell-cjhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9 claro que o sintoma mais vis\u00edvel e gritante desse fundamentalismo retr\u00f3grado consciente \u00e9 a putrefacta, abjeta, torva e torpe coloca\u00e7\u00e3o pronominal. A pr\u00f3clise, isto \u00e9, o pronome antes do verbo principal, \u00e9 veementemente combatida, enxovalhada, humilhada, ainda que ela seja a \u00fanica regra natural de coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos na nossa l\u00edngua. Isso j\u00e1 estava provado em textos de Jo\u00e3o Ribeiro, em 1920! O combate \u00e9 t\u00e3o furibundo e insano que at\u00e9 mesmo aonde a tradi\u00e7\u00e3o gramatical exige a pr\u00f3clise ela \u00e9 ignorada, e os livros saem com coisas como \u201cn\u00e3o conhe\u00e7o-te\u201d, \u201cj\u00e1 formei-me\u201d, \u201cporque viram-nos\u201d, esses filhotes teratol\u00f3gicos da hipercorre\u00e7\u00e3o.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9w06\" data-cell=\"cell-cjhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 me resta, ent\u00e3o, apostrofar: Senhoras revisoras e senhores revisores, deixem a gente escrever em portugu\u00eas brasileiro, pelo amor de Oxum, de Ogum e de Xang\u00f4! Consultem os seus calend\u00e1rios: estamos no s\u00e9culo 21, e n\u00e3o nos brumosos anos de 1500! Consultem seus mapas: estamos no Brasil, e n\u00e3o em alguma esquina \u00famida e enevoada da (lind\u00edssima) cidade do Porto! V\u00e3o estudar um pouco, um pouquinho s\u00f3, larguem sua religi\u00e3o e pratiquem um pouco de ci\u00eancia, saiam de sua redoma de vidro imperme\u00e1vel \u00e0s mudan\u00e7as da l\u00edngua e venham aprender como se fala e se escreve o portugu\u00eas do Brasil!<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9w06\" data-cell=\"cell-cjhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Leiam alguns verbetes dos nossos melhores dicion\u00e1rios e aprendam que n\u00e3o tem nada de errado em escrever \u201cassisti o filme\u201d, \u201cdeixa eu ver\u201d, que a forma \u201centre eu e voc\u00ea\u201d n\u00e3o \u00e9 nenhum atentado contra a l\u00edngua, nem muito menos \u201ceu custo a crer\u201d, que \u00f3culos \u00e9 substantivo singular, que meia \u00e9 adv\u00e9rbio flexionado etc. etc. etc.! Esque\u00e7am o que dizem pasquales, sacconis e squarisis, esses charlat\u00e3es da gram\u00e1tica que n\u00e3o enxergam um palmo adiante do nariz tapado e dos olhos com viseiras! Consultem o Houaiss, o Aur\u00e9lio, o nov\u00edssimo Aulete! Leiam Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo, Fernanda Torres e Ant\u00f4nio Prata, nossos melhores prosadores na nossa melhor l\u00edngua brasileira! Ou\u00e7am os apelos que ecoam no tempo de Jos\u00e9 de Alencar, M\u00e1rio de Andrade, Monteiro Lobato e tantos outros que h\u00e1 tanto tempo pedem, suplicam, rogam, imploram: deixem eu falar e escrever na minha l\u00edngua, na l\u00edngua que \u00e9 a \u00fanica capaz de expressar meus sentimentos, emo\u00e7\u00f5es e ideias! Deixem eu ser brasileiro!<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9w06\" data-cell=\"cell-cjhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9w06\" data-cell=\"cell-cjhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Marcos Bagno. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.facebook.com\/notes\/marcos-bagno\/deixem-eu-ser-brasileiro\/951653864929017. Acesso <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9w06\" data-cell=\"cell-cjhv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">em: 22\/04\/2019. Adaptado.<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2346643","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atitudes do cotidiano como \"furar a fila\" ou \"dar uma carteirada\" s\u00e3o explicadas e\/ou exemplificadas pelo pr\u00f3prio autor com os trechos selecionados abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":81621,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2563275,"hashId":"aaa8ce326085da7a8fe8eef9d9afe19a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atitudes do cotidiano como \"furar a fila\" ou \"dar uma <em>carteirada<\/em>\" s\u00e3o explicadas e\/ou exemplificadas pelo pr\u00f3prio autor com os trechos selecionados abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":10213472,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Argumento para serem atendidos, passando na frente dos outros, ou a idade, ou o cargo\".","id":10213469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Argumento para serem atendidos, passando na frente dos outros, ou a idade, ou o cargo\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Quem ocupa cargos importantes sobretudo no governo e do Estado acaba virando um mand\u00e3o (ou mandona)\".","id":10213470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Quem ocupa cargos importantes sobretudo no governo e do Estado acaba virando um mand\u00e3o (ou mandona)\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Caos no qual alguns podem fazer tudo, o outro n\u00e3o existe\".","id":10213471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Caos no qual alguns podem fazer tudo, o outro n\u00e3o existe\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Resultado de mais igualdade, liberdade, oportunidade...\".","id":10213472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Resultado de mais igualdade, liberdade, oportunidade...\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Sociedade que tamb\u00e9m tem o seu lado claramente aristocr\u00e1tico e hier\u00e1rquico\u201d.","id":10213473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Sociedade que tamb\u00e9m tem o seu lado claramente aristocr\u00e1tico e hier\u00e1rquico\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia atentamente trechos do texto do antrop\u00f3logo Roberto da Matta intitulado \"Voc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\" (Fonte: revistatrip.uol.com.br, publicado em 14\/02\/2011 - adaptado). N\u00e3o deixa de ser curioso que o ser vivo mais consciente da pr\u00f3pria morte, o animal mais certo de que sua \u00fanica certeza \u00e9 um limite final e definitivo \u2014 a morte \u2014, seja o bicho que mais inventa e questiona limites. Os seus limites e os dos outros. Mais os dos outros que os seus. A reflex\u00e3o sobre os limites, sobre o que \u00e9 suficiente ou bastante para cada um de n\u00f3s (e consequentemente para os outros), \u00e9 o resultado de mais igualdade, liberdade, oportunidade, poder de consumo e daquilo que se chama de \u201cmodernidade\u201d: de mercado e competi\u00e7\u00e3o eleitoral e de democracia. Da opera\u00e7\u00e3o consistente de um sistema que tem no centro o indiv\u00edduo-cidad\u00e3o livre e igual perante a lei. Todas as sociedades que passaram por uma aguda transforma\u00e7\u00e3o no sentido de maior igualdade, acoplada a uma consci\u00eancia mais aguda de liberdade, vivem um aparente paradoxo. Como usufruir a liberdade e a igualdade sem ofender os outros e, mais que isso, sem levar o sistema a uma anarquia e a um caos no qual alguns podem fazer tudo, o outro n\u00e3o existe e \u2014 como consequ\u00eancia \u2014 quem ocupa cargos importantes sobretudo no governo e do Estado acaba virando um mand\u00e3o (ou mandona) de modo que, em vez de igualdade e limite, temos o justo oposto: uma hierarquia e o enriquecimento dos poderosos por meio daquilo que \u00e9 o teste mais claro do limite e da igualdade: o sistema eleitoral que os elegeu. Neste momento em que o Brasil consolida sua democracia e torna-se um ator global, \u00e9 crucial discutir esse equil\u00edbrio entre o que aspiramos construir como coletividade mais justa e humana e as leis e normas que agindo sobre todos n\u00f3s e governando por assim dizer esse jogo democr\u00e1tico que vem sendo jogado faz um tempo consider\u00e1vel, considerando nossa hist\u00f3ria republicana, limitam os nossos movimentos indicando o que \u00e9 correto e \u00e9tico realizar. N\u00e3o nos parece uma tarefa f\u00e1cil conciliar desejos (que geralmente s\u00e3o ilimitados e odeiam controles) e a quest\u00e3o fundamental de cumprir regras, seguir leis e construir espa\u00e7os p\u00fablicos seguros e igualit\u00e1rios, v\u00e1lidos para todos, numa sociedade que tamb\u00e9m tem o seu lado claramente aristocr\u00e1tico e hier\u00e1rquico. Um sistema que ama a democracia, mas tamb\u00e9m gosta de usar o \u201cVoc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201d. O nosso amor simult\u00e2neo pela igualdade e, a seu lado, o nosso afeto pelo familismo e pelo partidarismo governados pela \u00e9tica de condescend\u00eancia t\u00e3o nossa conhecida, que diz: n\u00f3s somos diferentes e temos biografia; para os amigos tudo, aos inimigos (e estranhos, os que n\u00e3o conhecemos) a lei! O resultado dessa tomada de posi\u00e7\u00e3o, b\u00e1sica numa democracia, \u00e9 simples, mas muitas vezes ignorado entre n\u00f3s: a minha liberdade teoricamente ilimitada tem de se ajustar \u00e0 sua, e as duas acabam promovendo uma conformidade volunt\u00e1ria com limites, com fronteiras c\u00edvicas que n\u00e3o podem ser ultrapassadas, como a de furar a fila ou a de dar uma carteirada. Na sua simplicidade, a fila \u00e9 um dos melhores, se n\u00e3o for o melhor, exemplos de como operam os limites numa democracia. Seus princ\u00edpios s\u00e3o simples e reveladores: quem chega primeiro \u00e9 atendido em primeiro lugar. Numa fila, portanto, n\u00e3o vale o oculto. Ou temos uma clara linha de pessoas, umas atr\u00e1s das outras, ou a vaca vai para o brejo. Quando eu era menino, lembro-me bem de como era imposs\u00edvel ter uma fila no Brasil. As velhas senhoras e as pessoas importantes (sobretudo os pol\u00edticos) n\u00e3o se conformavam com suas regras e traziam como argumento para serem atendidos, passando na frente dos outros, ou a idade, ou o cargo, ou conhecimento com quem estava atendendo, ou algum la\u00e7o de fam\u00edlia. Hoje, sabemos que idosos e deficientes n\u00e3o entram em fila. Mas estamos igualmente alertas para o fato de que um cargo ou um la\u00e7o de amizade n\u00e3o faz de algu\u00e9m um supercidad\u00e3o com poderes ilimitados junto aos que est\u00e3o penando numa fila por algumas horas. Do mesmo modo e pela mesma l\u00f3gica, ningu\u00e9m pode ser sempre o primeiro da fila (e nem o \u00faltimo), como ningu\u00e9m pode ser campe\u00e3o para sempre. Se isso acontece, ou seja, se um time campe\u00e3o mudar as regras para ser campe\u00e3o para sempre, ent\u00e3o o futebol vai pros quintos dos infernos. Ele simplesmente acaba com o jogo como uma disputa. Na disputa, o advers\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 um inimigo; numa fila, quem est\u00e1 na frente n\u00e3o \u00e9 um superior. O poder ilimitado e congelado ou fixo em pessoas ou partidos, como ocorre nas ditaduras, liquida a democracia justamente porque ele usurpa os limites nos quais se baseia a fila.","id":550624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia atentamente trechos do texto do antrop\u00f3logo Roberto da Matta intitulado \"Voc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\" (Fonte: revistatrip.uol.com.br, publicado em 14\/02\/2011 - adaptado). <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deixa de ser curioso que o ser vivo mais consciente da pr\u00f3pria morte, o animal mais certo de que sua \u00fanica certeza \u00e9 um limite final e definitivo \u2014 a morte \u2014, seja o bicho que mais inventa e questiona limites. Os seus limites e os dos outros. Mais os dos outros que os seus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A reflex\u00e3o sobre os limites, sobre o que \u00e9 suficiente ou bastante para cada um de n\u00f3s (e consequentemente para os outros), \u00e9 o resultado de mais igualdade, liberdade, oportunidade, poder de consumo e daquilo que se chama de \u201cmodernidade\u201d: de mercado e competi\u00e7\u00e3o eleitoral e de democracia. Da opera\u00e7\u00e3o consistente de um sistema que tem no centro o indiv\u00edduo-cidad\u00e3o livre e igual perante a lei. Todas as sociedades que passaram por uma aguda transforma\u00e7\u00e3o no sentido de maior igualdade, acoplada a uma consci\u00eancia mais aguda de liberdade, vivem um aparente paradoxo. Como usufruir a liberdade e a igualdade sem ofender os outros e, mais que isso, sem levar o sistema a uma anarquia e a um caos no qual alguns podem fazer tudo, o outro n\u00e3o existe e \u2014 como consequ\u00eancia \u2014 quem ocupa cargos importantes sobretudo no governo e do Estado acaba virando um mand\u00e3o (ou mandona) de modo que, em vez de igualdade e limite, temos o justo oposto: uma hierarquia e o enriquecimento dos poderosos por meio daquilo que \u00e9 o teste mais claro do limite e da igualdade: o sistema eleitoral que os elegeu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste momento em que o Brasil consolida sua democracia e torna-se um ator global, \u00e9 crucial discutir esse equil\u00edbrio entre o que aspiramos construir como coletividade mais justa e humana e as leis e normas que agindo sobre todos n\u00f3s e governando por assim dizer esse jogo democr\u00e1tico que vem sendo jogado faz um tempo consider\u00e1vel, considerando nossa hist\u00f3ria republicana, limitam os nossos movimentos indicando o que \u00e9 correto e \u00e9tico realizar. N\u00e3o nos parece uma tarefa f\u00e1cil conciliar desejos (que geralmente s\u00e3o ilimitados e odeiam controles) e a quest\u00e3o fundamental de cumprir regras, seguir leis e construir espa\u00e7os p\u00fablicos seguros e igualit\u00e1rios, v\u00e1lidos para todos, numa sociedade que tamb\u00e9m tem o seu lado claramente aristocr\u00e1tico e hier\u00e1rquico. Um sistema que ama a democracia, mas tamb\u00e9m gosta de usar o \u201cVoc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201d. O nosso amor simult\u00e2neo pela igualdade e, a seu lado, o nosso afeto pelo familismo e pelo partidarismo governados pela \u00e9tica de condescend\u00eancia t\u00e3o nossa conhecida, que diz: n\u00f3s somos diferentes e temos biografia; para os amigos tudo, aos inimigos (e estranhos, os que n\u00e3o conhecemos) a lei! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado dessa tomada de posi\u00e7\u00e3o, b\u00e1sica numa democracia, \u00e9 simples, mas muitas vezes ignorado entre n\u00f3s: a minha liberdade teoricamente ilimitada tem de se ajustar \u00e0 sua, e as duas acabam promovendo uma conformidade volunt\u00e1ria com limites, com fronteiras c\u00edvicas que n\u00e3o podem ser ultrapassadas, como a de furar a fila ou a de dar uma <em>carteirada<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na sua simplicidade, a fila \u00e9 um dos melhores, se n\u00e3o for o melhor, exemplos de como operam os limites numa democracia. Seus princ\u00edpios s\u00e3o simples e reveladores: quem chega primeiro \u00e9 atendido em primeiro lugar. Numa fila, portanto, n\u00e3o vale o oculto. Ou temos uma clara linha de pessoas, umas atr\u00e1s das outras, ou a vaca vai para o brejo. Quando eu era menino, lembro-me bem de como era imposs\u00edvel ter uma fila no Brasil. As velhas senhoras e as pessoas importantes (sobretudo os pol\u00edticos) n\u00e3o se conformavam com suas regras e traziam como argumento para serem atendidos, passando na frente dos outros, ou a idade, ou o cargo, ou conhecimento com quem estava atendendo, ou algum la\u00e7o de fam\u00edlia. Hoje, sabemos que idosos e deficientes n\u00e3o entram em fila. Mas estamos igualmente alertas para o fato de que um cargo ou um la\u00e7o de amizade n\u00e3o faz de algu\u00e9m um supercidad\u00e3o com poderes ilimitados junto aos que est\u00e3o penando numa fila por algumas horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do mesmo modo e pela mesma l\u00f3gica, ningu\u00e9m pode ser sempre o primeiro da fila (e nem o \u00faltimo), como ningu\u00e9m pode ser campe\u00e3o para sempre. Se isso acontece, ou seja, se um time campe\u00e3o mudar as regras para ser campe\u00e3o para sempre, ent\u00e3o o futebol vai pros quintos dos infernos. Ele simplesmente acaba com o jogo como uma disputa. Na disputa, o advers\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 um inimigo; numa fila, quem est\u00e1 na frente n\u00e3o \u00e9 um superior. O poder ilimitado e congelado ou fixo em pessoas ou partidos, como ocorre nas ditaduras, liquida a democracia justamente porque ele usurpa os limites nos quais se baseia a fila.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \"condescend\u00eancia\" retirado do trecho \"... o nosso afeto pelo familismo e pelo partidarismo governados pela \u00e9tica de condescend\u00eancia t\u00e3o nossa conhecida...\" pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por todos os termos abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":81621,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2563276,"hashId":"363ae2715cc915c865828ba4b456e04f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \"condescend\u00eancia\" retirado do trecho \"... o nosso afeto pelo familismo e pelo partidarismo governados pela \u00e9tica de condescend\u00eancia t\u00e3o nossa conhecida...\" pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por todos os termos abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":10213476,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toler\u00e2ncia.","id":10213474,"corpo":"<p>Toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Benevol\u00eancia.","id":10213475,"corpo":"<p>Benevol\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trucul\u00eancia.","id":10213476,"corpo":"<p>Trucul\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o.","id":10213477,"corpo":"<p>Compreens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Complac\u00eancia.","id":10213478,"corpo":"<p>Complac\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia atentamente trechos do texto do antrop\u00f3logo Roberto da Matta intitulado \"Voc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\" (Fonte: revistatrip.uol.com.br, publicado em 14\/02\/2011 - adaptado). N\u00e3o deixa de ser curioso que o ser vivo mais consciente da pr\u00f3pria morte, o animal mais certo de que sua \u00fanica certeza \u00e9 um limite final e definitivo \u2014 a morte \u2014, seja o bicho que mais inventa e questiona limites. Os seus limites e os dos outros. Mais os dos outros que os seus. A reflex\u00e3o sobre os limites, sobre o que \u00e9 suficiente ou bastante para cada um de n\u00f3s (e consequentemente para os outros), \u00e9 o resultado de mais igualdade, liberdade, oportunidade, poder de consumo e daquilo que se chama de \u201cmodernidade\u201d: de mercado e competi\u00e7\u00e3o eleitoral e de democracia. Da opera\u00e7\u00e3o consistente de um sistema que tem no centro o indiv\u00edduo-cidad\u00e3o livre e igual perante a lei. Todas as sociedades que passaram por uma aguda transforma\u00e7\u00e3o no sentido de maior igualdade, acoplada a uma consci\u00eancia mais aguda de liberdade, vivem um aparente paradoxo. Como usufruir a liberdade e a igualdade sem ofender os outros e, mais que isso, sem levar o sistema a uma anarquia e a um caos no qual alguns podem fazer tudo, o outro n\u00e3o existe e \u2014 como consequ\u00eancia \u2014 quem ocupa cargos importantes sobretudo no governo e do Estado acaba virando um mand\u00e3o (ou mandona) de modo que, em vez de igualdade e limite, temos o justo oposto: uma hierarquia e o enriquecimento dos poderosos por meio daquilo que \u00e9 o teste mais claro do limite e da igualdade: o sistema eleitoral que os elegeu. Neste momento em que o Brasil consolida sua democracia e torna-se um ator global, \u00e9 crucial discutir esse equil\u00edbrio entre o que aspiramos construir como coletividade mais justa e humana e as leis e normas que agindo sobre todos n\u00f3s e governando por assim dizer esse jogo democr\u00e1tico que vem sendo jogado faz um tempo consider\u00e1vel, considerando nossa hist\u00f3ria republicana, limitam os nossos movimentos indicando o que \u00e9 correto e \u00e9tico realizar. N\u00e3o nos parece uma tarefa f\u00e1cil conciliar desejos (que geralmente s\u00e3o ilimitados e odeiam controles) e a quest\u00e3o fundamental de cumprir regras, seguir leis e construir espa\u00e7os p\u00fablicos seguros e igualit\u00e1rios, v\u00e1lidos para todos, numa sociedade que tamb\u00e9m tem o seu lado claramente aristocr\u00e1tico e hier\u00e1rquico. Um sistema que ama a democracia, mas tamb\u00e9m gosta de usar o \u201cVoc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201d. O nosso amor simult\u00e2neo pela igualdade e, a seu lado, o nosso afeto pelo familismo e pelo partidarismo governados pela \u00e9tica de condescend\u00eancia t\u00e3o nossa conhecida, que diz: n\u00f3s somos diferentes e temos biografia; para os amigos tudo, aos inimigos (e estranhos, os que n\u00e3o conhecemos) a lei! O resultado dessa tomada de posi\u00e7\u00e3o, b\u00e1sica numa democracia, \u00e9 simples, mas muitas vezes ignorado entre n\u00f3s: a minha liberdade teoricamente ilimitada tem de se ajustar \u00e0 sua, e as duas acabam promovendo uma conformidade volunt\u00e1ria com limites, com fronteiras c\u00edvicas que n\u00e3o podem ser ultrapassadas, como a de furar a fila ou a de dar uma carteirada. Na sua simplicidade, a fila \u00e9 um dos melhores, se n\u00e3o for o melhor, exemplos de como operam os limites numa democracia. Seus princ\u00edpios s\u00e3o simples e reveladores: quem chega primeiro \u00e9 atendido em primeiro lugar. Numa fila, portanto, n\u00e3o vale o oculto. Ou temos uma clara linha de pessoas, umas atr\u00e1s das outras, ou a vaca vai para o brejo. Quando eu era menino, lembro-me bem de como era imposs\u00edvel ter uma fila no Brasil. As velhas senhoras e as pessoas importantes (sobretudo os pol\u00edticos) n\u00e3o se conformavam com suas regras e traziam como argumento para serem atendidos, passando na frente dos outros, ou a idade, ou o cargo, ou conhecimento com quem estava atendendo, ou algum la\u00e7o de fam\u00edlia. Hoje, sabemos que idosos e deficientes n\u00e3o entram em fila. Mas estamos igualmente alertas para o fato de que um cargo ou um la\u00e7o de amizade n\u00e3o faz de algu\u00e9m um supercidad\u00e3o com poderes ilimitados junto aos que est\u00e3o penando numa fila por algumas horas. Do mesmo modo e pela mesma l\u00f3gica, ningu\u00e9m pode ser sempre o primeiro da fila (e nem o \u00faltimo), como ningu\u00e9m pode ser campe\u00e3o para sempre. Se isso acontece, ou seja, se um time campe\u00e3o mudar as regras para ser campe\u00e3o para sempre, ent\u00e3o o futebol vai pros quintos dos infernos. Ele simplesmente acaba com o jogo como uma disputa. Na disputa, o advers\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 um inimigo; numa fila, quem est\u00e1 na frente n\u00e3o \u00e9 um superior. O poder ilimitado e congelado ou fixo em pessoas ou partidos, como ocorre nas ditaduras, liquida a democracia justamente porque ele usurpa os limites nos quais se baseia a fila.","id":550624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia atentamente trechos do texto do antrop\u00f3logo Roberto da Matta intitulado \"Voc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\" (Fonte: revistatrip.uol.com.br, publicado em 14\/02\/2011 - adaptado). <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deixa de ser curioso que o ser vivo mais consciente da pr\u00f3pria morte, o animal mais certo de que sua \u00fanica certeza \u00e9 um limite final e definitivo \u2014 a morte \u2014, seja o bicho que mais inventa e questiona limites. Os seus limites e os dos outros. Mais os dos outros que os seus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A reflex\u00e3o sobre os limites, sobre o que \u00e9 suficiente ou bastante para cada um de n\u00f3s (e consequentemente para os outros), \u00e9 o resultado de mais igualdade, liberdade, oportunidade, poder de consumo e daquilo que se chama de \u201cmodernidade\u201d: de mercado e competi\u00e7\u00e3o eleitoral e de democracia. Da opera\u00e7\u00e3o consistente de um sistema que tem no centro o indiv\u00edduo-cidad\u00e3o livre e igual perante a lei. Todas as sociedades que passaram por uma aguda transforma\u00e7\u00e3o no sentido de maior igualdade, acoplada a uma consci\u00eancia mais aguda de liberdade, vivem um aparente paradoxo. Como usufruir a liberdade e a igualdade sem ofender os outros e, mais que isso, sem levar o sistema a uma anarquia e a um caos no qual alguns podem fazer tudo, o outro n\u00e3o existe e \u2014 como consequ\u00eancia \u2014 quem ocupa cargos importantes sobretudo no governo e do Estado acaba virando um mand\u00e3o (ou mandona) de modo que, em vez de igualdade e limite, temos o justo oposto: uma hierarquia e o enriquecimento dos poderosos por meio daquilo que \u00e9 o teste mais claro do limite e da igualdade: o sistema eleitoral que os elegeu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste momento em que o Brasil consolida sua democracia e torna-se um ator global, \u00e9 crucial discutir esse equil\u00edbrio entre o que aspiramos construir como coletividade mais justa e humana e as leis e normas que agindo sobre todos n\u00f3s e governando por assim dizer esse jogo democr\u00e1tico que vem sendo jogado faz um tempo consider\u00e1vel, considerando nossa hist\u00f3ria republicana, limitam os nossos movimentos indicando o que \u00e9 correto e \u00e9tico realizar. N\u00e3o nos parece uma tarefa f\u00e1cil conciliar desejos (que geralmente s\u00e3o ilimitados e odeiam controles) e a quest\u00e3o fundamental de cumprir regras, seguir leis e construir espa\u00e7os p\u00fablicos seguros e igualit\u00e1rios, v\u00e1lidos para todos, numa sociedade que tamb\u00e9m tem o seu lado claramente aristocr\u00e1tico e hier\u00e1rquico. Um sistema que ama a democracia, mas tamb\u00e9m gosta de usar o \u201cVoc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201d. O nosso amor simult\u00e2neo pela igualdade e, a seu lado, o nosso afeto pelo familismo e pelo partidarismo governados pela \u00e9tica de condescend\u00eancia t\u00e3o nossa conhecida, que diz: n\u00f3s somos diferentes e temos biografia; para os amigos tudo, aos inimigos (e estranhos, os que n\u00e3o conhecemos) a lei! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado dessa tomada de posi\u00e7\u00e3o, b\u00e1sica numa democracia, \u00e9 simples, mas muitas vezes ignorado entre n\u00f3s: a minha liberdade teoricamente ilimitada tem de se ajustar \u00e0 sua, e as duas acabam promovendo uma conformidade volunt\u00e1ria com limites, com fronteiras c\u00edvicas que n\u00e3o podem ser ultrapassadas, como a de furar a fila ou a de dar uma <em>carteirada<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na sua simplicidade, a fila \u00e9 um dos melhores, se n\u00e3o for o melhor, exemplos de como operam os limites numa democracia. Seus princ\u00edpios s\u00e3o simples e reveladores: quem chega primeiro \u00e9 atendido em primeiro lugar. Numa fila, portanto, n\u00e3o vale o oculto. Ou temos uma clara linha de pessoas, umas atr\u00e1s das outras, ou a vaca vai para o brejo. Quando eu era menino, lembro-me bem de como era imposs\u00edvel ter uma fila no Brasil. As velhas senhoras e as pessoas importantes (sobretudo os pol\u00edticos) n\u00e3o se conformavam com suas regras e traziam como argumento para serem atendidos, passando na frente dos outros, ou a idade, ou o cargo, ou conhecimento com quem estava atendendo, ou algum la\u00e7o de fam\u00edlia. Hoje, sabemos que idosos e deficientes n\u00e3o entram em fila. Mas estamos igualmente alertas para o fato de que um cargo ou um la\u00e7o de amizade n\u00e3o faz de algu\u00e9m um supercidad\u00e3o com poderes ilimitados junto aos que est\u00e3o penando numa fila por algumas horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do mesmo modo e pela mesma l\u00f3gica, ningu\u00e9m pode ser sempre o primeiro da fila (e nem o \u00faltimo), como ningu\u00e9m pode ser campe\u00e3o para sempre. Se isso acontece, ou seja, se um time campe\u00e3o mudar as regras para ser campe\u00e3o para sempre, ent\u00e3o o futebol vai pros quintos dos infernos. Ele simplesmente acaba com o jogo como uma disputa. Na disputa, o advers\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 um inimigo; numa fila, quem est\u00e1 na frente n\u00e3o \u00e9 um superior. O poder ilimitado e congelado ou fixo em pessoas ou partidos, como ocorre nas ditaduras, liquida a democracia justamente porque ele usurpa os limites nos quais se baseia a fila.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os dois \"os\" que aparecem no primeiro par\u00e1grafo do texto no per\u00edodo \"Os (I) seus limites e os (II) dos outros\", afirma-se: ( ) I \u00e9 um artigo definido de car\u00e1ter facultativo que acompanha o substantivo \"limites\"; ( ) II poderia ser substitu\u00eddo por \"aos\" sem altera\u00e7\u00e3o gramatical; ( ) Ambos introduzem o complemento dos verbos \"inventar\" e \"questionar\" do per\u00edodo anterior; ( ) Enquanto I \u00e9 adjunto adnominal, II \u00e9 adjunto adverbial. A sequ\u00eancia que analisa corretamente as afirma\u00e7\u00f5es, sendo V para verdadeiro e F para falso:","provas":[{"id":81621,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Borborema","sigla":"","id":1696,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-borborema-sp"},"banca":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Organiza\u00e7\u00e3o Paulista em Gest\u00e3o P\u00fablica - OPGP","sigla":"OPGP","oab":false,"id":1128,"slug":"opgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-borborema-sp-2019-opgp-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"OPGP - Prefeitura de Borborema - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2563279,"hashId":"8f1116bf214bbc1d1a03830194f44b6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os dois \"os\" que aparecem no primeiro par\u00e1grafo do texto no per\u00edodo <u>\"Os (I)<\/u> seus limites e <u>os (II)<\/u> dos outros\", afirma-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) I \u00e9 um artigo definido de car\u00e1ter facultativo que acompanha o substantivo \"limites\"; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) II poderia ser substitu\u00eddo por \"aos\" sem altera\u00e7\u00e3o gramatical; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ambos introduzem o complemento dos verbos \"inventar\" e \"questionar\" do per\u00edodo anterior; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Enquanto I \u00e9 adjunto adnominal, II \u00e9 adjunto adverbial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que analisa corretamente as afirma\u00e7\u00f5es, sendo V para verdadeiro e F para falso:<\/p>","resposta":10213492,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V; V; V; F.","id":10213489,"corpo":"<p>V; V; V; F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V; F; V; V.","id":10213490,"corpo":"<p>V; F; V; V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V; F; F; F.","id":10213491,"corpo":"<p>V; F; F; F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V; F; V; F.","id":10213492,"corpo":"<p>V; F; V; F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F; F; V; V.","id":10213493,"corpo":"<p>F; F; V; V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia atentamente trechos do texto do antrop\u00f3logo Roberto da Matta intitulado \"Voc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\" (Fonte: revistatrip.uol.com.br, publicado em 14\/02\/2011 - adaptado). N\u00e3o deixa de ser curioso que o ser vivo mais consciente da pr\u00f3pria morte, o animal mais certo de que sua \u00fanica certeza \u00e9 um limite final e definitivo \u2014 a morte \u2014, seja o bicho que mais inventa e questiona limites. Os seus limites e os dos outros. Mais os dos outros que os seus. A reflex\u00e3o sobre os limites, sobre o que \u00e9 suficiente ou bastante para cada um de n\u00f3s (e consequentemente para os outros), \u00e9 o resultado de mais igualdade, liberdade, oportunidade, poder de consumo e daquilo que se chama de \u201cmodernidade\u201d: de mercado e competi\u00e7\u00e3o eleitoral e de democracia. Da opera\u00e7\u00e3o consistente de um sistema que tem no centro o indiv\u00edduo-cidad\u00e3o livre e igual perante a lei. Todas as sociedades que passaram por uma aguda transforma\u00e7\u00e3o no sentido de maior igualdade, acoplada a uma consci\u00eancia mais aguda de liberdade, vivem um aparente paradoxo. Como usufruir a liberdade e a igualdade sem ofender os outros e, mais que isso, sem levar o sistema a uma anarquia e a um caos no qual alguns podem fazer tudo, o outro n\u00e3o existe e \u2014 como consequ\u00eancia \u2014 quem ocupa cargos importantes sobretudo no governo e do Estado acaba virando um mand\u00e3o (ou mandona) de modo que, em vez de igualdade e limite, temos o justo oposto: uma hierarquia e o enriquecimento dos poderosos por meio daquilo que \u00e9 o teste mais claro do limite e da igualdade: o sistema eleitoral que os elegeu. Neste momento em que o Brasil consolida sua democracia e torna-se um ator global, \u00e9 crucial discutir esse equil\u00edbrio entre o que aspiramos construir como coletividade mais justa e humana e as leis e normas que agindo sobre todos n\u00f3s e governando por assim dizer esse jogo democr\u00e1tico que vem sendo jogado faz um tempo consider\u00e1vel, considerando nossa hist\u00f3ria republicana, limitam os nossos movimentos indicando o que \u00e9 correto e \u00e9tico realizar. N\u00e3o nos parece uma tarefa f\u00e1cil conciliar desejos (que geralmente s\u00e3o ilimitados e odeiam controles) e a quest\u00e3o fundamental de cumprir regras, seguir leis e construir espa\u00e7os p\u00fablicos seguros e igualit\u00e1rios, v\u00e1lidos para todos, numa sociedade que tamb\u00e9m tem o seu lado claramente aristocr\u00e1tico e hier\u00e1rquico. Um sistema que ama a democracia, mas tamb\u00e9m gosta de usar o \u201cVoc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201d. O nosso amor simult\u00e2neo pela igualdade e, a seu lado, o nosso afeto pelo familismo e pelo partidarismo governados pela \u00e9tica de condescend\u00eancia t\u00e3o nossa conhecida, que diz: n\u00f3s somos diferentes e temos biografia; para os amigos tudo, aos inimigos (e estranhos, os que n\u00e3o conhecemos) a lei! O resultado dessa tomada de posi\u00e7\u00e3o, b\u00e1sica numa democracia, \u00e9 simples, mas muitas vezes ignorado entre n\u00f3s: a minha liberdade teoricamente ilimitada tem de se ajustar \u00e0 sua, e as duas acabam promovendo uma conformidade volunt\u00e1ria com limites, com fronteiras c\u00edvicas que n\u00e3o podem ser ultrapassadas, como a de furar a fila ou a de dar uma carteirada. Na sua simplicidade, a fila \u00e9 um dos melhores, se n\u00e3o for o melhor, exemplos de como operam os limites numa democracia. Seus princ\u00edpios s\u00e3o simples e reveladores: quem chega primeiro \u00e9 atendido em primeiro lugar. Numa fila, portanto, n\u00e3o vale o oculto. Ou temos uma clara linha de pessoas, umas atr\u00e1s das outras, ou a vaca vai para o brejo. Quando eu era menino, lembro-me bem de como era imposs\u00edvel ter uma fila no Brasil. As velhas senhoras e as pessoas importantes (sobretudo os pol\u00edticos) n\u00e3o se conformavam com suas regras e traziam como argumento para serem atendidos, passando na frente dos outros, ou a idade, ou o cargo, ou conhecimento com quem estava atendendo, ou algum la\u00e7o de fam\u00edlia. Hoje, sabemos que idosos e deficientes n\u00e3o entram em fila. Mas estamos igualmente alertas para o fato de que um cargo ou um la\u00e7o de amizade n\u00e3o faz de algu\u00e9m um supercidad\u00e3o com poderes ilimitados junto aos que est\u00e3o penando numa fila por algumas horas. Do mesmo modo e pela mesma l\u00f3gica, ningu\u00e9m pode ser sempre o primeiro da fila (e nem o \u00faltimo), como ningu\u00e9m pode ser campe\u00e3o para sempre. Se isso acontece, ou seja, se um time campe\u00e3o mudar as regras para ser campe\u00e3o para sempre, ent\u00e3o o futebol vai pros quintos dos infernos. Ele simplesmente acaba com o jogo como uma disputa. Na disputa, o advers\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 um inimigo; numa fila, quem est\u00e1 na frente n\u00e3o \u00e9 um superior. O poder ilimitado e congelado ou fixo em pessoas ou partidos, como ocorre nas ditaduras, liquida a democracia justamente porque ele usurpa os limites nos quais se baseia a fila.","id":550624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia atentamente trechos do texto do antrop\u00f3logo Roberto da Matta intitulado \"Voc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\" (Fonte: revistatrip.uol.com.br, publicado em 14\/02\/2011 - adaptado). <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deixa de ser curioso que o ser vivo mais consciente da pr\u00f3pria morte, o animal mais certo de que sua \u00fanica certeza \u00e9 um limite final e definitivo \u2014 a morte \u2014, seja o bicho que mais inventa e questiona limites. Os seus limites e os dos outros. Mais os dos outros que os seus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A reflex\u00e3o sobre os limites, sobre o que \u00e9 suficiente ou bastante para cada um de n\u00f3s (e consequentemente para os outros), \u00e9 o resultado de mais igualdade, liberdade, oportunidade, poder de consumo e daquilo que se chama de \u201cmodernidade\u201d: de mercado e competi\u00e7\u00e3o eleitoral e de democracia. Da opera\u00e7\u00e3o consistente de um sistema que tem no centro o indiv\u00edduo-cidad\u00e3o livre e igual perante a lei. Todas as sociedades que passaram por uma aguda transforma\u00e7\u00e3o no sentido de maior igualdade, acoplada a uma consci\u00eancia mais aguda de liberdade, vivem um aparente paradoxo. Como usufruir a liberdade e a igualdade sem ofender os outros e, mais que isso, sem levar o sistema a uma anarquia e a um caos no qual alguns podem fazer tudo, o outro n\u00e3o existe e \u2014 como consequ\u00eancia \u2014 quem ocupa cargos importantes sobretudo no governo e do Estado acaba virando um mand\u00e3o (ou mandona) de modo que, em vez de igualdade e limite, temos o justo oposto: uma hierarquia e o enriquecimento dos poderosos por meio daquilo que \u00e9 o teste mais claro do limite e da igualdade: o sistema eleitoral que os elegeu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste momento em que o Brasil consolida sua democracia e torna-se um ator global, \u00e9 crucial discutir esse equil\u00edbrio entre o que aspiramos construir como coletividade mais justa e humana e as leis e normas que agindo sobre todos n\u00f3s e governando por assim dizer esse jogo democr\u00e1tico que vem sendo jogado faz um tempo consider\u00e1vel, considerando nossa hist\u00f3ria republicana, limitam os nossos movimentos indicando o que \u00e9 correto e \u00e9tico realizar. N\u00e3o nos parece uma tarefa f\u00e1cil conciliar desejos (que geralmente s\u00e3o ilimitados e odeiam controles) e a quest\u00e3o fundamental de cumprir regras, seguir leis e construir espa\u00e7os p\u00fablicos seguros e igualit\u00e1rios, v\u00e1lidos para todos, numa sociedade que tamb\u00e9m tem o seu lado claramente aristocr\u00e1tico e hier\u00e1rquico. Um sistema que ama a democracia, mas tamb\u00e9m gosta de usar o \u201cVoc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\u201d. O nosso amor simult\u00e2neo pela igualdade e, a seu lado, o nosso afeto pelo familismo e pelo partidarismo governados pela \u00e9tica de condescend\u00eancia t\u00e3o nossa conhecida, que diz: n\u00f3s somos diferentes e temos biografia; para os amigos tudo, aos inimigos (e estranhos, os que n\u00e3o conhecemos) a lei! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado dessa tomada de posi\u00e7\u00e3o, b\u00e1sica numa democracia, \u00e9 simples, mas muitas vezes ignorado entre n\u00f3s: a minha liberdade teoricamente ilimitada tem de se ajustar \u00e0 sua, e as duas acabam promovendo uma conformidade volunt\u00e1ria com limites, com fronteiras c\u00edvicas que n\u00e3o podem ser ultrapassadas, como a de furar a fila ou a de dar uma <em>carteirada<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na sua simplicidade, a fila \u00e9 um dos melhores, se n\u00e3o for o melhor, exemplos de como operam os limites numa democracia. Seus princ\u00edpios s\u00e3o simples e reveladores: quem chega primeiro \u00e9 atendido em primeiro lugar. Numa fila, portanto, n\u00e3o vale o oculto. Ou temos uma clara linha de pessoas, umas atr\u00e1s das outras, ou a vaca vai para o brejo. Quando eu era menino, lembro-me bem de como era imposs\u00edvel ter uma fila no Brasil. As velhas senhoras e as pessoas importantes (sobretudo os pol\u00edticos) n\u00e3o se conformavam com suas regras e traziam como argumento para serem atendidos, passando na frente dos outros, ou a idade, ou o cargo, ou conhecimento com quem estava atendendo, ou algum la\u00e7o de fam\u00edlia. Hoje, sabemos que idosos e deficientes n\u00e3o entram em fila. Mas estamos igualmente alertas para o fato de que um cargo ou um la\u00e7o de amizade n\u00e3o faz de algu\u00e9m um supercidad\u00e3o com poderes ilimitados junto aos que est\u00e3o penando numa fila por algumas horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do mesmo modo e pela mesma l\u00f3gica, ningu\u00e9m pode ser sempre o primeiro da fila (e nem o \u00faltimo), como ningu\u00e9m pode ser campe\u00e3o para sempre. Se isso acontece, ou seja, se um time campe\u00e3o mudar as regras para ser campe\u00e3o para sempre, ent\u00e3o o futebol vai pros quintos dos infernos. Ele simplesmente acaba com o jogo como uma disputa. Na disputa, o advers\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 um inimigo; numa fila, quem est\u00e1 na frente n\u00e3o \u00e9 um superior. O poder ilimitado e congelado ou fixo em pessoas ou partidos, como ocorre nas ditaduras, liquida a democracia justamente porque ele usurpa os limites nos quais se baseia a fila.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o adequada dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos enquanto uma categoria estrutural da Teoria Geral do Direito Civil, exige an\u00e1lise em tr\u00eas planos estruturais distintos, quais sejam, plano de exist\u00eancia, plano de validade e plano de efic\u00e1cia. Sobre este assunto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":40096,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2019-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1179436,"hashId":"2d7111ccafa81a50d038edd2297dc827","enunciado":"<p align=justify>A compreens\u00e3o adequada dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos\r\nenquanto uma categoria estrutural da Teoria Geral do\r\nDireito Civil, exige an\u00e1lise em tr\u00eas planos estruturais\r\ndistintos, quais sejam, plano de exist\u00eancia, plano\r\nde validade e plano de efic\u00e1cia. Sobre este assunto,\r\nassinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4231673,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O C\u00f3digo Civil disciplinou expressamente o plano da exist\u00eancia do neg\u00f3cio jur\u00eddico","id":4231671,"corpo":"<p align=justify>O C\u00f3digo Civil disciplinou expressamente o plano da\r\nexist\u00eancia do neg\u00f3cio jur\u00eddico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A capacidade do agente e a exist\u00eancia de objeto l\u00edcito, poss\u00edvel e determinado ou determin\u00e1vel est\u00e1 no plano da efic\u00e1cia do neg\u00f3cio jur\u00eddico","id":4231672,"corpo":"<p align=justify>A capacidade do agente e a exist\u00eancia de objeto l\u00edcito,\r\nposs\u00edvel e determinado ou determin\u00e1vel est\u00e1 no plano\r\nda efic\u00e1cia do neg\u00f3cio jur\u00eddico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao analisar o plano da validade, o C\u00f3digo Civil determina que \u00e9 nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico simulado, mas subsistir\u00e1 o que se dissimulou, se v\u00e1lido for na subst\u00e2ncia e na forma","id":4231673,"corpo":"<p align=justify>Ao analisar o plano da validade, o C\u00f3digo Civil determina\r\nque \u00e9 nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico simulado, mas subsistir\u00e1 o\r\nque se dissimulou, se v\u00e1lido for na subst\u00e2ncia e na forma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O neg\u00f3cio jur\u00eddico anul\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 suscet\u00edvel de confirma\u00e7\u00e3o, nem convalesce pelo decurso do tempo","id":4231674,"corpo":"<p align=justify>O neg\u00f3cio jur\u00eddico anul\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 suscet\u00edvel de\r\nconfirma\u00e7\u00e3o, nem convalesce pelo decurso do tempo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","oab":true,"nome":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405901,"slug":"direito-civil-teoria-da-invalidade-dos-negocios-juridicos-art-166-ao-184"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades Absolutas do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 166 ao 170)","oab":false,"nome":"Nulidades Absolutas do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 166 ao 170)","pai":405901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415566,"slug":"direito-civil-nulidades-absolutas-do-negocio-juridico-art-166-ao-170"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Simula\u00e7\u00e3o do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 167)","oab":false,"nome":"Simula\u00e7\u00e3o do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 167)","pai":415566,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415570,"slug":"direito-civil-simulacao-do-negocio-juridico-art-167"}],"slug":"direito-civil\/1179436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Psicologia","id":7335,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entrevista semiestruturada","provas":[{"id":40868,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Psicologia","id":7335,"slug":"analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"metro-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1211505,"hashId":"3d662f764923028ce1cc8befb0774fa5","enunciado":"<p align=justify>A entrevista semiestruturada<\/p>","resposta":4363614,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui um roteiro que serve como lista b\u00e1sica de quest\u00f5es a serem cobertas ao longo da entrevista, de modo a garantir que todas os temas relevantes sejam trabalhados. Desse modo, define-se um conjunto de temas a ser explorado com cada entrevistado.","id":4363614,"corpo":"<p align=justify>possui um roteiro que serve como lista b\u00e1sica de quest\u00f5es a serem cobertas ao longo da entrevista, de modo a garantir\r\nque todas os temas relevantes sejam trabalhados. Desse modo, define-se um conjunto de temas a ser explorado com\r\ncada entrevistado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um conjunto de t\u00e9cnicas de investiga\u00e7\u00e3o de tempo delimitado, dirigido por entrevistador treinado, que utiliza conhecimentos psicol\u00f3gicos, em uma rela\u00e7\u00e3o profissional, com o objetivo de descrever e avaliar aspectos pessoais, relacionais ou sist\u00eamicos.","id":4363615,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um conjunto de t\u00e9cnicas de investiga\u00e7\u00e3o de tempo delimitado, dirigido por entrevistador treinado, que utiliza\r\nconhecimentos psicol\u00f3gicos, em uma rela\u00e7\u00e3o profissional, com o objetivo de descrever e avaliar aspectos pessoais,\r\nrelacionais ou sist\u00eamicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auxilia o paciente a identificar a forma como ele constr\u00f3i e entende seu mundo e facilita de forma colaborativa experimentar novos jeitos de se relacionar com diferentes aspectos de sua vida. Tem como objetivo aumentar a motiva\u00e7\u00e3o para relacionar-se com outros.","id":4363616,"corpo":"<p align=justify>auxilia o paciente a identificar a forma como ele constr\u00f3i e entende seu mundo e facilita de forma colaborativa\r\nexperimentar novos jeitos de se relacionar com diferentes aspectos de sua vida. Tem como objetivo aumentar a motiva\u00e7\u00e3o\r\npara relacionar-se com outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta particularidades que escapam a outros procedimentos psicanal\u00edticos, principalmente aos padronizados. Envolve processo de avalia\u00e7\u00e3o e pode demandar um per\u00edodo mais longo de tempo para construir a rela\u00e7\u00e3o entre psicoterapeuta e cliente.","id":4363617,"corpo":"<p align=justify>apresenta particularidades que escapam a outros procedimentos psicanal\u00edticos, principalmente aos padronizados. Envolve\r\nprocesso de avalia\u00e7\u00e3o e pode demandar um per\u00edodo mais longo de tempo para construir a rela\u00e7\u00e3o entre psicoterapeuta e\r\ncliente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prev\u00ea um roteiro de perguntas fechadas que ser\u00e3o realizadas e devem ser decididas antes do in\u00edcio da entrevista. A clareza das perguntas e de objetivos para obten\u00e7\u00e3o de respostas fechadas facilitam a apura\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise das respostas emitidas pelo entrevistado.","id":4363618,"corpo":"<p align=justify>prev\u00ea um roteiro de perguntas fechadas que ser\u00e3o realizadas e devem ser decididas antes do in\u00edcio da entrevista. A\r\nclareza das perguntas e de objetivos para obten\u00e7\u00e3o de respostas fechadas facilitam a apura\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise das respostas\r\nemitidas pelo entrevistado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"}],"slug":"psicologia\/1211505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 04\/2010, art. 13, assumindo como refer\u00eancia os princ\u00edpios educacionais garantidos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, o curr\u00edculo configura-se como o conjunto de","provas":[{"id":42821,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":42830,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":42833,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1277467,"hashId":"18f1ab32ae7f847f4d8a15249fb7a9b5","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 04\/2010, art. 13,\r\nassumindo como refer\u00eancia os princ\u00edpios educacionais\r\ngarantidos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, o curr\u00edculo configura-se como o\r\nconjunto de<\/p>","resposta":4638953,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dados e conte\u00fados eleitos por uma sociedade como os mais significativos para a forma\u00e7\u00e3o integral do educando, devendo, portanto, ser priorizados pela educa\u00e7\u00e3o.","id":4638951,"corpo":"<p align=justify>dados e conte\u00fados eleitos por uma sociedade como\r\nos mais significativos para a forma\u00e7\u00e3o integral do\r\neducando, devendo, portanto, ser priorizados pela\r\neduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e \u00fateis para o conv\u00edvio em sociedade de forma harmoniosa, objetivando-se o bem-estar dos indiv\u00edduos e a constru\u00e7\u00e3o de uma na\u00e7\u00e3o com uma cultura homog\u00eanea.","id":4638952,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e \u00fateis para o conv\u00edvio em\r\nsociedade de forma harmoniosa, objetivando-se o\r\nbem-estar dos indiv\u00edduos e a constru\u00e7\u00e3o de uma\r\nna\u00e7\u00e3o com uma cultura homog\u00eanea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valores e pr\u00e1ticas que proporcionam a produ\u00e7\u00e3o, a socializa\u00e7\u00e3o de significados no espa\u00e7o social e contribuem intensamente para a constru\u00e7\u00e3o de identidades socioculturais dos educandos.","id":4638953,"corpo":"<p align=justify>valores e pr\u00e1ticas que proporcionam a produ\u00e7\u00e3o,\r\na socializa\u00e7\u00e3o de significados no espa\u00e7o social e\r\ncontribuem intensamente para a constru\u00e7\u00e3o de identidades\r\nsocioculturais dos educandos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"experi\u00eancias que os alunos trazem consigo e o conjunto de saberes que o professor transmite a eles como forma de complementa\u00e7\u00e3o dessa bagagem cultural indispens\u00e1vel ao ser humano.","id":4638954,"corpo":"<p align=justify>experi\u00eancias que os alunos trazem consigo e o conjunto\r\nde saberes que o professor transmite a eles\r\ncomo forma de complementa\u00e7\u00e3o dessa bagagem\r\ncultural indispens\u00e1vel ao ser humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"princ\u00edpios e normas que contribuem para a constru\u00e7\u00e3o \u00e9tica do indiv\u00edduo, considerando-se o papel da escola na forma\u00e7\u00e3o de um cidad\u00e3o que se ad\u00e9que aos pap\u00e9is sociais que dele se exige.","id":4638955,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpios e normas que contribuem para a constru\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9tica do indiv\u00edduo, considerando-se o papel da\r\nescola na forma\u00e7\u00e3o de um cidad\u00e3o que se ad\u00e9que\r\naos pap\u00e9is sociais que dele se exige.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405552,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-curriculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1277467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais I","id":16465,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-i"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais I - \u00c1rea Motorista","id":16475,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-i-area-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere&#8208;se que dois ve\u00edculos trafeguem, em um mesmo sentido, ao longo de uma via de m\u00e3o dupla, em um local de ultrapassagem proibida e que a velocidade de ambos seja igual a 72 km\/h. Nesse caso, se for de 0,2 s o tempo de rea\u00e7\u00e3o m\u00e9dio para um motorista perceber que a luz de freio do ve\u00edculo \u00e0 sua frente foi acesa e acionar o freio de seu ve\u00edculo, a m\u00ednima dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a entre os ve\u00edculos dever\u00e1 ser de 8 m.","provas":[{"id":36417,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais I","id":16465,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-i"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais-i","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais I - 2019"},{"id":36418,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais I - \u00c1rea Motorista","id":16475,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-i-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais-i-area-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais I - \u00c1rea Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1048345,"hashId":"377fe883a528fe706155fc5eea12640f","enunciado":"Considere&#8208;se que dois ve\u00edculos trafeguem, em um\r\nmesmo sentido, ao longo de uma via de m\u00e3o dupla, em\r\num local de ultrapassagem proibida e que a velocidade\r\nde ambos seja igual a 72 km\/h. Nesse caso, se for\r\nde 0,2 s o tempo de rea\u00e7\u00e3o m\u00e9dio para um motorista\r\nperceber que a luz de freio do ve\u00edculo \u00e0 sua frente foi\r\nacesa e acionar o freio de seu ve\u00edculo, a m\u00ednima dist\u00e2ncia\r\nde seguran\u00e7a entre os ve\u00edculos dever\u00e1 ser\r\nde 8 m.","resposta":3668916,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3668915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3668916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 58 a 61, relativos \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de problemas.","id":377869,"enunciado":"Julgue os itens de 58 a 61, relativos \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de problemas.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1048345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos de conserva\u00e7\u00e3o dos solos est\u00e3o ligados ao controle dos agentes erosivos que atuam no desprendimento e arraste de part\u00edculas causados pela a\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e dos ventos. Sobre o assunto, o termo correto para definir a forma de eros\u00e3o caracterizada pela remo\u00e7\u00e3o de camadas superficiais finas de solo, com desgaste uniforme e suave de suas part\u00edculas em toda a extens\u00e3o sujeita ao agente erosivo, retirando tamb\u00e9m a mat\u00e9ria org\u00e2nica, prejudicando assim suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, \u00e9 ","provas":[{"id":38312,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1111003,"hashId":"0d66af54ce2bf8da0cc8f8e7126a3842","enunciado":"<p align=justify>Os processos de conserva\u00e7\u00e3o dos solos est\u00e3o ligados ao controle dos agentes erosivos que atuam no desprendimento e arraste de part\u00edculas causados pela a\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e dos ventos. Sobre o assunto, o termo correto para definir a forma de eros\u00e3o caracterizada pela remo\u00e7\u00e3o de camadas superficiais finas de solo, com desgaste uniforme e suave de suas part\u00edculas em toda a extens\u00e3o sujeita ao agente erosivo, retirando tamb\u00e9m a mat\u00e9ria org\u00e2nica, prejudicando assim suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, \u00e9\r\n\r\n<\/p>","resposta":3942190,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tvo\u00e7oroca","id":3942187,"corpo":"\tvo\u00e7oroca","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cratera","id":3942188,"corpo":"cratera","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sulco","id":3942189,"corpo":"sulco","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eros\u00e3o laminar.","id":3942190,"corpo":"eros\u00e3o laminar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eros\u00e3o fluvial.","id":3942191,"corpo":"eros\u00e3o fluvial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos","oab":false,"nome":"Solos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397305,"slug":"geografia-solos"}],"slug":"geografia\/1111003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Financeiro","id":17098,"slug":"auxiliar-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das funcionalidades oferecidas pelo Microsoft Excel \u00e9 o uso de Tabela Din\u00e2mica (Pivot Table). Quanto \u00e0s vantagens oferecidas pelo recurso, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) para as vantagens oferecidas pelo recurso: ( ) Flexibilidade.( ) \u00c9 poss\u00edvel alternar os valores entre linha e coluna em tempo real. ( ) Ferramenta poderosa para calcular, resumir e analisar os dados que lhe permitem ver compara\u00e7\u00f5es, padr\u00f5es e tend\u00eancias nos dados. Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente:","provas":[{"id":38424,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Financeiro","id":17098,"slug":"auxiliar-financeiro"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-auxiliar-financeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Auxiliar Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116144,"hashId":"b28d4205c6a0a07cc5b6e47852f2cbef","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma das funcionalidades oferecidas pelo Microsoft Excel \u00e9 o uso de Tabela Din\u00e2mica (Pivot Table). Quanto \u00e0s vantagens oferecidas pelo recurso, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) para as vantagens oferecidas pelo recurso: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Flexibilidade.<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 poss\u00edvel alternar os valores entre linha e coluna em tempo real. <\/p><p align=\"justify\">( ) Ferramenta poderosa para calcular, resumir e analisar os dados que lhe permitem ver compara\u00e7\u00f5es, padr\u00f5es e tend\u00eancias nos dados. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente:<\/p>","resposta":3964831,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F","id":3964829,"corpo":"V, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":3964830,"corpo":"F, F, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":3964831,"corpo":"V, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":3964832,"corpo":"F, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1116144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como argumenta Maximiano (2012), todas as organiza\u00e7\u00f5es podem ser entendidas como um conjunto de processos, os quais ultrapassam as fronteiras das \u00e1reas funcionais. A fim de aplicar um modelo de Administra\u00e7\u00e3o por Processos em uma organiza\u00e7\u00e3o, o primeiro passo \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o dos processos em dois tipos: processos centrais e processos de apoio. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos processos, \u00e9 correto afirmar que, em geral, as atividades de","provas":[{"id":38531,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-administrador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1121578,"hashId":"90b8befa6af7a53dc1fab5943947a572","enunciado":"<p align=\"justify\">Como argumenta Maximiano (2012), todas as organiza\u00e7\u00f5es\r\npodem ser entendidas como um conjunto\r\nde processos, os quais ultrapassam as fronteiras das\r\n\u00e1reas funcionais. A fim de aplicar um modelo de Administra\u00e7\u00e3o\r\npor Processos em uma organiza\u00e7\u00e3o, o\r\nprimeiro passo \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o dos processos em\r\ndois tipos: processos centrais e processos de apoio. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos processos, \u00e9 correto afirmar\r\nque, em geral, as atividades de<\/p>","resposta":3986988,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recursos humanos s\u00e3o classificadas como processos centrais.","id":3986987,"corpo":"<p align=justify>recursos humanos s\u00e3o classificadas como processos\r\ncentrais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendimento ao cliente s\u00e3o classificadas como processos centrais.","id":3986988,"corpo":"<p align=justify>atendimento ao cliente s\u00e3o classificadas como processos\r\ncentrais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o financeira e cont\u00e1bil s\u00e3o classificadas como processos centrais.","id":3986989,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o financeira e cont\u00e1bil s\u00e3o classificadas\r\ncomo processos centrais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o e processamento de pedidos s\u00e3o classificadas como processos de apoio.","id":3986990,"corpo":"<p align=justify>gera\u00e7\u00e3o e processamento de pedidos s\u00e3o classificadas\r\ncomo processos de apoio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolvimento de produtos e servi\u00e7os s\u00e3o classificadas como processos de apoio.","id":3986991,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento de produtos e servi\u00e7os s\u00e3o classificadas\r\ncomo processos de apoio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/1121578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Odontologia","id":17336,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes atribui\u00e7\u00f5es: 1. Realizar a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade conforme a necessidade de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o local, bem como as previstas nas prioridades e nos protocolos da gest\u00e3o local. 2. Realizar a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o adstrita, conforme planejamento da equipe. 3. Realizar diagn\u00f3stico com a finalidade de obter o perfil epidemiol\u00f3gico para o planejamento e a programa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal. 4. Participar do gerenciamento dos insumos necess\u00e1rios para o adequado funcionamento da UBS.\u00c9\/S\u00e3o atribui\u00e7\u00e3o(\u00f5es) espec\u00edfica(s) do cirurgi\u00e3o-dentista na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria\/B\u00e1sica:","provas":[{"id":39249,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Odontologia","id":17336,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1148204,"hashId":"37ad5d9e87fae92226403be0a848820e","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as seguintes atribui\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Realizar a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade conforme a necessidade de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o local, bem como as previstas nas prioridades e nos protocolos da gest\u00e3o local.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Realizar a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o adstrita, conforme planejamento da equipe.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Realizar diagn\u00f3stico com a finalidade de obter o perfil epidemiol\u00f3gico para o planejamento e a programa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Participar do gerenciamento dos insumos necess\u00e1rios para o adequado funcionamento da UBS.<\/p><p align=\"justify\">\u00c9\/S\u00e3o atribui\u00e7\u00e3o(\u00f5es) espec\u00edfica(s) do cirurgi\u00e3o-dentista na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria\/B\u00e1sica:<\/p>","resposta":4100107,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 apenas.","id":4100105,"corpo":"2 apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 4 apenas.","id":4100106,"corpo":"1 e 4 apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4 apenas.","id":4100107,"corpo":"3 e 4 apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3 apenas.","id":4100108,"corpo":"1, 2 e 3 apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":4100109,"corpo":"1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1148204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Prisional e Socioeducativa de Santa Catarina","sigla":"SAP","id":3595,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sap-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a tranca sua bicicleta em um poste com dois cadeados com senha. Cada senha \u00e9 constitu\u00edda de 3 algarismos distintos, escolhidos entre 0, 1, 2, 3 e 4 (por\u00e9m as senhas podem se repetir). Ao tentar destrancar sua bicicleta ela nota que esqueceu as senhas.Considerando que uma tentativa consiste em escolher duas senhas simultaneamente, e que a bicicleta s\u00f3 estar\u00e1 destrancada se as duas senhas estiverem corretas simultaneamente, temos que o n\u00famero m\u00e1ximo de tentativas diferentes necess\u00e1rias para destrancar a bicicleta \u00e9:","provas":[{"id":39350,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Prisional e Socioeducativa de Santa Catarina","sigla":"SAP","id":3595,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sap-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sap-sc-2019-fepese-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SAP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1153318,"hashId":"2f00e30b6f6fbec2c9e8407e4c95a1c7","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma crian\u00e7a tranca sua bicicleta em um poste\r\ncom dois cadeados com senha. Cada senha \u00e9 constitu\u00edda de 3 algarismos distintos, escolhidos entre 0, 1,\r\n2, 3 e 4 (por\u00e9m as senhas podem se repetir). Ao tentar\r\ndestrancar sua bicicleta ela nota que esqueceu as\r\nsenhas.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando que uma tentativa consiste em escolher\r\nduas senhas simultaneamente, e que a bicicleta s\u00f3\r\nestar\u00e1 destrancada se as duas senhas estiverem corretas simultaneamente, temos que o n\u00famero m\u00e1ximo\r\nde tentativas diferentes necess\u00e1rias para destrancar a\r\nbicicleta \u00e9:<\/p>","resposta":4120043,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menos de 500. ","id":4120039,"corpo":"<p align=justify>Menos de 500.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de 500 e menos de 525.","id":4120040,"corpo":"<p align=justify>Mais de 500 e menos de 525.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais de 525 e menos de 550.","id":4120041,"corpo":"<p align=justify>Mais de 525 e menos de 550.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais de 550 e menos de 575.","id":4120042,"corpo":"<p align=justify>Mais de 550 e menos de 575.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mais de 575.","id":4120043,"corpo":"<p align=justify>Mais de 575.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/1153318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352,"slug":"enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Enfermagem","id":17464,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Enfermagem","id":17473,"slug":"residencia-em-urgencias-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17474,"slug":"residencia-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475,"slug":"residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17505,"slug":"residencia-em-neurologia-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17515,"slug":"residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva\/Primeira Inf\u00e2ncia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17520,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-primeira-infancia-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico e Centro Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o","id":17526,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico-e-centro-material-e-esterilizacao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19388,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19476,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os direitos do profissional de enfermagem, de acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica dos profissionais de enfermagem, resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 564\/2017, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio profissional. ( ) Anunciar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para os quais detenha habilidades e compet\u00eancias t\u00e9cnico-cient\u00edficas e legais. (\u00a0) Negar-se a ser filmado, fotografado e exposto em m\u00eddias sociais durante o desempenho de suas atividades profissionais.( ) Comunicar formalmente ao COREN e aos \u00f3rg\u00e3os competentes fatos que infrinjam dispositivos \u00e9ticos-legais e que possam prejudicar o exerc\u00edcio profissional e a seguran\u00e7a \u00e0 sa\u00fade da pessoa, fam\u00edlia e coletividade. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39559,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39582,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352,"slug":"enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39583,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2019"},{"id":39632,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Enfermagem","id":17464,"slug":"residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":39642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Enfermagem","id":17473,"slug":"residencia-em-urgencias-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-urgencias-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":39643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17474,"slug":"residencia-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-clinica-da-pessoa-e-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica da Pessoa e da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":39644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475,"slug":"residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":39666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2019"},{"id":39670,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":39688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17505,"slug":"residencia-em-neurologia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-neurologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":39699,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":17514,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2019"},{"id":39701,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17515,"slug":"residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":39709,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva\/Primeira Inf\u00e2ncia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17520,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-primeira-infancia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-coletiva-primeira-infancia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva\/Primeira Inf\u00e2ncia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":39715,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico e Centro Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o","id":17526,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico-e-centro-material-e-esterilizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico-e-centro-material-e-esterilizacao","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico e Centro Material e Esteriliza\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":53250,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":53270,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19388,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":53288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19476,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"}],"id":1161582,"hashId":"cbb2e2c22e2a0889194f7baa74df3e97","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando os direitos do profissional de enfermagem, de acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica dos profissionais\r\nde enfermagem, resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 564\/2017, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com V as\r\nverdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, necess\u00e1rias ao\r\nexerc\u00edcio profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Anunciar a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para os quais detenha habilidades e compet\u00eancias t\u00e9cnico-cient\u00edficas\r\ne legais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(\u00a0) Negar-se a ser filmado, fotografado e exposto em m\u00eddias sociais durante o desempenho de suas\r\natividades profissionais.<\/p><p align=\"justify\">( ) Comunicar formalmente ao COREN e aos \u00f3rg\u00e3os competentes fatos que infrinjam dispositivos\r\n\u00e9ticos-legais e que possam prejudicar o exerc\u00edcio profissional e a seguran\u00e7a \u00e0 sa\u00fade da pessoa,\r\nfam\u00edlia e coletividade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4156567,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V F","id":4156567,"corpo":"V V V F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V","id":4156568,"corpo":"V F F V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F F","id":4156569,"corpo":"V V F F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F V","id":4156570,"corpo":"F V F V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F F V V","id":4156571,"corpo":"F F V V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1161582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Mini Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional - MAN utiliza todas as seguintes informa\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o nutricional no idoso, com exce\u00e7\u00e3o de uma delas. Assinale-a.","provas":[{"id":39743,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39784,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-nutricao-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1167722,"hashId":"412e46c97acaa2160c10a6441b649e30","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A Mini Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional - MAN utiliza todas as seguintes informa\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o nutricional no idoso, com exce\u00e7\u00e3o de uma delas. Assinale-a.<\/strong><\/p>","resposta":4178923,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ingest\u00e3o alimentar nos \u00faltimos 3 meses","id":4178921,"corpo":"A ingest\u00e3o alimentar nos \u00faltimos 3 meses","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mobilidade","id":4178922,"corpo":"A mobilidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda de massa corporal nos \u00faltimos 6 meses","id":4178923,"corpo":"Perda de massa corporal nos \u00faltimos 6 meses","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Problemas neuropsicol\u00f3gicos","id":4178924,"corpo":"Problemas neuropsicol\u00f3gicos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de massa corporal ou per\u00edmetro da panturrilha","id":4178925,"corpo":"\u00cdndice de massa corporal ou per\u00edmetro da panturrilha","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398538,"slug":"nutricao-metodos-e-tecnicas"}],"slug":"nutricao\/1167722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado a Jo\u00e3o converter um ter\u00e7o do per\u00edodo de f\u00e9rias a que tiver direito em abono pecuni\u00e1rio.","provas":[{"id":38578,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-04 12:08:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1123398,"hashId":"a0fd03a61ac4c3d15ac2e6e5a381317d","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedado a Jo\u00e3o converter um ter\u00e7o do per\u00edodo de f\u00e9rias a que\r\ntiver direito em abono pecuni\u00e1rio.<\/p>","resposta":3994699,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3994698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3994699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Jo\u00e3o, de dezoito anos de idade, foi contratado como frentista em um posto de gasolina localizado em Boa Vista \u2013 RR. O contrato de trabalho foi firmado em regime de tempo parcial para uma jornada de vinte e cinco horas semanais. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a CLT.","id":387605,"enunciado":"<p align=\"justify\">                   Jo\u00e3o, de dezoito anos de idade, foi contratado como\r\nfrentista em um posto de gasolina localizado em Boa Vista \u2013 RR.\r\nO contrato de trabalho foi firmado em regime de tempo parcial para\r\numa jornada de vinte e cinco horas semanais.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes de\r\nacordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a CLT.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-das-ferias"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1123398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Reserva","sigla":"Prefeitura de Reserva","id":4591,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-reserva-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Windows 10, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, assinale a alternativa que representa a fun\u00e7\u00e3o da Tecla Windows.","provas":[{"id":54764,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reserva","sigla":"Prefeitura de Reserva","id":4591,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-reserva-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-reserva-pr-2019-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Reserva - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54765,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reserva","sigla":"Prefeitura de Reserva","id":4591,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-reserva-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-reserva-pr-2019-unifil-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Reserva - Nutricionista - 2019"},{"id":54766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reserva","sigla":"Prefeitura de Reserva","id":4591,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-reserva-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-reserva-pr-2019-unifil-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Reserva - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1664510,"hashId":"0c48b66e8f7dc7f1436878e5af806caa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o Windows 10, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, assinale a alternativa que representa a fun\u00e7\u00e3o da Tecla Windows.<\/p>","resposta":6276774,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bloquear o acesso ao seu usu\u00e1rio.","id":6276773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloquear o acesso ao seu usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abrir o menu Iniciar.","id":6276774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir o menu Iniciar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ir para a \u00e1rea de trabalho.","id":6276775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ir para a \u00e1rea de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abrir uma pasta do Windows Explorer rapidamente.","id":6276776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir uma pasta do Windows Explorer rapidamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1664510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":21992,"slug":"tecnico-universitario-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":21993,"slug":"tecnico-universitario-area-medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOutro dia, estava dando uma palestra, quando algu\u00e9m me fez \u2018aquela\u2019 pergunta: professor, por que o senhor \u00e9 cientista?\u201d (l. 1 e 2). As aspas no termo \u201caquela\u201d mostram que esse tipo de questionamento \u00e9:","provas":[{"id":55321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":21992,"slug":"tecnico-universitario-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2019-cepuerj-tecnico-universitario-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":55322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":21993,"slug":"tecnico-universitario-area-medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2019-cepuerj-tecnico-universitario-area-medico-psiquiatra-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1678065,"hashId":"d621b50abe63c66da80e36edb5cf913b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOutro dia, estava dando uma palestra, quando algu\u00e9m me fez \u2018aquela\u2019 pergunta: professor, por que o senhor \u00e9 cientista?\u201d (l. 1 e 2). As aspas no termo \u201caquela\u201d mostram que esse tipo de questionamento \u00e9:<\/p>","resposta":6333308,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconstante","id":6333305,"corpo":"<p>inconstante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desconexo","id":6333306,"corpo":"<p>desconexo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agressivo","id":6333307,"corpo":"<p>agressivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comum","id":6333308,"corpo":"<p>comum<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Ci\u00eancia e o sentido da vida\tOutro dia, estava dando uma palestra, quando algu\u00e9m me fez \u201caquela\u201d pergunta: professor, por que o\tsenhor \u00e9 cientista? Respondi que n\u00e3o podia ser outra coisa; que considerava um privil\u00e9gio poder dedicar\tminha vida ao ensino e \u00e0 pesquisa.\tMas o que de fato est\u00e1 por tr\u00e1s dessa profiss\u00e3o, ao menos para mim, \u00e9 uma oportunidade \u00fanica para5 criarmos algo de novo, algo que nos diferencie do resto.\tA ci\u00eancia oferece uma oportunidade, para que possamos nos engajar com o \u201cmist\u00e9rio\u201d, como Einstein\tchamava nossa atra\u00e7\u00e3o pelo desconhecido: \u201cA emo\u00e7\u00e3o mais significativa que podemos sentir \u00e9 o\tmist\u00e9rio. Ela \u00e9 o ber\u00e7o da verdadeira arte e da ci\u00eancia. Quem n\u00e3o a conhece e n\u00e3o \u00e9 mais capaz de se\tmaravilhar, est\u00e1 mais morto do que vivo, como uma vela que se apagou.\u201d10 Einstein p\u00f4s as artes e as ci\u00eancias sobre o mesmo patamar, frutos que s\u00e3o da criatividade humana.\tPara ele, nossas cria\u00e7\u00f5es s\u00e3o produto desse questionamento incessante sobre quem somos e sobre o\tmundo \u00e0 nossa volta.\tA ci\u00eancia abre portas para o desconhecido, para o que nos foge aos sentidos. Aquilo que n\u00e3o vemos ou\touvimos \u00e9 t\u00e3o real quanto o que percebemos.15 Usamos instrumentos variados para amplificar nossa percep\u00e7\u00e3o da realidade, mesmo sabendo que\tnossa vis\u00e3o ser\u00e1 sempre limitada: qualquer microsc\u00f3pio, telesc\u00f3pio ou detector tem alcance e precis\u00e3o\tdeterminados pelo estado da tecnologia.\t\u00c9 claro que um telesc\u00f3pio do s\u00e9culo XIX n\u00e3o pode competir com os telesc\u00f3pios mais avan\u00e7ados de hoje.\tCom isso, o que captamos da realidade depende de forma essencial daquilo que nossos instrumentos20 nos permitem ver.\tEsse fato tem uma consequ\u00eancia importante: o que captamos do mundo depende das tecnologias que\tusamos. Ou seja, com o avan\u00e7o delas, muda, muitas vezes, nossa vis\u00e3o de mundo.\tUm exemplo que j\u00e1 usei aqui \u00e9 o microsc\u00f3pio. A vis\u00e3o da vida antes e depois da inven\u00e7\u00e3o do microsc\u00f3pio\tmudou completamente. O instrumento, inventado ao fim do s\u00e9culo XVII, permitiu que v\u00edssemos criaturas25 invis\u00edveis aos olhos.\tCom isso, novas perguntas sobre a natureza da vida puderam ser feitas \u2013 perguntas que, antes da\tinven\u00e7\u00e3o do microsc\u00f3pio, n\u00e3o eram nem vislumbradas.\tEssa \u00e9 uma li\u00e7\u00e3o importante, que elaboro no livro \u201cIlha do Conhecimento\u201d: o conhecimento n\u00e3o se\tdesenvolve linearmente; cresce de forma imprevis\u00edvel, interagindo com as tecnologias que temos ao30 nosso dispor.\tPortanto, o mist\u00e9rio que nos cerca, e que tanto fascinava Einstein, estar\u00e1 sempre \u00e0 nossa volta: n\u00e3o h\u00e1\tcomo decifr\u00e1-lo por completo.\tIsso d\u00e1 uma conota\u00e7\u00e3o \u00fanica \u00e0 ci\u00eancia. Sendo um caminho para o conhecimento, ela nos oferece uma\toportunidade de estar sempre buscando, e crescendo com a busca.35 O sentido da vida \u00e9 dar sentido \u00e0 vida. N\u00e3o existe, ou deve existir, um fim. Pense num alpinista.\tEle se prepara para subir o pico que v\u00ea \u00e0 sua frente e, depois de muito esfor\u00e7o, consegue. De l\u00e1 de cima, pode\tfazer duas coisas: se dar por satisfeito e descer, ou olhar em torno e ver todos os picos que ainda n\u00e3o escalou.\tA busca pelo conhecimento cient\u00edfico \u00e9 assim: uma escalada por todos os picos que podemos encontrar. E\tquando conquistarmos todos eles, basta olhar para cima, e continuar nossa busca no espa\u00e7o.\t(Marcelo Gleiser)\tFonte \u2013 http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/marcelogleiser\/2014\/10\/1530975-ciencia-e-o-sentido-da-vida.shtmlConsiderando o texto I, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8.","id":452122,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ci\u00eancia e o sentido da vida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tOutro dia, estava dando uma palestra, quando algu\u00e9m me fez \u201caquela\u201d pergunta: professor, por que o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsenhor \u00e9 cientista? Respondi que n\u00e3o podia ser outra coisa; que considerava um privil\u00e9gio poder dedicar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tminha vida ao ensino e \u00e0 pesquisa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tMas o que de fato est\u00e1 por tr\u00e1s dessa profiss\u00e3o, ao menos para mim, \u00e9 uma oportunidade \u00fanica para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 criarmos algo de novo, algo que nos diferencie do resto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA ci\u00eancia oferece uma oportunidade, para que possamos nos engajar com o \u201cmist\u00e9rio\u201d, como Einstein<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tchamava nossa atra\u00e7\u00e3o pelo desconhecido: \u201cA emo\u00e7\u00e3o mais significativa que podemos sentir \u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmist\u00e9rio. Ela \u00e9 o ber\u00e7o da verdadeira arte e da ci\u00eancia. Quem n\u00e3o a conhece e n\u00e3o \u00e9 mais capaz de se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmaravilhar, est\u00e1 mais morto do que vivo, como uma vela que se apagou.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Einstein p\u00f4s as artes e as ci\u00eancias sobre o mesmo patamar, frutos que s\u00e3o da criatividade humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPara ele, nossas cria\u00e7\u00f5es s\u00e3o produto desse questionamento incessante sobre quem somos e sobre o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmundo \u00e0 nossa volta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA ci\u00eancia abre portas para o desconhecido, para o que nos foge aos sentidos. Aquilo que n\u00e3o vemos ou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\touvimos \u00e9 t\u00e3o real quanto o que percebemos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Usamos instrumentos variados para amplificar nossa percep\u00e7\u00e3o da realidade, mesmo sabendo que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tnossa vis\u00e3o ser\u00e1 sempre limitada: qualquer microsc\u00f3pio, telesc\u00f3pio ou detector tem alcance e precis\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdeterminados pelo estado da tecnologia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00c9 claro que um telesc\u00f3pio do s\u00e9culo XIX n\u00e3o pode competir com os telesc\u00f3pios mais avan\u00e7ados de hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCom isso, o que captamos da realidade depende de forma essencial daquilo que nossos instrumentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 nos permitem ver.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEsse fato tem uma consequ\u00eancia importante: o que captamos do mundo depende das tecnologias que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tusamos. Ou seja, com o avan\u00e7o delas, muda, muitas vezes, nossa vis\u00e3o de mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tUm exemplo que j\u00e1 usei aqui \u00e9 o microsc\u00f3pio. A vis\u00e3o da vida antes e depois da inven\u00e7\u00e3o do microsc\u00f3pio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmudou completamente. O instrumento, inventado ao fim do s\u00e9culo XVII, permitiu que v\u00edssemos criaturas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 invis\u00edveis aos olhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCom isso, novas perguntas sobre a natureza da vida puderam ser feitas \u2013 perguntas que, antes da<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tinven\u00e7\u00e3o do microsc\u00f3pio, n\u00e3o eram nem vislumbradas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEssa \u00e9 uma li\u00e7\u00e3o importante, que elaboro no livro \u201cIlha do Conhecimento\u201d: o conhecimento n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdesenvolve linearmente; cresce de forma imprevis\u00edvel, interagindo com as tecnologias que temos ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 nosso dispor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPortanto, o mist\u00e9rio que nos cerca, e que tanto fascinava Einstein, estar\u00e1 sempre \u00e0 nossa volta: n\u00e3o h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcomo decifr\u00e1-lo por completo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tIsso d\u00e1 uma conota\u00e7\u00e3o \u00fanica \u00e0 ci\u00eancia. Sendo um caminho para o conhecimento, ela nos oferece uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\toportunidade de estar sempre buscando, e crescendo com a busca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 O sentido da vida \u00e9 dar sentido \u00e0 vida. N\u00e3o existe, ou deve existir, um fim. Pense num alpinista.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEle se prepara para subir o pico que v\u00ea \u00e0 sua frente e, depois de muito esfor\u00e7o, consegue. De l\u00e1 de cima, pode<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tfazer duas coisas: se dar por satisfeito e descer, ou olhar em torno e ver todos os picos que ainda n\u00e3o escalou.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA busca pelo conhecimento cient\u00edfico \u00e9 assim: uma escalada por todos os picos que podemos encontrar. E<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tquando conquistarmos todos eles, basta olhar para cima, e continuar nossa busca no espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<strong>(Marcelo Gleiser)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\tFonte \u2013<u> http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/marcelogleiser\/2014\/10\/1530975-ciencia-e-o-sentido-da-vida.shtml<\/u><\/p><p>Considerando o texto I, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>1<\/strong> a <strong>8<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1678065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Queluzito","sigla":"Camara de Queluzito","id":4405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-queluzito-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois ingressos de um show ser\u00e3o sorteados entre tr\u00eas homens e duas mulheres, de forma que uma mesma pessoa n\u00e3o possa receber os dois ingressos. Sendo assim, a probabilidade de que os dois ingressos sejam sorteados para as duas mulheres \u00e9 igual a","provas":[{"id":51050,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Queluzito","sigla":"Camara de Queluzito","id":4405,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-queluzito-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-queluzito-mg-2019-fundacao-cefetminas-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - C\u00e2mara de Queluzito - Assistente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1541209,"hashId":"4d81ff1db562cb6e83562f74f90274fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois ingressos de um show ser\u00e3o sorteados entre tr\u00eas homens e duas mulheres, de forma que uma mesma pessoa n\u00e3o possa receber os dois ingressos. Sendo assim, a probabilidade de que os dois ingressos sejam sorteados para as duas mulheres \u00e9 igual a<\/p>","resposta":5766609,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%.","id":5766608,"corpo":"<p>5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10%","id":5766609,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20%.","id":5766610,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40%.","id":5766611,"corpo":"<p>40%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1541209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223,"slug":"covest-udesc"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos sistemas de classifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica amplamente utilizado \u00e9 o proposto por Wladimir K\u00f6ppen, quer em sua forma original lan\u00e7ada em 1900, como em seu modelo revisado em 1918, basicamente relacionando clima, precipita\u00e7\u00e3o, cobertura vegetal e oscila\u00e7\u00f5es sazonais de temperatura. Considerando-se que o esquema de classifica\u00e7\u00e3o de K\u00f6ppen reconhece cinco tipos clim\u00e1ticos principais, e, baseando-se, principalmente, nos crit\u00e9rios oscila\u00e7\u00f5es sazonais na temperatura e precipita\u00e7\u00e3o, associe as duas colunas.1. Tropicais chuvosos2. Secos3. Temperados chuvosos e moderadamente quentes4. Frios com neve-floresta5. Polares( ) O m\u00eas mais frio tem temperatura m\u00e9dia abaixo de -3\u00baC e o m\u00eas mais moderadamente quente tem temperatura m\u00e9dia maior que 10\u00baC.( ) O m\u00eas mais frio tem temperatura m\u00e9dia entre -3\u00baC e 18\u00baC. O m\u00eas mais moderadamente quente tem uma temperatura m\u00e9dia maior que 10\u00baC( ) O m\u00eas mais frio tem temperatura m\u00e9dia superior a 18\u00baC. A precipita\u00e7\u00e3o pluvial anual \u00e9 maior que a evapotranspira\u00e7\u00e3o anual.( ) A evapotranspira\u00e7\u00e3o potencial m\u00e9dia anual \u00e9 maior que a precipita\u00e7\u00e3o m\u00e9dia anual. N\u00e3o existe excedente de \u00e1gua, por isso nenhum rio permanente origina-se na regi\u00e3o.( ) O m\u00eas mais moderadamente quente tem temperatura m\u00e9dia menor que 10\u00baC.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":51291,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223,"slug":"covest-udesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-covest-udesc-geografo","tipo":1,"nome":"COVEST\/UDESC - IMA - Ge\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1549204,"hashId":"215cee430a303b744bb0bf3a99c0181f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos sistemas de classifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica amplamente utilizado \u00e9 o proposto por Wladimir K\u00f6ppen, quer em sua forma original lan\u00e7ada em 1900, como em seu modelo revisado em 1918, basicamente relacionando clima, precipita\u00e7\u00e3o, cobertura vegetal e oscila\u00e7\u00f5es sazonais de temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que o esquema de classifica\u00e7\u00e3o de K\u00f6ppen reconhece cinco tipos clim\u00e1ticos principais, e, baseando-se, principalmente, nos crit\u00e9rios oscila\u00e7\u00f5es sazonais na temperatura e precipita\u00e7\u00e3o, associe as duas colunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Tropicais chuvosos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Secos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Temperados chuvosos e moderadamente quentes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Frios com neve-floresta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Polares<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O m\u00eas mais frio tem temperatura m\u00e9dia abaixo de -3\u00baC e o m\u00eas mais moderadamente quente tem temperatura m\u00e9dia maior que 10\u00baC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O m\u00eas mais frio tem temperatura m\u00e9dia entre -3\u00baC e 18\u00baC. O m\u00eas mais moderadamente quente tem uma temperatura m\u00e9dia maior que 10\u00baC<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O m\u00eas mais frio tem temperatura m\u00e9dia superior a 18\u00baC. A precipita\u00e7\u00e3o pluvial anual \u00e9 maior que a evapotranspira\u00e7\u00e3o anual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A evapotranspira\u00e7\u00e3o potencial m\u00e9dia anual \u00e9 maior que a precipita\u00e7\u00e3o m\u00e9dia anual. N\u00e3o existe excedente de \u00e1gua, por isso nenhum rio permanente origina-se na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O m\u00eas mais moderadamente quente tem temperatura m\u00e9dia menor que 10\u00baC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5800763,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3","id":5800762,"corpo":"<p>5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5","id":5800763,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4","id":5800764,"corpo":"<p>5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1","id":5800765,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5","id":5800766,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1549204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os inteiros positivos \u03b1, \u03b2 , \u03a5, \u03b4. Sabe-se que (\u03b2- 1). log \u03b1 = log \u03a5 e que \u03b11-\u03b2 = \u03b4 Nestas condi\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o aos valores de \u03a5 e \u03b4 \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51368,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":51370,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Repouso","sigla":"Prefeitura de Bom Repouso","id":4411,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg"},"banca":{"nome":"MDS Consultoria & Cursos em Sa\u00fade","descricao":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade","sigla":"MDS Consultorias Cursos em Saude","oab":false,"id":1224,"slug":"mds-consultorias-e-cursos-em-saude"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-repouso-mg-2019-mds-consultorias-e-cursos-em-saude-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MDS Consultorias & Cursos em Sa\u00fade - Prefeitura de Bom Repouso - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1551787,"hashId":"61a114fd8e72aa2b31533c7411c5edd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os inteiros positivos \u03b1, \u03b2 , \u03a5, \u03b4. Sabe-se que (\u03b2- 1). log \u03b1 = log \u03a5 e que \u03b11-\u03b2 = \u03b4 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nestas condi\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o aos valores de \u03a5 e \u03b4 \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5812509,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03a5 . \u03b4 = 1","id":5812509,"corpo":"<p>\u03a5 . \u03b4 = 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u03a5 . \u03b4 = \u00bd","id":5812510,"corpo":"<p>\u03a5 . \u03b4 = \u00bd<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u03a5 : \u03b4 = 1\/3","id":5812511,"corpo":"<p>\u03a5 : \u03b4 = 1\/3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03a5 . \u03b4 = 2","id":5812512,"corpo":"<p>\u03a5 . \u03b4 = 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Logaritmos","oab":false,"nome":"Logaritmos","pai":403851,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408787,"slug":"matematica-logaritmos"}],"slug":"matematica\/1551787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"Camara de Brasilia de Minas","id":4418,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-brasilia-de-minas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa deseja calcular a m\u00e9dia salarial dos seus funcion\u00e1rios. Os dados obtidos foram:\u2022 15 funcion\u00e1rios recebem R$ 860,00 por m\u00eas.\u2022 20 funcion\u00e1rios recebem R$ 1.040,00 por m\u00eas.\u2022 10 funcion\u00e1rios recebem R$ 2.200,00 por m\u00eas.O valor m\u00e9dio salarial obtido a partir desses dados foi de, aproximadamente,","provas":[{"id":51406,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bras\u00edlia de Minas","sigla":"Camara de Brasilia de Minas","id":4418,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-brasilia-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-brasilia-de-minas-mg-2019-cotec-fadenor-vigia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bras\u00edlia de Minas - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553142,"hashId":"b020fb8e3ca43ed104a83d32a6e50c4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa deseja calcular a m\u00e9dia salarial dos seus funcion\u00e1rios. Os dados obtidos foram:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 15 funcion\u00e1rios recebem R$ 860,00 por m\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 20 funcion\u00e1rios recebem R$ 1.040,00 por m\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 10 funcion\u00e1rios recebem R$ 2.200,00 por m\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor m\u00e9dio salarial obtido a partir desses dados foi de, aproximadamente,<\/p>","resposta":5818435,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 989,89.","id":5818432,"corpo":"<p>R$ 989,89.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.108,56.","id":5818433,"corpo":"<p>R$ 1.108,56.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.813,78.","id":5818434,"corpo":"<p>R$ 1.813,78.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.237,78.","id":5818435,"corpo":"<p>R$ 1.237,78.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.167,13.","id":5818436,"corpo":"<p>R$ 2.167,13.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":"matematica\/1553142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197,"slug":"agente-de-informatica"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, considerando-se as pol\u00edticas de seguran\u00e7a e as suas especificidades, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Pol\u00edtica de backup.(2) Pol\u00edtica de privacidade.(3) Pol\u00edtica de confidencialidade.( ) Define as regras sobre a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a, como tipo de m\u00eddia utilizada, per\u00edodo de reten\u00e7\u00e3o e frequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o.( ) Define como s\u00e3o tratadas as informa\u00e7\u00f5es pessoais, sejam elas de clientes, usu\u00e1rios ou funcion\u00e1rios.( ) Define como s\u00e3o tratadas as informa\u00e7\u00f5es institucionais, ou seja, se elas podem ser repassadas a terceiros.","provas":[{"id":51452,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-escriturario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Escritur\u00e1rio - 2019"},{"id":75463,"cargo":{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197,"slug":"agente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-informatica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Agente de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":75526,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carazinho","sigla":"Prefeitura de Carazinho","id":4419,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carazinho-rs-2019-objetiva-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carazinho - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1554944,"hashId":"2bb25360edc93ae37ad9ca5a9aab0c92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, considerando-se as pol\u00edticas de seguran\u00e7a e as suas especificidades, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Pol\u00edtica de <em>backup<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Pol\u00edtica de privacidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Pol\u00edtica de confidencialidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Define as regras sobre a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a, como tipo de m\u00eddia utilizada, per\u00edodo de reten\u00e7\u00e3o e frequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Define como s\u00e3o tratadas as informa\u00e7\u00f5es pessoais, sejam elas de clientes, usu\u00e1rios ou funcion\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Define como s\u00e3o tratadas as informa\u00e7\u00f5es institucionais, ou seja, se elas podem ser repassadas a terceiros.<\/p>","resposta":5826030,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 3 - 2.","id":5826027,"corpo":"<p>1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":5826028,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":5826029,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":5826030,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1554944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que seja adequadamente utilizada, uma planilha eletr\u00f4nica precisa ser previamente formatada. Dentro do software aplicativo MS Excel 2010 existe um recurso de formata\u00e7\u00e3o onde o usu\u00e1rio indica uma \u00e1rea espec\u00edfica da planilha que deseja imprimir. Esse recurso \u00e9 obtido, inicialmente:","provas":[{"id":51487,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-eletricista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Eletricista - 2019"},{"id":51491,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-mecanico","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":51492,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-motorista-b","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Motorista B - 2019"},{"id":51494,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Motorista D - 2019"},{"id":51495,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Operador de M\u00e1quinas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1556699,"hashId":"1b6c02dd18de2221dd01b2b701840a8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que seja adequadamente utilizada, uma planilha eletr\u00f4nica precisa ser previamente formatada. Dentro do software aplicativo MS Excel 2010 existe um recurso de formata\u00e7\u00e3o onde o usu\u00e1rio indica uma \u00e1rea espec\u00edfica da planilha que deseja imprimir. Esse recurso \u00e9 obtido, inicialmente:<\/p>","resposta":5832174,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clicando-se com o bot\u00e3o direito do mouse na \u00e1rea desejada.","id":5832172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicando-se com o bot\u00e3o direito do mouse na \u00e1rea desejada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cinserir\u201d no menu principal.","id":5832173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201cinserir\u201d no menu principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201clayout de p\u00e1gina\u201d no menu principal.","id":5832174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s da op\u00e7\u00e3o \u201clayout de p\u00e1gina\u201d no menu principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acionando-se o bot\u00e3o de \u201cimpress\u00e3o r\u00e1pida\u201d.","id":5832175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionando-se o bot\u00e3o de \u201cimpress\u00e3o r\u00e1pida\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1556699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um IP \u00e9 um(uma):","provas":[{"id":51506,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2019-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":58122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2019-ibade-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - M\u00e9dico Pediatra - 2019"},{"id":58124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2019-ibade-medico-clinico","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1557309,"hashId":"25b9a29c1ba5bc49f66ae317c5bd43b6","enunciado":"<p>Um IP \u00e9 um(uma):<\/p>","resposta":5834470,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelo da CPU.","id":5834466,"corpo":"<p>Modelo da CPU.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Roteador.","id":5834467,"corpo":"<p>Roteador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inteface.","id":5834468,"corpo":"<p>Inteface.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linguagem de programa\u00e7\u00e3o.","id":5834469,"corpo":"<p>linguagem de programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"endere\u00e7o de rede.","id":5834470,"corpo":"<p>endere\u00e7o de rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Internet","oab":false,"nome":"Camada de Internet","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419965,"slug":"informatica-camada-de-internet"}],"slug":"informatica\/1557309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diorama","sigla":"Prefeitura","id":4433,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alimentos cortados ou levemente amassados devem ser oferecidos \u00e0 crian\u00e7a:","provas":[{"id":51600,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diorama","sigla":"Prefeitura","id":4433,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 04:58:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1559656,"hashId":"892d83a9e09f8d80f6ff1c4ad88949ee","enunciado":"<p>Alimentos cortados ou levemente amassados devem ser oferecidos \u00e0 crian\u00e7a:<\/p>","resposta":5843711,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir dos 6 meses de idade.","id":5843708,"corpo":"<p>A partir dos 6 meses de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir dos 3 meses de idade.","id":5843709,"corpo":"<p>A partir dos 3 meses de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A partir dos 4 meses de idade.","id":5843710,"corpo":"<p>A partir dos 4 meses de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5843711,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o infantil","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405816,"slug":"enfermagem-alimentacao-infantil"}],"slug":"enfermagem\/1559656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 predomin\u00e2ncia da linguagem coloquial. ","provas":[{"id":51700,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-prova-21","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1563035,"hashId":"d2c7f99b34f9cf5a38825507a75e5e42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que h\u00e1 predomin\u00e2ncia da linguagem coloquial. <\/p>","resposta":5857044,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre eu e minha m\u00e3e h\u00e1 concord\u00e2ncia de ideias. ","id":5857044,"corpo":"<p>Entre eu e minha m\u00e3e h\u00e1 concord\u00e2ncia de ideias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Que diferen\u00e7a h\u00e1 entre mim e um artista famoso do cinema? ","id":5857045,"corpo":"<p> Que diferen\u00e7a h\u00e1 entre mim e um artista famoso do cinema? <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Sempre h\u00e1 confus\u00e3o entre mim e ela na hora do acerto de contas. ","id":5857046,"corpo":"<p> Sempre h\u00e1 confus\u00e3o entre mim e ela na hora do acerto de contas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma afronta pedir-me ajuda quando h\u00e1 entre mim e ti apenas ingresias! ","id":5857047,"corpo":"<p>\u00c9 uma afronta pedir-me ajuda quando h\u00e1 entre mim e ti apenas ingresias! <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  5 a 24","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","oab":false,"nome":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","pai":419156,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419161,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-informal-popular-coloquial-e-vulgar"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1563035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a inser\u00e7\u00e3o e o redimensionamento de linhas e colunas de tabelas no Word 2010, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:Para alterar a largura para uma medida espec\u00edfica, deve-se clicar em uma c\u00e9lula na coluna que se deseja redimensionar. Na guia Layout, no grupo Tamanho da C\u00e9lula, deve-se clicar na caixa ___________ da Coluna da Tabela e, em seguida, especificar as op\u00e7\u00f5es desejadas.","provas":[{"id":53632,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs-2019-objetiva-concursos-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Faxinalzinho - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1621043,"hashId":"4e27b144fbb1b8ffcf209ea6954adbf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a inser\u00e7\u00e3o e o redimensionamento de linhas e colunas de tabelas no Word 2010, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Para alterar a largura para uma medida espec\u00edfica, deve-se clicar em uma c\u00e9lula na coluna que se deseja redimensionar. Na guia Layout, no grupo Tamanho da C\u00e9lula, deve-se clicar na caixa ___________ da Coluna da Tabela e, em seguida, especificar as op\u00e7\u00f5es desejadas.<\/em><\/p>","resposta":6091559,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altura","id":6091557,"corpo":"<p>Altura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Layout","id":6091558,"corpo":"<p>Layout<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Largura","id":6091559,"corpo":"<p>Largura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auto Ajuste","id":6091560,"corpo":"<p>Auto Ajuste<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":445662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Layout","oab":false,"nome":"Guia Layout","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420368,"slug":"informatica-guia-layout"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1621043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. De acordo com o disposto no artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, todos os cidad\u00e3os brasileiros podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, sendo apenas exigido pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente. II. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo 15, veda a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos no Brasil, cuja perda ou suspens\u00e3o s\u00f3 se dar\u00e1 nos casos de cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a transitada em julgado ou ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o por crime fiscal. III. A legisla\u00e7\u00e3o brasileira determina que toda pessoa tem direito \u00e0 verdade. Assim, o servidor n\u00e3o pode omiti-la ou false\u00e1-la, ainda que contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Esse princ\u00edpio legal e \u00e9tico parte da premissa de que o Estado deve crescer ou estabilizar-se sobre o poder corruptivo do h\u00e1bito do erro, da opress\u00e3o ou da mentira. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53299,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palestina","sigla":"Prefeitura de Palestina","id":4511,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-palestina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palestina-al-2019-admetec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palestina - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-05 04:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1621059,"hashId":"45e9dfec3cc55ba4b8686123b7f6376b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o disposto no artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, todos os cidad\u00e3os brasileiros podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, sendo apenas exigido pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo 15, veda a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos no Brasil, cuja perda ou suspens\u00e3o s\u00f3 se dar\u00e1 nos casos de cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a transitada em julgado ou ap\u00f3s condena\u00e7\u00e3o por crime fiscal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A legisla\u00e7\u00e3o brasileira determina que toda pessoa tem direito \u00e0 verdade. Assim, o servidor n\u00e3o pode omiti-la ou false\u00e1-la, ainda que contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Esse princ\u00edpio legal e \u00e9tico parte da premissa de que o Estado deve crescer ou estabilizar-se sobre o poder corruptivo do h\u00e1bito do erro, da opress\u00e3o ou da mentira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6091623,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6091622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6091623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6091624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6091625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Negativos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407587,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-negativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de perda e de suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos ou cassa\u00e7\u00e3o, perda e suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos (artigo 15 da CF)","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407589,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-perda-e-de-suspensao-de-direitos-politicos-ou-cassacao-perda-e-suspensao-de-direitos-politicos-artigo-15-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1621059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os dist\u00farbios hep\u00e1ticos, a dilata\u00e7\u00e3o significativa dos sinusoides em \u00e1reas de perda de hepat\u00f3citos, que macroscopicamente aparece como focos vermelho-escuros no f\u00edgado de tamanhos vari\u00e1veis, desde pequenos pontos a v\u00e1rios cent\u00edmetros, corresponde a:","provas":[{"id":76834,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:26:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2316506,"hashId":"b033fa43043dfeff47d1d5dd6a8c48e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os dist\u00farbios hep\u00e1ticos, a dilata\u00e7\u00e3o significativa dos sinusoides em \u00e1reas de perda de hepat\u00f3citos, que macroscopicamente aparece como focos vermelho-escuros no f\u00edgado de tamanhos vari\u00e1veis, desde pequenos pontos a v\u00e1rios cent\u00edmetros, corresponde a:<\/p>","resposta":9144691,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teleangiectasia.","id":9144691,"corpo":"<p>teleangiectasia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infarto.","id":9144692,"corpo":"<p>infarto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esteatose hepatocelular.","id":9144693,"corpo":"<p>esteatose hepatocelular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amiloidose.","id":9144694,"corpo":"<p>amiloidose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"col\u00e2ngio-hepatite.","id":9144695,"corpo":"<p>col\u00e2ngio-hepatite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"F\u00e1rmaco empregado na anestesia de animais, principalmente em animais de companhia, cuja formula\u00e7\u00e3o cont\u00e9m \u00f3leo de soja, glicerol, fosfatado de ovo purificado e hidr\u00f3xido de s\u00f3dio:","provas":[{"id":76834,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:26:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2316539,"hashId":"0d3a602e71bfb9a407faa49b53cb3bcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1rmaco empregado na anestesia de animais, principalmente em animais de companhia, cuja formula\u00e7\u00e3o cont\u00e9m \u00f3leo de soja, glicerol, fosfatado de ovo purificado e hidr\u00f3xido de s\u00f3dio:<\/p>","resposta":9144844,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propofol.","id":9144844,"corpo":"<p>propofol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cetamina.","id":9144845,"corpo":"<p>cetamina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"midazolam. ","id":9144846,"corpo":"<p>midazolam. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fentanil.","id":9144847,"corpo":"<p>fentanil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tiletamina-zolazepam.","id":9144848,"corpo":"<p>tiletamina-zolazepam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que os m\u00e9todos de eutan\u00e1sia em animais podem ser classificados como recomend\u00e1veis (ou aceit\u00e1veis), aceitos (ou aceit\u00e1veis) com restri\u00e7\u00e3o e inaceit\u00e1veis, \u00e9 correto afirmar que a eutan\u00e1sia com:","provas":[{"id":76834,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quatro Barras","sigla":"","id":3038,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quatro-barras-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Quatro Barras - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:26:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2316542,"hashId":"6d6542f22409c93415d3b95494815f81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que os m\u00e9todos de eutan\u00e1sia em animais podem ser classificados como recomend\u00e1veis (ou aceit\u00e1veis), aceitos (ou aceit\u00e1veis) com restri\u00e7\u00e3o e inaceit\u00e1veis, \u00e9 correto afirmar que a eutan\u00e1sia com:<\/p>","resposta":9144859,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CO2 e CO em anf\u00edbios \u00e9 recomend\u00e1vel.","id":9144858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CO<sub>2<\/sub> e CO em anf\u00edbios \u00e9 recomend\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deslocamento cervical em aves de at\u00e9 3 kg de peso \u00e9 aceita com restri\u00e7\u00e3o.","id":9144859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deslocamento cervical em aves de at\u00e9 3 kg de peso \u00e9 aceita com restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"micro-ondas espec\u00edfico \u00e9 recomend\u00e1vel em roedores e pequenos mam\u00edferos.","id":9144860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">micro-ondas espec\u00edfico \u00e9 recomend\u00e1vel em roedores e pequenos mam\u00edferos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cloreto de pot\u00e1ssio intravenoso, imediatamente ap\u00f3s a seda\u00e7\u00e3o, \u00e9 recomend\u00e1vel em roedores, pequenos mam\u00edferos, coelhos e c\u00e3es.","id":9144861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cloreto de pot\u00e1ssio intravenoso, imediatamente ap\u00f3s a seda\u00e7\u00e3o, \u00e9 recomend\u00e1vel em roedores, pequenos mam\u00edferos, coelhos e c\u00e3es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atordoamento el\u00e9trico \u00e9 considerado recomend\u00e1vel em ruminantes.","id":9144862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atordoamento el\u00e9trico \u00e9 considerado recomend\u00e1vel em ruminantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental S\u00e9ries Iniciais - \u00c1rea: Arte","id":25358,"slug":"professor-ensino-fundamental-series-iniciais-area-arte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o do Sul","sigla":"","id":5725,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa em que o termo sublinhado N\u00c3O exerce fun\u00e7\u00e3o de sujeito:","provas":[{"id":78531,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental S\u00e9ries Iniciais - \u00c1rea: Arte","id":25358,"slug":"professor-ensino-fundamental-series-iniciais-area-arte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o do Sul","sigla":"","id":5725,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-do-sul-sc-2019-objetiva-concursos-professor-ensino-fundamental-series-iniciais-area-arte","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o do Sul - Professor Ensino Fundamental S\u00e9ries Iniciais - \u00c1rea: Arte - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2355201,"hashId":"226b5fb19afd8d2fde47468e45007918","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa em que o termo sublinhado N\u00c3O exerce fun\u00e7\u00e3o de sujeito:<\/p>","resposta":9313735,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele sempre me v\u00ea passar.","id":9313733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Ele<\/u> sempre me v\u00ea passar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quem vem hoje?","id":9313734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Quem<\/u> vem hoje?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 muita injusti\u00e7a.","id":9313735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 <u>muita injusti\u00e7a<\/u>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante compreender o conte\u00fado.","id":9313736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante <u>compreender o conte\u00fado<\/u>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 15","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2355201","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental S\u00e9ries Iniciais - \u00c1rea: Arte","id":25358,"slug":"professor-ensino-fundamental-series-iniciais-area-arte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o do Sul","sigla":"","id":5725,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, analisar os itens abaixo: I. Seguem anexo os documentos.II. Eles n\u00e3o est\u00e3o s\u00f3s.","provas":[{"id":78531,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental S\u00e9ries Iniciais - \u00c1rea: Arte","id":25358,"slug":"professor-ensino-fundamental-series-iniciais-area-arte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o do Sul","sigla":"","id":5725,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-do-sul-sc-2019-objetiva-concursos-professor-ensino-fundamental-series-iniciais-area-arte","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o do Sul - Professor Ensino Fundamental S\u00e9ries Iniciais - \u00c1rea: Arte - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-05 05:18:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2355202,"hashId":"af3f6fba3b7641a63b81bfb4fd0f0629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Seguem anexo os documentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Eles n\u00e3o est\u00e3o s\u00f3s.<\/p>","resposta":9313739,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9313737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9313738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9313739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9313740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 15","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2355202","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}