{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158545,"perPage":"100","pages":21586,"page":7896,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste de aceitabilidade aos alunos \u00e9 abordado pela Resolu\u00e7\u00e3o\/CD\/FNDE n.\u00ba 26\/2013, que disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE). A respeito dessa estrat\u00e9gia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":53783,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-nutricionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:58:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1631227,"hashId":"f6f9b2b94722bed4f265ff03a4f2ce7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de aceitabilidade aos alunos \u00e9 abordado pela Resolu\u00e7\u00e3o\/CD\/FNDE n.\u00ba 26\/2013, que disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no \u00e2mbito do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE). A respeito dessa estrat\u00e9gia, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6134509,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o teste deve ser aplicado na educa\u00e7\u00e3o infantil na faixa et\u00e1ria de 0 a 5 anos.","id":6134507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o teste deve ser aplicado na educa\u00e7\u00e3o infantil na faixa et\u00e1ria de 0 a 5 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o teste deve ser aplicado no fim de cada semestre letivo para avaliar a aceita\u00e7\u00e3o do card\u00e1pio escolar no per\u00edodo.","id":6134508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o teste deve ser aplicado no fim de cada semestre letivo para avaliar a aceita\u00e7\u00e3o do card\u00e1pio escolar no per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o nutricionista ser\u00e1 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio sobre o teste de aceitabilidade.","id":6134509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nutricionista ser\u00e1 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio sobre o teste de aceitabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s Entidades Executoras do PNAE n\u00e3o cabe aplicar o teste de aceitabilidade, mas obrigatoriamente aplicar suas recomenda\u00e7\u00f5es.","id":6134510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s Entidades Executoras do PNAE n\u00e3o cabe aplicar o teste de aceitabilidade, mas obrigatoriamente aplicar suas recomenda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e3o ser utilizadas as metodologias de sensibilidade e escala logar\u00edtmica na aplica\u00e7\u00e3o do teste de aceitabilidade.","id":6134511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e3o ser utilizadas as metodologias de sensibilidade e escala logar\u00edtmica na aplica\u00e7\u00e3o do teste de aceitabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":"nutricao\/1631227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira edi\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN) foi proposta pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 1999. Entre os anos de 2010 e 2011 houve um abrangente processo de revis\u00e3o dessa pol\u00edtica visando diagnosticar a situa\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira e elencar respostas que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) deveria dar \u00e0s demandas existentes. Al\u00e9m desses objetivos, a pol\u00edtica atual busca o di\u00e1logo intersetorial, com vistas ao enfrentamento da inseguran\u00e7a alimentar. Nesse sentido, algumas prioridades de a\u00e7\u00e3o s\u00e3o apontadas no texto da PNAN. Assinale a alternativa que apresenta uma dessas prioridades.","provas":[{"id":53783,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-nutricionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:58:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1631241,"hashId":"667b36ca4a0c5fee2f0beb2c6fd93589","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira edi\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN) foi proposta pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 1999. Entre os anos de 2010 e 2011 houve um abrangente processo de revis\u00e3o dessa pol\u00edtica visando diagnosticar a situa\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o brasileira e elencar respostas que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) deveria dar \u00e0s demandas existentes. Al\u00e9m desses objetivos, a pol\u00edtica atual busca o di\u00e1logo intersetorial, com vistas ao enfrentamento da inseguran\u00e7a alimentar. Nesse sentido, algumas prioridades de a\u00e7\u00e3o s\u00e3o apontadas no texto da PNAN. Assinale a alternativa que apresenta uma dessas prioridades.<\/p>","resposta":6134581,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhoria de sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o aos benefici\u00e1rios de programas de transfer\u00eancia de renda, ampliando o valor do benef\u00edcio.","id":6134577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhoria de sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o aos benefici\u00e1rios de programas de transfer\u00eancia de renda, ampliando o valor do benef\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interlocu\u00e7\u00e3o com os setores respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, visando o aumento da produ\u00e7\u00e3o de alimentos org\u00e2nicos.","id":6134578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interlocu\u00e7\u00e3o com os setores respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, visando o aumento da produ\u00e7\u00e3o de alimentos org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel, preferencialmente no ambiente familiar.","id":6134579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel, preferencialmente no ambiente familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o com setores econ\u00f4micos e previdenci\u00e1rios para a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional.","id":6134580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articula\u00e7\u00e3o com setores econ\u00f4micos e previdenci\u00e1rios para a promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o com a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria para a regula\u00e7\u00e3o da qualidade dos alimentos processados.","id":6134581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articula\u00e7\u00e3o com a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria para a regula\u00e7\u00e3o da qualidade dos alimentos processados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418140,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-e-nutricao-pnan"}],"slug":"nutricao\/1631241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cocal","sigla":"Prefeitura de Cocal","id":4494,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cocal-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Excel 2013 existem v\u00e1rias maneiras de navegar pela planilha ativa. Para ir para o in\u00edcio da linha da planilha, pode-se utilizar a tecla:","provas":[{"id":53655,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cocal","sigla":"Prefeitura de Cocal","id":4494,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-cocal-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cocal-pi-2019-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Cocal - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 04:58:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1639943,"hashId":"6758cad13831bd6f2395a5ba73547d5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel 2013 existem v\u00e1rias maneiras de navegar pela planilha ativa. Para ir para o in\u00edcio da linha da planilha, pode-se utilizar a tecla:<\/p>","resposta":6172270,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enter","id":6172269,"corpo":"<p>Enter<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Home","id":6172270,"corpo":"<p>Home<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Page Down","id":6172271,"corpo":"<p>Page Down<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Page Up","id":6172272,"corpo":"<p>Page Up<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420299,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":"informatica\/1639943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN), qual a recomenda\u00e7\u00e3o de ganho de peso total m\u00e1ximo na gesta\u00e7\u00e3o, para uma mulher cujo estado nutricional inicial era baixo peso? ","provas":[{"id":55255,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-nutricionista-edital-n-6","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:58:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1651771,"hashId":"2e9c9777b36663013501d96a2cd53b80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN), qual a recomenda\u00e7\u00e3o de ganho de peso total m\u00e1ximo na gesta\u00e7\u00e3o, para uma mulher cujo estado nutricional inicial era baixo peso? <\/p>","resposta":6223931,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 12kg. ","id":6223930,"corpo":"<p> 12kg. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18kg.","id":6223931,"corpo":"<p>18kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10kg.","id":6223932,"corpo":"<p>10kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16kg. ","id":6223933,"corpo":"<p>16kg. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","oab":false,"nome":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418141,"slug":"nutricao-sistema-de-vigilancia-alimentar-e-nutricional-sisvan"}],"slug":"nutricao\/1651771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Pacote Microsoft Office 2013, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, com a palavra selecionada, assinale a alternativa que representa o comando Ctrl+X, no programa Excel (Obs.: o sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente).","provas":[{"id":55380,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2019-unifil-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Agente Administrativo - 2019"},{"id":55387,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2019-unifil-medico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - M\u00e9dico - 2019"},{"id":55389,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2019-unifil-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":55390,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2019-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 04:58:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1669898,"hashId":"5df439e2d20b67542a8b6ad5dc7c4258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o Pacote Microsoft Office 2013, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas do Brasil, com a palavra selecionada, assinale a alternativa que representa o comando Ctrl+X, no programa Excel (Obs.: o sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente).<\/p>","resposta":6300076,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recorta as c\u00e9lulas selecionadas.","id":6300076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recorta as c\u00e9lulas selecionadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fecha a janela da pasta de trabalho selecionada.","id":6300077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fecha a janela da pasta de trabalho selecionada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repete o \u00faltimo comando ou a\u00e7\u00e3o, se poss\u00edvel. ","id":6300078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repete o \u00faltimo comando ou a\u00e7\u00e3o, se poss\u00edvel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salva o arquivo ativo com seu nome de arquivo, local e formato atual.","id":6300079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salva o arquivo ativo com seu nome de arquivo, local e formato atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420335,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1669898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indicador de sa\u00fade cuja maior limita\u00e7\u00e3o \u00e9 a necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de estudos amostrais de base populacional, que s\u00e3o de elevado custo financeiro e dificuldade de operacionaliza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":55277,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:58:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1671743,"hashId":"3da1665d5e36874ebaf2e97badd3a394","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicador de sa\u00fade cuja maior limita\u00e7\u00e3o \u00e9 a necessidade da realiza\u00e7\u00e3o de estudos amostrais de base populacional, que s\u00e3o de elevado custo financeiro e dificuldade de operacionaliza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6307466,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa de Preval\u00eancia de Aleitamento Materno (em crian\u00e7as menores de seis meses).","id":6307464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa de Preval\u00eancia de Aleitamento Materno (em crian\u00e7as menores de seis meses).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o de Nascidos Vivos de Baixo Peso ao Nascer (em crian\u00e7as menores de 6 meses).","id":6307465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor\u00e7\u00e3o de Nascidos Vivos de Baixo Peso ao Nascer (em crian\u00e7as menores de 6 meses).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taxa de Preval\u00eancia de D\u00e9ficit Ponderal para a Idade (em crian\u00e7as menores de cinco anos de idade).","id":6307466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa de Preval\u00eancia de D\u00e9ficit Ponderal para a Idade (em crian\u00e7as menores de cinco anos de idade).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taxa de Preval\u00eancia de Obesidade (em crian\u00e7as e adolescentes).","id":6307467,"corpo":"<p>Taxa de Preval\u00eancia de Obesidade (em crian\u00e7as e adolescentes).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","oab":false,"nome":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398533,"slug":"nutricao-epidemiologia-dos-problemas-nutricionais"}],"slug":"nutricao\/1671743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19005,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721,"slug":"tecnico-em-artes-graficas"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conex\u00e3o sint\u00e1tica de oposi\u00e7\u00e3o tanto pode ocorrer por meio de um per\u00edodo coordenado quanto por meio de um per\u00edodo subordinado. Tomando por base a senten\u00e7a subordinada \u201cna verdade, embora ocorra, de fato, falta de professores, o problema \u00e9 mais complexo\u201d, em qual das alternativas a seguir, ela \u00e9 reelaborada como senten\u00e7a coordenada de modo a manter a ideia de oposi\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":44357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19005,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":45140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721,"slug":"tecnico-em-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2019"},{"id":49750,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49798,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-instrumentador-cirurgico","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Instrumentador Cir\u00fargico - 2019"},{"id":63923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":63921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:50:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":433,"descricao":"Instrumenta\u00e7\u00e3o Cir\u00fargica (T\u00e9cnico)"}],"id":1338010,"hashId":"806e56b74bc2ac65733c1b330fca131e","enunciado":"<p align=justify>A conex\u00e3o sint\u00e1tica de oposi\u00e7\u00e3o tanto pode ocorrer por\r\nmeio de um per\u00edodo coordenado quanto por meio de um\r\nper\u00edodo subordinado. Tomando por base a senten\u00e7a\r\nsubordinada \u201cna verdade, embora ocorra, de fato, falta de\r\nprofessores, o problema \u00e9 mais complexo\u201d, em qual das\r\nalternativas a seguir, ela \u00e9 reelaborada como senten\u00e7a\r\ncoordenada de modo a manter a ideia de oposi\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4895651,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O problema \u00e9 mais complexo, porque h\u00e1, de fato, falta de professores.","id":4895650,"corpo":"<p align=justify>O problema \u00e9 mais complexo, porque h\u00e1, de fato,\r\nfalta de professores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De fato, h\u00e1 falta de professores, no entanto, o problema \u00e9 mais complexo.","id":4895651,"corpo":"<p align=justify>De fato, h\u00e1 falta de professores, no entanto, o\r\nproblema \u00e9 mais complexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1, de fato, n\u00e3o s\u00f3 falta de professores como tamb\u00e9m maior complexidade do problema.","id":4895652,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>H\u00e1, de fato, n\u00e3o s\u00f3 falta de professores como tamb\u00e9m\r\nmaior complexidade do problema.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O problema \u00e9 complexo, portanto, de fato, h\u00e1 falta de professores.","id":4895653,"corpo":"<p align=justify>O problema \u00e9 complexo, portanto, de fato, h\u00e1 falta de\r\nprofessores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. O jovem e os cientistas, por uma narrativa que inclua o ser humano concreto Isso se faz conectando disciplinas, como preconiza Edgar Morin [...] \u00c9 assustador saber que 93% dos jovens brasileiros n\u00e3o conhecem o nome de um cientista brasileiro, de acordo com pesquisa do Instituto Nacional de Ci\u00eancia e Tecnologia, divulgado na semana passada. Em resposta a isso, alguns lembram a car\u00eancia de professores que temos nas \u00e1reas cient\u00edficas do ensino m\u00e9dio, particularmente em f\u00edsica e qu\u00edmica. Na verdade, embora ocorra, de fato, falta de professores, o problema \u00e9 mais complexo. Para al\u00e9m da car\u00eancia de mestres, trata-se da forma como ensinamos hist\u00f3ria e, em especial, a hist\u00f3ria da ci\u00eancia no pa\u00eds. \u00c9 como se houvesse um determinismo hist\u00f3rico absoluto, em que processos econ\u00f4micos governassem os fatos, sem interfer\u00eancias da subjetividade. Assim, alunos perdem a chance de compreender que somos n\u00f3s, seres humanos, claro que em condi\u00e7\u00f5es dadas, que individual ou coletivamente constru\u00edmos comunidades, na\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es. Foram pessoas singulares que fizeram pesquisas, desvendaram os fen\u00f4menos da natureza e criaram solu\u00e7\u00f5es para os mais diferentes desafios enfrentados pela humanidade, inclusive no Brasil. No passado, padecemos do fen\u00f4meno oposto e as aulas se tornavam um recital de nomes e fatos a serem memorizados. Mas ao romper com uma abordagem equivocada, ca\u00edmos muitas vezes no outro extremo. E, com isso, ao enfatizar processos frente a pessoas, o ensino de hist\u00f3ria patina. \u00c9 urgente integrar os enfoques e ensinar aos jovens, desde o ensino fundamental, sobre a incr\u00edvel aventura de seres humanos concretos no planeta, inclusive formulando hip\u00f3teses e produzindo conhecimento. Isso se faz, inclusive, conectando disciplinas, como preconiza Edgar Morin, em seu cl\u00e1ssico \"Religando os Saberes\", em que analisa a escola secund\u00e1ria francesa. Felizmente, a Base Nacional Comum Curricular avan\u00e7a nesta dire\u00e7\u00e3o e possibilita que se aprenda em todo o pa\u00eds sobre as contribui\u00e7\u00f5es de nomes como Oswaldo Cruz, Adolpho Lutz, Carlos Chagas, Mario Schenberg e o recentemente premiado f\u00edsico e cosm\u00f3logo Marcelo Gleiser, entre outros. A possibilidade de um ensino que construa converg\u00eancias entre mat\u00e9rias possibilitaria tamb\u00e9m assegurar que crian\u00e7as e jovens aprendam mais sobre brasileiros que se destacaram em geografia, como Milton Santos, ou artistas nossos de renome, como Tarsila do Amaral E, assim, os alunos ter\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de entender as rela\u00e7\u00f5es de produtores de conhecimento com seu tempo e imaginar cen\u00e1rios futuros em que eles possam ser cientistas, artistas ou nomes que contribuam para a constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds melhor e mais bonito. COSTIN, Cl\u00e1udia. Colunas e Blogs. Folha de S. Paulo. 5 jul. 2019. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/claudi a-costin\/2019\/07\/o-jovem-e-os-cientistas- por-uma-narrativa-que-inclua-o-ser-humano- concreto.shtml &gt;. Acesso em: 5 jul. 2019. (Adaptado).","id":412755,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Leia \r\no texto a seguir para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 7. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><b>O jovem e os \r\ncientistas, por uma narrativa \r\nque inclua\r\no ser humano concreto <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Isso se faz conectando disciplinas, \r\ncomo \r\npreconiza Edgar\r\nMorin <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n     [...] \u00c9 assustador saber \r\nque \r\n93% dos \r\njovens \r\nbrasileiros\r\nn\u00e3o conhecem o nome de um cientista \r\nbrasileiro, de acordo\r\ncom pesquisa do Instituto Nacional de \r\nCi\u00eancia e Tecnologia,\r\ndivulgado na semana passada. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n     Em resposta a isso, \r\nalguns \r\nlembram a \r\ncar\u00eancia de\r\nprofessores que temos nas \u00e1reas cient\u00edficas \r\ndo ensino m\u00e9dio,\r\nparticularmente em f\u00edsica e qu\u00edmica. \r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n      Na verdade, embora \r\nocorra, de \r\nfato, falta de \r\nprofessores,\r\no problema \u00e9 mais complexo. Para al\u00e9m da \r\ncar\u00eancia de\r\nmestres, trata-se da forma como ensinamos \r\nhist\u00f3ria e, em especial,\r\na hist\u00f3ria da ci\u00eancia no pa\u00eds. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n     \u00c9 como se houvesse um \r\ndeterminismo \r\nhist\u00f3rico \r\nabsoluto,\r\nem que processos econ\u00f4micos governassem os \r\nfatos,\r\nsem interfer\u00eancias da subjetividade. \r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n      Assim, alunos perdem a \r\nchance de compreender \r\nque\r\nsomos n\u00f3s, seres humanos, claro que em \r\ncondi\u00e7\u00f5es dadas, que\r\nindividual ou coletivamente constru\u00edmos \r\ncomunidades, na\u00e7\u00f5es\r\ne institui\u00e7\u00f5es. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n   Foram pessoas singulares que \r\nfizeram \r\npesquisas,\r\ndesvendaram os fen\u00f4menos da natureza e \r\ncriaram solu\u00e7\u00f5es\r\npara os mais diferentes desafios enfrentados \r\npela humanidade,\r\ninclusive no Brasil. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n    No passado, padecemos do \r\nfen\u00f4meno \r\noposto e \r\nas aulas\r\nse tornavam um recital de nomes e fatos a \r\nserem memorizados.\r\nMas ao romper com uma abordagem equivocada, \r\nca\u00edmos\r\nmuitas vezes no outro extremo. E, com isso, \r\nao enfatizar\r\nprocessos frente a pessoas, o ensino de \r\nhist\u00f3ria patina. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n    \u00c9 urgente integrar os \r\nenfoques \r\ne \r\nensinar aos \r\njovens,\r\ndesde o ensino fundamental, sobre a incr\u00edvel \r\naventura de seres\r\nhumanos concretos no planeta, inclusive \r\nformulando hip\u00f3teses\r\ne produzindo conhecimento. Isso se faz, \r\ninclusive, conectando\r\ndisciplinas, como preconiza Edgar Morin, em \r\nseu\r\ncl\u00e1ssico \"Religando os Saberes\", em que \r\nanalisa a escola secund\u00e1ria\r\nfrancesa. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        \r\n Felizmente, a \r\nBase Nacional Comum Curricular\r\navan\u00e7a nesta dire\u00e7\u00e3o e possibilita que se \r\naprenda em todo o\r\npa\u00eds sobre as contribui\u00e7\u00f5es de nomes como \r\nOswaldo Cruz,\r\nAdolpho Lutz, Carlos Chagas, Mario Schenberg \r\ne o recentemente\r\npremiado f\u00edsico e cosm\u00f3logo Marcelo Gleiser, \r\nentre\r\noutros. A possibilidade de um ensino que \r\nconstrua converg\u00eancias\r\nentre mat\u00e9rias possibilitaria tamb\u00e9m \r\nassegurar que crian\u00e7as\r\ne jovens aprendam mais sobre brasileiros que \r\nse destacaram\r\nem geografia, como Milton Santos, ou \r\nartistas nossos de\r\nrenome, como Tarsila do Amaral <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n     E, assim, os alunos \r\nter\u00e3o \r\ncondi\u00e7\u00f5es \r\nde \r\nentender as\r\nrela\u00e7\u00f5es de produtores de conhecimento com \r\nseu tempo e\r\nimaginar cen\u00e1rios futuros em que eles possam \r\nser cientistas,\r\nartistas ou nomes que contribuam para a \r\nconstru\u00e7\u00e3o de um\r\npa\u00eds melhor e mais bonito. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">COSTIN, Cl\u00e1udia. Colunas e \r\nBlogs.<i> Folha de \r\nS. Paulo<\/i>. 5 jul. 2019. Dispon\u00edvel em: \r\n&lt; \r\nhttps:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/claudi\r\na-costin\/2019\/07\/o-jovem-e-os-cientistas-\r\npor-uma-narrativa-que-inclua-o-ser-humano-\r\nconcreto.shtml &gt;. Acesso em: 5 jul.\r\n2019. (Adaptado).<\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1338010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137,"slug":"ufrrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrrj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos mecanismos de coes\u00e3o do texto, em \u201cOra, sem recursos obtidos da comunidade n\u00e3o h\u00e1 policiamento, n\u00e3o h\u00e1 transportes, n\u00e3o h\u00e1 escolas ou hospitais.\u201d, o conectivo \u201cora\u201d introduz uma","provas":[{"id":44391,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137,"slug":"ufrrj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Assistente Social - 2019"},{"id":44395,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137,"slug":"ufrrj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2019"},{"id":44398,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137,"slug":"ufrrj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"},{"id":44584,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137,"slug":"ufrrj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:50:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1339546,"hashId":"9584e7b9320605665bd6b67ee3948a51","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos mecanismos de coes\u00e3o do texto, em \u201cOra, sem recursos obtidos da comunidade n\u00e3o h\u00e1 policiamento, n\u00e3o h\u00e1 transportes, n\u00e3o h\u00e1 escolas ou hospitais.\u201d, o conectivo \u201cora\u201d introduz uma<\/p>","resposta":4901276,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o no tocante aos argumentos contra a sonega\u00e7\u00e3o de impostos.","id":4901272,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o no tocante aos argumentos contra a sonega\u00e7\u00e3o de impostos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reitera\u00e7\u00e3o para justificar a necessidade de as pessoas sonegarem impostos.","id":4901273,"corpo":"<p align=justify>reitera\u00e7\u00e3o para justificar a necessidade de as pessoas sonegarem impostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"continuidade com o prop\u00f3sito de enfatizar a desonestidade dos sonegadores.","id":4901274,"corpo":"<p align=justify>continuidade com o prop\u00f3sito de enfatizar a desonestidade dos sonegadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causa como argumento indiscut\u00edvel para a dispensabilidade de pagamento de impostos.","id":4901275,"corpo":"<p align=justify>causa como argumento indiscut\u00edvel para a dispensabilidade de pagamento de impostos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"argumenta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a da sobreviv\u00eancia do Estado sem arrecada\u00e7\u00e3o de impostos.","id":4901276,"corpo":"<p align=justify>argumenta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria a da sobreviv\u00eancia do Estado sem arrecada\u00e7\u00e3o de impostos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 09 e 10. Um argumento c\u00ednico Certamente nunca ter\u00e1 faltado aos sonegadores de todos os tempos e lugares o confort\u00e1vel pretexto de que o seu dinheiro n\u00e3o deve ir parar nas m\u00e3os de administradores incompetentes e desonestos. Como pretexto, as invoca\u00e7\u00e3o \u00e9 insuper\u00e1vel e tem mesmo a cor e os tra\u00e7os do mais acendrado civismo. Como argumento, no entanto, \u00e9 c\u00ednica e improcedente. C\u00ednica porque a sonega\u00e7\u00e3o, que nesse caso se pratica n\u00e3o \u00e9 compensada por qualquer sacrif\u00edcio ou contribui\u00e7\u00e3o que atenda \u00e0 necessidade de recursos imanente a todos os er\u00e1rios, sejam eles bem ou mal administrados. Ora, sem recursos obtidos da comunidade n\u00e3o h\u00e1 policiamento, n\u00e3o h\u00e1 transportes, n\u00e3o h\u00e1 escolas ou hospitais. E sem servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais, n\u00e3o h\u00e1 Estado e n\u00e3o pode haver sociedade pol\u00edtica. Improcedente porque a sonega\u00e7\u00e3o, longe de fazer melhores os maus governos, estimula-os \u00e0 prepot\u00eancia e ao arb\u00edtrio, al\u00e9m de agravar a carga tribut\u00e1ria dos que n\u00e3o querem e dos que, mesmo querendo, n\u00e3o t\u00eam como dela fugir - os que vivem de sal\u00e1rio, por exemplo. Antes, \u00e9 preciso pagar, at\u00e9 mesmo para que n\u00e3o faltem legitimidade e for\u00e7a moral \u00e0s den\u00fancias de malversa\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito c\u00f4modo, mas n\u00e3o deixa de ser, no fundo, uma hipocrisia, reclamar contra o mau uso dos dinheiros p\u00fablicos para cuja forma\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenhamos colaborado. Ou n\u00e3o tenhamos colaborado na propor\u00e7\u00e3o da nossa renda. VILLELA, Jo\u00e3o Baptista. Veja, 25 set. 1985.","id":413018,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 09 e 10. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>Um argumento c\u00ednico<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Certamente nunca ter\u00e1 faltado aos sonegadores de todos os tempos e lugares o confort\u00e1vel pretexto de que o seu dinheiro n\u00e3o deve ir parar nas m\u00e3os de administradores incompetentes e desonestos. Como pretexto, as invoca\u00e7\u00e3o \u00e9 insuper\u00e1vel e tem mesmo a cor e os tra\u00e7os do mais acendrado civismo. Como argumento, no entanto, \u00e9 c\u00ednica e improcedente. C\u00ednica porque a sonega\u00e7\u00e3o, que nesse caso se pratica n\u00e3o \u00e9 compensada por qualquer sacrif\u00edcio ou contribui\u00e7\u00e3o que atenda \u00e0 necessidade de recursos imanente a todos os er\u00e1rios, sejam eles bem ou mal administrados. Ora, sem recursos obtidos da comunidade n\u00e3o h\u00e1 policiamento, n\u00e3o h\u00e1 transportes, n\u00e3o h\u00e1 escolas ou hospitais. E sem servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais, n\u00e3o h\u00e1 Estado e n\u00e3o pode haver sociedade pol\u00edtica. Improcedente porque a sonega\u00e7\u00e3o, longe de fazer melhores os maus governos, estimula-os \u00e0 prepot\u00eancia e ao arb\u00edtrio, al\u00e9m de agravar a carga tribut\u00e1ria dos que n\u00e3o querem e dos que, mesmo querendo, n\u00e3o t\u00eam como dela fugir - os que vivem de sal\u00e1rio, por exemplo. Antes, \u00e9 preciso pagar, at\u00e9 mesmo para que n\u00e3o faltem legitimidade e for\u00e7a moral \u00e0s den\u00fancias de malversa\u00e7\u00e3o. \u00c9 muito c\u00f4modo, mas n\u00e3o deixa de ser, no fundo, uma hipocrisia, reclamar contra o mau uso dos dinheiros p\u00fablicos para cuja forma\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenhamos colaborado. Ou n\u00e3o tenhamos colaborado na propor\u00e7\u00e3o da nossa renda. <\/p><p align=\"justify\"><sub>VILLELA, Jo\u00e3o Baptista. Veja, 25 set. 1985.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1339546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Auxiliar de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":4814,"slug":"auxiliar-de-protese-dentaria"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma extens\u00e3o de arquivo de v\u00eddeo.","provas":[{"id":46438,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":46441,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":4814,"slug":"auxiliar-de-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"},{"id":46445,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":46447,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Veterin\u00e1ria","id":4349,"slug":"auxiliar-de-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-auxiliar-de-veterinaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auxiliar de Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:50:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1411879,"hashId":"cf0ef7e9fe513be5ffc6a717ee490b3c","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta uma extens\u00e3o de arquivo de v\u00eddeo.<\/p>","resposta":5201467,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".mp4","id":5201467,"corpo":"<p>.mp4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".docx","id":5201468,"corpo":"<p>.docx<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".jpg","id":5201469,"corpo":"<p>.jpg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":".ppt","id":5201470,"corpo":"<p>.ppt<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1411879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Tratorista","id":2992,"slug":"tratorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o item onde a frase apresenta erro de concord\u00e2ncia:","provas":[{"id":46881,"cargo":{"descricao":"Tratorista","id":2992,"slug":"tratorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Tratorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:50:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1426191,"hashId":"12ab5c4c6672da927f1396d3e6a09dcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque o item onde a frase apresenta erro de concord\u00e2ncia:<\/p>","resposta":5263349,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro traz consigo um mundo de saudades daqueles dias de primavera. ","id":5263348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro traz consigo um mundo de saudades daqueles dias de primavera. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Eu e Fl\u00e1via fomos muito feliz morando naquela casa.","id":5263349,"corpo":"<p> Eu e Fl\u00e1via fomos muito feliz morando naquela casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quantos sa\u00edram ontem? ","id":5263350,"corpo":"<p>Quantos sa\u00edram ontem? <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Sol e lua representam momentos distintos de um dia comum. ","id":5263351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sol e lua representam momentos distintos de um dia comum. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  4 a 14","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1426191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que analisa corretamente o uso e a fun\u00e7\u00e3o dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o utilizados no Texto III.","provas":[{"id":46943,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-letras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:50:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1427850,"hashId":"a95f60700c05e0ebe049fe27d1cabea0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que analisa corretamente o uso e a fun\u00e7\u00e3o dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o utilizados no Texto III.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5270320,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos pontos nas abrevia\u00e7\u00f5es \u201cout.\/dez.\u201d \u00e9 facultativa, visto que, ao l\u00ealas, o leitor j\u00e1 sabe o significado da palavra inteira.","id":5270317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o dos pontos nas abrevia\u00e7\u00f5es \u201cout.\/dez.\u201d \u00e9 facultativa, visto que, ao l\u00ealas, o leitor j\u00e1 sabe o significado da palavra inteira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u201cNo artigo publicado na Revista Brasileira de Geografia, v. 5, n. 4, p. 574- 622, out.\/dez. 1943 [...]\u201d, as informa\u00e7\u00f5es bibliogr\u00e1ficas deveriam estar separadas por ponto e v\u00edrgulas (;), pois j\u00e1 h\u00e1 muitas v\u00edrgulas no interior da frase.","id":5270318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cNo artigo publicado na Revista Brasileira de Geografia, v. 5, n. 4, p. 574- 622, out.\/dez. 1943 [...]\u201d, as informa\u00e7\u00f5es bibliogr\u00e1ficas deveriam estar separadas por ponto e v\u00edrgulas (;), pois j\u00e1 h\u00e1 muitas v\u00edrgulas no interior da frase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201catravessando sempre zonas semidesertas\u201d n\u00e3o deveria estar entre v\u00edrgulas, pois est\u00e1 posposta \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal.","id":5270319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201catravessando sempre zonas semidesertas\u201d n\u00e3o deveria estar entre v\u00edrgulas, pois est\u00e1 posposta \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na primeira frase, os pontos e v\u00edrgulas s\u00e3o utilizados para separar elementos coordenados de longa extens\u00e3o, os quais se referem aos objetivos da campanha \u201cdo Programa Goi\u00e1s-Bahia\u201d.","id":5270320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira frase, os pontos e v\u00edrgulas s\u00e3o utilizados para separar elementos coordenados de longa extens\u00e3o, os quais se referem aos objetivos da campanha \u201cdo Programa Goi\u00e1s-Bahia\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u201cp. 574-622\u201d, o h\u00edfen serve para indicar que as informa\u00e7\u00f5es \u00e0s quais o texto se refere encontram-se nas p\u00e1ginas 574 e 622.","id":5270321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cp. 574-622\u201d, o h\u00edfen serve para indicar que as informa\u00e7\u00f5es \u00e0s quais o texto se refere encontram-se nas p\u00e1ginas 574 e 622.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO III 1943 \u2013 Regi\u00e3o do Jalap\u00e3o\tA primeira campanha do Programa Goi\u00e1s- Bahia teve como objetivos o reconhecimento geogr\u00e1fico da regi\u00e3o onde se encontra a Lagoa do Vered\u00e3o; a determina\u00e7\u00e3o do divisor de \u00e1guas entre as Bacias dos Rios S\u00e3o Francisco e Tocantins; o estudo da Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Preto; o levantamento de coordenadas geogr\u00e1ficas, topogr\u00e1fico e de altitudes; e os estudos de Geomorfologia e de Geografia. No artigo publicado na Revista Brasileira de Geografia, v. 5, n. 4, p. 574-622, out.\/dez. 1943, o chefe da expedi\u00e7\u00e3o, Gilvandro Simas Pereira, exp\u00f5e como foi projetada, organizada e conduzida a expedi\u00e7\u00e3o ao Jalap\u00e3o, regi\u00e3o do Brasil Central ainda pouco conhecida. Ao descrever tudo que observou, o autor revela tamb\u00e9m as dificuldades encontradas e os sacrif\u00edcios dos expedicion\u00e1rios no cumprimento do programa que foi feito no curto prazo de cinco meses, atravessando sempre zonas semidesertas, onde todos os recursos eram dif\u00edceis ou imposs\u00edveis de se obter.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/biblioteca.ibge.gov.br\/visualizacao\/livros\/liv101574.pdf&gt;.. Acesso em: 25 jun. 2019.","id":422794,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>1943 \u2013 Regi\u00e3o do Jalap\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA primeira campanha do Programa Goi\u00e1s- Bahia teve como objetivos o reconhecimento geogr\u00e1fico da regi\u00e3o onde se encontra a Lagoa do Vered\u00e3o; a determina\u00e7\u00e3o do divisor de \u00e1guas entre as Bacias dos Rios S\u00e3o Francisco e Tocantins; o estudo da Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Preto; o levantamento de coordenadas geogr\u00e1ficas, topogr\u00e1fico e de altitudes; e os estudos de Geomorfologia e de Geografia. No artigo publicado na Revista Brasileira de Geografia, v. 5, n. 4, p. 574-622, out.\/dez. 1943, o chefe da expedi\u00e7\u00e3o, Gilvandro Simas Pereira, exp\u00f5e como foi projetada, organizada e conduzida a expedi\u00e7\u00e3o ao Jalap\u00e3o, regi\u00e3o do Brasil Central ainda pouco conhecida. Ao descrever tudo que observou, o autor revela tamb\u00e9m as dificuldades encontradas e os sacrif\u00edcios dos expedicion\u00e1rios no cumprimento do programa que foi feito no curto prazo de cinco meses, atravessando sempre zonas semidesertas, onde todos os recursos eram dif\u00edceis ou imposs\u00edveis de se obter.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/biblioteca.ibge.gov.br\/visualizacao\/livros\/liv101574.pdf&gt;.. Acesso em: 25 jun. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 43","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1427850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observado o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, analise as proposi\u00e7\u00f5es:I. A edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo.II. A decis\u00e3o de recursos administrativos.III. As mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o.IV. As mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva da autoridade.N\u00e3o podem ser objeto de delega\u00e7\u00e3o as alternativas.","provas":[{"id":47795,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Procurador do Munic\u00edpio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:50:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1450529,"hashId":"d1731c1c9a3011fbf15c68e0216b9679","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observado o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, analise as proposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A decis\u00e3o de recursos administrativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva da autoridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podem ser objeto de delega\u00e7\u00e3o as alternativas.<\/p>","resposta":5374355,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5374353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5374354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5374355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":5374356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","oab":true,"nome":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407981,"slug":"direito-administrativo-prerrogativas-decorrentes-do-poder-hierarquico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","pai":407981,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407985,"slug":"direito-administrativo-delegacao-e-avocacao-de-competencias"}],"slug":"direito-administrativo\/1450529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo grifado apresenta d\u00edgrafo voc\u00e1lico.","provas":[{"id":47882,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr-2019-unespar-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arauc\u00e1ria - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:50:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1452710,"hashId":"dee8b0cfe296e07908e5ed343b67a213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo grifado apresenta d\u00edgrafo voc\u00e1lico.<\/p>","resposta":5384287,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aconteceu faz duas d\u00e9cadas e at\u00e9 hoje h\u00e1 quem n\u00e3o tenha aprendido a li\u00e7\u00e3o.","id":5384285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aconteceu faz duas d\u00e9cadas e at\u00e9 <u>hoje<\/u> h\u00e1 quem n\u00e3o tenha aprendido a li\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aconteceu faz duas d\u00e9cadas e at\u00e9 hoje h\u00e1 quem n\u00e3o tenha aprendido a li\u00e7\u00e3o.","id":5384286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aconteceu faz <u>duas<\/u> d\u00e9cadas e at\u00e9 hoje h\u00e1 quem n\u00e3o tenha aprendido a li\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aconteceu faz duas d\u00e9cadas e at\u00e9 hoje h\u00e1 quem n\u00e3o tenha aprendido a li\u00e7\u00e3o.","id":5384287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aconteceu<\/u> faz duas d\u00e9cadas e at\u00e9 hoje h\u00e1 quem n\u00e3o tenha aprendido a li\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aconteceu faz duas d\u00e9cadas e at\u00e9 hoje h\u00e1 quem n\u00e3o tenha aprendido a li\u00e7\u00e3o.","id":5384288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aconteceu faz duas d\u00e9cadas e at\u00e9 hoje h\u00e1 quem n\u00e3o <u>tenha<\/u> aprendido a li\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1452710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de arquivos utilizados no Windows 7 s\u00e3o:","provas":[{"id":47903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:50:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[],"id":1453781,"hashId":"967c91139b8ca64f2603c80324d6f115","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de arquivos utilizados no Windows 7 s\u00e3o:<\/p>","resposta":5389093,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ext3 e NTFS.","id":5389092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ext3 e NTFS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NTFS e FAT32.","id":5389093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NTFS e FAT32.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FAT32 e Ext3.","id":5389094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FAT32 e Ext3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FAT e Ext2.","id":5389095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FAT e Ext2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NTFS e Ext2.","id":5389096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NTFS e Ext2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1453781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20310,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o de Assist\u00eancia Domiciliar deve desenvolver um Plano de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar \u2212 PAD individualizado. De acordo com a ANVISA, o PAD deve contemplar, dentre outros, no m\u00ednimo, ","provas":[{"id":47952,"cargo":{"descricao":"Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20310,"slug":"analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-analista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Analista em vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:50:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1456033,"hashId":"30e32e5f82d46ea787df634426e14faf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o de Assist\u00eancia Domiciliar deve desenvolver um Plano de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar \u2212 PAD individualizado. De acordo com a ANVISA, o PAD deve contemplar, dentre outros, no m\u00ednimo, <\/p>","resposta":5399496,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem e psicossocial, requisitos de infraestrutura predial, necessidade de recursos el\u00e9tricos, hidr\u00e1ulicos e de gera\u00e7\u00e3o de energia e evolu\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e de enfermagem di\u00e1rias.","id":5399494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem e psicossocial, requisitos de infraestrutura predial, necessidade de recursos el\u00e9tricos, hidr\u00e1ulicos e de gera\u00e7\u00e3o de energia e evolu\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e de enfermagem di\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, requisitos de infraestrutura de saneamento domiciliar, necessidade de recursos humanos, medicamentos obrigat\u00f3rios para emerg\u00eancias cl\u00ednicas, exig\u00eancia de gerador de energia, tempo m\u00e1ximo de perman\u00eancia no Servi\u00e7o e periodicidade de evolu\u00e7\u00e3o e acompanhamento. ","id":5399495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, requisitos de infraestrutura de saneamento domiciliar, necessidade de recursos humanos, medicamentos obrigat\u00f3rios para emerg\u00eancias cl\u00ednicas, exig\u00eancia de gerador de energia, tempo m\u00e1ximo de perman\u00eancia no Servi\u00e7o e periodicidade de evolu\u00e7\u00e3o e acompanhamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia, requisitos de infraestrutura domiciliar, necessidade de recursos humanos, materiais, medicamentos, equipamentos, cronograma de atividades, tempo estimado de perman\u00eancia no Servi\u00e7o e periodicidade de evolu\u00e7\u00e3o e acompanhamento.","id":5399496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia, requisitos de infraestrutura domiciliar, necessidade de recursos humanos, materiais, medicamentos, equipamentos, cronograma de atividades, tempo estimado de perman\u00eancia no Servi\u00e7o e periodicidade de evolu\u00e7\u00e3o e acompanhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, m\u00e9dica, fisioterap\u00eautica e fonoaudiol\u00f3gica, necessidade de recursos materiais, medicamentos, alimentos, recursos para administra\u00e7\u00e3o de dietas parenterais e tempo estimado de perman\u00eancia das equipes de acompanhamento.","id":5399497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, m\u00e9dica, fisioterap\u00eautica e fonoaudiol\u00f3gica, necessidade de recursos materiais, medicamentos, alimentos, recursos para administra\u00e7\u00e3o de dietas parenterais e tempo estimado de perman\u00eancia das equipes de acompanhamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia cl\u00ednica e psiqui\u00e1trica, requisitos de infraestrutura de quartos, sanit\u00e1rios e espa\u00e7os de conviv\u00eancia, necessidade de recursos humanos, plano de capacita\u00e7\u00e3o para familiares, equipamentos para emerg\u00eancias cl\u00ednicas e periodicidade de acompanhamento.","id":5399498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia cl\u00ednica e psiqui\u00e1trica, requisitos de infraestrutura de quartos, sanit\u00e1rios e espa\u00e7os de conviv\u00eancia, necessidade de recursos humanos, plano de capacita\u00e7\u00e3o para familiares, equipamentos para emerg\u00eancias cl\u00ednicas e periodicidade de acompanhamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia domiciliar","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia domiciliar","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428314,"slug":"enfermagem-assistencia-domiciliar"}],"slug":"enfermagem\/1456033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de responsabilidade do chefe do Poder Executivo federal, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que","provas":[{"id":38785,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:51:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1131384,"hashId":"c0db12ba342e28931194897bcae4d811","enunciado":"<p align=justify>Em mat\u00e9ria de responsabilidade do chefe do Poder Executivo federal, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que<\/p>","resposta":4024946,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Presidente da Rep\u00fablica, na vig\u00eancia de seu mandato, n\u00e3o pode ser responsabilizado por atos estranhos ao exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":4024946,"corpo":"<p align=justify>o Presidente da Rep\u00fablica, na vig\u00eancia de seu mandato, n\u00e3o pode ser responsabilizado por atos estranhos ao exerc\u00edcio de\r\nsuas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Presidente da Rep\u00fablica ficar\u00e1 suspenso do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, nos crimes de responsabilidade, se recebida a den\u00fancia pelo Supremo Tribunal Federal.","id":4024947,"corpo":"<p align=justify>o Presidente da Rep\u00fablica ficar\u00e1 suspenso do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, nos crimes de responsabilidade, se recebida a\r\nden\u00fancia pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enquanto n\u00e3o sobrevier senten\u00e7a condenat\u00f3ria, nos crimes de responsabilidade, o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o estar\u00e1 sujeito a pris\u00e3o.","id":4024948,"corpo":"<p align=justify>enquanto n\u00e3o sobrevier senten\u00e7a condenat\u00f3ria, nos crimes de responsabilidade, o Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o estar\u00e1\r\nsujeito a pris\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os atos do Presidente da Rep\u00fablica que atentem contra a lei or\u00e7ament\u00e1ria s\u00e3o infra\u00e7\u00f5es penais comuns, sujeitas a normas de processo e julgamento definidas em lei especial.","id":4024949,"corpo":"<p align=justify>os atos do Presidente da Rep\u00fablica que atentem contra a lei or\u00e7ament\u00e1ria s\u00e3o infra\u00e7\u00f5es penais comuns, sujeitas a normas\r\nde processo e julgamento definidas em lei especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o julgamento do Presidente da Rep\u00fablica por infra\u00e7\u00f5es penais comuns deve estar conclu\u00eddo no prazo de 180 dias, sob pena de encerramento do processo sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito.","id":4024950,"corpo":"<p align=justify>o julgamento do Presidente da Rep\u00fablica por infra\u00e7\u00f5es penais comuns deve estar conclu\u00eddo no prazo de 180 dias, sob\r\npena de encerramento do processo sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","oab":true,"nome":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407646,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-do-presidente-da-republica-artigos-85-e-86-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1131384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meio a um determinado conflito, um gestor optou por utilizar um estilo de negocia\u00e7\u00e3o colaborativa. Esse estilo \u00e9 baseado em um comportamento","provas":[{"id":39196,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:51:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1146903,"hashId":"c01fe6a61b390d0ae36061e24f34fa15","enunciado":"<p align=justify>Em meio a um determinado conflito, um gestor optou por utilizar um estilo de negocia\u00e7\u00e3o colaborativa.\r\nEsse estilo \u00e9 baseado em um comportamento<\/p>","resposta":4093920,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passivo - \u201cvoc\u00ea ganha, eu perco\u201d.","id":4093916,"corpo":"<p align=justify>passivo - \u201cvoc\u00ea ganha, eu perco\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assertivo - \u201cvoc\u00ea perde, eu perco\u201d.","id":4093917,"corpo":"<p align=justify>assertivo - \u201cvoc\u00ea perde, eu perco\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agressivo - \u201cvoc\u00ea perde, eu ganho\u201d.","id":4093918,"corpo":"<p align=justify>agressivo - \u201cvoc\u00ea perde, eu ganho\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agressivo - \u201cvoc\u00ea ganha algo, eu ganho algo\u201d.","id":4093919,"corpo":"<p align=justify>agressivo - \u201cvoc\u00ea ganha algo, eu ganho algo\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assertivo - \u201cvoc\u00ea ganha, eu ganho\u201d.","id":4093920,"corpo":"<p align=justify>assertivo - \u201cvoc\u00ea ganha, eu ganho\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 28","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/1146903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990,"slug":"ufla"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufla"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os adv\u00e9rbios s\u00e3o uma classe de palavras que tem como finalidade modificar um verbo, um adjetivo, ou at\u00e9 mesmo um outro adv\u00e9rbio. Essa fun\u00e7\u00e3o de modificador faz com que o adv\u00e9rbio atribua uma circunst\u00e2ncia ao termo que ele modifica. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, analise os excertos a seguir: I - \u201cE eu ainda estava na cama.\u201d (linha 3) II - \u201cO problema, definitivamente, n\u00e3o \u00e9 a internet.\u201d (linhas 41-42) III - \u201cEsta coluna, ali\u00e1s, s\u00f3 existe aqui, na internet.\u201d (linha 44) IV - \u201cE uma an\u00e1lise mais detalhada desses achados sugere que isso se d\u00e1 porque os internautas convictos s\u00e3o mais suscet\u00edveis \u00e0 distra\u00e7\u00e3o por est\u00edmulos ambientais irrelevantes.\u201d (linhas 18-20) V - \u201caqueles que usam a internet localizam as informa\u00e7\u00f5es mais rapidamente do que os que recorrem \u00e0s enciclop\u00e9dias impressas.\u201d (linhas 32-33) De acordo com o texto, os adv\u00e9rbios destacados nos excertos acima, exprimem, respectivamente, as circunst\u00e2ncias de:","provas":[{"id":39560,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","sigla":"UFLA","id":3530,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufla"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Lavras","descricao":"Universidade Federal de Lavras - UFLA","sigla":"UFLA","oab":false,"id":990,"slug":"ufla"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufla-2019-ufla-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFLA - UFLA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:51:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1161613,"hashId":"7e252440b736ee99249b7a2ba28be98c","enunciado":"<p align=\"justify\">Os adv\u00e9rbios s\u00e3o uma classe de palavras que tem como finalidade modificar um verbo, um adjetivo, ou at\u00e9 mesmo um outro adv\u00e9rbio. Essa fun\u00e7\u00e3o de modificador faz com que o adv\u00e9rbio atribua uma circunst\u00e2ncia ao termo que ele modifica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, analise os excertos a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I -\r\n\u201cE eu ainda estava na cama.\u201d (linha 3)\r\n<\/p><p align=\"justify\">II -\r\n\u201cO problema, definitivamente, n\u00e3o \u00e9 a internet.\u201d (linhas 41-42)\r\n<\/p><p align=\"justify\">III -\r\n\u201cEsta coluna, ali\u00e1s, s\u00f3 existe aqui, na internet.\u201d (linha 44)\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV -\r\n\u201cE uma an\u00e1lise mais detalhada desses achados sugere que isso se d\u00e1 porque os internautas convictos s\u00e3o mais suscet\u00edveis \u00e0 distra\u00e7\u00e3o por est\u00edmulos ambientais irrelevantes.\u201d (linhas 18-20)\r\n<\/p><p align=\"justify\">V - \u201caqueles que usam a internet localizam as informa\u00e7\u00f5es mais rapidamente do que os que recorrem \u00e0s enciclop\u00e9dias impressas.\u201d (linhas 32-33)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com o texto, os adv\u00e9rbios destacados nos excertos acima, exprimem, respectivamente, as circunst\u00e2ncias de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4156718,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo; nega\u00e7\u00e3o; modo; certeza; modo.","id":4156716,"corpo":"<p align=justify>tempo; nega\u00e7\u00e3o; modo; certeza; modo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modo; nega\u00e7\u00e3o; lugar; intensidade; tempo.","id":4156717,"corpo":"<p align=justify>modo; nega\u00e7\u00e3o; lugar; intensidade; tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tempo; certeza; lugar; intensidade, modo.","id":4156718,"corpo":"<p align=justify>tempo; certeza; lugar; intensidade, modo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certeza; tempo; tempo; modo; intensidade.","id":4156719,"corpo":"<p align=justify>certeza; tempo; tempo; modo; intensidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392145,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39560\/Q1a8.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409264,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1161613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147,"slug":"tecnico-em-nutricao-escolar"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais","id":17146,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Admita que 1 real equivale a 12 pesos argentinos e que 2 reais equivalem a 16 pesos uruguaios. Logo, 72 pesos argentinos correspondem a x pesos uruguaios. O valor de x \u00e9:","provas":[{"id":39716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147,"slug":"tecnico-em-nutricao-escolar"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2019-selecon-tecnico-em-nutricao-escolar-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2019"},{"id":39718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais","id":17146,"slug":"tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-tecnico-em-manutencao-e-infraestrutura-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestrutura - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:51:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1166947,"hashId":"aa5faf3625e6fa025491048574eb94bf","enunciado":"<p align=\"justify\">Admita que 1 real equivale a 12 pesos\r\nargentinos e que 2 reais equivalem a 16 pesos\r\nuruguaios. Logo, 72 pesos argentinos correspondem\r\na <strong>x<\/strong> pesos uruguaios. O valor de<strong> x<\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":4176498,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"54 ","id":4176496,"corpo":"<p align=justify>54\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"52","id":4176497,"corpo":"<p align=justify>52<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48 ","id":4176498,"corpo":"<p align=justify>48\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"46","id":4176499,"corpo":"<p align=justify>46<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1166947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais do Rio de Janeiro","sigla":"CORE RJ","id":3584,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"core-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cestranhos\u201d utilizada pelo personagem \u00e9 classificada morfologicamente como:","provas":[{"id":39729,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais do Rio de Janeiro","sigla":"CORE RJ","id":3584,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"core-rj-rj"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-rj-rj-2019-dedalus-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - CORE RJ - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:51:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1167490,"hashId":"d6d4cfbd3a3ae3793702b94d93c77bf4","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cestranhos\u201d utilizada pelo personagem \u00e9\r\nclassificada morfologicamente como:<\/p>","resposta":4178142,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio. ","id":4178139,"corpo":"<p align=justify>Adv\u00e9rbio.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":4178140,"corpo":"<p align=justify>Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronome. ","id":4178141,"corpo":"<p align=justify>Pronome.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":4178142,"corpo":"<p align=justify>Adjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substantivo.","id":4178143,"corpo":"<p align=justify>Substantivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392983,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39729\/9.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9  a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1167490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas metal\u00fargicos, trabalhando com a mesma intensidade, montam uma pe\u00e7a em uma hora e quarenta minutos. Se outro metal\u00fargico se juntar ao grupo, quanto tempo eles levar\u00e3o para fabricar essa mesma pe\u00e7a?","provas":[{"id":40696,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:51:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1203461,"hashId":"1a1390697ad4190abc8d57b5924c7a37","enunciado":"<p align=justify>Tr\u00eas metal\u00fargicos, trabalhando com a mesma intensidade, montam uma pe\u00e7a em uma hora e quarenta minutos. Se outro metal\u00fargico se juntar ao grupo, quanto tempo eles levar\u00e3o para fabricar essa mesma pe\u00e7a?<\/p>","resposta":4333742,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma hora e quinze minutos.","id":4333742,"corpo":"<p align=justify>uma hora e quinze minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma hora e vinte minutos.","id":4333743,"corpo":"<p align=justify>uma hora e vinte minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma hora e vinte e cinco minutos.","id":4333744,"corpo":"<p align=justify>uma hora e vinte e cinco minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma hora e dez minutos.","id":4333745,"corpo":"<p align=justify>uma hora e dez minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma hora e cinco minutos","id":4333746,"corpo":"<p align=justify>uma hora e cinco minutos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1203461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte","id":17334,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-suporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":16799,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidraulica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos sobre seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, relacione as descri\u00e7\u00f5es da 2\u00aa coluna com os conceitos indicados na 1\u00aa coluna. 1) Amea\u00e7a 2) Ativo3) Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a4) Vulnerabilidade( ) Falha, defeito ou fraqueza no projeto, implanta\u00e7\u00e3o ou opera\u00e7\u00e3o e gerenciamento de um sistema que poderia ser explorada para violar a seguran\u00e7a do sistema.( ) Potencial viola\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, que existe quando h\u00e1 circunst\u00e2ncias, capacidade, a\u00e7\u00e3o ou evento que poderia infringir na seguran\u00e7a e causar dano.( ) Conjunto de regras e pr\u00e1ticas que especificam ou regulamentam como um sistema ou organiza\u00e7\u00e3o prov\u00ea servi\u00e7os de seguran\u00e7a para proteger ativos sens\u00edveis e cr\u00edticos de um sistema.( ) \u00c9 categorizado em Hardware, Software, dados, enlaces e redes de comunica\u00e7\u00e3o.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":41143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":41152,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte","id":17334,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-suporte","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte - 2019"},{"id":41164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2019"},{"id":41172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica","id":16799,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-hidraulica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hidr\u00e1ulica - 2019"},{"id":47058,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15266,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-sistemas-2","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:51:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1219223,"hashId":"2a645f82e47603d9497844d18d98df23","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos sobre seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, relacione as descri\u00e7\u00f5es da 2\u00aa coluna com os conceitos indicados na 1\u00aa coluna.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1)\r\nAmea\u00e7a\r\n<\/p><p align=\"justify\">2)\r\nAtivo<\/p><p align=\"justify\">3)\r\nPol\u00edtica de Seguran\u00e7a<\/p><p align=\"justify\">4)\r\nVulnerabilidade<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Falha, defeito ou fraqueza no projeto, implanta\u00e7\u00e3o ou opera\u00e7\u00e3o e gerenciamento de um sistema que poderia ser explorada para violar a seguran\u00e7a do sistema.<\/p><p align=\"justify\">( ) Potencial viola\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, que existe quando h\u00e1 circunst\u00e2ncias, capacidade, a\u00e7\u00e3o ou evento que poderia infringir na seguran\u00e7a e causar dano.<\/p><p align=\"justify\">( ) Conjunto de regras e pr\u00e1ticas que especificam ou regulamentam como um sistema ou organiza\u00e7\u00e3o prov\u00ea servi\u00e7os de seguran\u00e7a para proteger ativos sens\u00edveis e cr\u00edticos de um sistema.<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 categorizado em Hardware, Software, dados, enlaces e redes de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia <u>correta<\/u>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p><p><\/p>","resposta":4396223,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":4396220,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3.","id":4396221,"corpo":"<p align=justify>2, 4, 1, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1.","id":4396222,"corpo":"<p align=justify>3, 2, 4, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 1, 3, 2.","id":4396223,"corpo":"<p align=justify>4, 1, 3, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1.","id":4396224,"corpo":"<p align=justify>4, 3, 2, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15  a 19","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1219223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Microsoft Word \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o MP3. II. F\u00f3rmulas s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas desconhecidas e raramente utilizadas em planilhas eletr\u00f4nicas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41814,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:51:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":1240940,"hashId":"3f9e2c12bdda1657a6e727e14ac20109","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O Microsoft Word \u00e9 um programa que gera exclusivamente\r\narquivos com a extens\u00e3o MP3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. F\u00f3rmulas s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas desconhecidas e\r\nraramente utilizadas em planilhas eletr\u00f4nicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4486634,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4486631,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4486632,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4486633,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4486634,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/1240940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que se apresenta uma informa\u00e7\u00e3o correta para a express\u00e3o transcrita \u00e9 a","provas":[{"id":75751,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Agente Administrativo - 2019"},{"id":75755,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":75758,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Digitador - 2019"},{"id":75773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287233,"hashId":"ddb2eb1379f655464d72d5342ec21355","enunciado":"<p>A alternativa em que se apresenta uma informa\u00e7\u00e3o correta para a express\u00e3o transcrita \u00e9 a<\/p>","resposta":9012335,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cat\u00e9\u201d (L.14) pode ser retirado do texto sem preju\u00edzo para o contexto.","id":9012333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cat\u00e9\u201d (L.14) pode ser retirado do texto sem preju\u00edzo para o contexto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u201cou seja,\u201d (L.27) introduz uma retifica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o anterior.","id":9012334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cou seja,\u201d (L.27) introduz uma retifica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cS\u00e3o [...] que\u201d, em \u201cs\u00e3o elas que devem participar na proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas (L.44) tem valor expletivo, por isso pode ser retirada do contexto sem preju\u00edzo de ordem gramatical.","id":9012335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cS\u00e3o [...] que\u201d, em \u201cs\u00e3o elas que devem participar na proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas (L.44) tem valor expletivo, por isso pode ser retirada do contexto sem preju\u00edzo de ordem gramatical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cou\u201d (L.44) exprime sentido de exclus\u00e3o.","id":9012336,"corpo":"<p>\u201cou\u201d (L.44) exprime sentido de exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 Nos \u00faltimos anos, o Brasil vivenciou uma progress\u00e3o no debate p\u00fablico em torno das quest\u00f5es femininas. Temas2 como ass\u00e9dio, aborto, maternidade e carreira, v\u00eam sendo discutidos amplamente na sociedade e ganhando espa\u00e7o no cen\u00e1rio3 pol\u00edtico. A luta pelo direito das mulheres vem progredindo n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas em todo o mundo. Alguns avan\u00e7os j\u00e14 foram conquistados nas \u00faltimas d\u00e9cadas, como o direito ao voto e o direito de serem eleitas. Por\u00e9m, no que tange a5 representatividade das mulheres na pol\u00edtica, esse debate ainda se encontra muito distante do desejado.6 Muitas mulheres ainda t\u00eam dificuldades de ocupar cargos de poder, serem eleitas ou terem voz ativa nas tomadas7 de decis\u00f5es pol\u00edticas. Isso acontece devido \u00e0 exclus\u00e3o hist\u00f3rica das mulheres na pol\u00edtica e que reverbera, at\u00e9 hoje, no nosso8 cen\u00e1rio de baixa representatividade feminina no governo.9 Segundo o Inter-Parliamentary Union, o Brasil \u00e9 um dos piores pa\u00edses em termos de representatividade pol\u00edtica10 feminina, ocupando o terceiro lugar na Am\u00e9rica Latina em menor representa\u00e7\u00e3o parlamentar de mulheres. No ranking, a11 nossa taxa \u00e9 de aproximadamente 10 pontos percentuais a menos que a m\u00e9dia global e est\u00e1 praticamente estabilizada desde12 a d\u00e9cada de 1940. Isso indica que al\u00e9m de estarmos atr\u00e1s de muitos pa\u00edses em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 representatividade feminina, poucos13 avan\u00e7os t\u00eam se apresentado nas \u00faltimas d\u00e9cadas.14 Esse cen\u00e1rio se observa em todas as esfera do poder do Estado. Desde as c\u00e2maras dos vereadores at\u00e9 o Senado15 Federal, essa taxa de representatividade ainda permanece muito baixa, mesmo em um cen\u00e1rio no qual 51% dos eleitores16 s\u00e3o mulheres. Pesquisas com dados de 2016 mostram como o n\u00famero de mulheres na pol\u00edtica \u00e9 baixo no Brasil. Como voc\u00ea17 pode ver, naquele ano, apenas um cargo de governo estadual era ocupado por mulher, hoje a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 muito diferente,18 apenas dois governos estaduais n\u00e3o s\u00e3o governados por homens.19 Diante desse quadro, percebe-se que as mulheres n\u00e3o t\u00eam alcan\u00e7ado as esferas de poder do Estado de maneira20 igualit\u00e1ria, o que as deixa \u00e0 margem dos processos de elabora\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. Ou seja, as mulheres n\u00e3o se21 encontram devidamente representadas nesse sistema pol\u00edtico vigente.22 Embora existam cotas eleitorais (lei que assegura uma porcentagem m\u00ednima de 30% e m\u00e1xima de 70% a23 participa\u00e7\u00e3o de determinado g\u00eanero em qualquer processo eleitoral vigente) esse mecanismo pouco tem contribu\u00eddo para24 melhorar a atua\u00e7\u00e3o e a chegada das mulheres aos cargos do governo brasileiro. Como dissemos anteriormente, o percentual25 de mulheres no poder permanece quase o mesmo desde 1940.26 Al\u00e9m disso, muitas das candidatas que se inscrevem na lista de cotas partid\u00e1rias s\u00e3o consideradas candidatas27 laranjas, ou seja, s\u00e3o mulheres que n\u00e3o t\u00eam interesse em pleitear um cargo pol\u00edtico, est\u00e3o ali s\u00f3 para cumprir o coeficiente28 necess\u00e1rio que os partidos devem ter para serem considerados legais no processo eleitoral. Algumas nem chegam a fazer29 campanha pol\u00edtica e tamb\u00e9m n\u00e3o obt\u00e9m votos qualificados.30 Dessa forma, a aplica\u00e7\u00e3o das cotas vem sendo questionada em rela\u00e7\u00e3o a sua efic\u00e1cia no Brasil, pois confere a31 responsabilidade dos partidos para a promo\u00e7\u00e3o da paridade de g\u00eanero, mas n\u00e3o tem alcan\u00e7ado uma participa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria32 nos partidos.33 A sub-representa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica gera consequ\u00eancias que se refletem, principalmente, mas n\u00e3o34 unicamente, na idealiza\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que considerem as quest\u00f5es do ser mulher. Por\u00e9m,35 existem diverg\u00eancias quanto o modo que essas consequ\u00eancias s\u00e3o percebidas.36 Por um lado, acredita-se que a aus\u00eancia de mulheres nos cargos de poder n\u00e3o propicia um debate adequado em37 torno de quest\u00f5es fundamentais, como sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica. Entende-se que a presen\u00e7a de mulheres na pol\u00edtica38 proporcionar\u00e1 um maior di\u00e1logo e um pensar mais abrangente em torno de quest\u00f5es que estejam relacionadas \u00e0s pautas39 femininas.40 Como exemplo, podemos mencionar o caso do decreto parlamentar que regulamenta vag\u00f5es de trens e metr\u00f4s41 exclusivos para mulheres, implementados em virtude dos casos de ass\u00e9dio. Tal medida s\u00f3 foi poss\u00edvel porque a deputada42 Martha Rocha (PDT-RJ) pensou na quest\u00e3o da seguran\u00e7a enquanto mulher que usa o transporte p\u00fablico e, portanto, com43 uma necessidade de pol\u00edtica p\u00fablica diferenciada. Isso quer dizer que, como s\u00e3o as mulheres que sentem na pele44 determinados preconceitos ou dificuldades, s\u00e3o elas que devem participar na proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que visam contribuir45 para a melhoria desses cen\u00e1rios.46 Por outro lado, h\u00e1 quem alegue que a presen\u00e7a da mulher na pol\u00edtica n\u00e3o implica, necessariamente, no avan\u00e7o47 das quest\u00f5es femininas. Para a pesquisadora norte-americana Merike Blofield esse progresso n\u00e3o seria autom\u00e1tico. Sua48 pesquisa revela que em alguns pa\u00edses, como Uruguai, no qual a representa\u00e7\u00e3o feminina tamb\u00e9m \u00e9 baixa, a agenda feminina49 \u00e9 bastante evolu\u00edda, por outro lado, em outros pa\u00edses, como Estados Unidos no qual as mulheres t\u00eam grande presen\u00e7a na50 vida p\u00fablica, a agenda feminina continua bastante conservadora. [...].FONTE: https:\/\/www.politize.com.br\/mulheres-na-politica\/","id":519828,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Nos \u00faltimos anos, o Brasil vivenciou uma progress\u00e3o no debate p\u00fablico em torno das quest\u00f5es femininas. Temas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 como ass\u00e9dio, aborto, maternidade e carreira, v\u00eam sendo discutidos amplamente na sociedade e ganhando espa\u00e7o no cen\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 pol\u00edtico. A luta pelo direito das mulheres vem progredindo n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas em todo o mundo. Alguns avan\u00e7os j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 foram conquistados nas \u00faltimas d\u00e9cadas, como o direito ao voto e o direito de serem eleitas. Por\u00e9m, no que tange a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 representatividade das mulheres na pol\u00edtica, esse debate ainda se encontra muito distante do desejado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Muitas mulheres ainda t\u00eam dificuldades de ocupar cargos de poder, serem eleitas ou terem voz ativa nas tomadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 de decis\u00f5es pol\u00edticas. Isso acontece devido \u00e0 exclus\u00e3o hist\u00f3rica das mulheres na pol\u00edtica e que reverbera, at\u00e9 hoje, no nosso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 cen\u00e1rio de baixa representatividade feminina no governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Segundo o Inter-Parliamentary Union, o Brasil \u00e9 um dos piores pa\u00edses em termos de representatividade pol\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 feminina, ocupando o terceiro lugar na Am\u00e9rica Latina em menor representa\u00e7\u00e3o parlamentar de mulheres. No ranking, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 nossa taxa \u00e9 de aproximadamente 10 pontos percentuais a menos que a m\u00e9dia global e est\u00e1 praticamente estabilizada desde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 a d\u00e9cada de 1940. Isso indica que al\u00e9m de estarmos atr\u00e1s de muitos pa\u00edses em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 representatividade feminina, poucos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 avan\u00e7os t\u00eam se apresentado nas \u00faltimas d\u00e9cadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Esse cen\u00e1rio se observa em todas as esfera do poder do Estado. Desde as c\u00e2maras dos vereadores at\u00e9 o Senado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Federal, essa taxa de representatividade ainda permanece muito baixa, mesmo em um cen\u00e1rio no qual 51% dos eleitores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 s\u00e3o mulheres. Pesquisas com dados de 2016 mostram como o n\u00famero de mulheres na pol\u00edtica \u00e9 baixo no Brasil. Como voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 pode ver, naquele ano, apenas um cargo de governo estadual era ocupado por mulher, hoje a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 muito diferente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 apenas dois governos estaduais n\u00e3o s\u00e3o governados por homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Diante desse quadro, percebe-se que as mulheres n\u00e3o t\u00eam alcan\u00e7ado as esferas de poder do Estado de maneira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 igualit\u00e1ria, o que as deixa \u00e0 margem dos processos de elabora\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. Ou seja, as mulheres n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 encontram devidamente representadas nesse sistema pol\u00edtico vigente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Embora existam cotas eleitorais (lei que assegura uma porcentagem m\u00ednima de 30% e m\u00e1xima de 70% a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 participa\u00e7\u00e3o de determinado g\u00eanero em qualquer processo eleitoral vigente) esse mecanismo pouco tem contribu\u00eddo para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 melhorar a atua\u00e7\u00e3o e a chegada das mulheres aos cargos do governo brasileiro. Como dissemos anteriormente, o percentual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 de mulheres no poder permanece quase o mesmo desde 1940.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Al\u00e9m disso, muitas das candidatas que se inscrevem na lista de cotas partid\u00e1rias s\u00e3o consideradas candidatas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 laranjas, ou seja, s\u00e3o mulheres que n\u00e3o t\u00eam interesse em pleitear um cargo pol\u00edtico, est\u00e3o ali s\u00f3 para cumprir o coeficiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 necess\u00e1rio que os partidos devem ter para serem considerados legais no processo eleitoral. Algumas nem chegam a fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 campanha pol\u00edtica e tamb\u00e9m n\u00e3o obt\u00e9m votos qualificados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Dessa forma, a aplica\u00e7\u00e3o das cotas vem sendo questionada em rela\u00e7\u00e3o a sua efic\u00e1cia no Brasil, pois confere a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 responsabilidade dos partidos para a promo\u00e7\u00e3o da paridade de g\u00eanero, mas n\u00e3o tem alcan\u00e7ado uma participa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 nos partidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A sub-representa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica gera consequ\u00eancias que se refletem, principalmente, mas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 unicamente, na idealiza\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que considerem as quest\u00f5es do ser mulher. Por\u00e9m,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 existem diverg\u00eancias quanto o modo que essas consequ\u00eancias s\u00e3o percebidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Por um lado, acredita-se que a aus\u00eancia de mulheres nos cargos de poder n\u00e3o propicia um debate adequado em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 torno de quest\u00f5es fundamentais, como sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica. Entende-se que a presen\u00e7a de mulheres na pol\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 proporcionar\u00e1 um maior di\u00e1logo e um pensar mais abrangente em torno de quest\u00f5es que estejam relacionadas \u00e0s pautas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 femininas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Como exemplo, podemos mencionar o caso do decreto parlamentar que regulamenta vag\u00f5es de trens e metr\u00f4s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 exclusivos para mulheres, implementados em virtude dos casos de ass\u00e9dio. Tal medida s\u00f3 foi poss\u00edvel porque a deputada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 Martha Rocha (PDT-RJ) pensou na quest\u00e3o da seguran\u00e7a enquanto mulher que usa o transporte p\u00fablico e, portanto, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 uma necessidade de pol\u00edtica p\u00fablica diferenciada. Isso quer dizer que, como s\u00e3o as mulheres que sentem na pele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 determinados preconceitos ou dificuldades, s\u00e3o elas que devem participar na proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que visam contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 para a melhoria desses cen\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Por outro lado, h\u00e1 quem alegue que a presen\u00e7a da mulher na pol\u00edtica n\u00e3o implica, necessariamente, no avan\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 das quest\u00f5es femininas. Para a pesquisadora norte-americana Merike Blofield esse progresso n\u00e3o seria autom\u00e1tico. Sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 pesquisa revela que em alguns pa\u00edses, como Uruguai, no qual a representa\u00e7\u00e3o feminina tamb\u00e9m \u00e9 baixa, a agenda feminina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 \u00e9 bastante evolu\u00edda, por outro lado, em outros pa\u00edses, como Estados Unidos no qual as mulheres t\u00eam grande presen\u00e7a na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 vida p\u00fablica, a agenda feminina continua bastante conservadora. [...].<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">FONTE: https:\/\/www.politize.com.br\/mulheres-na-politica\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 correspond\u00eancia modo-temporal entre a forma verbal composta \u201ctem contribu\u00eddo\u201d (L.23) e a simples","provas":[{"id":75751,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Agente Administrativo - 2019"},{"id":75755,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":75758,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Digitador - 2019"},{"id":75773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287237,"hashId":"add0f9ea21d0b6f1ff0f5ab4f946658c","enunciado":"<p>H\u00e1 correspond\u00eancia modo-temporal entre a forma verbal composta \u201ctem contribu\u00eddo\u201d (L.23) e a simples<\/p>","resposta":9012351,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribuiu.","id":9012351,"corpo":"<p>Contribuiu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribu\u00eda.","id":9012352,"corpo":"<p>Contribu\u00eda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contribuiria.","id":9012353,"corpo":"<p>Contribuiria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribuir\u00e1. ","id":9012354,"corpo":"<p>Contribuir\u00e1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 Nos \u00faltimos anos, o Brasil vivenciou uma progress\u00e3o no debate p\u00fablico em torno das quest\u00f5es femininas. Temas2 como ass\u00e9dio, aborto, maternidade e carreira, v\u00eam sendo discutidos amplamente na sociedade e ganhando espa\u00e7o no cen\u00e1rio3 pol\u00edtico. A luta pelo direito das mulheres vem progredindo n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas em todo o mundo. Alguns avan\u00e7os j\u00e14 foram conquistados nas \u00faltimas d\u00e9cadas, como o direito ao voto e o direito de serem eleitas. Por\u00e9m, no que tange a5 representatividade das mulheres na pol\u00edtica, esse debate ainda se encontra muito distante do desejado.6 Muitas mulheres ainda t\u00eam dificuldades de ocupar cargos de poder, serem eleitas ou terem voz ativa nas tomadas7 de decis\u00f5es pol\u00edticas. Isso acontece devido \u00e0 exclus\u00e3o hist\u00f3rica das mulheres na pol\u00edtica e que reverbera, at\u00e9 hoje, no nosso8 cen\u00e1rio de baixa representatividade feminina no governo.9 Segundo o Inter-Parliamentary Union, o Brasil \u00e9 um dos piores pa\u00edses em termos de representatividade pol\u00edtica10 feminina, ocupando o terceiro lugar na Am\u00e9rica Latina em menor representa\u00e7\u00e3o parlamentar de mulheres. No ranking, a11 nossa taxa \u00e9 de aproximadamente 10 pontos percentuais a menos que a m\u00e9dia global e est\u00e1 praticamente estabilizada desde12 a d\u00e9cada de 1940. Isso indica que al\u00e9m de estarmos atr\u00e1s de muitos pa\u00edses em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 representatividade feminina, poucos13 avan\u00e7os t\u00eam se apresentado nas \u00faltimas d\u00e9cadas.14 Esse cen\u00e1rio se observa em todas as esfera do poder do Estado. Desde as c\u00e2maras dos vereadores at\u00e9 o Senado15 Federal, essa taxa de representatividade ainda permanece muito baixa, mesmo em um cen\u00e1rio no qual 51% dos eleitores16 s\u00e3o mulheres. Pesquisas com dados de 2016 mostram como o n\u00famero de mulheres na pol\u00edtica \u00e9 baixo no Brasil. Como voc\u00ea17 pode ver, naquele ano, apenas um cargo de governo estadual era ocupado por mulher, hoje a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 muito diferente,18 apenas dois governos estaduais n\u00e3o s\u00e3o governados por homens.19 Diante desse quadro, percebe-se que as mulheres n\u00e3o t\u00eam alcan\u00e7ado as esferas de poder do Estado de maneira20 igualit\u00e1ria, o que as deixa \u00e0 margem dos processos de elabora\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. Ou seja, as mulheres n\u00e3o se21 encontram devidamente representadas nesse sistema pol\u00edtico vigente.22 Embora existam cotas eleitorais (lei que assegura uma porcentagem m\u00ednima de 30% e m\u00e1xima de 70% a23 participa\u00e7\u00e3o de determinado g\u00eanero em qualquer processo eleitoral vigente) esse mecanismo pouco tem contribu\u00eddo para24 melhorar a atua\u00e7\u00e3o e a chegada das mulheres aos cargos do governo brasileiro. Como dissemos anteriormente, o percentual25 de mulheres no poder permanece quase o mesmo desde 1940.26 Al\u00e9m disso, muitas das candidatas que se inscrevem na lista de cotas partid\u00e1rias s\u00e3o consideradas candidatas27 laranjas, ou seja, s\u00e3o mulheres que n\u00e3o t\u00eam interesse em pleitear um cargo pol\u00edtico, est\u00e3o ali s\u00f3 para cumprir o coeficiente28 necess\u00e1rio que os partidos devem ter para serem considerados legais no processo eleitoral. Algumas nem chegam a fazer29 campanha pol\u00edtica e tamb\u00e9m n\u00e3o obt\u00e9m votos qualificados.30 Dessa forma, a aplica\u00e7\u00e3o das cotas vem sendo questionada em rela\u00e7\u00e3o a sua efic\u00e1cia no Brasil, pois confere a31 responsabilidade dos partidos para a promo\u00e7\u00e3o da paridade de g\u00eanero, mas n\u00e3o tem alcan\u00e7ado uma participa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria32 nos partidos.33 A sub-representa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica gera consequ\u00eancias que se refletem, principalmente, mas n\u00e3o34 unicamente, na idealiza\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que considerem as quest\u00f5es do ser mulher. Por\u00e9m,35 existem diverg\u00eancias quanto o modo que essas consequ\u00eancias s\u00e3o percebidas.36 Por um lado, acredita-se que a aus\u00eancia de mulheres nos cargos de poder n\u00e3o propicia um debate adequado em37 torno de quest\u00f5es fundamentais, como sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica. Entende-se que a presen\u00e7a de mulheres na pol\u00edtica38 proporcionar\u00e1 um maior di\u00e1logo e um pensar mais abrangente em torno de quest\u00f5es que estejam relacionadas \u00e0s pautas39 femininas.40 Como exemplo, podemos mencionar o caso do decreto parlamentar que regulamenta vag\u00f5es de trens e metr\u00f4s41 exclusivos para mulheres, implementados em virtude dos casos de ass\u00e9dio. Tal medida s\u00f3 foi poss\u00edvel porque a deputada42 Martha Rocha (PDT-RJ) pensou na quest\u00e3o da seguran\u00e7a enquanto mulher que usa o transporte p\u00fablico e, portanto, com43 uma necessidade de pol\u00edtica p\u00fablica diferenciada. Isso quer dizer que, como s\u00e3o as mulheres que sentem na pele44 determinados preconceitos ou dificuldades, s\u00e3o elas que devem participar na proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que visam contribuir45 para a melhoria desses cen\u00e1rios.46 Por outro lado, h\u00e1 quem alegue que a presen\u00e7a da mulher na pol\u00edtica n\u00e3o implica, necessariamente, no avan\u00e7o47 das quest\u00f5es femininas. Para a pesquisadora norte-americana Merike Blofield esse progresso n\u00e3o seria autom\u00e1tico. Sua48 pesquisa revela que em alguns pa\u00edses, como Uruguai, no qual a representa\u00e7\u00e3o feminina tamb\u00e9m \u00e9 baixa, a agenda feminina49 \u00e9 bastante evolu\u00edda, por outro lado, em outros pa\u00edses, como Estados Unidos no qual as mulheres t\u00eam grande presen\u00e7a na50 vida p\u00fablica, a agenda feminina continua bastante conservadora. [...].FONTE: https:\/\/www.politize.com.br\/mulheres-na-politica\/","id":519828,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Nos \u00faltimos anos, o Brasil vivenciou uma progress\u00e3o no debate p\u00fablico em torno das quest\u00f5es femininas. Temas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 como ass\u00e9dio, aborto, maternidade e carreira, v\u00eam sendo discutidos amplamente na sociedade e ganhando espa\u00e7o no cen\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 pol\u00edtico. A luta pelo direito das mulheres vem progredindo n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas em todo o mundo. Alguns avan\u00e7os j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 foram conquistados nas \u00faltimas d\u00e9cadas, como o direito ao voto e o direito de serem eleitas. Por\u00e9m, no que tange a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 representatividade das mulheres na pol\u00edtica, esse debate ainda se encontra muito distante do desejado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Muitas mulheres ainda t\u00eam dificuldades de ocupar cargos de poder, serem eleitas ou terem voz ativa nas tomadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 de decis\u00f5es pol\u00edticas. Isso acontece devido \u00e0 exclus\u00e3o hist\u00f3rica das mulheres na pol\u00edtica e que reverbera, at\u00e9 hoje, no nosso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 cen\u00e1rio de baixa representatividade feminina no governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Segundo o Inter-Parliamentary Union, o Brasil \u00e9 um dos piores pa\u00edses em termos de representatividade pol\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 feminina, ocupando o terceiro lugar na Am\u00e9rica Latina em menor representa\u00e7\u00e3o parlamentar de mulheres. No ranking, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 nossa taxa \u00e9 de aproximadamente 10 pontos percentuais a menos que a m\u00e9dia global e est\u00e1 praticamente estabilizada desde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 a d\u00e9cada de 1940. Isso indica que al\u00e9m de estarmos atr\u00e1s de muitos pa\u00edses em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 representatividade feminina, poucos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 avan\u00e7os t\u00eam se apresentado nas \u00faltimas d\u00e9cadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Esse cen\u00e1rio se observa em todas as esfera do poder do Estado. Desde as c\u00e2maras dos vereadores at\u00e9 o Senado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Federal, essa taxa de representatividade ainda permanece muito baixa, mesmo em um cen\u00e1rio no qual 51% dos eleitores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 s\u00e3o mulheres. Pesquisas com dados de 2016 mostram como o n\u00famero de mulheres na pol\u00edtica \u00e9 baixo no Brasil. Como voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 pode ver, naquele ano, apenas um cargo de governo estadual era ocupado por mulher, hoje a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 muito diferente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 apenas dois governos estaduais n\u00e3o s\u00e3o governados por homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Diante desse quadro, percebe-se que as mulheres n\u00e3o t\u00eam alcan\u00e7ado as esferas de poder do Estado de maneira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 igualit\u00e1ria, o que as deixa \u00e0 margem dos processos de elabora\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. Ou seja, as mulheres n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 encontram devidamente representadas nesse sistema pol\u00edtico vigente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Embora existam cotas eleitorais (lei que assegura uma porcentagem m\u00ednima de 30% e m\u00e1xima de 70% a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 participa\u00e7\u00e3o de determinado g\u00eanero em qualquer processo eleitoral vigente) esse mecanismo pouco tem contribu\u00eddo para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 melhorar a atua\u00e7\u00e3o e a chegada das mulheres aos cargos do governo brasileiro. Como dissemos anteriormente, o percentual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 de mulheres no poder permanece quase o mesmo desde 1940.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Al\u00e9m disso, muitas das candidatas que se inscrevem na lista de cotas partid\u00e1rias s\u00e3o consideradas candidatas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 laranjas, ou seja, s\u00e3o mulheres que n\u00e3o t\u00eam interesse em pleitear um cargo pol\u00edtico, est\u00e3o ali s\u00f3 para cumprir o coeficiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 necess\u00e1rio que os partidos devem ter para serem considerados legais no processo eleitoral. Algumas nem chegam a fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 campanha pol\u00edtica e tamb\u00e9m n\u00e3o obt\u00e9m votos qualificados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Dessa forma, a aplica\u00e7\u00e3o das cotas vem sendo questionada em rela\u00e7\u00e3o a sua efic\u00e1cia no Brasil, pois confere a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 responsabilidade dos partidos para a promo\u00e7\u00e3o da paridade de g\u00eanero, mas n\u00e3o tem alcan\u00e7ado uma participa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 nos partidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A sub-representa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica gera consequ\u00eancias que se refletem, principalmente, mas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 unicamente, na idealiza\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que considerem as quest\u00f5es do ser mulher. Por\u00e9m,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 existem diverg\u00eancias quanto o modo que essas consequ\u00eancias s\u00e3o percebidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Por um lado, acredita-se que a aus\u00eancia de mulheres nos cargos de poder n\u00e3o propicia um debate adequado em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 torno de quest\u00f5es fundamentais, como sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica. Entende-se que a presen\u00e7a de mulheres na pol\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 proporcionar\u00e1 um maior di\u00e1logo e um pensar mais abrangente em torno de quest\u00f5es que estejam relacionadas \u00e0s pautas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 femininas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Como exemplo, podemos mencionar o caso do decreto parlamentar que regulamenta vag\u00f5es de trens e metr\u00f4s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 exclusivos para mulheres, implementados em virtude dos casos de ass\u00e9dio. Tal medida s\u00f3 foi poss\u00edvel porque a deputada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 Martha Rocha (PDT-RJ) pensou na quest\u00e3o da seguran\u00e7a enquanto mulher que usa o transporte p\u00fablico e, portanto, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 uma necessidade de pol\u00edtica p\u00fablica diferenciada. Isso quer dizer que, como s\u00e3o as mulheres que sentem na pele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 determinados preconceitos ou dificuldades, s\u00e3o elas que devem participar na proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que visam contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 para a melhoria desses cen\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Por outro lado, h\u00e1 quem alegue que a presen\u00e7a da mulher na pol\u00edtica n\u00e3o implica, necessariamente, no avan\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 das quest\u00f5es femininas. Para a pesquisadora norte-americana Merike Blofield esse progresso n\u00e3o seria autom\u00e1tico. Sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 pesquisa revela que em alguns pa\u00edses, como Uruguai, no qual a representa\u00e7\u00e3o feminina tamb\u00e9m \u00e9 baixa, a agenda feminina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 \u00e9 bastante evolu\u00edda, por outro lado, em outros pa\u00edses, como Estados Unidos no qual as mulheres t\u00eam grande presen\u00e7a na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 vida p\u00fablica, a agenda feminina continua bastante conservadora. [...].<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">FONTE: https:\/\/www.politize.com.br\/mulheres-na-politica\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. \u201cAlguns avan\u00e7os j\u00e1 foram conquistados nas \u00faltimas d\u00e9cadas, como o direito ao voto e o direito de serem eleitas.\u201d (L.3\/4).II. Por\u00e9m, no que tange a representatividade das mulheres na pol\u00edtica, esse debate ainda se encontra muito distante do desejado. (L.4\/5).Em rela\u00e7\u00e3o ao I, o segundo fragmento expressa uma ideia de","provas":[{"id":75751,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Agente Administrativo - 2019"},{"id":75755,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":75758,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Digitador - 2019"},{"id":75773,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287249,"hashId":"6cf22d449eada47ddd50668bc623f2c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cAlguns avan\u00e7os j\u00e1 foram conquistados nas \u00faltimas d\u00e9cadas, como o direito ao voto e o direito de serem eleitas.\u201d (L.3\/4).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Por\u00e9m, no que tange a representatividade das mulheres na pol\u00edtica, esse debate ainda se encontra muito distante do desejado. (L.4\/5).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao <strong>I,<\/strong> o segundo fragmento expressa uma ideia de<\/p>","resposta":9012401,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ressalva.","id":9012401,"corpo":"<p>Ressalva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":9012402,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":9012403,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":9012404,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 Nos \u00faltimos anos, o Brasil vivenciou uma progress\u00e3o no debate p\u00fablico em torno das quest\u00f5es femininas. Temas2 como ass\u00e9dio, aborto, maternidade e carreira, v\u00eam sendo discutidos amplamente na sociedade e ganhando espa\u00e7o no cen\u00e1rio3 pol\u00edtico. A luta pelo direito das mulheres vem progredindo n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas em todo o mundo. Alguns avan\u00e7os j\u00e14 foram conquistados nas \u00faltimas d\u00e9cadas, como o direito ao voto e o direito de serem eleitas. Por\u00e9m, no que tange a5 representatividade das mulheres na pol\u00edtica, esse debate ainda se encontra muito distante do desejado.6 Muitas mulheres ainda t\u00eam dificuldades de ocupar cargos de poder, serem eleitas ou terem voz ativa nas tomadas7 de decis\u00f5es pol\u00edticas. Isso acontece devido \u00e0 exclus\u00e3o hist\u00f3rica das mulheres na pol\u00edtica e que reverbera, at\u00e9 hoje, no nosso8 cen\u00e1rio de baixa representatividade feminina no governo.9 Segundo o Inter-Parliamentary Union, o Brasil \u00e9 um dos piores pa\u00edses em termos de representatividade pol\u00edtica10 feminina, ocupando o terceiro lugar na Am\u00e9rica Latina em menor representa\u00e7\u00e3o parlamentar de mulheres. No ranking, a11 nossa taxa \u00e9 de aproximadamente 10 pontos percentuais a menos que a m\u00e9dia global e est\u00e1 praticamente estabilizada desde12 a d\u00e9cada de 1940. Isso indica que al\u00e9m de estarmos atr\u00e1s de muitos pa\u00edses em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 representatividade feminina, poucos13 avan\u00e7os t\u00eam se apresentado nas \u00faltimas d\u00e9cadas.14 Esse cen\u00e1rio se observa em todas as esfera do poder do Estado. Desde as c\u00e2maras dos vereadores at\u00e9 o Senado15 Federal, essa taxa de representatividade ainda permanece muito baixa, mesmo em um cen\u00e1rio no qual 51% dos eleitores16 s\u00e3o mulheres. Pesquisas com dados de 2016 mostram como o n\u00famero de mulheres na pol\u00edtica \u00e9 baixo no Brasil. Como voc\u00ea17 pode ver, naquele ano, apenas um cargo de governo estadual era ocupado por mulher, hoje a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 muito diferente,18 apenas dois governos estaduais n\u00e3o s\u00e3o governados por homens.19 Diante desse quadro, percebe-se que as mulheres n\u00e3o t\u00eam alcan\u00e7ado as esferas de poder do Estado de maneira20 igualit\u00e1ria, o que as deixa \u00e0 margem dos processos de elabora\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. Ou seja, as mulheres n\u00e3o se21 encontram devidamente representadas nesse sistema pol\u00edtico vigente.22 Embora existam cotas eleitorais (lei que assegura uma porcentagem m\u00ednima de 30% e m\u00e1xima de 70% a23 participa\u00e7\u00e3o de determinado g\u00eanero em qualquer processo eleitoral vigente) esse mecanismo pouco tem contribu\u00eddo para24 melhorar a atua\u00e7\u00e3o e a chegada das mulheres aos cargos do governo brasileiro. Como dissemos anteriormente, o percentual25 de mulheres no poder permanece quase o mesmo desde 1940.26 Al\u00e9m disso, muitas das candidatas que se inscrevem na lista de cotas partid\u00e1rias s\u00e3o consideradas candidatas27 laranjas, ou seja, s\u00e3o mulheres que n\u00e3o t\u00eam interesse em pleitear um cargo pol\u00edtico, est\u00e3o ali s\u00f3 para cumprir o coeficiente28 necess\u00e1rio que os partidos devem ter para serem considerados legais no processo eleitoral. Algumas nem chegam a fazer29 campanha pol\u00edtica e tamb\u00e9m n\u00e3o obt\u00e9m votos qualificados.30 Dessa forma, a aplica\u00e7\u00e3o das cotas vem sendo questionada em rela\u00e7\u00e3o a sua efic\u00e1cia no Brasil, pois confere a31 responsabilidade dos partidos para a promo\u00e7\u00e3o da paridade de g\u00eanero, mas n\u00e3o tem alcan\u00e7ado uma participa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria32 nos partidos.33 A sub-representa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica gera consequ\u00eancias que se refletem, principalmente, mas n\u00e3o34 unicamente, na idealiza\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que considerem as quest\u00f5es do ser mulher. Por\u00e9m,35 existem diverg\u00eancias quanto o modo que essas consequ\u00eancias s\u00e3o percebidas.36 Por um lado, acredita-se que a aus\u00eancia de mulheres nos cargos de poder n\u00e3o propicia um debate adequado em37 torno de quest\u00f5es fundamentais, como sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica. Entende-se que a presen\u00e7a de mulheres na pol\u00edtica38 proporcionar\u00e1 um maior di\u00e1logo e um pensar mais abrangente em torno de quest\u00f5es que estejam relacionadas \u00e0s pautas39 femininas.40 Como exemplo, podemos mencionar o caso do decreto parlamentar que regulamenta vag\u00f5es de trens e metr\u00f4s41 exclusivos para mulheres, implementados em virtude dos casos de ass\u00e9dio. Tal medida s\u00f3 foi poss\u00edvel porque a deputada42 Martha Rocha (PDT-RJ) pensou na quest\u00e3o da seguran\u00e7a enquanto mulher que usa o transporte p\u00fablico e, portanto, com43 uma necessidade de pol\u00edtica p\u00fablica diferenciada. Isso quer dizer que, como s\u00e3o as mulheres que sentem na pele44 determinados preconceitos ou dificuldades, s\u00e3o elas que devem participar na proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que visam contribuir45 para a melhoria desses cen\u00e1rios.46 Por outro lado, h\u00e1 quem alegue que a presen\u00e7a da mulher na pol\u00edtica n\u00e3o implica, necessariamente, no avan\u00e7o47 das quest\u00f5es femininas. Para a pesquisadora norte-americana Merike Blofield esse progresso n\u00e3o seria autom\u00e1tico. Sua48 pesquisa revela que em alguns pa\u00edses, como Uruguai, no qual a representa\u00e7\u00e3o feminina tamb\u00e9m \u00e9 baixa, a agenda feminina49 \u00e9 bastante evolu\u00edda, por outro lado, em outros pa\u00edses, como Estados Unidos no qual as mulheres t\u00eam grande presen\u00e7a na50 vida p\u00fablica, a agenda feminina continua bastante conservadora. [...].FONTE: https:\/\/www.politize.com.br\/mulheres-na-politica\/","id":519828,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Nos \u00faltimos anos, o Brasil vivenciou uma progress\u00e3o no debate p\u00fablico em torno das quest\u00f5es femininas. Temas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 como ass\u00e9dio, aborto, maternidade e carreira, v\u00eam sendo discutidos amplamente na sociedade e ganhando espa\u00e7o no cen\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 pol\u00edtico. A luta pelo direito das mulheres vem progredindo n\u00e3o s\u00f3 no Brasil, mas em todo o mundo. Alguns avan\u00e7os j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 foram conquistados nas \u00faltimas d\u00e9cadas, como o direito ao voto e o direito de serem eleitas. Por\u00e9m, no que tange a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 representatividade das mulheres na pol\u00edtica, esse debate ainda se encontra muito distante do desejado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Muitas mulheres ainda t\u00eam dificuldades de ocupar cargos de poder, serem eleitas ou terem voz ativa nas tomadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 de decis\u00f5es pol\u00edticas. Isso acontece devido \u00e0 exclus\u00e3o hist\u00f3rica das mulheres na pol\u00edtica e que reverbera, at\u00e9 hoje, no nosso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 cen\u00e1rio de baixa representatividade feminina no governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Segundo o Inter-Parliamentary Union, o Brasil \u00e9 um dos piores pa\u00edses em termos de representatividade pol\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 feminina, ocupando o terceiro lugar na Am\u00e9rica Latina em menor representa\u00e7\u00e3o parlamentar de mulheres. No ranking, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 nossa taxa \u00e9 de aproximadamente 10 pontos percentuais a menos que a m\u00e9dia global e est\u00e1 praticamente estabilizada desde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 a d\u00e9cada de 1940. Isso indica que al\u00e9m de estarmos atr\u00e1s de muitos pa\u00edses em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 representatividade feminina, poucos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 avan\u00e7os t\u00eam se apresentado nas \u00faltimas d\u00e9cadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Esse cen\u00e1rio se observa em todas as esfera do poder do Estado. Desde as c\u00e2maras dos vereadores at\u00e9 o Senado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Federal, essa taxa de representatividade ainda permanece muito baixa, mesmo em um cen\u00e1rio no qual 51% dos eleitores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 s\u00e3o mulheres. Pesquisas com dados de 2016 mostram como o n\u00famero de mulheres na pol\u00edtica \u00e9 baixo no Brasil. Como voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 pode ver, naquele ano, apenas um cargo de governo estadual era ocupado por mulher, hoje a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 muito diferente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 apenas dois governos estaduais n\u00e3o s\u00e3o governados por homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Diante desse quadro, percebe-se que as mulheres n\u00e3o t\u00eam alcan\u00e7ado as esferas de poder do Estado de maneira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 igualit\u00e1ria, o que as deixa \u00e0 margem dos processos de elabora\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. Ou seja, as mulheres n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 encontram devidamente representadas nesse sistema pol\u00edtico vigente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Embora existam cotas eleitorais (lei que assegura uma porcentagem m\u00ednima de 30% e m\u00e1xima de 70% a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 participa\u00e7\u00e3o de determinado g\u00eanero em qualquer processo eleitoral vigente) esse mecanismo pouco tem contribu\u00eddo para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 melhorar a atua\u00e7\u00e3o e a chegada das mulheres aos cargos do governo brasileiro. Como dissemos anteriormente, o percentual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 de mulheres no poder permanece quase o mesmo desde 1940.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Al\u00e9m disso, muitas das candidatas que se inscrevem na lista de cotas partid\u00e1rias s\u00e3o consideradas candidatas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 laranjas, ou seja, s\u00e3o mulheres que n\u00e3o t\u00eam interesse em pleitear um cargo pol\u00edtico, est\u00e3o ali s\u00f3 para cumprir o coeficiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 necess\u00e1rio que os partidos devem ter para serem considerados legais no processo eleitoral. Algumas nem chegam a fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 campanha pol\u00edtica e tamb\u00e9m n\u00e3o obt\u00e9m votos qualificados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Dessa forma, a aplica\u00e7\u00e3o das cotas vem sendo questionada em rela\u00e7\u00e3o a sua efic\u00e1cia no Brasil, pois confere a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 responsabilidade dos partidos para a promo\u00e7\u00e3o da paridade de g\u00eanero, mas n\u00e3o tem alcan\u00e7ado uma participa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 nos partidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A sub-representa\u00e7\u00e3o feminina na pol\u00edtica gera consequ\u00eancias que se refletem, principalmente, mas n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 unicamente, na idealiza\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que considerem as quest\u00f5es do ser mulher. Por\u00e9m,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 existem diverg\u00eancias quanto o modo que essas consequ\u00eancias s\u00e3o percebidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Por um lado, acredita-se que a aus\u00eancia de mulheres nos cargos de poder n\u00e3o propicia um debate adequado em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 torno de quest\u00f5es fundamentais, como sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica. Entende-se que a presen\u00e7a de mulheres na pol\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 proporcionar\u00e1 um maior di\u00e1logo e um pensar mais abrangente em torno de quest\u00f5es que estejam relacionadas \u00e0s pautas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 femininas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Como exemplo, podemos mencionar o caso do decreto parlamentar que regulamenta vag\u00f5es de trens e metr\u00f4s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 exclusivos para mulheres, implementados em virtude dos casos de ass\u00e9dio. Tal medida s\u00f3 foi poss\u00edvel porque a deputada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 Martha Rocha (PDT-RJ) pensou na quest\u00e3o da seguran\u00e7a enquanto mulher que usa o transporte p\u00fablico e, portanto, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 uma necessidade de pol\u00edtica p\u00fablica diferenciada. Isso quer dizer que, como s\u00e3o as mulheres que sentem na pele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 determinados preconceitos ou dificuldades, s\u00e3o elas que devem participar na proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que visam contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 para a melhoria desses cen\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Por outro lado, h\u00e1 quem alegue que a presen\u00e7a da mulher na pol\u00edtica n\u00e3o implica, necessariamente, no avan\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 das quest\u00f5es femininas. Para a pesquisadora norte-americana Merike Blofield esse progresso n\u00e3o seria autom\u00e1tico. Sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 pesquisa revela que em alguns pa\u00edses, como Uruguai, no qual a representa\u00e7\u00e3o feminina tamb\u00e9m \u00e9 baixa, a agenda feminina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 \u00e9 bastante evolu\u00edda, por outro lado, em outros pa\u00edses, como Estados Unidos no qual as mulheres t\u00eam grande presen\u00e7a na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 vida p\u00fablica, a agenda feminina continua bastante conservadora. [...].<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">FONTE: https:\/\/www.politize.com.br\/mulheres-na-politica\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2287249","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Eug\u00eania frita vinte past\u00e9is em vinte minutos.Quantos past\u00e9is bolinhos ela ir\u00e1 cozinhar se trabalhar durante quatro horas?","provas":[{"id":75764,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287738,"hashId":"692376a2693c03e1116bef8e08f1a889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dona Eug\u00eania frita vinte past\u00e9is em vinte minutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos past\u00e9is bolinhos ela ir\u00e1 cozinhar se trabalhar durante quatro horas?<\/p>","resposta":9014539,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 past\u00e9is","id":9014537,"corpo":"<p>100 past\u00e9is<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 past\u00e9is","id":9014538,"corpo":"<p>200 past\u00e9is<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"240 past\u00e9is","id":9014539,"corpo":"<p>240 past\u00e9is<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 past\u00e9is","id":9014540,"corpo":"<p>40 past\u00e9is<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2287738","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: (__) - Usa-se o ponto final para encerrar per\u00edodos; (__) - Usa-se o ponto de interroga\u00e7\u00e3o no final de frases exclamativas; (__) - Usa-se a v\u00edrgula para separar o sujeito do predicado; (__) - Usa-se os dois pontos para introduzir cita\u00e7\u00e3o. Considerando que (V) significa verdadeiro e (F) significa falso, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":73264,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":73262,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"},{"id":73260,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":73261,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":73259,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"},{"id":73257,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"},{"id":73255,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":73254,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":73252,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":73251,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"},{"id":73263,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2228780,"hashId":"d83f512464ae63702e566c8729cd8496","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Usa-se o ponto final para encerrar per\u00edodos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Usa-se o ponto de interroga\u00e7\u00e3o no final de frases exclamativas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Usa-se a v\u00edrgula para separar o sujeito do predicado; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Usa-se os dois pontos para introduzir cita\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que (V) significa verdadeiro e (F) significa falso, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8763650,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":8763650,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":8763651,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. ","id":8763652,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8763653,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 17","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 empregada corretamente: ","provas":[{"id":73264,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":73262,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"},{"id":73260,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":73261,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":73259,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"},{"id":73257,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2019"},{"id":73255,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":73254,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":73252,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":73251,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Artes - 2019"},{"id":73263,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2228801,"hashId":"55da4d40f2030419a58e5105951dc4e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 empregada corretamente: <\/p>","resposta":8763743,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aqui vendem-se bons vinhos. ","id":8763740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aqui vendem-se bons vinhos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aluna que emprestou-me o livro n\u00e3o veio hoje. ","id":8763741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aluna que emprestou-me o livro n\u00e3o veio hoje. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jamais perdo\u00e1-lo-ei por ter ferido meus sentimentos. ","id":8763742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jamais perdo\u00e1-lo-ei por ter ferido meus sentimentos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o me deixe perder a paci\u00eancia! ","id":8763743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o me deixe perder a paci\u00eancia! <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 17","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada sala de espera possui 5 cadeiras. Obtenha o n\u00famero de modos diferentes que 3 pessoas podem se sentar nessas cadeiras e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73263,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2286115,"hashId":"a05531795ba000938617837a7c6779e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada sala de espera possui 5 cadeiras. Obtenha o n\u00famero de modos diferentes que 3 pessoas podem se sentar nessas cadeiras e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9007466,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":9007463,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35","id":9007464,"corpo":"<p>35<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45","id":9007465,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60","id":9007466,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os elementos lingu\u00edsticos usados no texto, \u00e9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286646,"hashId":"8df1ffe47a60101d8a22dad7255380f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os elementos lingu\u00edsticos usados no texto, \u00e9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9009786,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201capesar de\u201d (L.1) exprime ideia de condi\u00e7\u00e3o. ","id":9009784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201capesar de\u201d (L.1) exprime ideia de condi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O termo \u201cSegundo\u201d (L.22) exprime ideia de n\u00famero sequencial. ","id":9009785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cSegundo\u201d (L.22) exprime ideia de n\u00famero sequencial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o verbal \u201cpode\u201d (L.35) sugere hip\u00f3tese. ","id":9009786,"corpo":"<p>A express\u00e3o verbal \u201cpode\u201d (L.35) sugere hip\u00f3tese. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo \u201cs\u00f3\u201d (L.37) pertence \u00e0 mesma classe morfol\u00f3gica de \u201cgrande\u201d (L.41). ","id":9009787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cs\u00f3\u201d (L.37) pertence \u00e0 mesma classe morfol\u00f3gica de \u201cgrande\u201d (L.41). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 _____ Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.3 _____ Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do6 oxig\u00eanio global.7 _____ A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e98 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.11_____ Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.15 _____ Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.18_____ \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as21 Clim\u00e1ticas (IPCC).22 _____ Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 29024 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.25 _____ Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.29 _____ De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,431 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike._____ Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos34 ind\u00edgenas.35 _____ De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 2039 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.40_____ \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.43FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818","id":519781,"enunciado":"<p><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 oxig\u00eanio global.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Clim\u00e1ticas (IPCC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 290<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 ind\u00edgenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<\/p><p><br><\/p><p>FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1, respectivamente, uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito em ","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286658,"hashId":"3da937c617969b1d7602c4660154c89d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1, respectivamente, uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito em <\/p>","resposta":9009838,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201cAmaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por exemplo, campos, como os pampas e savanas.\u201d (L.15\/16).","id":9009835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cAmaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por exemplo, campos, como os pampas e savanas.\u201d (L.15\/16).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cApesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante.\u201d (L.25).","id":9009836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cApesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante.\u201d (L.25).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cSe continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga escala.\u201d (L.40\/41). ","id":9009837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga escala.\u201d (L.40\/41). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\u201d (L.41). ","id":9009838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\u201d (L.41). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 _____ Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.3 _____ Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do6 oxig\u00eanio global.7 _____ A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e98 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.11_____ Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.15 _____ Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.18_____ \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as21 Clim\u00e1ticas (IPCC).22 _____ Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 29024 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.25 _____ Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.29 _____ De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,431 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike._____ Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos34 ind\u00edgenas.35 _____ De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 2039 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.40_____ \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.43FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818","id":519781,"enunciado":"<p><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 oxig\u00eanio global.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Clim\u00e1ticas (IPCC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 290<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 ind\u00edgenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<\/p><p><br><\/p><p>FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 correspond\u00eancia entre a forma verbal simples \u201clevou\u201d (L.31) e composta na alternativa","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286696,"hashId":"9e7c3777d8a93279257208deb6add81b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 correspond\u00eancia entre a forma verbal simples \u201clevou\u201d (L.31) e composta na alternativa<\/p>","resposta":9010008,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem levado. ","id":9010008,"corpo":"<p>tem levado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tinha levado. ","id":9010009,"corpo":"<p>tinha levado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teria levado. ","id":9010010,"corpo":"<p>teria levado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 levado. ","id":9010011,"corpo":"<p>ter\u00e1 levado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 _____ Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.3 _____ Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do6 oxig\u00eanio global.7 _____ A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e98 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.11_____ Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.15 _____ Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.18_____ \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as21 Clim\u00e1ticas (IPCC).22 _____ Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 29024 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.25 _____ Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.29 _____ De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,431 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike._____ Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos34 ind\u00edgenas.35 _____ De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 2039 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.40_____ \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.43FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818","id":519781,"enunciado":"<p><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Afirma\u00e7\u00e3o equivocada \u00e9 amplamente divulgada nas redes. Apesar de n\u00e3o amea\u00e7ar reserva de oxig\u00eanio do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 planeta, devasta\u00e7\u00e3o da Floresta Amaz\u00f4nica pode ter consequ\u00eancias desastrosas para o clima global e a biodiversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Um equ\u00edvoco amplamente divulgado: \"A Amaz\u00f4nia \u2013 o pulm\u00e3o do planeta que produz 20% do nosso oxig\u00eanio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 arde em chamas\", escreveu o presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, em sua conta no Twitter. O jogador Cristiano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 Ronaldo tamb\u00e9m endossou a afirma\u00e7\u00e3o de que a floresta na Am\u00e9rica do Sul seria respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de 20% do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 oxig\u00eanio global.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A Amaz\u00f4nia \u00e9, de fato, um ecossistema importante para todo o mundo, mas cham\u00e1-la de pulm\u00e3o do planeta \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 equivocado. A suposi\u00e7\u00e3o de que faltaria oxig\u00eanio no mundo devido \u00e0s queimadas da floresta n\u00e3o \u00e9 correta, afirma Niklas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 H\u00f6hne, professor da Universidade de Wageningen, na Holanda, especialista em redu\u00e7\u00e3o de gases do efeito estufa. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 inc\u00eandios, por\u00e9m, s\u00e3o perigosos para o clima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> Florestas, incluindo a Amaz\u00f4nica, absorvem di\u00f3xido de carbono (CO2) da atmosfera e, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 convertem esse CO2 em mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facar ou glicose, que se espalham pela planta, e em oxig\u00eanio, que \u00e9 devolvido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 \u00e0 atmosfera. \u00c0 noite n\u00e3o h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, mas apenas de CO2 atrav\u00e9s da respira\u00e7\u00e3o das plantas. No balan\u00e7o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 mais CO2 \u00e9 consumido do que produzido, porque ele \u00e9 armazenado pela floresta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Por ser um sistema complexo com muitas plantas e micr\u00f3bios, a Amaz\u00f4nia produz menos oxig\u00eanio do que, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 exemplo, campos, como os pampas e savanas. Ao mesmo tempo, florestas e solos absorvem di\u00f3xido de carbono, embora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 os oceanos armazenem uma quantidade maior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"As florestas e os solos absorvem em todo o mundo cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es de CO2 produzidas por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 humanos, sendo a Amaz\u00f4nia respons\u00e1vel por um sexto desse montante, ou seja, a Amaz\u00f4nia absorve 5% das emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 provocadas pela a\u00e7\u00e3o humana\", afirma H\u00f6hne, que integra tamb\u00e9m o Painel Intergovernamental sobre Mudan\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Clim\u00e1ticas (IPCC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Segundo uma an\u00e1lise do Instituto de Pesquisa sobre o Impacto Clim\u00e1tico de Potsdam (PIK), a Floresta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Amaz\u00f4nica armazena em sua biomassa e solo entre 290 bilh\u00f5es e 440 bilh\u00f5es de toneladas de CO2, ou seja, entre 290<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 e 440 gigatoneladas, por isso \u00e9 t\u00e3o importante para o clima da Terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Apesar de n\u00e3o impactar na quantidade de oxig\u00eanio, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 alarmante. H\u00f6hne ressalta que a destrui\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 floresta tem efeitos devastadores. \"O desmatamento transformou a Amaz\u00f4nia num grande emissor de CO2. As emiss\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 chegam a at\u00e9 uma ou duas gigatoneladas de CO2 por ano. Isso \u00e9 muito se considerado que as emiss\u00f5es de gases do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 efeito estufa global s\u00e3o cerca de 50 gigatoneladas\", acrescenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com a especialista em Amaz\u00f4nia do PIK, Kirstin Thonike, 20% dos 5,3 milh\u00f5es de quil\u00f4metros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 quadrados da floresta j\u00e1 foram desmatados. Essa \u00e1rea \u00e9 maior do que toda a Uni\u00e3o Europeia (UE), que possui 4,4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \"Essa perda levou a um aquecimento de 0,8 \u00b0C e 0,9 \u00b0C na regi\u00e3o, al\u00e9m de aumentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 o per\u00edodo da seca\", afirma Thonike.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Os inc\u00eandios s\u00e3o devastadores para a biodiversidade e para os moradores da regi\u00e3o, 33 incluindo os povos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 ind\u00edgenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com H\u00f6hne, se a Amaz\u00f4nia continuar sendo desmatada, pode-se chegar a um limite irrevers\u00edvel,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 causando uma mudan\u00e7a em todo o clima da regi\u00e3o que ser\u00e1 irrepar\u00e1vel. O especialista teme que ocorra uma diminui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 significativa na quantidade de chuvas e que a Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica seque. \"Assim, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a Amaz\u00f4nia que est\u00e1 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 perigo, mas tamb\u00e9m todo o abastecimento de \u00e1gua da regi\u00e3o, incluindo a cidade de S\u00e3o Paulo, onde vivem cerca de 20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 milh\u00f5es de pessoas\", ressalta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> \"Come\u00e7a a chover cada vez mais tarde no outono. Se continuar assim, resultar\u00e1 em uma extin\u00e7\u00e3o em larga<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 escala. A quantidade de carbono liberada nesse processo seria t\u00e3o grande que afetaria diretamente o clima\", destaca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 Thonike. A essa altura, ent\u00e3o, os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o da floresta seriam sentidos em todo o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43<\/p><p><br><\/p><p>FONTE: https:\/\/www.dw.com\/pt-br\/a-amaz%C3%B4nia-%C3%A9-realmente-o-pulm%C3%A3o-do-mundo\/a-50228818<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alex percorreu 2 km em 50 minutos, usando da mesma performasse, quanto tempo ele gastaria para percorrer 10 km?","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286710,"hashId":"147fc153c8908f09f6b20f836ce025eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alex percorreu 2 km em 50 minutos, usando da mesma performasse, quanto tempo ele gastaria para percorrer 10 km?<\/p>","resposta":9010071,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 2 horas e 10 minutos; ","id":9010070,"corpo":"<p> 2 horas e 10 minutos; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 horas e 10 minutos; ","id":9010071,"corpo":"<p>4 horas e 10 minutos; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 horas e 10 minutos; ","id":9010072,"corpo":"<p>6 horas e 10 minutos; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 horas e 10 minutos;","id":9010073,"corpo":"<p>8 horas e 10 minutos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cVisa avaliar a qualidade da gest\u00e3o descentralizada dos servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios socioassistenciais no \u00e2mbito dos munic\u00edpios, DF e estados, bem como a articula\u00e7\u00e3o intersetorial. Conforme os resultados alcan\u00e7ados pelos entes a Uni\u00e3o apoiar\u00e1 financeiramente o aprimoramento da gest\u00e3o como forma de incentivo\u201d (Brasil, 2012). Este instrumento do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) \u00e9: ","provas":[{"id":75729,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-educador-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:38:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2286779,"hashId":"ff25940694472e6e1a73a2861e0783d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cVisa avaliar a qualidade da gest\u00e3o descentralizada dos servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios socioassistenciais no \u00e2mbito dos munic\u00edpios, DF e estados, bem como a articula\u00e7\u00e3o intersetorial. Conforme os resultados alcan\u00e7ados pelos entes a Uni\u00e3o apoiar\u00e1 financeiramente o aprimoramento da gest\u00e3o como forma de incentivo\u201d (Brasil, 2012). Este instrumento do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) \u00e9: <\/p>","resposta":9010358,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice de Gest\u00e3o Descentralizada do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (IGDSUAS) ","id":9010358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice de Gest\u00e3o Descentralizada do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (IGDSUAS) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o de Localidades e Fam\u00edlias em Situa\u00e7\u00e3o de Vulnerabilidade (IDV) ","id":9010359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o de Localidades e Fam\u00edlias em Situa\u00e7\u00e3o de Vulnerabilidade (IDV) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tabulador de Microdados Sociais (Tab Social) ","id":9010360,"corpo":"<p>Tabulador de Microdados Sociais (Tab Social) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rios de Informa\u00e7\u00f5es Sociais (RI)","id":9010361,"corpo":"<p>Relat\u00f3rios de Informa\u00e7\u00f5es Sociais (RI)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros 42,82 e 62 representam os tamanhos de tr\u00eas peda\u00e7os de tecidos que precisam ser cortados em tamanhos iguais, sendo que esses tamanhos precisam ser os maiores poss\u00edveis.Os tr\u00eas peda\u00e7os de tecidos foram medidos em metros. Nesse contexto, assinale a alternativa que apresenta quantos metros DEVE ter cada peda\u00e7o.","provas":[{"id":45859,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:30:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1390798,"hashId":"2549ec6bb0bdbd48097ef17f770f6b93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros 4<sup>2<\/sup>,8<sup>2<\/sup> <em>e<\/em> 6<sup>2<\/sup> representam os tamanhos de tr\u00eas peda\u00e7os de tecidos que precisam ser cortados em tamanhos iguais, sendo que esses tamanhos precisam ser os maiores poss\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas peda\u00e7os de tecidos foram medidos em metros. Nesse contexto, assinale a alternativa que apresenta quantos metros <strong>DEVE<\/strong> ter cada peda\u00e7o.<\/p>","resposta":5116247,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 metros.","id":5116245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 metros.","id":5116246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 metros.","id":5116247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16 metros.","id":5116248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418962,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades Operat\u00f3rias das Pot\u00eancias","oab":false,"nome":"Propriedades Operat\u00f3rias das Pot\u00eancias","pai":408681,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408682,"slug":"matematica-propriedades-operatorias-das-potencias"}],"slug":"matematica\/1390798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo destacado em: \u201cAinda assim, \u00e9 ela que mais me fascina.\u201d \u00e9","provas":[{"id":46353,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Contador - 2019"},{"id":46369,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho","sigla":"","id":3842,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-cabo-de-santo-agostinho-pe-2019-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara do Cabo de Santo Agostinho - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:30:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1408757,"hashId":"b394d29a5c775060acfc4ec2b15b460d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo destacado em: \u201cAinda assim, \u00e9 ela <u>que<\/u> mais me fascina.\u201d \u00e9<\/p>","resposta":5188991,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma conjun\u00e7\u00e3o, pois une duas ora\u00e7\u00f5es.","id":5188990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma conjun\u00e7\u00e3o, pois une duas ora\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um pronome relativo, que poderia ser substitu\u00eddo por \u201cquem\u201d.","id":5188991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um pronome relativo, que poderia ser substitu\u00eddo por \u201cquem\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um pronome indefinido, que poderia ser substitu\u00eddo por \u201ca qual\u201d.","id":5188992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um pronome indefinido, que poderia ser substitu\u00eddo por \u201ca qual\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma conjun\u00e7\u00e3o, pois substitui o termo anterior, \u201cela\u201d.","id":5188993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma conjun\u00e7\u00e3o, pois substitui o termo anterior, \u201cela\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Insignific\u00e2ncias indom\u00e1veis Carla Dias Eu tenho medo de lagartixa e de atravessar rua quando o sinal est\u00e1 vermelho, ainda que n\u00e3o haja carros por perto. Meu medo \u00e9 um algo estupendo, com suas pequenas armadilhas. Faz com que eu tema a alegria, enquanto me preencho de coragem ao lidar com desesperos indel\u00e9veis. Eu tenho medo de errar a palavra, de sair a outra, a mais torta, a menos a ver com o que eu, de fato, gostaria de dizer. E ainda tem o tom... sou desprovida de talento, quando dele depende o tudo do momento. Aquela coisa de a voz sair rascante, de se entregar \u00e0 possibilidade de se aventurar no imposs\u00edvel, envergonhando-se dessa ousadia no segundo seguinte. Envergonhamento feroz \u00e9 este. (...) Tenho medo reverberante de nunca chegar. N\u00e3o a um lugar, a um destino. Falo sobre chegar ao ser invadida pelo pertencimento. Zerar a ansiedade desconcertante de n\u00e3o ter sido escolhida pela sensa\u00e7\u00e3o plena de estar onde, tornar-se quem. H\u00e1 quem diga que meus medos s\u00e3o banalidades travestidas de trag\u00e9dias. H\u00e1 os que n\u00e3o suportam meus dramas, de t\u00e3o rid\u00edculos os tantos lhes parecem. Contudo, tenho certa dificuldade em compreender a irrelev\u00e2ncia de se sentir deslocada no tempo e no espa\u00e7o, desprovida de identidade, al\u00e9m daquela criada para atender \u00e0 necessidade de tocar a vida, sem direito a toque que n\u00e3o seja o de recolher-se na pr\u00f3pria impot\u00eancia de provocar o movimento. Estagnar-se em conluio com um adiantamento robusto de arrependimentos. Meus dramas, essas insignific\u00e2ncias indom\u00e1veis, embebidas em esperan\u00e7a desmilinguida de, dia desses, a vida me oferecer e entregar o oferecido. Que susto ser\u00e1! Que prazer de curar azedumes! Que loucura eficaz! Reviravoltas constantes me deixam com desejo agu\u00e7ado de parar \u00e0 porta da insanidade, para observar obsoletos santos sendo pessoas em busca de pessoas para conversar sobre seus desvios de conduta, ao se proclamarem her\u00f3is, enquanto comentem suas covardias e benevol\u00eancias. Falar mal, fazer bem, desacreditar para ent\u00e3o identificar o que vale a pena. Amar... odiar... amar odiar. Odiar a mando do tempo perdido com o vazio. Mas que o ser humano \u00e9 de uma incoer\u00eancia que encanta, enquanto aflige. (...) A mente tem seus truques, e como \u00f3tima equilibrista de absurdos que \u00e9, acontece de ela projetar na nossa hist\u00f3ria uma prote\u00e7\u00e3o que acaba por se mostrar precip\u00edcio. Ent\u00e3o, h\u00e1 vezes em que ela se desapega de n\u00f3s, inventando uma realidade alternativa na qual nos enveredarmos, feito o filme que assisti, sobre a mente de um homem mudando todo o enredo do ocorrido, a fim de proteg\u00ea-lo do imposs\u00edvel que ele acabara de cometer. Sim, ela tamb\u00e9m comete benevol\u00eancia, improv\u00e1veis realiza\u00e7\u00f5es, descobertas necess\u00e1rias. Sim, ela tem seu lado s\u00f3rdido.A mente me mete medo. Ainda assim, \u00e9 ela que mais me fascina. N\u00e3o a minha, que dela eu nunca vou saber ao certo. A tal vai seguir os seus del\u00edrios e, talvez, eu nem me d\u00ea conta da exist\u00eancia deles ou venha a saber quais provoca\u00e7\u00f5es eles lideraram. A do outro... A mente que para mim \u00e9 mist\u00e9rio, que me provoca a curiosidade sobre o que n\u00e3o sou ou penso. Sobre as vers\u00f5es do que conhe\u00e7o. Basta um espa\u00e7o que a mente injeta na certeza para se construir aquela pausa onde moram fr\u00e1geis pontes que conectam improv\u00e1veis, por\u00e9m compat\u00edveis buscas. Tenho medo de viver busca que \u00e9 tempo perdido disfar\u00e7ado de exuberante conquista. \u00c9 ali, no limiar das suas agonias, que eu me esparramo. Meu corpo vibra buscas e medos e perdas e fantasias. Minha mente diz que n\u00e3o tenho sa\u00edda. Permane\u00e7o. Meu sentimento diz que minha mente mente. Fujo. Meu medo, ah, meu medo... Ele me coloca cara a cara com a vida. Vivo. Adaptado de: &lt;http:\/\/www.cronicadodia.com.br\/2019\/10\/insignificancias--indomaveis-carla-dias.html&gt;. Acesso em: 17 nov. 2019.","id":420775,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Insignific\u00e2ncias indom\u00e1veis <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Carla Dias <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu tenho medo de lagartixa e de atravessar rua quando o sinal est\u00e1 vermelho, ainda que n\u00e3o haja carros por perto. Meu medo \u00e9 um algo estupendo, com suas pequenas armadilhas. Faz com que eu tema a alegria, enquanto me preencho de coragem ao lidar com desesperos indel\u00e9veis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu tenho medo de errar a palavra, de sair a outra, a mais torta, a menos a ver com o que eu, de fato, gostaria de dizer. E ainda tem o tom... sou desprovida de talento, quando dele depende o tudo do momento. Aquela coisa de a voz sair rascante, de se entregar \u00e0 possibilidade de se aventurar no imposs\u00edvel, envergonhando-se dessa ousadia no segundo seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Envergonhamento feroz \u00e9 este. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tenho medo reverberante de nunca chegar. N\u00e3o a um lugar, a um destino. Falo sobre chegar ao ser invadida pelo pertencimento. Zerar a ansiedade desconcertante de n\u00e3o ter sido escolhida pela sensa\u00e7\u00e3o plena de estar onde, tornar-se quem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 quem diga que meus medos s\u00e3o banalidades travestidas de trag\u00e9dias. H\u00e1 os que n\u00e3o suportam meus dramas, de t\u00e3o rid\u00edculos os tantos lhes parecem. Contudo, tenho certa dificuldade em compreender a irrelev\u00e2ncia de se sentir deslocada no tempo e no espa\u00e7o, desprovida de identidade, al\u00e9m daquela criada para atender \u00e0 necessidade de tocar a vida, sem direito a toque que n\u00e3o seja o de recolher-se na pr\u00f3pria impot\u00eancia de provocar o movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Estagnar-se em conluio com um adiantamento robusto de arrependimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Meus dramas, essas insignific\u00e2ncias indom\u00e1veis, embebidas em esperan\u00e7a desmilinguida de, dia desses, a vida me oferecer e entregar o oferecido. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Que susto ser\u00e1! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Que prazer de curar azedumes! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Que loucura eficaz! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Reviravoltas constantes me deixam com desejo agu\u00e7ado de parar \u00e0 porta da insanidade, para observar obsoletos santos sendo pessoas em busca de pessoas para conversar sobre seus desvios de conduta, ao se proclamarem her\u00f3is, enquanto comentem suas covardias e benevol\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Falar mal, fazer bem, desacreditar para ent\u00e3o identificar o que vale a pena. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Amar... odiar... amar odiar. Odiar a mando do tempo perdido com o vazio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas que o ser humano \u00e9 de uma incoer\u00eancia que encanta, enquanto aflige. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A mente tem seus truques, e como \u00f3tima equilibrista de absurdos que \u00e9, acontece de ela projetar na nossa hist\u00f3ria uma prote\u00e7\u00e3o que acaba por se mostrar precip\u00edcio. Ent\u00e3o, h\u00e1 vezes em que ela se desapega de n\u00f3s, inventando uma realidade alternativa na qual nos enveredarmos, feito o filme que assisti, sobre a mente de um homem mudando todo o enredo do ocorrido, a fim de proteg\u00ea-lo do imposs\u00edvel que ele acabara de cometer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sim, ela tamb\u00e9m comete benevol\u00eancia, improv\u00e1veis realiza\u00e7\u00f5es, descobertas necess\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sim, ela tem seu lado s\u00f3rdido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A mente me mete medo. Ainda assim, \u00e9 ela que mais me fascina. N\u00e3o a minha, que dela eu nunca vou saber ao certo. A tal vai seguir os seus del\u00edrios e, talvez, eu nem me d\u00ea conta da exist\u00eancia deles ou venha a saber quais provoca\u00e7\u00f5es eles lideraram. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A do outro... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A mente que para mim \u00e9 mist\u00e9rio, que me provoca a curiosidade sobre o que n\u00e3o sou ou penso. Sobre as vers\u00f5es do que conhe\u00e7o. Basta um espa\u00e7o que a mente injeta na certeza para se construir aquela pausa onde moram fr\u00e1geis pontes que conectam improv\u00e1veis, por\u00e9m compat\u00edveis buscas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tenho medo de viver busca que \u00e9 tempo perdido disfar\u00e7ado de exuberante conquista. \u00c9 ali, no limiar das suas agonias, que eu me esparramo. Meu corpo vibra buscas e medos e perdas e fantasias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Minha mente diz que n\u00e3o tenho sa\u00edda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Permane\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Meu sentimento diz que minha mente mente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fujo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Meu medo, ah, meu medo... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ele me coloca cara a cara com a vida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vivo. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Adaptado de: &lt;http:\/\/www.cronicadodia.com.br\/2019\/10\/insignificancias--indomaveis-carla-dias.html&gt;. Acesso em: 17 nov. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1408757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o contexto, a palavra \u201cconcuss\u00e3o\u201d (linha 35) pode ser substitu\u00edda sem perder o sentido, por:","provas":[{"id":75284,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-medico","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - M\u00e9dico - 2019"},{"id":75285,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Pedagogo - 2019"},{"id":75293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":75288,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":75287,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75292,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":75289,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:40:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2272168,"hashId":"2a35f13e8ddaa01ec41907d8b284b74a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o contexto, a palavra \u201cconcuss\u00e3o\u201d (linha 35) pode ser substitu\u00edda sem perder o sentido, por:<\/p>","resposta":8945263,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perturba\u00e7\u00e3o.","id":8945263,"corpo":"<p>perturba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fleuma.","id":8945264,"corpo":"<p>fleuma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tranquilidade.","id":8945265,"corpo":"<p>tranquilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bonan\u00e7a.","id":8945266,"corpo":"<p>bonan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Insulto, logo existo\tA cr\u00edtica e o contradit\u00f3rio s\u00e3o fundamentais. Grande parte do avan\u00e7o em02 liberdades individuais e nas ci\u00eancias nasceu do questionamento de paradigmas.03 Sociedades abertas crescem mais do que sociedades fechadas. A base da04 democracia \u00e9 a liberdade de express\u00e3o. Sem oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existe liberdade.\tUma cr\u00edtica bem fundamentada destaca dados que um autor n\u00e3o percebeu. Um06 ju\u00edzo ponderado \u00e9 excelente. Mais de uma vez percebi que um olhar externo via07 melhor do que eu. Inexiste ser humano que n\u00e3o possa ser alvo de questionamento.08 Hor\u00e1cio garantia, com certa indigna\u00e7\u00e3o, que at\u00e9 o h\u00e1bil Homero poderia cochilar. A09 cr\u00edtica pode nos despertar.\tComo saber se a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 boa? Primeiro: ela mira no aperfei\u00e7oamento do11 conhecimento e n\u00e3o em um ataque pessoal. A boa cr\u00edtica indica aperfei\u00e7oamento.12 Notamos, no arguidor sincero, uma diminui\u00e7\u00e3o da passionalidade. Refulgem13 argumentos e dados. M\u00ednguam quest\u00f5es subjetivas. ____ mais substantivos e menos14 adjetivos. N\u00e3o digo o que eu faria ou o que eu sou. Indico apenas como algo pode15 ser melhor e a partir de quais crit\u00e9rios. Que argumentos est\u00e3o bem fundamentados e16 quais poderiam ser revistos. Objetividade \u00e9 um campo complexo em filosofia, mas,17 certamente, algu\u00e9m babando e adjetivando foge um pouco do perfil objetivo.\tDuas coisas ajudam na empreitada. A primeira \u00e9 conhecimento. H\u00e1 um m\u00ednimo19 de forma\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me refiro a t\u00edtulos, mas \u00e0 energia despendida em absorver20 conceitos. Nada posso dizer sobre aquilo do qual nada sei. Pouco posso dizer sobre21 o que ______________ domino. A segunda \u00e9 a busca da impessoalidade. Critico n\u00e3o22 por causa da minha dor, da minha inveja, do meu espelho. Examino a obra em si, n\u00e3o23 a obra que eu gostaria de ter feito ou a que me incomoda pelo simples sucesso da24 sua exist\u00eancia. Critico o defeito e n\u00e3o a luz.\tCheguei a essas conclus\u00f5es por j\u00e1 ter errado. Arrependo-me de cr\u00edticas26 passionais. Tomei consci\u00eancia de que dois ou tr\u00eas temas mexem tanto comigo, que27 a objetividade tende a diminuir. Quest\u00f5es ligadas ao racismo, \u00e0 viol\u00eancia contra28 mulheres e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o implicam uma carga emotiva forte para mim. Hoje, quando29 vejo que o debate ro\u00e7a nisso, submeto-me a redobrada aten\u00e7\u00e3o para evitar fazer30 aquilo que estou reclamando em outros.\tReconhecida minha imperfei\u00e7\u00e3o, reafirmo: assusta-me a virul\u00eancia da internet.32 ____ pessoas que querem fazer sucesso a qualquer pre\u00e7o e cimentam a estrada com33 palavr\u00f5es. Acreditam que agress\u00f5es com palavras vulgares e apelidos sejam um34 grande impacto. Est\u00e3o corretos: causam impacto, mas vulgaridade \u00e9 simples35 concuss\u00e3o.\tSuponho que alguns apresentem sintomas ligados \u00e0 chamada s\u00edndrome de37 Tourette. Georges Gilles de la Tourette (1857-1904) descreveu pacientes que tinham38 compuls\u00e3o de enunciarem palavr\u00f5es [...]. Al\u00e9m de uma s\u00edndrome generalizada de39 Tourette, noto a vontade de classificar mais do que entender. Definido se o autor \u00e9 X40 ou Y, encerra-se a discuss\u00e3o. Basta dizer que ele \u00e9, por exemplo, conservador ou41 socialista. Nada mais preciso pensar da obra.\t\u00c9 preciso refor\u00e7ar que o talento e a criatividade ___ pouca exclusividade pol\u00edtica43 ou biogr\u00e1fica. Portinari e Jorge Amado eram g\u00eanios na pintura e na escrita. Tamb\u00e9m44 foram devotados comunistas. Jorge Luis Borges mudou a maneira de pensar a45 literatura mundial. Era racista e achava a ditadura de Francisco Franco muito boa.46 Oscar Niemeyer mudou a no\u00e7\u00e3o de arquitetura do s\u00e9culo 20. Era adepto do47 marxismo. Shakespeare, do ponto de vista pol\u00edtico, era bastante conservador e48 desconfiava da participa\u00e7\u00e3o popular. Descartes e Pascal eram religiosos; Bertrand49 Russel e Diderot, ateus. Picasso e Hemingway eram sedutores quase agressivos de50 mulheres. Nelson Rodrigues n\u00e3o era, exatamente, um feminista. O pintor Francis51 Bacon, o m\u00fasico Schubert e o economista J. Keynes tinham vida ou desejo52 homoer\u00f3ticos. O que eu quero dizer: no momento em que eu apenas uso o r\u00f3tulo,53 perco a chance de ver engenho e arte. Fixar-se no estere\u00f3tipo parece ser um recurso54 de certa estreiteza anal\u00edtica. Tanto a maestria pode estar presente num indiv\u00edduo55 detest\u00e1vel como a mediocridade pode aflorar no mais engajado lutador dos direitos56 dos filhotes de foca.\tRespondo raramente a cr\u00edticos agressivos. Basicamente por falta de tempo e58 tamb\u00e9m por acreditar ser um direito de todos a manifesta\u00e7\u00e3o com liberdade, dentro59 dos limites da lei. Internet funciona como terapia para muitos. Sempre recomendei60 que as pessoas fossem comedidas n\u00e3o por humildade, por\u00e9m por vaidade, j\u00e1 que61 atacando algu\u00e9m eu falo tanto de mim e dos meus medos que a prud\u00eancia imp\u00f5e62 certo sil\u00eancio obsequioso. Poucas coisas desnudam tanto minha alma como o ataque.63 Podemos sempre evitar o texto de quem discordamos. O imposs\u00edvel \u00e9 evitar a n\u00f3s64 mesmos.\tEis fevereiro entre n\u00f3s. Hoje, chego ao meu ver\u00e3o de n\u00famero 54. Nunca havia66 percebido a vida t\u00e3o fascinante como agora. Melhorei muito _______tive bons cr\u00edticos67 ao longo dos anos. Ajudaram-me a superar mazelas e lacunas. Agrade\u00e7o ____ eles.68 Desejo paz aos outros julgadores. Estou com pouco tempo para odiar.Leandro KarnalDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/jornalggn.com.br&gt;. Acesso em: 21 nov. 2018. (Adaptado)","id":518346,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Insulto, logo existo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA cr\u00edtica e o contradit\u00f3rio s\u00e3o fundamentais. Grande parte do avan\u00e7o em<\/p><p>02 liberdades individuais e nas ci\u00eancias nasceu do questionamento de paradigmas.<\/p><p>03 Sociedades abertas crescem mais do que sociedades fechadas. A base da<\/p><p>04 democracia \u00e9 a liberdade de express\u00e3o. Sem oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existe liberdade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUma cr\u00edtica bem fundamentada destaca dados que um autor n\u00e3o percebeu. Um<\/p><p>06 ju\u00edzo ponderado \u00e9 excelente. Mais de uma vez percebi que um olhar externo via<\/p><p>07 melhor do que eu. Inexiste ser humano que n\u00e3o possa ser alvo de questionamento.<\/p><p>08 Hor\u00e1cio garantia, com certa indigna\u00e7\u00e3o, que at\u00e9 o h\u00e1bil Homero poderia cochilar. A<\/p><p>09 cr\u00edtica pode nos despertar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tComo saber se a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 boa? Primeiro: ela mira no aperfei\u00e7oamento do<\/p><p>11 conhecimento e n\u00e3o em um ataque pessoal. A boa cr\u00edtica indica aperfei\u00e7oamento.<\/p><p>12 Notamos, no arguidor sincero, uma diminui\u00e7\u00e3o da passionalidade. Refulgem<\/p><p>13 argumentos e dados. M\u00ednguam quest\u00f5es subjetivas. <strong>____ <\/strong>mais substantivos e menos<\/p><p>14 adjetivos. N\u00e3o digo o que eu faria ou o que eu sou. Indico apenas como algo pode<\/p><p>15 ser melhor e a partir de quais crit\u00e9rios. Que argumentos est\u00e3o bem fundamentados e<\/p><p>16 quais poderiam ser revistos. Objetividade \u00e9 um campo complexo em filosofia, mas,<\/p><p>17 certamente, algu\u00e9m babando e adjetivando foge um pouco do perfil objetivo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDuas coisas ajudam na empreitada. A primeira \u00e9 conhecimento. H\u00e1 um m\u00ednimo<\/p><p>19 de forma\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me refiro a t\u00edtulos, mas \u00e0 energia despendida em absorver<\/p><p>20 conceitos. Nada posso dizer sobre aquilo do qual nada sei. Pouco posso dizer sobre<\/p><p>21 o que<strong> ______________<\/strong> domino. A segunda \u00e9 a busca da impessoalidade. Critico n\u00e3o<\/p><p>22 por causa da minha dor, da minha inveja, do meu espelho. Examino a obra em si, n\u00e3o<\/p><p>23 a obra que eu gostaria de ter feito ou a que me incomoda pelo simples sucesso da<\/p><p>24 sua exist\u00eancia. Critico o defeito e n\u00e3o a luz.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tCheguei a essas conclus\u00f5es por j\u00e1 ter errado. Arrependo-me de cr\u00edticas<\/p><p>26 passionais. Tomei consci\u00eancia de que dois ou tr\u00eas temas mexem tanto comigo, que<\/p><p>27 a objetividade tende a diminuir. Quest\u00f5es ligadas ao racismo, \u00e0 viol\u00eancia contra<\/p><p>28 mulheres e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o implicam uma carga emotiva forte para mim. Hoje, quando<\/p><p>29 vejo que o debate ro\u00e7a nisso, submeto-me a redobrada aten\u00e7\u00e3o para evitar fazer<\/p><p>30 aquilo que estou reclamando em outros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tReconhecida minha imperfei\u00e7\u00e3o, reafirmo: assusta-me a virul\u00eancia da internet.<\/p><p>32 <strong>____<\/strong> pessoas que querem fazer sucesso a qualquer pre\u00e7o e cimentam a estrada com<\/p><p>33 palavr\u00f5es. Acreditam que agress\u00f5es com palavras vulgares e apelidos sejam um<\/p><p>34 grande impacto. Est\u00e3o corretos: causam impacto, mas vulgaridade \u00e9 simples<\/p><p>35 concuss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSuponho que alguns apresentem sintomas ligados \u00e0 chamada s\u00edndrome de<\/p><p>37 Tourette. Georges Gilles de la Tourette (1857-1904) descreveu pacientes que tinham<\/p><p>38 compuls\u00e3o de enunciarem palavr\u00f5es [...]. Al\u00e9m de uma s\u00edndrome generalizada de<\/p><p>39 Tourette, noto a vontade de classificar mais do que entender. Definido se o autor \u00e9 X<\/p><p>40 ou Y, encerra-se a discuss\u00e3o. Basta dizer que ele \u00e9, por exemplo, conservador ou<\/p><p>41 socialista. Nada mais preciso pensar da obra.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u00c9 preciso refor\u00e7ar que o talento e a criatividade <strong>___<\/strong> pouca exclusividade pol\u00edtica<\/p><p>43 ou biogr\u00e1fica. Portinari e Jorge Amado eram g\u00eanios na pintura e na escrita. Tamb\u00e9m<\/p><p>44 foram devotados comunistas. Jorge Luis Borges mudou a maneira de pensar a<\/p><p>45 literatura mundial. Era racista e achava a ditadura de Francisco Franco muito boa.<\/p><p>46 Oscar Niemeyer mudou a no\u00e7\u00e3o de arquitetura do s\u00e9culo 20. Era adepto do<\/p><p>47 marxismo. Shakespeare, do ponto de vista pol\u00edtico, era bastante conservador e<\/p><p>48 desconfiava da participa\u00e7\u00e3o popular. Descartes e Pascal eram religiosos; Bertrand<\/p><p>49 Russel e Diderot, ateus. Picasso e Hemingway eram sedutores quase agressivos de<\/p><p>50 mulheres. Nelson Rodrigues n\u00e3o era, exatamente, um feminista. O pintor Francis<\/p><p>51 Bacon, o m\u00fasico Schubert e o economista J. Keynes tinham vida ou desejo<\/p><p>52 homoer\u00f3ticos. O que eu quero dizer: no momento em que eu apenas uso o r\u00f3tulo,<\/p><p>53 perco a chance de ver engenho e arte. Fixar-se no estere\u00f3tipo parece ser um recurso<\/p><p>54 de certa estreiteza anal\u00edtica. Tanto a maestria pode estar presente num indiv\u00edduo<\/p><p>55 detest\u00e1vel como a mediocridade pode aflorar no mais engajado lutador dos direitos<\/p><p>56 dos filhotes de foca.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tRespondo raramente a cr\u00edticos agressivos. Basicamente por falta de tempo e<\/p><p>58 tamb\u00e9m por acreditar ser um direito de todos a manifesta\u00e7\u00e3o com liberdade, dentro<\/p><p>59 dos limites da lei. Internet funciona como terapia para muitos. Sempre recomendei<\/p><p>60 que as pessoas fossem comedidas n\u00e3o por humildade, por\u00e9m por vaidade, j\u00e1 que<\/p><p>61 atacando algu\u00e9m eu falo tanto de mim e dos meus medos que a prud\u00eancia imp\u00f5e<\/p><p>62 certo sil\u00eancio obsequioso. Poucas coisas desnudam tanto minha alma como o ataque.<\/p><p>63 Podemos sempre evitar o texto de quem discordamos. O imposs\u00edvel \u00e9 evitar a n\u00f3s<\/p><p>64 mesmos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEis fevereiro entre n\u00f3s. Hoje, chego ao meu ver\u00e3o de n\u00famero 54. Nunca havia<\/p><p>66 percebido a vida t\u00e3o fascinante como agora. Melhorei muito <strong>_______<\/strong>tive bons cr\u00edticos<\/p><p>67 ao longo dos anos. Ajudaram-me a superar mazelas e lacunas. Agrade\u00e7o <strong>____<\/strong> eles.<\/p><p>68 Desejo paz aos outros julgadores. Estou com pouco tempo para odiar.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Leandro Karnal<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/jornalggn.com.br&gt;. Acesso em: 21 nov. 2018. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo \u201cbabando\u201d (linha 17) e \u201cfeito\u201d (linha 23) representam, respectivamente, as formas nominais:","provas":[{"id":75284,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-medico","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - M\u00e9dico - 2019"},{"id":75285,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Pedagogo - 2019"},{"id":75293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":75288,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":75287,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75292,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":75289,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:40:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2272172,"hashId":"3d51f2807627f2992c678b7db5067cbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201cbabando\u201d (linha 17) e \u201cfeito\u201d (linha 23) representam, respectivamente, as formas nominais:<\/p>","resposta":8945280,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Partic\u00edpio \u2013 Ger\u00fandio","id":8945279,"corpo":"<p>Partic\u00edpio \u2013 Ger\u00fandio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ger\u00fandio \u2013 Partic\u00edpio","id":8945280,"corpo":"<p>Ger\u00fandio \u2013 Partic\u00edpio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infinitivo \u2013 Partic\u00edpio","id":8945281,"corpo":"<p>Infinitivo \u2013 Partic\u00edpio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ger\u00fandio \u2013 Infinitivo","id":8945282,"corpo":"<p>Ger\u00fandio \u2013 Infinitivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Insulto, logo existo\tA cr\u00edtica e o contradit\u00f3rio s\u00e3o fundamentais. Grande parte do avan\u00e7o em02 liberdades individuais e nas ci\u00eancias nasceu do questionamento de paradigmas.03 Sociedades abertas crescem mais do que sociedades fechadas. A base da04 democracia \u00e9 a liberdade de express\u00e3o. Sem oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existe liberdade.\tUma cr\u00edtica bem fundamentada destaca dados que um autor n\u00e3o percebeu. Um06 ju\u00edzo ponderado \u00e9 excelente. Mais de uma vez percebi que um olhar externo via07 melhor do que eu. Inexiste ser humano que n\u00e3o possa ser alvo de questionamento.08 Hor\u00e1cio garantia, com certa indigna\u00e7\u00e3o, que at\u00e9 o h\u00e1bil Homero poderia cochilar. A09 cr\u00edtica pode nos despertar.\tComo saber se a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 boa? Primeiro: ela mira no aperfei\u00e7oamento do11 conhecimento e n\u00e3o em um ataque pessoal. A boa cr\u00edtica indica aperfei\u00e7oamento.12 Notamos, no arguidor sincero, uma diminui\u00e7\u00e3o da passionalidade. Refulgem13 argumentos e dados. M\u00ednguam quest\u00f5es subjetivas. ____ mais substantivos e menos14 adjetivos. N\u00e3o digo o que eu faria ou o que eu sou. Indico apenas como algo pode15 ser melhor e a partir de quais crit\u00e9rios. Que argumentos est\u00e3o bem fundamentados e16 quais poderiam ser revistos. Objetividade \u00e9 um campo complexo em filosofia, mas,17 certamente, algu\u00e9m babando e adjetivando foge um pouco do perfil objetivo.\tDuas coisas ajudam na empreitada. A primeira \u00e9 conhecimento. H\u00e1 um m\u00ednimo19 de forma\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me refiro a t\u00edtulos, mas \u00e0 energia despendida em absorver20 conceitos. Nada posso dizer sobre aquilo do qual nada sei. Pouco posso dizer sobre21 o que ______________ domino. A segunda \u00e9 a busca da impessoalidade. Critico n\u00e3o22 por causa da minha dor, da minha inveja, do meu espelho. Examino a obra em si, n\u00e3o23 a obra que eu gostaria de ter feito ou a que me incomoda pelo simples sucesso da24 sua exist\u00eancia. Critico o defeito e n\u00e3o a luz.\tCheguei a essas conclus\u00f5es por j\u00e1 ter errado. Arrependo-me de cr\u00edticas26 passionais. Tomei consci\u00eancia de que dois ou tr\u00eas temas mexem tanto comigo, que27 a objetividade tende a diminuir. Quest\u00f5es ligadas ao racismo, \u00e0 viol\u00eancia contra28 mulheres e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o implicam uma carga emotiva forte para mim. Hoje, quando29 vejo que o debate ro\u00e7a nisso, submeto-me a redobrada aten\u00e7\u00e3o para evitar fazer30 aquilo que estou reclamando em outros.\tReconhecida minha imperfei\u00e7\u00e3o, reafirmo: assusta-me a virul\u00eancia da internet.32 ____ pessoas que querem fazer sucesso a qualquer pre\u00e7o e cimentam a estrada com33 palavr\u00f5es. Acreditam que agress\u00f5es com palavras vulgares e apelidos sejam um34 grande impacto. Est\u00e3o corretos: causam impacto, mas vulgaridade \u00e9 simples35 concuss\u00e3o.\tSuponho que alguns apresentem sintomas ligados \u00e0 chamada s\u00edndrome de37 Tourette. Georges Gilles de la Tourette (1857-1904) descreveu pacientes que tinham38 compuls\u00e3o de enunciarem palavr\u00f5es [...]. Al\u00e9m de uma s\u00edndrome generalizada de39 Tourette, noto a vontade de classificar mais do que entender. Definido se o autor \u00e9 X40 ou Y, encerra-se a discuss\u00e3o. Basta dizer que ele \u00e9, por exemplo, conservador ou41 socialista. Nada mais preciso pensar da obra.\t\u00c9 preciso refor\u00e7ar que o talento e a criatividade ___ pouca exclusividade pol\u00edtica43 ou biogr\u00e1fica. Portinari e Jorge Amado eram g\u00eanios na pintura e na escrita. Tamb\u00e9m44 foram devotados comunistas. Jorge Luis Borges mudou a maneira de pensar a45 literatura mundial. Era racista e achava a ditadura de Francisco Franco muito boa.46 Oscar Niemeyer mudou a no\u00e7\u00e3o de arquitetura do s\u00e9culo 20. Era adepto do47 marxismo. Shakespeare, do ponto de vista pol\u00edtico, era bastante conservador e48 desconfiava da participa\u00e7\u00e3o popular. Descartes e Pascal eram religiosos; Bertrand49 Russel e Diderot, ateus. Picasso e Hemingway eram sedutores quase agressivos de50 mulheres. Nelson Rodrigues n\u00e3o era, exatamente, um feminista. O pintor Francis51 Bacon, o m\u00fasico Schubert e o economista J. Keynes tinham vida ou desejo52 homoer\u00f3ticos. O que eu quero dizer: no momento em que eu apenas uso o r\u00f3tulo,53 perco a chance de ver engenho e arte. Fixar-se no estere\u00f3tipo parece ser um recurso54 de certa estreiteza anal\u00edtica. Tanto a maestria pode estar presente num indiv\u00edduo55 detest\u00e1vel como a mediocridade pode aflorar no mais engajado lutador dos direitos56 dos filhotes de foca.\tRespondo raramente a cr\u00edticos agressivos. Basicamente por falta de tempo e58 tamb\u00e9m por acreditar ser um direito de todos a manifesta\u00e7\u00e3o com liberdade, dentro59 dos limites da lei. Internet funciona como terapia para muitos. Sempre recomendei60 que as pessoas fossem comedidas n\u00e3o por humildade, por\u00e9m por vaidade, j\u00e1 que61 atacando algu\u00e9m eu falo tanto de mim e dos meus medos que a prud\u00eancia imp\u00f5e62 certo sil\u00eancio obsequioso. Poucas coisas desnudam tanto minha alma como o ataque.63 Podemos sempre evitar o texto de quem discordamos. O imposs\u00edvel \u00e9 evitar a n\u00f3s64 mesmos.\tEis fevereiro entre n\u00f3s. Hoje, chego ao meu ver\u00e3o de n\u00famero 54. Nunca havia66 percebido a vida t\u00e3o fascinante como agora. Melhorei muito _______tive bons cr\u00edticos67 ao longo dos anos. Ajudaram-me a superar mazelas e lacunas. Agrade\u00e7o ____ eles.68 Desejo paz aos outros julgadores. Estou com pouco tempo para odiar.Leandro KarnalDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/jornalggn.com.br&gt;. Acesso em: 21 nov. 2018. (Adaptado)","id":518346,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Insulto, logo existo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA cr\u00edtica e o contradit\u00f3rio s\u00e3o fundamentais. Grande parte do avan\u00e7o em<\/p><p>02 liberdades individuais e nas ci\u00eancias nasceu do questionamento de paradigmas.<\/p><p>03 Sociedades abertas crescem mais do que sociedades fechadas. A base da<\/p><p>04 democracia \u00e9 a liberdade de express\u00e3o. Sem oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existe liberdade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUma cr\u00edtica bem fundamentada destaca dados que um autor n\u00e3o percebeu. Um<\/p><p>06 ju\u00edzo ponderado \u00e9 excelente. Mais de uma vez percebi que um olhar externo via<\/p><p>07 melhor do que eu. Inexiste ser humano que n\u00e3o possa ser alvo de questionamento.<\/p><p>08 Hor\u00e1cio garantia, com certa indigna\u00e7\u00e3o, que at\u00e9 o h\u00e1bil Homero poderia cochilar. A<\/p><p>09 cr\u00edtica pode nos despertar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tComo saber se a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 boa? Primeiro: ela mira no aperfei\u00e7oamento do<\/p><p>11 conhecimento e n\u00e3o em um ataque pessoal. A boa cr\u00edtica indica aperfei\u00e7oamento.<\/p><p>12 Notamos, no arguidor sincero, uma diminui\u00e7\u00e3o da passionalidade. Refulgem<\/p><p>13 argumentos e dados. M\u00ednguam quest\u00f5es subjetivas. <strong>____ <\/strong>mais substantivos e menos<\/p><p>14 adjetivos. N\u00e3o digo o que eu faria ou o que eu sou. Indico apenas como algo pode<\/p><p>15 ser melhor e a partir de quais crit\u00e9rios. Que argumentos est\u00e3o bem fundamentados e<\/p><p>16 quais poderiam ser revistos. Objetividade \u00e9 um campo complexo em filosofia, mas,<\/p><p>17 certamente, algu\u00e9m babando e adjetivando foge um pouco do perfil objetivo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDuas coisas ajudam na empreitada. A primeira \u00e9 conhecimento. H\u00e1 um m\u00ednimo<\/p><p>19 de forma\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me refiro a t\u00edtulos, mas \u00e0 energia despendida em absorver<\/p><p>20 conceitos. Nada posso dizer sobre aquilo do qual nada sei. Pouco posso dizer sobre<\/p><p>21 o que<strong> ______________<\/strong> domino. A segunda \u00e9 a busca da impessoalidade. Critico n\u00e3o<\/p><p>22 por causa da minha dor, da minha inveja, do meu espelho. Examino a obra em si, n\u00e3o<\/p><p>23 a obra que eu gostaria de ter feito ou a que me incomoda pelo simples sucesso da<\/p><p>24 sua exist\u00eancia. Critico o defeito e n\u00e3o a luz.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tCheguei a essas conclus\u00f5es por j\u00e1 ter errado. Arrependo-me de cr\u00edticas<\/p><p>26 passionais. Tomei consci\u00eancia de que dois ou tr\u00eas temas mexem tanto comigo, que<\/p><p>27 a objetividade tende a diminuir. Quest\u00f5es ligadas ao racismo, \u00e0 viol\u00eancia contra<\/p><p>28 mulheres e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o implicam uma carga emotiva forte para mim. Hoje, quando<\/p><p>29 vejo que o debate ro\u00e7a nisso, submeto-me a redobrada aten\u00e7\u00e3o para evitar fazer<\/p><p>30 aquilo que estou reclamando em outros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tReconhecida minha imperfei\u00e7\u00e3o, reafirmo: assusta-me a virul\u00eancia da internet.<\/p><p>32 <strong>____<\/strong> pessoas que querem fazer sucesso a qualquer pre\u00e7o e cimentam a estrada com<\/p><p>33 palavr\u00f5es. Acreditam que agress\u00f5es com palavras vulgares e apelidos sejam um<\/p><p>34 grande impacto. Est\u00e3o corretos: causam impacto, mas vulgaridade \u00e9 simples<\/p><p>35 concuss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSuponho que alguns apresentem sintomas ligados \u00e0 chamada s\u00edndrome de<\/p><p>37 Tourette. Georges Gilles de la Tourette (1857-1904) descreveu pacientes que tinham<\/p><p>38 compuls\u00e3o de enunciarem palavr\u00f5es [...]. Al\u00e9m de uma s\u00edndrome generalizada de<\/p><p>39 Tourette, noto a vontade de classificar mais do que entender. Definido se o autor \u00e9 X<\/p><p>40 ou Y, encerra-se a discuss\u00e3o. Basta dizer que ele \u00e9, por exemplo, conservador ou<\/p><p>41 socialista. Nada mais preciso pensar da obra.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u00c9 preciso refor\u00e7ar que o talento e a criatividade <strong>___<\/strong> pouca exclusividade pol\u00edtica<\/p><p>43 ou biogr\u00e1fica. Portinari e Jorge Amado eram g\u00eanios na pintura e na escrita. Tamb\u00e9m<\/p><p>44 foram devotados comunistas. Jorge Luis Borges mudou a maneira de pensar a<\/p><p>45 literatura mundial. Era racista e achava a ditadura de Francisco Franco muito boa.<\/p><p>46 Oscar Niemeyer mudou a no\u00e7\u00e3o de arquitetura do s\u00e9culo 20. Era adepto do<\/p><p>47 marxismo. Shakespeare, do ponto de vista pol\u00edtico, era bastante conservador e<\/p><p>48 desconfiava da participa\u00e7\u00e3o popular. Descartes e Pascal eram religiosos; Bertrand<\/p><p>49 Russel e Diderot, ateus. Picasso e Hemingway eram sedutores quase agressivos de<\/p><p>50 mulheres. Nelson Rodrigues n\u00e3o era, exatamente, um feminista. O pintor Francis<\/p><p>51 Bacon, o m\u00fasico Schubert e o economista J. Keynes tinham vida ou desejo<\/p><p>52 homoer\u00f3ticos. O que eu quero dizer: no momento em que eu apenas uso o r\u00f3tulo,<\/p><p>53 perco a chance de ver engenho e arte. Fixar-se no estere\u00f3tipo parece ser um recurso<\/p><p>54 de certa estreiteza anal\u00edtica. Tanto a maestria pode estar presente num indiv\u00edduo<\/p><p>55 detest\u00e1vel como a mediocridade pode aflorar no mais engajado lutador dos direitos<\/p><p>56 dos filhotes de foca.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tRespondo raramente a cr\u00edticos agressivos. Basicamente por falta de tempo e<\/p><p>58 tamb\u00e9m por acreditar ser um direito de todos a manifesta\u00e7\u00e3o com liberdade, dentro<\/p><p>59 dos limites da lei. Internet funciona como terapia para muitos. Sempre recomendei<\/p><p>60 que as pessoas fossem comedidas n\u00e3o por humildade, por\u00e9m por vaidade, j\u00e1 que<\/p><p>61 atacando algu\u00e9m eu falo tanto de mim e dos meus medos que a prud\u00eancia imp\u00f5e<\/p><p>62 certo sil\u00eancio obsequioso. Poucas coisas desnudam tanto minha alma como o ataque.<\/p><p>63 Podemos sempre evitar o texto de quem discordamos. O imposs\u00edvel \u00e9 evitar a n\u00f3s<\/p><p>64 mesmos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEis fevereiro entre n\u00f3s. Hoje, chego ao meu ver\u00e3o de n\u00famero 54. Nunca havia<\/p><p>66 percebido a vida t\u00e3o fascinante como agora. Melhorei muito <strong>_______<\/strong>tive bons cr\u00edticos<\/p><p>67 ao longo dos anos. Ajudaram-me a superar mazelas e lacunas. Agrade\u00e7o <strong>____<\/strong> eles.<\/p><p>68 Desejo paz aos outros julgadores. Estou com pouco tempo para odiar.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Leandro Karnal<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/jornalggn.com.br&gt;. Acesso em: 21 nov. 2018. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as classes de palavras, \u201cmim\u201d (linha 28) e \u201cde\u201d (linha 57) s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":75284,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-medico","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - M\u00e9dico - 2019"},{"id":75285,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Pedagogo - 2019"},{"id":75293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":75288,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":75287,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":75292,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":75289,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alegria","sigla":"","id":2223,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alegria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional Machado de Assis - FEMA","sigla":"FEMA","oab":false,"id":1424,"slug":"fema"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alegria-rs-2019-fema-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FEMA - Prefeitura de Alegria - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:40:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2272173,"hashId":"cd53d09841eff56376924499ce5bb51e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as classes de palavras, \u201cmim\u201d (linha 28) e \u201cde\u201d (linha 57) s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8945285,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome \u2013 Interjei\u00e7\u00e3o","id":8945283,"corpo":"<p>Pronome \u2013 Interjei\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Substantivo \u2013 Adv\u00e9rbio","id":8945284,"corpo":"<p>Substantivo \u2013 Adv\u00e9rbio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronome \u2013 Preposi\u00e7\u00e3o","id":8945285,"corpo":"<p>Pronome \u2013 Preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjetivo \u2013 Preposi\u00e7\u00e3o","id":8945286,"corpo":"<p>Adjetivo \u2013 Preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Insulto, logo existo\tA cr\u00edtica e o contradit\u00f3rio s\u00e3o fundamentais. Grande parte do avan\u00e7o em02 liberdades individuais e nas ci\u00eancias nasceu do questionamento de paradigmas.03 Sociedades abertas crescem mais do que sociedades fechadas. A base da04 democracia \u00e9 a liberdade de express\u00e3o. Sem oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existe liberdade.\tUma cr\u00edtica bem fundamentada destaca dados que um autor n\u00e3o percebeu. Um06 ju\u00edzo ponderado \u00e9 excelente. Mais de uma vez percebi que um olhar externo via07 melhor do que eu. Inexiste ser humano que n\u00e3o possa ser alvo de questionamento.08 Hor\u00e1cio garantia, com certa indigna\u00e7\u00e3o, que at\u00e9 o h\u00e1bil Homero poderia cochilar. A09 cr\u00edtica pode nos despertar.\tComo saber se a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 boa? Primeiro: ela mira no aperfei\u00e7oamento do11 conhecimento e n\u00e3o em um ataque pessoal. A boa cr\u00edtica indica aperfei\u00e7oamento.12 Notamos, no arguidor sincero, uma diminui\u00e7\u00e3o da passionalidade. Refulgem13 argumentos e dados. M\u00ednguam quest\u00f5es subjetivas. ____ mais substantivos e menos14 adjetivos. N\u00e3o digo o que eu faria ou o que eu sou. Indico apenas como algo pode15 ser melhor e a partir de quais crit\u00e9rios. Que argumentos est\u00e3o bem fundamentados e16 quais poderiam ser revistos. Objetividade \u00e9 um campo complexo em filosofia, mas,17 certamente, algu\u00e9m babando e adjetivando foge um pouco do perfil objetivo.\tDuas coisas ajudam na empreitada. A primeira \u00e9 conhecimento. H\u00e1 um m\u00ednimo19 de forma\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me refiro a t\u00edtulos, mas \u00e0 energia despendida em absorver20 conceitos. Nada posso dizer sobre aquilo do qual nada sei. Pouco posso dizer sobre21 o que ______________ domino. A segunda \u00e9 a busca da impessoalidade. Critico n\u00e3o22 por causa da minha dor, da minha inveja, do meu espelho. Examino a obra em si, n\u00e3o23 a obra que eu gostaria de ter feito ou a que me incomoda pelo simples sucesso da24 sua exist\u00eancia. Critico o defeito e n\u00e3o a luz.\tCheguei a essas conclus\u00f5es por j\u00e1 ter errado. Arrependo-me de cr\u00edticas26 passionais. Tomei consci\u00eancia de que dois ou tr\u00eas temas mexem tanto comigo, que27 a objetividade tende a diminuir. Quest\u00f5es ligadas ao racismo, \u00e0 viol\u00eancia contra28 mulheres e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o implicam uma carga emotiva forte para mim. Hoje, quando29 vejo que o debate ro\u00e7a nisso, submeto-me a redobrada aten\u00e7\u00e3o para evitar fazer30 aquilo que estou reclamando em outros.\tReconhecida minha imperfei\u00e7\u00e3o, reafirmo: assusta-me a virul\u00eancia da internet.32 ____ pessoas que querem fazer sucesso a qualquer pre\u00e7o e cimentam a estrada com33 palavr\u00f5es. Acreditam que agress\u00f5es com palavras vulgares e apelidos sejam um34 grande impacto. Est\u00e3o corretos: causam impacto, mas vulgaridade \u00e9 simples35 concuss\u00e3o.\tSuponho que alguns apresentem sintomas ligados \u00e0 chamada s\u00edndrome de37 Tourette. Georges Gilles de la Tourette (1857-1904) descreveu pacientes que tinham38 compuls\u00e3o de enunciarem palavr\u00f5es [...]. Al\u00e9m de uma s\u00edndrome generalizada de39 Tourette, noto a vontade de classificar mais do que entender. Definido se o autor \u00e9 X40 ou Y, encerra-se a discuss\u00e3o. Basta dizer que ele \u00e9, por exemplo, conservador ou41 socialista. Nada mais preciso pensar da obra.\t\u00c9 preciso refor\u00e7ar que o talento e a criatividade ___ pouca exclusividade pol\u00edtica43 ou biogr\u00e1fica. Portinari e Jorge Amado eram g\u00eanios na pintura e na escrita. Tamb\u00e9m44 foram devotados comunistas. Jorge Luis Borges mudou a maneira de pensar a45 literatura mundial. Era racista e achava a ditadura de Francisco Franco muito boa.46 Oscar Niemeyer mudou a no\u00e7\u00e3o de arquitetura do s\u00e9culo 20. Era adepto do47 marxismo. Shakespeare, do ponto de vista pol\u00edtico, era bastante conservador e48 desconfiava da participa\u00e7\u00e3o popular. Descartes e Pascal eram religiosos; Bertrand49 Russel e Diderot, ateus. Picasso e Hemingway eram sedutores quase agressivos de50 mulheres. Nelson Rodrigues n\u00e3o era, exatamente, um feminista. O pintor Francis51 Bacon, o m\u00fasico Schubert e o economista J. Keynes tinham vida ou desejo52 homoer\u00f3ticos. O que eu quero dizer: no momento em que eu apenas uso o r\u00f3tulo,53 perco a chance de ver engenho e arte. Fixar-se no estere\u00f3tipo parece ser um recurso54 de certa estreiteza anal\u00edtica. Tanto a maestria pode estar presente num indiv\u00edduo55 detest\u00e1vel como a mediocridade pode aflorar no mais engajado lutador dos direitos56 dos filhotes de foca.\tRespondo raramente a cr\u00edticos agressivos. Basicamente por falta de tempo e58 tamb\u00e9m por acreditar ser um direito de todos a manifesta\u00e7\u00e3o com liberdade, dentro59 dos limites da lei. Internet funciona como terapia para muitos. Sempre recomendei60 que as pessoas fossem comedidas n\u00e3o por humildade, por\u00e9m por vaidade, j\u00e1 que61 atacando algu\u00e9m eu falo tanto de mim e dos meus medos que a prud\u00eancia imp\u00f5e62 certo sil\u00eancio obsequioso. Poucas coisas desnudam tanto minha alma como o ataque.63 Podemos sempre evitar o texto de quem discordamos. O imposs\u00edvel \u00e9 evitar a n\u00f3s64 mesmos.\tEis fevereiro entre n\u00f3s. Hoje, chego ao meu ver\u00e3o de n\u00famero 54. Nunca havia66 percebido a vida t\u00e3o fascinante como agora. Melhorei muito _______tive bons cr\u00edticos67 ao longo dos anos. Ajudaram-me a superar mazelas e lacunas. Agrade\u00e7o ____ eles.68 Desejo paz aos outros julgadores. Estou com pouco tempo para odiar.Leandro KarnalDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/jornalggn.com.br&gt;. Acesso em: 21 nov. 2018. (Adaptado)","id":518346,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Insulto, logo existo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA cr\u00edtica e o contradit\u00f3rio s\u00e3o fundamentais. Grande parte do avan\u00e7o em<\/p><p>02 liberdades individuais e nas ci\u00eancias nasceu do questionamento de paradigmas.<\/p><p>03 Sociedades abertas crescem mais do que sociedades fechadas. A base da<\/p><p>04 democracia \u00e9 a liberdade de express\u00e3o. Sem oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existe liberdade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUma cr\u00edtica bem fundamentada destaca dados que um autor n\u00e3o percebeu. Um<\/p><p>06 ju\u00edzo ponderado \u00e9 excelente. Mais de uma vez percebi que um olhar externo via<\/p><p>07 melhor do que eu. Inexiste ser humano que n\u00e3o possa ser alvo de questionamento.<\/p><p>08 Hor\u00e1cio garantia, com certa indigna\u00e7\u00e3o, que at\u00e9 o h\u00e1bil Homero poderia cochilar. A<\/p><p>09 cr\u00edtica pode nos despertar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tComo saber se a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 boa? Primeiro: ela mira no aperfei\u00e7oamento do<\/p><p>11 conhecimento e n\u00e3o em um ataque pessoal. A boa cr\u00edtica indica aperfei\u00e7oamento.<\/p><p>12 Notamos, no arguidor sincero, uma diminui\u00e7\u00e3o da passionalidade. Refulgem<\/p><p>13 argumentos e dados. M\u00ednguam quest\u00f5es subjetivas. <strong>____ <\/strong>mais substantivos e menos<\/p><p>14 adjetivos. N\u00e3o digo o que eu faria ou o que eu sou. Indico apenas como algo pode<\/p><p>15 ser melhor e a partir de quais crit\u00e9rios. Que argumentos est\u00e3o bem fundamentados e<\/p><p>16 quais poderiam ser revistos. Objetividade \u00e9 um campo complexo em filosofia, mas,<\/p><p>17 certamente, algu\u00e9m babando e adjetivando foge um pouco do perfil objetivo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDuas coisas ajudam na empreitada. A primeira \u00e9 conhecimento. H\u00e1 um m\u00ednimo<\/p><p>19 de forma\u00e7\u00e3o. N\u00e3o me refiro a t\u00edtulos, mas \u00e0 energia despendida em absorver<\/p><p>20 conceitos. Nada posso dizer sobre aquilo do qual nada sei. Pouco posso dizer sobre<\/p><p>21 o que<strong> ______________<\/strong> domino. A segunda \u00e9 a busca da impessoalidade. Critico n\u00e3o<\/p><p>22 por causa da minha dor, da minha inveja, do meu espelho. Examino a obra em si, n\u00e3o<\/p><p>23 a obra que eu gostaria de ter feito ou a que me incomoda pelo simples sucesso da<\/p><p>24 sua exist\u00eancia. Critico o defeito e n\u00e3o a luz.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tCheguei a essas conclus\u00f5es por j\u00e1 ter errado. Arrependo-me de cr\u00edticas<\/p><p>26 passionais. Tomei consci\u00eancia de que dois ou tr\u00eas temas mexem tanto comigo, que<\/p><p>27 a objetividade tende a diminuir. Quest\u00f5es ligadas ao racismo, \u00e0 viol\u00eancia contra<\/p><p>28 mulheres e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o implicam uma carga emotiva forte para mim. Hoje, quando<\/p><p>29 vejo que o debate ro\u00e7a nisso, submeto-me a redobrada aten\u00e7\u00e3o para evitar fazer<\/p><p>30 aquilo que estou reclamando em outros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tReconhecida minha imperfei\u00e7\u00e3o, reafirmo: assusta-me a virul\u00eancia da internet.<\/p><p>32 <strong>____<\/strong> pessoas que querem fazer sucesso a qualquer pre\u00e7o e cimentam a estrada com<\/p><p>33 palavr\u00f5es. Acreditam que agress\u00f5es com palavras vulgares e apelidos sejam um<\/p><p>34 grande impacto. Est\u00e3o corretos: causam impacto, mas vulgaridade \u00e9 simples<\/p><p>35 concuss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSuponho que alguns apresentem sintomas ligados \u00e0 chamada s\u00edndrome de<\/p><p>37 Tourette. Georges Gilles de la Tourette (1857-1904) descreveu pacientes que tinham<\/p><p>38 compuls\u00e3o de enunciarem palavr\u00f5es [...]. Al\u00e9m de uma s\u00edndrome generalizada de<\/p><p>39 Tourette, noto a vontade de classificar mais do que entender. Definido se o autor \u00e9 X<\/p><p>40 ou Y, encerra-se a discuss\u00e3o. Basta dizer que ele \u00e9, por exemplo, conservador ou<\/p><p>41 socialista. Nada mais preciso pensar da obra.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u00c9 preciso refor\u00e7ar que o talento e a criatividade <strong>___<\/strong> pouca exclusividade pol\u00edtica<\/p><p>43 ou biogr\u00e1fica. Portinari e Jorge Amado eram g\u00eanios na pintura e na escrita. Tamb\u00e9m<\/p><p>44 foram devotados comunistas. Jorge Luis Borges mudou a maneira de pensar a<\/p><p>45 literatura mundial. Era racista e achava a ditadura de Francisco Franco muito boa.<\/p><p>46 Oscar Niemeyer mudou a no\u00e7\u00e3o de arquitetura do s\u00e9culo 20. Era adepto do<\/p><p>47 marxismo. Shakespeare, do ponto de vista pol\u00edtico, era bastante conservador e<\/p><p>48 desconfiava da participa\u00e7\u00e3o popular. Descartes e Pascal eram religiosos; Bertrand<\/p><p>49 Russel e Diderot, ateus. Picasso e Hemingway eram sedutores quase agressivos de<\/p><p>50 mulheres. Nelson Rodrigues n\u00e3o era, exatamente, um feminista. O pintor Francis<\/p><p>51 Bacon, o m\u00fasico Schubert e o economista J. Keynes tinham vida ou desejo<\/p><p>52 homoer\u00f3ticos. O que eu quero dizer: no momento em que eu apenas uso o r\u00f3tulo,<\/p><p>53 perco a chance de ver engenho e arte. Fixar-se no estere\u00f3tipo parece ser um recurso<\/p><p>54 de certa estreiteza anal\u00edtica. Tanto a maestria pode estar presente num indiv\u00edduo<\/p><p>55 detest\u00e1vel como a mediocridade pode aflorar no mais engajado lutador dos direitos<\/p><p>56 dos filhotes de foca.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tRespondo raramente a cr\u00edticos agressivos. Basicamente por falta de tempo e<\/p><p>58 tamb\u00e9m por acreditar ser um direito de todos a manifesta\u00e7\u00e3o com liberdade, dentro<\/p><p>59 dos limites da lei. Internet funciona como terapia para muitos. Sempre recomendei<\/p><p>60 que as pessoas fossem comedidas n\u00e3o por humildade, por\u00e9m por vaidade, j\u00e1 que<\/p><p>61 atacando algu\u00e9m eu falo tanto de mim e dos meus medos que a prud\u00eancia imp\u00f5e<\/p><p>62 certo sil\u00eancio obsequioso. Poucas coisas desnudam tanto minha alma como o ataque.<\/p><p>63 Podemos sempre evitar o texto de quem discordamos. O imposs\u00edvel \u00e9 evitar a n\u00f3s<\/p><p>64 mesmos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEis fevereiro entre n\u00f3s. Hoje, chego ao meu ver\u00e3o de n\u00famero 54. Nunca havia<\/p><p>66 percebido a vida t\u00e3o fascinante como agora. Melhorei muito <strong>_______<\/strong>tive bons cr\u00edticos<\/p><p>67 ao longo dos anos. Ajudaram-me a superar mazelas e lacunas. Agrade\u00e7o <strong>____<\/strong> eles.<\/p><p>68 Desejo paz aos outros julgadores. Estou com pouco tempo para odiar.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Leandro Karnal<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/jornalggn.com.br&gt;. Acesso em: 21 nov. 2018. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2619,"slug":"fisioterapeuta-area-saude"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 linguagem do texto, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":75380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo-do-cras","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":75390,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Dentista - 2019"},{"id":75383,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Nutricionista - 2019"},{"id":75389,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Enfermeiro ESF - 2019"},{"id":75382,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Assistente Social - 2019"},{"id":75387,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2619,"slug":"fisioterapeuta-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-fisioterapeuta-area-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Fisioterapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"},{"id":75384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":75388,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":75363,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Pedagogo - 2019"},{"id":75385,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-medico-esf","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - M\u00e9dico ESF - 2019"},{"id":75386,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":75378,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":75379,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":75381,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:40:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":2275842,"hashId":"1c522982c9639ea90c508101cfc0270a","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 linguagem do texto, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":8961076,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta-se articulada com os acontecimentos, mas de forma invariavelmente linear.","id":8961073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta-se articulada com os acontecimentos, mas de forma invariavelmente linear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi usada para explicar a si mesma, na tentativa de tornar evidente a significa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios termos.","id":8961074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi usada para explicar a si mesma, na tentativa de tornar evidente a significa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios termos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 marcada pela objetividade, uma vez que inexiste a participa\u00e7\u00e3o da enunciadora do discurso nos acontecimentos.","id":8961075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 marcada pela objetividade, uma vez que inexiste a participa\u00e7\u00e3o da enunciadora do discurso nos acontecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 referencial, uma vez que o objetivo da articulista \u00e9 tamb\u00e9m informar sobre a necessidade de um crescimento sustentado com \u00edndice pequeno de desigualdade.","id":8961076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 referencial, uma vez que o objetivo da articulista \u00e9 tamb\u00e9m informar sobre a necessidade de um crescimento sustentado com \u00edndice pequeno de desigualdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 14 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1__Austeridade ou o caos. Esse tem sido o tom do debate p\u00fablico nacional. Como se austeridade fosse ato2 heroico cuja alternativa \u00e9 o inomin\u00e1vel. Austero, etimologicamente, \u00e9 qualidade de seco, amargo ou rude, sabores3 que produzem sensa\u00e7\u00e3o desagrad\u00e1vel. Em associa\u00e7\u00e3o com o ascetismo filos\u00f3fico, austeridade ganha tons mais4 respeit\u00e1veis, quando se refere a formas de vida que rejeitam prazeres mundanos em favor de prazeres espirituais.5 No limite, contudo, pode levar \u00e0 automortifica\u00e7\u00e3o ritual, ren\u00fancia severa ao que ordinariamente entendemos como6 a vida e seus prazeres. Se nos apegamos aos prazeres de uma vida boa, com escolhas significativas, como7 horizonte de um mundo compartilhado, \u00e9 preciso fugir da tenta\u00e7\u00e3o da austeridade filos\u00f3fica. A palavra chave \u00e98 viabilidade.9__Realiza\u00e7\u00f5es pessoais ou coletivas, como vida saud\u00e1vel, conhecimento, express\u00e3o cultural, seguran\u00e7a,10 mobilidade, foram apropriadamente convertidas em direitos de cidadania nas democracias modernas e o Estado,11 convertido em seu guardi\u00e3o e fiador. No exerc\u00edcio dessa responsabilidade, governos n\u00e3o podem desconsiderar12 indicadores financeiros, mas n\u00e3o devem esquecer sua fun\u00e7\u00e3o meramente indici\u00e1ria, n\u00e3o os confundindo com os13 objetivos finais da a\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A pergunta companheira do governante \u00e9 sempre: que margem de liberdade tenho14 eu para cumprir os objetivos que me foram delegados? Para o governante imaginativo de Maquiavel, aquele que15 passava a perna na sorte, a pergunta \u00e9 ainda mais comprometedora: que margem de liberdade tenho para expandir16 as margens de liberdade para cumprir os objetivos que me foram atribu\u00eddos?17__Felizmente, n\u00e3o \u00e9 preciso contar exclusivamente com a inventividade do governante. H\u00e1 o exemplo.18 Sabe-se pela experi\u00eancia hist\u00f3rica internacional e mesmo por experimentos nacionais recentes que a pol\u00edtica social19 tem parte com a sua viabilidade financeira. E mais: n\u00e3o apenas ela se paga como \u00e9 capaz de catapultar pa\u00edses para20 patamares elevados de desenvolvimento. Essa, por exemplo, \u00e9 boa parte da hist\u00f3ria do desenvolvimento de pa\u00edses21 europeus, virtualmente destru\u00eddos no p\u00f3s-guerra. Mas \u00e9 tamb\u00e9m parte da hist\u00f3ria do arranque de economias22 perif\u00e9ricas no mesmo per\u00edodo. Desenvolvimento tem aspectos muito variados de economia pol\u00edtica: envolve23 padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o (que bens produzir) e de consumo (qual a divis\u00e3o consumo p\u00fablico-consumo privado, que24 diferentes itens de consumo), de distribui\u00e7\u00e3o (institui\u00e7\u00f5es que regulam a distribui\u00e7\u00e3o dos frutos entre diferentes25 agentes econ\u00f4micos) e redistribui\u00e7\u00e3o (divis\u00e3o p\u00fablico-privado da propriedade da riqueza, redistribui\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito26 da esfera privada, via tributa\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancias\/subs\u00eddios). A pol\u00edtica social incide sobre boa parte deles, o que27 nem sempre \u00e9 notado.28__Para nos atermos ao caso brasileiro, o surto de crescimento dos \u00faltimos anos decorreu de expans\u00e3o do29 consumo dom\u00e9stico de massas e esse foi em boa parte impulsionado pela pol\u00edtica social, com interven\u00e7\u00f5es como30 valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo e transfer\u00eancias governamentais de renda. Ou seja, a pol\u00edtica social ao contribuir31 para o incremento do produto acabou por contribuir para a sua viabilidade financeira. Contudo, uma an\u00e1lise32 detalhada dos itens da demanda nos quais se decomp\u00f5em o crescimento do produto revela que o consumo p\u00fablico33 como propor\u00e7\u00e3o do produto quase n\u00e3o cresceu na mesma d\u00e9cada em que o consumo dom\u00e9stico era o carro chefe34 do crescimento. Ora, o consumo p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 gastan\u00e7a do governo, mas, essencialmente, gasto social: com35 educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, merenda escolar, cultura, e tantos outros servi\u00e7os que o governo entrega para a cidadania,36 tamb\u00e9m chamados de bens p\u00fablicos de consumo individual (diferentemente da defesa ou da administra\u00e7\u00e3o da37 justi\u00e7a, que s\u00e3o bens p\u00fablicos de consumo coletivo). Essa parece a aposta ainda a fazer: satisfazer necessidades38 sociais de um modo que expanda os recursos para isso. \u00c9 uma l\u00f3gica de investimento ainda pouco difundida no39 debate p\u00fablico brasileiro.40__Considere o d\u00e9ficit evidente que h\u00e1 na oferta de servi\u00e7os sociais p\u00fablicos como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. O41 Anu\u00e1rio Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013) estimava em um quarto de milh\u00e3o o d\u00e9ficit de professores no42 ensino fundamental e m\u00e9dio, com os n\u00edveis atuais de cobertura. A expans\u00e3o dessa cobertura para os patamares do43 II Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o permite prever d\u00e9ficit ainda maior. Um estudo do Banco Mundial citado nesse44 relat\u00f3rio estimava em quase dois milh\u00f5es a demanda ainda n\u00e3o atendida por vagas em creches no Brasil, o que45 multiplica esse d\u00e9ficit por pelo menos dois. O exemplo da educa\u00e7\u00e3o facilmente se estenderia \u00e0 sa\u00fade, onde o46 d\u00e9ficit de pessoal \u00e9 evidente, e a v\u00e1rias outras \u00e1reas inclu\u00eddas na rubrica de bens p\u00fablicos sociais. O crescimento47 do produto e da renda puxado por esses bens teria efeitos n\u00e3o apenas sobre o crescimento-com-atendimento-de48 necessidades-sociais, mas tamb\u00e9m sobre a qualidade da for\u00e7a de trabalho e as possibilidades de realiza\u00e7\u00e3o dos49 cidad\u00e3os. Para ficarmos nos efeitos econ\u00f4micos apenas, curiosamente se usa a terminologia capital humano para50 se referir ao ac\u00famulo rentabiliz\u00e1vel de conhecimentos e capacidades nas pessoas, mas se rejeita ou se negligencia51 a \u00f3bvia dimens\u00e3o de investimento que deveria vir associada aos meios de expans\u00e3o de conhecimentos e52 capacidades humanas, como s\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade. Uma associa\u00e7\u00e3o bastante evidente \u00e9 entre esse tipo de53 investimento e a capacidade para inova\u00e7\u00e3o, de que nos d\u00e1 exemplo a experi\u00eancia de pa\u00edses do norte da Europa e54 do leste da \u00c1sia.55__Em conjuntura adversa e tendo em mente o princ\u00edpio da viabilidade, isto \u00e9, como financiar o56 investimento social (que complementaria o esfor\u00e7o de redistribui\u00e7\u00e3o feito em d\u00e9cada recente), n\u00e3o h\u00e1 como57 escapar da quest\u00e3o tribut\u00e1ria. O tamanho da redistribui\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a universaliza\u00e7\u00e3o de bens sociais58 p\u00fablicos, que de quebra nos traga uma perspectiva de crescimento sustentado com baixos patamares de59 desigualdade, h\u00e1 de requerer um esfor\u00e7o tribut\u00e1rio maior que o que temos, e com n\u00edveis de progressividade60 substancialmente maiores, essa, uma mudan\u00e7a estrutural de primeira monta. Sabidamente, nossa tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma61 das menos progressivas do mundo: o imposto de renda tem participa\u00e7\u00e3o minorit\u00e1ria na carga (em compara\u00e7\u00e3o62 com os regressivos impostos indiretos) e sobre ele incide a mais baixa al\u00edquota m\u00e1xima do mundo (10 pontos63 abaixo da americana, 7,5 pontos abaixo da chilena e vai por a\u00ed afora), n\u00e3o temos imposto sobre grandes fortunas64 e o imposto sobre heran\u00e7a \u00e9 desprez\u00edvel (4% no pa\u00eds, contra 40% no Reino Unido), o IPTU n\u00e3o tem65 progressividade e o ITR n\u00e3o \u00e9 efetivo, n\u00e3o temos tributa\u00e7\u00e3o sobre lucros e dividendos e nos tornamos o pa\u00eds dos66 CNPJ, o que reduz a base do nosso \u00fanico imposto progressivo. Financiamos nossa pol\u00edtica social com tributos67 regressivos e usamos o argumento do tamanho da carga tribut\u00e1ria como escudo para blindar os altos ganhos contra68 o que seria sua justa contribui\u00e7\u00e3o.69__De todo modo, inadmiss\u00edvel fazer o ajuste fiscal incidir sobre o gasto social, educa\u00e7\u00e3o em especial. No70 pior da crise, os pa\u00edses da OCDE aumentaram o gasto social como propor\u00e7\u00e3o do PIB e protegeram seus sistemas71 educacionais contra assaltos fiscalistas: com raras exce\u00e7\u00f5es, os gastos em educa\u00e7\u00e3o seguiram aumentando. \u00c9 hora72 de aproveitar da crise anunciada para uma virada na estrutura de financiamento dos direitos sociais e rumo ao73 investimento social.POR: Por Celia Lessa KerstenetzkyFONTE: https:\/\/www.cartamaior.com.br\/?\/Especial\/A-utopia-neoliberal-o-capitalismo-contra-a-democracia","id":518746,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 14 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Austeridade ou o caos. Esse tem sido o tom do debate p\u00fablico nacional. Como se austeridade fosse ato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 heroico cuja alternativa \u00e9 o inomin\u00e1vel. Austero, etimologicamente, \u00e9 qualidade de seco, amargo ou rude, sabores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 que produzem sensa\u00e7\u00e3o desagrad\u00e1vel. Em associa\u00e7\u00e3o com o ascetismo filos\u00f3fico, austeridade ganha tons mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 respeit\u00e1veis, quando se refere a formas de vida que rejeitam prazeres mundanos em favor de prazeres espirituais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 No limite, contudo, pode levar \u00e0 automortifica\u00e7\u00e3o ritual, ren\u00fancia severa ao que ordinariamente entendemos como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 a vida e seus prazeres. Se nos apegamos aos prazeres de uma vida boa, com escolhas significativas, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 horizonte de um mundo compartilhado, \u00e9 preciso fugir da tenta\u00e7\u00e3o da austeridade filos\u00f3fica. A palavra chave \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 viabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Realiza\u00e7\u00f5es pessoais ou coletivas, como vida saud\u00e1vel, conhecimento, express\u00e3o cultural, seguran\u00e7a,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 mobilidade, foram apropriadamente convertidas em direitos de cidadania nas democracias modernas e o Estado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 convertido em seu guardi\u00e3o e fiador. No exerc\u00edcio dessa responsabilidade, governos n\u00e3o podem desconsiderar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 indicadores financeiros, mas n\u00e3o devem esquecer sua fun\u00e7\u00e3o meramente indici\u00e1ria, n\u00e3o os confundindo com os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 objetivos finais da a\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A pergunta companheira do governante \u00e9 sempre: que margem de liberdade tenho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 eu para cumprir os objetivos que me foram delegados? Para o governante imaginativo de Maquiavel, aquele que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 passava a perna na sorte, a pergunta \u00e9 ainda mais comprometedora: que margem de liberdade tenho para expandir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 as margens de liberdade para cumprir os objetivos que me foram atribu\u00eddos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Felizmente, n\u00e3o \u00e9 preciso contar exclusivamente com a inventividade do governante. H\u00e1 o exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 Sabe-se pela experi\u00eancia hist\u00f3rica internacional e mesmo por experimentos nacionais recentes que a pol\u00edtica social<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 tem parte com a sua viabilidade financeira. E mais: n\u00e3o apenas ela se paga como \u00e9 capaz de catapultar pa\u00edses para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 patamares elevados de desenvolvimento. Essa, por exemplo, \u00e9 boa parte da hist\u00f3ria do desenvolvimento de pa\u00edses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 europeus, virtualmente destru\u00eddos no p\u00f3s-guerra. Mas \u00e9 tamb\u00e9m parte da hist\u00f3ria do arranque de economias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 perif\u00e9ricas no mesmo per\u00edodo. Desenvolvimento tem aspectos muito variados de economia pol\u00edtica: envolve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o (que bens produzir) e de consumo (qual a divis\u00e3o consumo p\u00fablico-consumo privado, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 diferentes itens de consumo), de distribui\u00e7\u00e3o (institui\u00e7\u00f5es que regulam a distribui\u00e7\u00e3o dos frutos entre diferentes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 agentes econ\u00f4micos) e redistribui\u00e7\u00e3o (divis\u00e3o p\u00fablico-privado da propriedade da riqueza, redistribui\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 da esfera privada, via tributa\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancias\/subs\u00eddios). A pol\u00edtica social incide sobre boa parte deles, o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 nem sempre \u00e9 notado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Para nos atermos ao caso brasileiro, o surto de crescimento dos \u00faltimos anos decorreu de expans\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 consumo dom\u00e9stico de massas e esse foi em boa parte impulsionado pela pol\u00edtica social, com interven\u00e7\u00f5es como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo e transfer\u00eancias governamentais de renda. Ou seja, a pol\u00edtica social ao contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 para o incremento do produto acabou por contribuir para a sua viabilidade financeira. Contudo, uma an\u00e1lise<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 detalhada dos itens da demanda nos quais se decomp\u00f5em o crescimento do produto revela que o consumo p\u00fablico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 como propor\u00e7\u00e3o do produto quase n\u00e3o cresceu na mesma d\u00e9cada em que o consumo dom\u00e9stico era o carro chefe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 do crescimento. Ora, o consumo p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 gastan\u00e7a do governo, mas, essencialmente, gasto social: com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, merenda escolar, cultura, e tantos outros servi\u00e7os que o governo entrega para a cidadania,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 tamb\u00e9m chamados de bens p\u00fablicos de consumo individual (diferentemente da defesa ou da administra\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 justi\u00e7a, que s\u00e3o bens p\u00fablicos de consumo coletivo). Essa parece a aposta ainda a fazer: satisfazer necessidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 sociais de um modo que expanda os recursos para isso. \u00c9 uma l\u00f3gica de investimento ainda pouco difundida no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 debate p\u00fablico brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Considere o d\u00e9ficit evidente que h\u00e1 na oferta de servi\u00e7os sociais p\u00fablicos como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 Anu\u00e1rio Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013) estimava em um quarto de milh\u00e3o o d\u00e9ficit de professores no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 ensino fundamental e m\u00e9dio, com os n\u00edveis atuais de cobertura. A expans\u00e3o dessa cobertura para os patamares do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 II Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o permite prever d\u00e9ficit ainda maior. Um estudo do Banco Mundial citado nesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 relat\u00f3rio estimava em quase dois milh\u00f5es a demanda ainda n\u00e3o atendida por vagas em creches no Brasil, o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 multiplica esse d\u00e9ficit por pelo menos dois. O exemplo da educa\u00e7\u00e3o facilmente se estenderia \u00e0 sa\u00fade, onde o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 d\u00e9ficit de pessoal \u00e9 evidente, e a v\u00e1rias outras \u00e1reas inclu\u00eddas na rubrica de bens p\u00fablicos sociais. O crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 do produto e da renda puxado por esses bens teria efeitos n\u00e3o apenas sobre o crescimento-com-atendimento-de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 necessidades-sociais, mas tamb\u00e9m sobre a qualidade da for\u00e7a de trabalho e as possibilidades de realiza\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 cidad\u00e3os. Para ficarmos nos efeitos econ\u00f4micos apenas, curiosamente se usa a terminologia capital humano para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 se referir ao ac\u00famulo rentabiliz\u00e1vel de conhecimentos e capacidades nas pessoas, mas se rejeita ou se negligencia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 a \u00f3bvia dimens\u00e3o de investimento que deveria vir associada aos meios de expans\u00e3o de conhecimentos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 capacidades humanas, como s\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade. Uma associa\u00e7\u00e3o bastante evidente \u00e9 entre esse tipo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 investimento e a capacidade para inova\u00e7\u00e3o, de que nos d\u00e1 exemplo a experi\u00eancia de pa\u00edses do norte da Europa e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 do leste da \u00c1sia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Em conjuntura adversa e tendo em mente o princ\u00edpio da viabilidade, isto \u00e9, como financiar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 investimento social (que complementaria o esfor\u00e7o de redistribui\u00e7\u00e3o feito em d\u00e9cada recente), n\u00e3o h\u00e1 como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 escapar da quest\u00e3o tribut\u00e1ria. O tamanho da redistribui\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a universaliza\u00e7\u00e3o de bens sociais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 p\u00fablicos, que de quebra nos traga uma perspectiva de crescimento sustentado com baixos patamares de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 desigualdade, h\u00e1 de requerer um esfor\u00e7o tribut\u00e1rio maior que o que temos, e com n\u00edveis de progressividade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 substancialmente maiores, essa, uma mudan\u00e7a estrutural de primeira monta. Sabidamente, nossa tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 das menos progressivas do mundo: o imposto de renda tem participa\u00e7\u00e3o minorit\u00e1ria na carga (em compara\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">62 com os regressivos impostos indiretos) e sobre ele incide a mais baixa al\u00edquota m\u00e1xima do mundo (10 pontos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">63 abaixo da americana, 7,5 pontos abaixo da chilena e vai por a\u00ed afora), n\u00e3o temos imposto sobre grandes fortunas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 e o imposto sobre heran\u00e7a \u00e9 desprez\u00edvel (4% no pa\u00eds, contra 40% no Reino Unido), o IPTU n\u00e3o tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">65 progressividade e o ITR n\u00e3o \u00e9 efetivo, n\u00e3o temos tributa\u00e7\u00e3o sobre lucros e dividendos e nos tornamos o pa\u00eds dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">66 CNPJ, o que reduz a base do nosso \u00fanico imposto progressivo. Financiamos nossa pol\u00edtica social com tributos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 regressivos e usamos o argumento do tamanho da carga tribut\u00e1ria como escudo para blindar os altos ganhos contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">68 o que seria sua justa contribui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">69<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>De todo modo, inadmiss\u00edvel fazer o ajuste fiscal incidir sobre o gasto social, educa\u00e7\u00e3o em especial. No<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 pior da crise, os pa\u00edses da OCDE aumentaram o gasto social como propor\u00e7\u00e3o do PIB e protegeram seus sistemas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">71 educacionais contra assaltos fiscalistas: com raras exce\u00e7\u00f5es, os gastos em educa\u00e7\u00e3o seguiram aumentando. \u00c9 hora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">72 de aproveitar da crise anunciada para uma virada na estrutura de financiamento dos direitos sociais e rumo ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 investimento social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">POR: Por Celia Lessa Kerstenetzky<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE: <u>https:\/\/www.cartamaior.com.br\/?\/Especial\/A-utopia-neoliberal-o-capitalismo-contra-a-democracia<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2619,"slug":"fisioterapeuta-area-saude"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 predicado verbal na ora\u00e7\u00e3o da alternativa","provas":[{"id":75380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo-do-cras","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":75390,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Dentista - 2019"},{"id":75383,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Nutricionista - 2019"},{"id":75389,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Enfermeiro ESF - 2019"},{"id":75382,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Assistente Social - 2019"},{"id":75387,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2619,"slug":"fisioterapeuta-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-fisioterapeuta-area-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Fisioterapeuta - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"},{"id":75384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":75388,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":75363,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Pedagogo - 2019"},{"id":75385,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-medico-esf","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - M\u00e9dico ESF - 2019"},{"id":75386,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":75378,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":75379,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":75381,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:40:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":2275847,"hashId":"301ec8dfbb30ac94b788614a552647f1","enunciado":"<p>H\u00e1 predicado verbal na ora\u00e7\u00e3o da alternativa<\/p>","resposta":8961096,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEsse tem sido o tom do debate p\u00fablico nacional.\u201d (L.1).","id":8961095,"corpo":"<p>\u201cEsse tem sido o tom do debate p\u00fablico nacional.\u201d (L.1).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cesse foi em boa parte impulsionado pela pol\u00edtica social\u201d (L.29).","id":8961096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cesse foi em boa parte impulsionado pela pol\u00edtica social\u201d (L.29).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201co consumo p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 gastan\u00e7a do governo\u201d (L.34).","id":8961097,"corpo":"<p>\u201co consumo p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 gastan\u00e7a do governo\u201d (L.34).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201co ITR n\u00e3o \u00e9 efetivo\u201d (L.65). ","id":8961098,"corpo":"<p> \u201co ITR n\u00e3o \u00e9 efetivo\u201d (L.65). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 14 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1__Austeridade ou o caos. Esse tem sido o tom do debate p\u00fablico nacional. Como se austeridade fosse ato2 heroico cuja alternativa \u00e9 o inomin\u00e1vel. Austero, etimologicamente, \u00e9 qualidade de seco, amargo ou rude, sabores3 que produzem sensa\u00e7\u00e3o desagrad\u00e1vel. Em associa\u00e7\u00e3o com o ascetismo filos\u00f3fico, austeridade ganha tons mais4 respeit\u00e1veis, quando se refere a formas de vida que rejeitam prazeres mundanos em favor de prazeres espirituais.5 No limite, contudo, pode levar \u00e0 automortifica\u00e7\u00e3o ritual, ren\u00fancia severa ao que ordinariamente entendemos como6 a vida e seus prazeres. Se nos apegamos aos prazeres de uma vida boa, com escolhas significativas, como7 horizonte de um mundo compartilhado, \u00e9 preciso fugir da tenta\u00e7\u00e3o da austeridade filos\u00f3fica. A palavra chave \u00e98 viabilidade.9__Realiza\u00e7\u00f5es pessoais ou coletivas, como vida saud\u00e1vel, conhecimento, express\u00e3o cultural, seguran\u00e7a,10 mobilidade, foram apropriadamente convertidas em direitos de cidadania nas democracias modernas e o Estado,11 convertido em seu guardi\u00e3o e fiador. No exerc\u00edcio dessa responsabilidade, governos n\u00e3o podem desconsiderar12 indicadores financeiros, mas n\u00e3o devem esquecer sua fun\u00e7\u00e3o meramente indici\u00e1ria, n\u00e3o os confundindo com os13 objetivos finais da a\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A pergunta companheira do governante \u00e9 sempre: que margem de liberdade tenho14 eu para cumprir os objetivos que me foram delegados? Para o governante imaginativo de Maquiavel, aquele que15 passava a perna na sorte, a pergunta \u00e9 ainda mais comprometedora: que margem de liberdade tenho para expandir16 as margens de liberdade para cumprir os objetivos que me foram atribu\u00eddos?17__Felizmente, n\u00e3o \u00e9 preciso contar exclusivamente com a inventividade do governante. H\u00e1 o exemplo.18 Sabe-se pela experi\u00eancia hist\u00f3rica internacional e mesmo por experimentos nacionais recentes que a pol\u00edtica social19 tem parte com a sua viabilidade financeira. E mais: n\u00e3o apenas ela se paga como \u00e9 capaz de catapultar pa\u00edses para20 patamares elevados de desenvolvimento. Essa, por exemplo, \u00e9 boa parte da hist\u00f3ria do desenvolvimento de pa\u00edses21 europeus, virtualmente destru\u00eddos no p\u00f3s-guerra. Mas \u00e9 tamb\u00e9m parte da hist\u00f3ria do arranque de economias22 perif\u00e9ricas no mesmo per\u00edodo. Desenvolvimento tem aspectos muito variados de economia pol\u00edtica: envolve23 padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o (que bens produzir) e de consumo (qual a divis\u00e3o consumo p\u00fablico-consumo privado, que24 diferentes itens de consumo), de distribui\u00e7\u00e3o (institui\u00e7\u00f5es que regulam a distribui\u00e7\u00e3o dos frutos entre diferentes25 agentes econ\u00f4micos) e redistribui\u00e7\u00e3o (divis\u00e3o p\u00fablico-privado da propriedade da riqueza, redistribui\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito26 da esfera privada, via tributa\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancias\/subs\u00eddios). A pol\u00edtica social incide sobre boa parte deles, o que27 nem sempre \u00e9 notado.28__Para nos atermos ao caso brasileiro, o surto de crescimento dos \u00faltimos anos decorreu de expans\u00e3o do29 consumo dom\u00e9stico de massas e esse foi em boa parte impulsionado pela pol\u00edtica social, com interven\u00e7\u00f5es como30 valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo e transfer\u00eancias governamentais de renda. Ou seja, a pol\u00edtica social ao contribuir31 para o incremento do produto acabou por contribuir para a sua viabilidade financeira. Contudo, uma an\u00e1lise32 detalhada dos itens da demanda nos quais se decomp\u00f5em o crescimento do produto revela que o consumo p\u00fablico33 como propor\u00e7\u00e3o do produto quase n\u00e3o cresceu na mesma d\u00e9cada em que o consumo dom\u00e9stico era o carro chefe34 do crescimento. Ora, o consumo p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 gastan\u00e7a do governo, mas, essencialmente, gasto social: com35 educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, merenda escolar, cultura, e tantos outros servi\u00e7os que o governo entrega para a cidadania,36 tamb\u00e9m chamados de bens p\u00fablicos de consumo individual (diferentemente da defesa ou da administra\u00e7\u00e3o da37 justi\u00e7a, que s\u00e3o bens p\u00fablicos de consumo coletivo). Essa parece a aposta ainda a fazer: satisfazer necessidades38 sociais de um modo que expanda os recursos para isso. \u00c9 uma l\u00f3gica de investimento ainda pouco difundida no39 debate p\u00fablico brasileiro.40__Considere o d\u00e9ficit evidente que h\u00e1 na oferta de servi\u00e7os sociais p\u00fablicos como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. O41 Anu\u00e1rio Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013) estimava em um quarto de milh\u00e3o o d\u00e9ficit de professores no42 ensino fundamental e m\u00e9dio, com os n\u00edveis atuais de cobertura. A expans\u00e3o dessa cobertura para os patamares do43 II Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o permite prever d\u00e9ficit ainda maior. Um estudo do Banco Mundial citado nesse44 relat\u00f3rio estimava em quase dois milh\u00f5es a demanda ainda n\u00e3o atendida por vagas em creches no Brasil, o que45 multiplica esse d\u00e9ficit por pelo menos dois. O exemplo da educa\u00e7\u00e3o facilmente se estenderia \u00e0 sa\u00fade, onde o46 d\u00e9ficit de pessoal \u00e9 evidente, e a v\u00e1rias outras \u00e1reas inclu\u00eddas na rubrica de bens p\u00fablicos sociais. O crescimento47 do produto e da renda puxado por esses bens teria efeitos n\u00e3o apenas sobre o crescimento-com-atendimento-de48 necessidades-sociais, mas tamb\u00e9m sobre a qualidade da for\u00e7a de trabalho e as possibilidades de realiza\u00e7\u00e3o dos49 cidad\u00e3os. Para ficarmos nos efeitos econ\u00f4micos apenas, curiosamente se usa a terminologia capital humano para50 se referir ao ac\u00famulo rentabiliz\u00e1vel de conhecimentos e capacidades nas pessoas, mas se rejeita ou se negligencia51 a \u00f3bvia dimens\u00e3o de investimento que deveria vir associada aos meios de expans\u00e3o de conhecimentos e52 capacidades humanas, como s\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade. Uma associa\u00e7\u00e3o bastante evidente \u00e9 entre esse tipo de53 investimento e a capacidade para inova\u00e7\u00e3o, de que nos d\u00e1 exemplo a experi\u00eancia de pa\u00edses do norte da Europa e54 do leste da \u00c1sia.55__Em conjuntura adversa e tendo em mente o princ\u00edpio da viabilidade, isto \u00e9, como financiar o56 investimento social (que complementaria o esfor\u00e7o de redistribui\u00e7\u00e3o feito em d\u00e9cada recente), n\u00e3o h\u00e1 como57 escapar da quest\u00e3o tribut\u00e1ria. O tamanho da redistribui\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a universaliza\u00e7\u00e3o de bens sociais58 p\u00fablicos, que de quebra nos traga uma perspectiva de crescimento sustentado com baixos patamares de59 desigualdade, h\u00e1 de requerer um esfor\u00e7o tribut\u00e1rio maior que o que temos, e com n\u00edveis de progressividade60 substancialmente maiores, essa, uma mudan\u00e7a estrutural de primeira monta. Sabidamente, nossa tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma61 das menos progressivas do mundo: o imposto de renda tem participa\u00e7\u00e3o minorit\u00e1ria na carga (em compara\u00e7\u00e3o62 com os regressivos impostos indiretos) e sobre ele incide a mais baixa al\u00edquota m\u00e1xima do mundo (10 pontos63 abaixo da americana, 7,5 pontos abaixo da chilena e vai por a\u00ed afora), n\u00e3o temos imposto sobre grandes fortunas64 e o imposto sobre heran\u00e7a \u00e9 desprez\u00edvel (4% no pa\u00eds, contra 40% no Reino Unido), o IPTU n\u00e3o tem65 progressividade e o ITR n\u00e3o \u00e9 efetivo, n\u00e3o temos tributa\u00e7\u00e3o sobre lucros e dividendos e nos tornamos o pa\u00eds dos66 CNPJ, o que reduz a base do nosso \u00fanico imposto progressivo. Financiamos nossa pol\u00edtica social com tributos67 regressivos e usamos o argumento do tamanho da carga tribut\u00e1ria como escudo para blindar os altos ganhos contra68 o que seria sua justa contribui\u00e7\u00e3o.69__De todo modo, inadmiss\u00edvel fazer o ajuste fiscal incidir sobre o gasto social, educa\u00e7\u00e3o em especial. No70 pior da crise, os pa\u00edses da OCDE aumentaram o gasto social como propor\u00e7\u00e3o do PIB e protegeram seus sistemas71 educacionais contra assaltos fiscalistas: com raras exce\u00e7\u00f5es, os gastos em educa\u00e7\u00e3o seguiram aumentando. \u00c9 hora72 de aproveitar da crise anunciada para uma virada na estrutura de financiamento dos direitos sociais e rumo ao73 investimento social.POR: Por Celia Lessa KerstenetzkyFONTE: https:\/\/www.cartamaior.com.br\/?\/Especial\/A-utopia-neoliberal-o-capitalismo-contra-a-democracia","id":518746,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 14 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Austeridade ou o caos. Esse tem sido o tom do debate p\u00fablico nacional. Como se austeridade fosse ato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 heroico cuja alternativa \u00e9 o inomin\u00e1vel. Austero, etimologicamente, \u00e9 qualidade de seco, amargo ou rude, sabores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 que produzem sensa\u00e7\u00e3o desagrad\u00e1vel. Em associa\u00e7\u00e3o com o ascetismo filos\u00f3fico, austeridade ganha tons mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 respeit\u00e1veis, quando se refere a formas de vida que rejeitam prazeres mundanos em favor de prazeres espirituais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 No limite, contudo, pode levar \u00e0 automortifica\u00e7\u00e3o ritual, ren\u00fancia severa ao que ordinariamente entendemos como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 a vida e seus prazeres. Se nos apegamos aos prazeres de uma vida boa, com escolhas significativas, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 horizonte de um mundo compartilhado, \u00e9 preciso fugir da tenta\u00e7\u00e3o da austeridade filos\u00f3fica. A palavra chave \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 viabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Realiza\u00e7\u00f5es pessoais ou coletivas, como vida saud\u00e1vel, conhecimento, express\u00e3o cultural, seguran\u00e7a,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 mobilidade, foram apropriadamente convertidas em direitos de cidadania nas democracias modernas e o Estado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 convertido em seu guardi\u00e3o e fiador. No exerc\u00edcio dessa responsabilidade, governos n\u00e3o podem desconsiderar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 indicadores financeiros, mas n\u00e3o devem esquecer sua fun\u00e7\u00e3o meramente indici\u00e1ria, n\u00e3o os confundindo com os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 objetivos finais da a\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A pergunta companheira do governante \u00e9 sempre: que margem de liberdade tenho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 eu para cumprir os objetivos que me foram delegados? Para o governante imaginativo de Maquiavel, aquele que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 passava a perna na sorte, a pergunta \u00e9 ainda mais comprometedora: que margem de liberdade tenho para expandir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 as margens de liberdade para cumprir os objetivos que me foram atribu\u00eddos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Felizmente, n\u00e3o \u00e9 preciso contar exclusivamente com a inventividade do governante. H\u00e1 o exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 Sabe-se pela experi\u00eancia hist\u00f3rica internacional e mesmo por experimentos nacionais recentes que a pol\u00edtica social<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 tem parte com a sua viabilidade financeira. E mais: n\u00e3o apenas ela se paga como \u00e9 capaz de catapultar pa\u00edses para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 patamares elevados de desenvolvimento. Essa, por exemplo, \u00e9 boa parte da hist\u00f3ria do desenvolvimento de pa\u00edses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 europeus, virtualmente destru\u00eddos no p\u00f3s-guerra. Mas \u00e9 tamb\u00e9m parte da hist\u00f3ria do arranque de economias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 perif\u00e9ricas no mesmo per\u00edodo. Desenvolvimento tem aspectos muito variados de economia pol\u00edtica: envolve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o (que bens produzir) e de consumo (qual a divis\u00e3o consumo p\u00fablico-consumo privado, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 diferentes itens de consumo), de distribui\u00e7\u00e3o (institui\u00e7\u00f5es que regulam a distribui\u00e7\u00e3o dos frutos entre diferentes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 agentes econ\u00f4micos) e redistribui\u00e7\u00e3o (divis\u00e3o p\u00fablico-privado da propriedade da riqueza, redistribui\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 da esfera privada, via tributa\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancias\/subs\u00eddios). A pol\u00edtica social incide sobre boa parte deles, o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 nem sempre \u00e9 notado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Para nos atermos ao caso brasileiro, o surto de crescimento dos \u00faltimos anos decorreu de expans\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 consumo dom\u00e9stico de massas e esse foi em boa parte impulsionado pela pol\u00edtica social, com interven\u00e7\u00f5es como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo e transfer\u00eancias governamentais de renda. Ou seja, a pol\u00edtica social ao contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 para o incremento do produto acabou por contribuir para a sua viabilidade financeira. Contudo, uma an\u00e1lise<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 detalhada dos itens da demanda nos quais se decomp\u00f5em o crescimento do produto revela que o consumo p\u00fablico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 como propor\u00e7\u00e3o do produto quase n\u00e3o cresceu na mesma d\u00e9cada em que o consumo dom\u00e9stico era o carro chefe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 do crescimento. Ora, o consumo p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 gastan\u00e7a do governo, mas, essencialmente, gasto social: com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, merenda escolar, cultura, e tantos outros servi\u00e7os que o governo entrega para a cidadania,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 tamb\u00e9m chamados de bens p\u00fablicos de consumo individual (diferentemente da defesa ou da administra\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 justi\u00e7a, que s\u00e3o bens p\u00fablicos de consumo coletivo). Essa parece a aposta ainda a fazer: satisfazer necessidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 sociais de um modo que expanda os recursos para isso. \u00c9 uma l\u00f3gica de investimento ainda pouco difundida no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 debate p\u00fablico brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Considere o d\u00e9ficit evidente que h\u00e1 na oferta de servi\u00e7os sociais p\u00fablicos como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 Anu\u00e1rio Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013) estimava em um quarto de milh\u00e3o o d\u00e9ficit de professores no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 ensino fundamental e m\u00e9dio, com os n\u00edveis atuais de cobertura. A expans\u00e3o dessa cobertura para os patamares do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 II Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o permite prever d\u00e9ficit ainda maior. Um estudo do Banco Mundial citado nesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 relat\u00f3rio estimava em quase dois milh\u00f5es a demanda ainda n\u00e3o atendida por vagas em creches no Brasil, o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 multiplica esse d\u00e9ficit por pelo menos dois. O exemplo da educa\u00e7\u00e3o facilmente se estenderia \u00e0 sa\u00fade, onde o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 d\u00e9ficit de pessoal \u00e9 evidente, e a v\u00e1rias outras \u00e1reas inclu\u00eddas na rubrica de bens p\u00fablicos sociais. O crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 do produto e da renda puxado por esses bens teria efeitos n\u00e3o apenas sobre o crescimento-com-atendimento-de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 necessidades-sociais, mas tamb\u00e9m sobre a qualidade da for\u00e7a de trabalho e as possibilidades de realiza\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 cidad\u00e3os. Para ficarmos nos efeitos econ\u00f4micos apenas, curiosamente se usa a terminologia capital humano para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 se referir ao ac\u00famulo rentabiliz\u00e1vel de conhecimentos e capacidades nas pessoas, mas se rejeita ou se negligencia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 a \u00f3bvia dimens\u00e3o de investimento que deveria vir associada aos meios de expans\u00e3o de conhecimentos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 capacidades humanas, como s\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade. Uma associa\u00e7\u00e3o bastante evidente \u00e9 entre esse tipo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 investimento e a capacidade para inova\u00e7\u00e3o, de que nos d\u00e1 exemplo a experi\u00eancia de pa\u00edses do norte da Europa e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 do leste da \u00c1sia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Em conjuntura adversa e tendo em mente o princ\u00edpio da viabilidade, isto \u00e9, como financiar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 investimento social (que complementaria o esfor\u00e7o de redistribui\u00e7\u00e3o feito em d\u00e9cada recente), n\u00e3o h\u00e1 como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 escapar da quest\u00e3o tribut\u00e1ria. O tamanho da redistribui\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a universaliza\u00e7\u00e3o de bens sociais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 p\u00fablicos, que de quebra nos traga uma perspectiva de crescimento sustentado com baixos patamares de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 desigualdade, h\u00e1 de requerer um esfor\u00e7o tribut\u00e1rio maior que o que temos, e com n\u00edveis de progressividade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 substancialmente maiores, essa, uma mudan\u00e7a estrutural de primeira monta. Sabidamente, nossa tributa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 das menos progressivas do mundo: o imposto de renda tem participa\u00e7\u00e3o minorit\u00e1ria na carga (em compara\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">62 com os regressivos impostos indiretos) e sobre ele incide a mais baixa al\u00edquota m\u00e1xima do mundo (10 pontos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">63 abaixo da americana, 7,5 pontos abaixo da chilena e vai por a\u00ed afora), n\u00e3o temos imposto sobre grandes fortunas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 e o imposto sobre heran\u00e7a \u00e9 desprez\u00edvel (4% no pa\u00eds, contra 40% no Reino Unido), o IPTU n\u00e3o tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">65 progressividade e o ITR n\u00e3o \u00e9 efetivo, n\u00e3o temos tributa\u00e7\u00e3o sobre lucros e dividendos e nos tornamos o pa\u00eds dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">66 CNPJ, o que reduz a base do nosso \u00fanico imposto progressivo. Financiamos nossa pol\u00edtica social com tributos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 regressivos e usamos o argumento do tamanho da carga tribut\u00e1ria como escudo para blindar os altos ganhos contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">68 o que seria sua justa contribui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">69<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>De todo modo, inadmiss\u00edvel fazer o ajuste fiscal incidir sobre o gasto social, educa\u00e7\u00e3o em especial. No<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 pior da crise, os pa\u00edses da OCDE aumentaram o gasto social como propor\u00e7\u00e3o do PIB e protegeram seus sistemas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">71 educacionais contra assaltos fiscalistas: com raras exce\u00e7\u00f5es, os gastos em educa\u00e7\u00e3o seguiram aumentando. \u00c9 hora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">72 de aproveitar da crise anunciada para uma virada na estrutura de financiamento dos direitos sociais e rumo ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 investimento social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">POR: Por Celia Lessa Kerstenetzky<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE: <u>https:\/\/www.cartamaior.com.br\/?\/Especial\/A-utopia-neoliberal-o-capitalismo-contra-a-democracia<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["O que \u00e9 predicado verbal"],"nome_clean":"Predicado verbal","oab":false,"nome":"Predicado verbal","pai":409354,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409355,"slug":"lingua-portuguesa-predicado-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos produzidos pelo psic\u00f3logo \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":75380,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo-do-cras","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:41:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2275897,"hashId":"6aa457add67be555f05c88da7d86dcf0","enunciado":"<p>Sobre a elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos produzidos pelo psic\u00f3logo \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":8961307,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O documento deve, na linguagem escrita, apresentar uma reda\u00e7\u00e3o bem estruturada e definida, expressando o que se quer comunicar. Deve ter uma ordena\u00e7\u00e3o que possibilite a compreens\u00e3o por quem o l\u00ea, o que \u00e9 fornecido pela estrutura, composi\u00e7\u00e3o de par\u00e1grafos ou frases, al\u00e9m da corre\u00e7\u00e3o gramatical. O emprego de frases e termos deve ser compat\u00edvel com as express\u00f5es pr\u00f3prias da linguagem profissional, garantindo a precis\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o, evitando a diversidade de significa\u00e7\u00f5es da linguagem popular, considerando a quem o documento ser\u00e1 destinado. A comunica\u00e7\u00e3o deve, ainda, apresentar como qualidades: a \u00e9tica, a clareza, a concis\u00e3o e a conclus\u00e3o.","id":8961304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento deve, na linguagem escrita, apresentar uma reda\u00e7\u00e3o bem estruturada e definida, expressando o que se quer comunicar. Deve ter uma ordena\u00e7\u00e3o que possibilite a compreens\u00e3o por quem o l\u00ea, o que \u00e9 fornecido pela estrutura, composi\u00e7\u00e3o de par\u00e1grafos ou frases, al\u00e9m da corre\u00e7\u00e3o gramatical. O emprego de frases e termos deve ser compat\u00edvel com as express\u00f5es pr\u00f3prias da linguagem profissional, garantindo a precis\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o, evitando a diversidade de significa\u00e7\u00f5es da linguagem popular, considerando a quem o documento ser\u00e1 destinado. A comunica\u00e7\u00e3o deve, ainda, apresentar como qualidades: a \u00e9tica, a clareza, a concis\u00e3o e a conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atestado psicol\u00f3gico \u00e9 uma pe\u00e7a de natureza e valor cient\u00edficos, devendo conter narrativa detalhada e did\u00e1tica, com clareza, precis\u00e3o e harmonia, tornando-se acess\u00edvel e compreens\u00edvel ao destinat\u00e1rio. Os termos t\u00e9cnicos devem, portanto, estar acompanhados das explica\u00e7\u00f5es e\/ou conceitua\u00e7\u00e3o retiradas dos fundamentos te\u00f3ricofilos\u00f3ficos que os sustentam. Deve conter, no m\u00ednimo, cinco itens: Identifica\u00e7\u00e3o; Descri\u00e7\u00e3o da demanda; Procedimento; An\u00e1lise; e Conclus\u00e3o. ","id":8961305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atestado psicol\u00f3gico \u00e9 uma pe\u00e7a de natureza e valor cient\u00edficos, devendo conter narrativa detalhada e did\u00e1tica, com clareza, precis\u00e3o e harmonia, tornando-se acess\u00edvel e compreens\u00edvel ao destinat\u00e1rio. Os termos t\u00e9cnicos devem, portanto, estar acompanhados das explica\u00e7\u00f5es e\/ou conceitua\u00e7\u00e3o retiradas dos fundamentos te\u00f3ricofilos\u00f3ficos que os sustentam. Deve conter, no m\u00ednimo, cinco itens: Identifica\u00e7\u00e3o; Descri\u00e7\u00e3o da demanda; Procedimento; An\u00e1lise; e Conclus\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica \u00e9 um documento expedido pelo psic\u00f3logo, que certifica uma determinada situa\u00e7\u00e3o ou estado psicol\u00f3gico, tendo como finalidade afirmar sobre as condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas de quem, por requerimento, o solicita, com fins de solicitar afastamento e\/ou dispensa do solicitante, subsidiada na afirma\u00e7\u00e3o atestada do fato, em acordo com o disposto na Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 015\/96. ","id":8961306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica \u00e9 um documento expedido pelo psic\u00f3logo, que certifica uma determinada situa\u00e7\u00e3o ou estado psicol\u00f3gico, tendo como finalidade afirmar sobre as condi\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas de quem, por requerimento, o solicita, com fins de solicitar afastamento e\/ou dispensa do solicitante, subsidiada na afirma\u00e7\u00e3o atestada do fato, em acordo com o disposto na Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 015\/96. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A discuss\u00e3o do Parecer Psicol\u00f3gico constitui-se na an\u00e1lise minuciosa da quest\u00e3o explanada e argumentada, com base nos fundamentos necess\u00e1rios existentes, seja na \u00e9tica, na t\u00e9cnica ou no corpo conceitual da ci\u00eancia psicol\u00f3gica. Nessa parte, devem-se respeitar as normas de refer\u00eancias de trabalhos cient\u00edficos para suas cita\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es.","id":8961307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A discuss\u00e3o do Parecer Psicol\u00f3gico constitui-se na an\u00e1lise minuciosa da quest\u00e3o explanada e argumentada, com base nos fundamentos necess\u00e1rios existentes, seja na \u00e9tica, na t\u00e9cnica ou no corpo conceitual da ci\u00eancia psicol\u00f3gica. Nessa parte, devem-se respeitar as normas de refer\u00eancias de trabalhos cient\u00edficos para suas cita\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":"psicologia\/2275897","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de trabalho do Microsoft Word 2007, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":75758,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Digitador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 10:42:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287633,"hashId":"62312b6b347f7ae2dcdc57c03742f77b","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de trabalho do Microsoft Word 2007, assinale a alternativa <strong>INCO<span class=\"ql-cursor\"><\/span>RRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9014094,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barra de T\u00edtulo \u2013 Mostra o t\u00edtulo do programa e o nome do documento (arquivo) que est\u00e1 aberto atualmente.","id":9014091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barra de T\u00edtulo \u2013 Mostra o t\u00edtulo do programa e o nome do documento (arquivo) que est\u00e1 aberto atualmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bot\u00e3o Ajuda \u2013 Acessa a ajuda do Office Online ou a local (salva no computador). ","id":9014092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bot\u00e3o Ajuda \u2013 Acessa a ajuda do Office Online ou a local (salva no computador). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faixa de Op\u00e7\u00f5es \u2013 A Faixa de Op\u00e7\u00f5es \u00e9 o local onde est\u00e3o os principais comandos do Word, separados por guias: \u201cIn\u00edcio\u201d, \u201cInserir\u201d, \u201cLayout da P\u00e1gina\u201d, \u201cRefer\u00eancias\u201d, \u201cCorrespond\u00eancias\u201d, \u201cRevis\u00e3o\u201d e \u201cExibi\u00e7\u00e3o\u201d.","id":9014093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faixa de Op\u00e7\u00f5es \u2013 A Faixa de Op\u00e7\u00f5es \u00e9 o local onde est\u00e3o os principais comandos do Word, separados por guias: \u201cIn\u00edcio\u201d, \u201cInserir\u201d, \u201cLayout da P\u00e1gina\u201d, \u201cRefer\u00eancias\u201d, \u201cCorrespond\u00eancias\u201d, \u201cRevis\u00e3o\u201d e \u201cExibi\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Documentos recentes - Nesta \u00e1rea aparecer\u00e3o os \u00faltimos documentos acessados. Para acessar esta lista, basta acionar o menu do Office por meio das teclas Atl+F.","id":9014094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentos recentes - Nesta \u00e1rea aparecer\u00e3o os \u00faltimos documentos acessados. Para acessar esta lista, basta acionar o menu do Office por meio das teclas Atl+F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, deseja abrir o menu Charms, onde pode acessar rapidamente as configura\u00e7\u00f5es do Windows e recursos como busca, desligamento e reinicializa\u00e7\u00e3o. Para conseguir o objetivo mencionado, Maria dever\u00e1 acionar os comandos das teclas:","provas":[{"id":75758,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Digitador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 10:41:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287620,"hashId":"8572eb669522d6e914d064004baa0bbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, deseja abrir o menu <em>Charms<\/em>, onde pode acessar rapidamente as configura\u00e7\u00f5es do Windows e recursos como busca, desligamento e reinicializa\u00e7\u00e3o. Para conseguir o objetivo mencionado, Maria dever\u00e1 acionar os comandos das teclas:<\/p>","resposta":9014039,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows + C.","id":9014039,"corpo":"<p>Windows + C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Windows + H.","id":9014040,"corpo":"<p>Windows + H.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Windows + M.","id":9014041,"corpo":"<p>Windows + M.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Windows + Shift + M.","id":9014042,"corpo":"<p>Windows + Shift + M.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/2287620","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a afirma\u00e7\u00e3o abaixo: \u201cA combina\u00e7\u00e3o das teclas ___________ faz a captura da tela atual que est\u00e1 sendo mostrada na tela e salva na sua pasta de imagens.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a frase acima: ","provas":[{"id":75758,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Digitador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 10:39:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287618,"hashId":"11c6752e353d15938826157ba132a7f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a afirma\u00e7\u00e3o abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA combina\u00e7\u00e3o das teclas ___________ faz a captura da tela atual que est\u00e1 sendo mostrada na tela e salva na sua pasta de imagens.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a frase acima: <\/p>","resposta":9014033,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows + 0 ao 9.","id":9014031,"corpo":"<p>Windows + 0 ao 9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Win + Ctrl + barra de espa\u00e7o. ","id":9014032,"corpo":"<p>Win + Ctrl + barra de espa\u00e7o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Win + Print Screen ou Printscr.","id":9014033,"corpo":"<p>Win + Print Screen ou <em>Printscr<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Win + Esc.","id":9014034,"corpo":"<p>Win + Esc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca do Microsoft Word 2007: I. Backspace \u2013 Apaga um caractere \u00e0 esquerda do cursor. II. Delete \u2013 Apaga um caractere \u00e0 direita do cursor. III. Ctrl+Backspace \u2013 Apagar a palavra \u00e0 esquerda do cursor. IV. Ctrl+Delete \u2013 Apagar a palavra \u00e0 direita do cursor. Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em:","provas":[{"id":75758,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Digitador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287638,"hashId":"086de2a49528d70795f173ec0f8e4004","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca do Microsoft Word 2007: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Backspace \u2013 Apaga um caractere \u00e0 esquerda do cursor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Delete \u2013 Apaga um caractere \u00e0 direita do cursor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ctrl+Backspace \u2013 Apagar a palavra \u00e0 esquerda do cursor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ctrl+Delete \u2013 Apagar a palavra \u00e0 direita do cursor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em:<\/p>","resposta":9014118,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Itens I e II.","id":9014111,"corpo":"<p>Itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Itens II e III.","id":9014113,"corpo":"<p>Itens II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Itens III e IV.","id":9014116,"corpo":"<p>Itens III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Itens I, II, III e IV. ","id":9014118,"corpo":"<p>Itens I, II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no livro \u201cJogos para uma aprendizagem significativa: com m\u00fasica, teatro, dan\u00e7a, artes visuais e movimento: valorizando as m\u00faltiplas intelig\u00eancias\u201d, leia os itens que seguem sobre os jogos para assinalar a sequ\u00eancia correta quanto as alternativas verdadeiras (V) e falsas (F): ( ) As express\u00f5es art\u00edsticas pertencem ao mesmo universo l\u00fadico do jogo. ( ) O jogo \u00e9 o melhor caminho de inicia\u00e7\u00e3o ao prazer est\u00e9tico, \u00e0 descoberta da individualidade e \u00e0 medita\u00e7\u00e3o individual. ( ) Os jogos t\u00eam car\u00e1ter pedag\u00f3gico, independente de quais sejam eles. O professor pode e deve levar qualquer tipo de jogo para a sala de aula e em qualquer momento, mesmo sem planejamento pr\u00e9vio.","provas":[{"id":75601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:38:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2285138,"hashId":"d90e973f51ceebb24afa3b65fd4bc0de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no livro \u201cJogos para uma aprendizagem significativa: com m\u00fasica, teatro, dan\u00e7a, artes visuais e movimento: valorizando as m\u00faltiplas intelig\u00eancias\u201d, leia os itens que seguem sobre os <em>jogos<\/em> para assinalar a sequ\u00eancia correta quanto as alternativas verdadeiras (V) e falsas (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As express\u00f5es art\u00edsticas pertencem ao mesmo universo l\u00fadico do jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O jogo \u00e9 o melhor caminho de inicia\u00e7\u00e3o ao prazer est\u00e9tico, \u00e0 descoberta da individualidade e \u00e0 medita\u00e7\u00e3o individual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os jogos t\u00eam car\u00e1ter pedag\u00f3gico, independente de quais sejam eles. O professor pode e deve levar qualquer tipo de jogo para a sala de aula e em qualquer momento, mesmo sem planejamento pr\u00e9vio.<\/p>","resposta":9003155,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V. ","id":9003152,"corpo":"<p>F, F, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":9003153,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":9003154,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9003155,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9003156,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o livro \u201cDid\u00e1tica\u201d, avalie os itens abaixo acerca da avalia\u00e7\u00e3o para assinalar a alternativa correta: I. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma tarefa did\u00e1tica necess\u00e1ria e permanente do trabalho docente. II. Por meio da avalia\u00e7\u00e3o, os resultados que v\u00e3o sendo obtidos no decorrer do trabalho conjunto do professor e dos alunos s\u00e3o comparados com os objetivos propostos, a fim de constatar progressos, dificuldades, e reorientar o trabalho para as corre\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. III. A avalia\u00e7\u00e3o deve acompanhar passo a passo o processo de ensino e aprendizagem.","provas":[{"id":75601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:38:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2285129,"hashId":"bc58ce72e68f127db0d77e14e300ad67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o livro \u201cDid\u00e1tica\u201d, avalie os itens abaixo acerca da <em>avalia\u00e7\u00e3o<\/em> para assinalar a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma tarefa did\u00e1tica necess\u00e1ria e permanente do trabalho docente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Por meio da avalia\u00e7\u00e3o, os resultados que v\u00e3o sendo obtidos no decorrer do trabalho conjunto do professor e dos alunos s\u00e3o comparados com os objetivos propostos, a fim de constatar progressos, dificuldades, e reorientar o trabalho para as corre\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A avalia\u00e7\u00e3o deve acompanhar passo a passo o processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","resposta":9003114,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretos.","id":9003111,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretos.","id":9003112,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente II e III est\u00e3o corretos.","id":9003113,"corpo":"<p> Somente II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e III est\u00e3o corretos.","id":9003114,"corpo":"<p> I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" N.D.A. ","id":9003115,"corpo":"<p> N.D.A. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 2016, o atalho Ctrl+1, tem por objetivo:","provas":[{"id":75758,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Digitador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:34:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287659,"hashId":"6a1bf409323af94356099d60884cff89","enunciado":"<p>No Microsoft Excel 2016, o atalho <strong>Ctrl+1<\/strong>, tem por objetivo:<\/p>","resposta":9014196,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exibir a caixa de di\u00e1logo Formatar C\u00e9lulas.","id":9014196,"corpo":"<p>Exibir a caixa de di\u00e1logo Formatar C\u00e9lulas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplicar ou remover formata\u00e7\u00e3o em negrito.","id":9014197,"corpo":"<p>Aplicar ou remover formata\u00e7\u00e3o em negrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oculta as colunas selecionadas. ","id":9014198,"corpo":"<p>Oculta as colunas selecionadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selecionar a planilha inteira.","id":9014199,"corpo":"<p>Selecionar a planilha inteira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420335,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2010, qual a extens\u00e3o de arquivo padr\u00e3o?","provas":[{"id":75758,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-digitador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Digitador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:33:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287653,"hashId":"7f844e17cca89828591f0a5447f86f25","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2010, qual a extens\u00e3o de arquivo padr\u00e3o?<\/p>","resposta":9014174,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".txt","id":9014171,"corpo":"<p>.txt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".jpg","id":9014172,"corpo":"<p>.jpg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" .text","id":9014173,"corpo":"<p> .text<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":".xlsx","id":9014174,"corpo":"<p>.xlsx<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O brincar \u00e9 atividade fundamental para crian\u00e7as pequenas, \u00e9 brincando que elas descobrem o mundo, se comunicam e se inserem em um contexto social. Sobre a rela\u00e7\u00e3o do brincar e das brincadeiras na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":75379,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:42:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2276728,"hashId":"9f5fb05d000b0446bcde57d373f98c43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O brincar \u00e9 atividade fundamental para crian\u00e7as pequenas, \u00e9 brincando que elas descobrem o mundo, se comunicam e se inserem em um contexto social. Sobre a rela\u00e7\u00e3o do brincar e das brincadeiras na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8964796,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brincar \u00e9 um direito da crian\u00e7a, al\u00e9m de ser de suma import\u00e2ncia para seu desenvolvimento, e, por isso as escolas de ensino infantil devem dar a devida aten\u00e7\u00e3o a essa atividade.","id":8964793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincar \u00e9 um direito da crian\u00e7a, al\u00e9m de ser de suma import\u00e2ncia para seu desenvolvimento, e, por isso as escolas de ensino infantil devem dar a devida aten\u00e7\u00e3o a essa atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A media\u00e7\u00e3o de um adulto, de outras crian\u00e7as, ou dos pr\u00f3prios objetos que se encontram a disposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a faz a diferen\u00e7a nas brincadeiras. N\u00e3o basta deixar brincar, aos adultos \u00e9 preciso olhar um pouquinho mais para as crian\u00e7as, perceber suas necessidades e assim tentar entender e estimular a brincadeira.","id":8964794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A media\u00e7\u00e3o de um adulto, de outras crian\u00e7as, ou dos pr\u00f3prios objetos que se encontram a disposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a faz a diferen\u00e7a nas brincadeiras. N\u00e3o basta deixar brincar, aos adultos \u00e9 preciso olhar um pouquinho mais para as crian\u00e7as, perceber suas necessidades e assim tentar entender e estimular a brincadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A brincadeira sup\u00f5e contexto social e cultural, sendo um processo de rela\u00e7\u00f5es interindividuais, de cultura.","id":8964795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brincadeira sup\u00f5e contexto social e cultural, sendo um processo de rela\u00e7\u00f5es interindividuais, de cultura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mediante o ato de brincar, a crian\u00e7a explora o mundo e suas possibilidades, por\u00e9m n\u00e3o consegue se inserir nele, de maneira espont\u00e2nea e divertida, para desenvolver suas capacidades cognitivas, motoras e afetivas.","id":8964796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante o ato de brincar, a crian\u00e7a explora o mundo e suas possibilidades, por\u00e9m n\u00e3o consegue se inserir nele, de maneira espont\u00e2nea e divertida, para desenvolver suas capacidades cognitivas, motoras e afetivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento da a\u00e7\u00e3o did\u00e1tica deve ser concebido, assumido e vivenciado no cotidiano da pr\u00e1tica social docente, como um processo de reflex\u00e3o. O planejamento, nesta perspectiva, \u00e9, acima de tudo, uma atitude cr\u00edtica do educador diante de seu trabalho docente. Sobre o planejamento, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":75379,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:45:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2276860,"hashId":"df9eb857fa96b822f999c959af618461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento da a\u00e7\u00e3o did\u00e1tica deve ser concebido, assumido e vivenciado no cotidiano da pr\u00e1tica social docente, como um processo de reflex\u00e3o. O planejamento, nesta perspectiva, \u00e9, acima de tudo, uma atitude cr\u00edtica do educador diante de seu trabalho docente. Sobre o planejamento, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8965339,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escola pode e deve encontrar outras formas de lidar com o planejamento do ensino e com seus desdobramentos em planos e projetos. \u00c9 importante desencadear um processo de repensar todo o ensino, buscando um significado transformador para os elementos curriculares b\u00e1sicos, como objetivos da educa\u00e7\u00e3o escolar (para que ensinar e aprender?).","id":8965337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola pode e deve encontrar outras formas de lidar com o planejamento do ensino e com seus desdobramentos em planos e projetos. \u00c9 importante desencadear um processo de repensar todo o ensino, buscando um significado transformador para os elementos curriculares b\u00e1sicos, como objetivos da educa\u00e7\u00e3o escolar (para que ensinar e aprender?).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O planejamento do ensino \u00e9 o processo que envolve a atua\u00e7\u00e3o concreta dos educadores no cotidiano do seu trabalho pedag\u00f3gico, envolvendo todas as suas a\u00e7\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es, o tempo todo, envolvendo a permanente intera\u00e7\u00e3o entre os educadores e entre os pr\u00f3prios educandos.","id":8965338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento do ensino \u00e9 o processo que envolve a atua\u00e7\u00e3o concreta dos educadores no cotidiano do seu trabalho pedag\u00f3gico, envolvendo todas as suas a\u00e7\u00f5es e situa\u00e7\u00f5es, o tempo todo, envolvendo a permanente intera\u00e7\u00e3o entre os educadores e entre os pr\u00f3prios educandos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento e plano de ensino podem ser entendidos como sin\u00f4nimos, pois existe uma rela\u00e7\u00e3o \u00edntima entre eles. Dessa forma, n\u00e3o existem diferen\u00e7as entre eles.","id":8965339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento e plano de ensino podem ser entendidos como sin\u00f4nimos, pois existe uma rela\u00e7\u00e3o \u00edntima entre eles. Dessa forma, n\u00e3o existem diferen\u00e7as entre eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de um processo de planejamento do ensino nas escolas, aliada \u00e0s demais dificuldades enfrentadas pelos docentes no exerc\u00edcio do seu trabalho, tem levado a uma cont\u00ednua improvisa\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica nas aulas. Em outras palavras, aquilo que deveria ser uma pr\u00e1tica eventual acaba sendo uma \"regra\", prejudicando, assim, a aprendizagem dos alunos e o pr\u00f3prio trabalho escolar como um todo.","id":8965340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia de um processo de planejamento do ensino nas escolas, aliada \u00e0s demais dificuldades enfrentadas pelos docentes no exerc\u00edcio do seu trabalho, tem levado a uma cont\u00ednua improvisa\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica nas aulas. Em outras palavras, aquilo que deveria ser uma pr\u00e1tica eventual acaba sendo uma \"regra\", prejudicando, assim, a aprendizagem dos alunos e o pr\u00f3prio trabalho escolar como um todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a charge abaixo.A charge aponta uma fragilidade da a\u00e7\u00e3o docente, a falta de planejamento da aula. O plano de aula do professor deve contemplar, EXCETO: ","provas":[{"id":75379,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:43:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2276798,"hashId":"8dc73014dc57cbb89c49c2c75c3efe67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Leia a charge abaixo.<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75379\/questao\/2276798-20220310161050000000-0.png\" width=\"354\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A charge aponta uma fragilidade da a\u00e7\u00e3o docente, a falta de planejamento da aula. O plano de aula do professor deve contemplar, EXCETO: <\/p>","resposta":8965088,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os m\u00e9todos que ser\u00e3o utilizados para melhor apreens\u00e3o do conte\u00fado e os objetivos da aula.","id":8965087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos que ser\u00e3o utilizados para melhor apreens\u00e3o do conte\u00fado e os objetivos da aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados pela grade de hor\u00e1rios, a defini\u00e7\u00e3o das turmas e o calend\u00e1rio escolar.","id":8965088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados pela grade de hor\u00e1rios, a defini\u00e7\u00e3o das turmas e o <u>calend\u00e1rio escolar<\/u>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os recursos did\u00e1ticos que auxiliar\u00e3o a promover o aprendizado e a circula\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":8965089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos did\u00e1ticos que auxiliar\u00e3o a promover o aprendizado e a circula\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As habilidades cognitivas, sociais, atitudinais a serem desenvolvidas pelos alunos.","id":8965090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As habilidades cognitivas, sociais, atitudinais a serem desenvolvidas pelos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (Fundeb) atende toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, da creche ao ensino m\u00e9dio. Substituto do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio (Fundef), que vigorou de 1997 a 2006, o Fundeb est\u00e1 em vigor desde janeiro de 2007 e se estender\u00e1 at\u00e9 2020. Como s\u00e3o destinados os recursos investidos pelo FUNDEB na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica? Assinale a resposta correta. ","provas":[{"id":75379,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:43:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2276823,"hashId":"aeffc20f89b9b2676e4f746617409c68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (Fundeb) atende toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, da creche ao ensino m\u00e9dio. Substituto do Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do Ensino Fundamental e de Valoriza\u00e7\u00e3o do Magist\u00e9rio (Fundef), que vigorou de 1997 a 2006, o Fundeb est\u00e1 em vigor desde janeiro de 2007 e se estender\u00e1 at\u00e9 2020. Como s\u00e3o destinados os recursos investidos pelo FUNDEB na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica? Assinale a resposta correta. <\/p>","resposta":8965189,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de professores atuantes na escola no ano anterior.","id":8965187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de professores atuantes na escola no ano anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em conformidade com o plano gestor da escola.","id":8965188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o plano gestor da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o n\u00famero de alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, com base em dados do censo escolar do ano anterior.","id":8965189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o n\u00famero de alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, com base em dados do censo escolar do ano anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com o n\u00famero de alunos matriculados no ensino m\u00e9dio do ano anterior.","id":8965190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o n\u00famero de alunos matriculados no ensino m\u00e9dio do ano anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.494 de 2006 - Regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.494 de 2006 - Regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405621,"slug":"pedagogia-lei-no-11-494-de-2006-regulamentacao-do-fundeb-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os \u201cPar\u00e2metros curriculares nacionais: temas transversais\u201d, assinale a alternativa que n\u00e3o compreende um dos princ\u00edpios segundo os quais se deve orientar a educa\u00e7\u00e3o escolar:","provas":[{"id":75601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:41:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2285201,"hashId":"e2d34ec42d37dfe927daeb5c9599c1fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os \u201c<em>Par\u00e2metros curriculares nacionais: temas transversais\u201d,<\/em> assinale a alternativa que n\u00e3o compreende um dos princ\u00edpios segundo os quais se deve orientar a educa\u00e7\u00e3o escolar:<\/p>","resposta":9003433,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o.","id":9003430,"corpo":"<p>participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corresponsabilidade pela vida social.","id":9003431,"corpo":"<p>corresponsabilidade pela vida social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" dignidade da pessoa humana.","id":9003432,"corpo":"<p> dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inteligibilidade.","id":9003433,"corpo":"<p>inteligibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" igualdade de direitos.","id":9003434,"corpo":"<p> igualdade de direitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com os \u201cPar\u00e2metros curriculares nacionais: temas transversais\u201d, leia os itens que seguem para assinalar a sequ\u00eancia correta quanto as alternativas verdadeiras (V) e falsas (F):( ) A escola n\u00e3o muda a sociedade, mas pode, partilhando projetos com segmentos sociais que assumem os princ\u00edpios democr\u00e1ticos, articulando-se a eles, constituindo-se n\u00e3o apenas como espa\u00e7o de reprodu\u00e7\u00e3o mas tamb\u00e9m como espa\u00e7o de transforma\u00e7\u00e3o.( ) A rela\u00e7\u00e3o educativa \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, por isso a quest\u00e3o da democracia se apresenta para a escola assim como se apresenta para a sociedade.( ) O modo como se d\u00e1 o ensino e a aprendizagem, isto \u00e9, as op\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas, os m\u00e9todos, a organiza\u00e7\u00e3o e o \u00e2mbito das atividades, a organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o que conformam a experi\u00eancia educativa, ensinam valores, atitudes, conceitos e pr\u00e1ticas sociais.","provas":[{"id":75601,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel","sigla":"","id":758,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-aprazivel-sp-2019-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Monte Apraz\u00edvel - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:41:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2285198,"hashId":"4fc5daf09fb1e38b111fedb4fc457311","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com os \u201c<em>Par\u00e2metros curriculares nacionais: temas transversais\u201d<\/em>, leia os itens que seguem para assinalar a sequ\u00eancia correta quanto as alternativas verdadeiras (V) e falsas (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A escola n\u00e3o muda a sociedade, mas pode, partilhando projetos com segmentos sociais que assumem os princ\u00edpios democr\u00e1ticos, articulando-se a eles, constituindo-se n\u00e3o apenas como espa\u00e7o de reprodu\u00e7\u00e3o mas tamb\u00e9m como espa\u00e7o de transforma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A rela\u00e7\u00e3o educativa \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, por isso a quest\u00e3o da democracia se apresenta para a escola assim como se apresenta para a sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O modo como se d\u00e1 o ensino e a aprendizagem, isto \u00e9, as op\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas, os m\u00e9todos, a organiza\u00e7\u00e3o e o \u00e2mbito das atividades, a organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o que conformam a experi\u00eancia educativa, ensinam valores, atitudes, conceitos e pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","resposta":9003421,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V.","id":9003417,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":9003418,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":9003419,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9003420,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9003421,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/2285198","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disposto no Art. 29 da LDB a educa\u00e7\u00e3o infantil, primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian\u00e7a de at\u00e9 5 (cinco) anos, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade. Em conformidade com a LDB quais s\u00e3o os aspectos que a educa\u00e7\u00e3o infantil objetiva desenvolver na crian\u00e7a? Assinale a resposta correta. ","provas":[{"id":75379,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio","sigla":"","id":5561,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-santo-antonio-pi-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Novo Santo Ant\u00f4nio - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 11:44:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2276830,"hashId":"68d0940f76efaca4f173ed3ab5db400d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disposto no Art. 29 da LDB a educa\u00e7\u00e3o infantil, primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian\u00e7a de at\u00e9 5 (cinco) anos, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade. Em conformidade com a LDB quais s\u00e3o os aspectos que a educa\u00e7\u00e3o infantil objetiva desenvolver na crian\u00e7a? Assinale a resposta correta. <\/p>","resposta":8965217,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspecto psicol\u00f3gico, emocional, social e intelectual.","id":8965215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto psicol\u00f3gico, emocional, social e intelectual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aspecto intelectual, psicol\u00f3gico, familiar e social.","id":8965216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto intelectual, psicol\u00f3gico, familiar e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aspectos f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social.","id":8965217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspectos f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspecto f\u00edsico, motor, intelectual e cultural.","id":8965218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto f\u00edsico, motor, intelectual e cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do Mozilla Firefox em portugu\u00eas, ao estar na opera\u00e7\u00e3o de navega\u00e7\u00e3o, digitou a tecla F5. Isso significa que ele:","provas":[{"id":64428,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-4","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:40:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1974165,"hashId":"d7faff32b8eb646859b3d1dd891eca85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio do Mozilla Firefox em portugu\u00eas, ao estar na opera\u00e7\u00e3o de navega\u00e7\u00e3o, digitou a tecla F5. Isso significa que ele:<\/p>","resposta":7657975,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fechou a aba principal.","id":7657974,"corpo":"<p>fechou a aba principal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atualizou a p\u00e1gina presente.","id":7657975,"corpo":"<p>atualizou a p\u00e1gina presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refez o zoom da p\u00e1gina.","id":7657976,"corpo":"<p>refez o zoom da p\u00e1gina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cancelou o carregamento da p\u00e1gina","id":7657977,"corpo":"<p>cancelou o carregamento da p\u00e1gina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abriu uma Pop up para salvar arquivo.","id":7657978,"corpo":"<p>abriu uma Pop up para salvar arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405054,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420064,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"}],"slug":"informatica\/1974165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dessecador \u00e9","provas":[{"id":74407,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-quimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 19:56:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2253566,"hashId":"2752555235f3a3677d31a6b415df3356","enunciado":"<p>O dessecador \u00e9<\/p>","resposta":8866544,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um recipiente fechado que cont\u00e9m um agente de secagem (desecante, geralmente s\u00edlica-gel) e que possui a tampa lubrificada com graxa de silicone para que seja hermeticamente fechada.","id":8866544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um recipiente fechado que cont\u00e9m um agente de secagem (desecante, geralmente s\u00edlica-gel) e que possui a tampa lubrificada com graxa de silicone para que seja hermeticamente fechada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usado para pesar pequenas quantidades de subst\u00e2ncias, evaporar solu\u00e7\u00f5es e cobrir b\u00e9queres ou outros recipientes para n\u00e3o deixar o l\u00edquido ou a solu\u00e7\u00e3o evaporar ou ser contaminada.","id":8866545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usado para pesar pequenas quantidades de subst\u00e2ncias, evaporar solu\u00e7\u00f5es e cobrir b\u00e9queres ou outros recipientes para n\u00e3o deixar o l\u00edquido ou a solu\u00e7\u00e3o evaporar ou ser contaminada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usado em filtra\u00e7\u00f5es a v\u00e1cuo, sendo acoplado por uma mangueira a uma trompa de \u00e1gua, que arrasta parte do ar da parte inferior do kitassato, criando uma regi\u00e3o de baixa press\u00e3o dentro dele que provoca um processo de suc\u00e7\u00e3o e acelera a filtra\u00e7\u00e3o.","id":8866546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usado em filtra\u00e7\u00f5es a v\u00e1cuo, sendo acoplado por uma mangueira a uma trompa de \u00e1gua, que arrasta parte do ar da parte inferior do kitassato, criando uma regi\u00e3o de baixa press\u00e3o dentro dele que provoca um processo de suc\u00e7\u00e3o e acelera a filtra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d est\u00e3o corretas.","id":8866547,"corpo":"<p>As alternativas \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mol\u00e9cula do \u00e1lcool isobut\u00edlico est\u00e1 corretamente representada por: ","provas":[{"id":75148,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-quimico-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 19:50:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2278076,"hashId":"534863a09b54b7da475587d65eff72c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mol\u00e9cula do \u00e1lcool isobut\u00edlico est\u00e1 corretamente representada por: <\/p>","resposta":8970630,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":8970629,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75148\/item-questao\/8970629-20220311104623000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":8970630,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75148\/item-questao\/8970630-20220311104624000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":8970631,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75148\/item-questao\/8970631-20220311104624000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":8970632,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75148\/item-questao\/8970632-20220311104624000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","oab":false,"nome":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417328,"slug":"quimica-cadeias-carbonicas-caracteristicas-e-classificacoes-do-atomo-do-carbono-tipos-de-ligacao-e-hibridacao-tipos-de-cadeias-carbonicas-e-formulas-series-homologa-isologa-e-heterologa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417330,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-alcool-fenol-e-enol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os itens a seguir sobre a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica. I. A polui\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 a consequ\u00eancia da libera\u00e7\u00e3o de gases poluentes na atmosfera, seja por a\u00e7\u00e3o natural, como, por exemplo, cinzas e gases de emiss\u00f5es vulc\u00e2nicas ou a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, como, a queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis (petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e carv\u00e3o mineral) ou recicl\u00e1veis (lenha, \u00e1lcool, dentre outros), que podem causar tanto impacto ao meio ambiente como para a sa\u00fade dos seres vivos. II. Nos grandes centros urbanos, a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica \u00e9 a principal causadora de diversas doen\u00e7as respirat\u00f3rias (asma, bronquite, rinite al\u00e9rgica e alergia), al\u00e9m de outros problemas como, por exemplo, a irrita\u00e7\u00e3o da pele e olhos. III. Compostos org\u00e2nicos vol\u00e1teis (como o metano e o xileno) s\u00e3o altamente t\u00f3xicos \u00c9 verdadeiro o que se afirma em: ","provas":[{"id":74418,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 19:52:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2242512,"hashId":"34d4ad3da17bc785f7f276e3dba062f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os itens a seguir sobre a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A polui\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 a consequ\u00eancia da libera\u00e7\u00e3o de gases poluentes na atmosfera, seja por a\u00e7\u00e3o natural, como, por exemplo, cinzas e gases de emiss\u00f5es vulc\u00e2nicas ou a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, como, a queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis (petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e carv\u00e3o mineral) ou recicl\u00e1veis (lenha, \u00e1lcool, dentre outros), que podem causar tanto impacto ao meio ambiente como para a sa\u00fade dos seres vivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos grandes centros urbanos, a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica \u00e9 a principal causadora de diversas doen\u00e7as respirat\u00f3rias (asma, bronquite, rinite al\u00e9rgica e alergia), al\u00e9m de outros problemas como, por exemplo, a irrita\u00e7\u00e3o da pele e olhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compostos org\u00e2nicos vol\u00e1teis (como o metano e o xileno) s\u00e3o altamente t\u00f3xicos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 verdadeiro o que se afirma em: <\/p>","resposta":8824706,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III","id":8824703,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I","id":8824704,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":8824705,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":8824706,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417343,"slug":"quimica-relacoes-da-quimica-com-as-tecnologias-a-sociedade-e-o-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o de massa aplicada a um sistema sem rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e estado n\u00e3o estacion\u00e1rio pode ser descrita de acordo com a alternativa:","provas":[{"id":75148,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-quimico-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 19:51:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2278082,"hashId":"fe36596e6ee601909597ecb89209b4a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equa\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o de massa aplicada a um sistema sem rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e estado n\u00e3o estacion\u00e1rio pode ser descrita de acordo com a alternativa:<\/p>","resposta":8970654,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ac\u00famulo de massa no sistema = Massa que entra no sistema \u2013 Massa que sai do sistema. ","id":8970654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ac\u00famulo de massa no sistema = Massa que entra no sistema \u2013 Massa que sai do sistema. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Massa que sai do sistema = Ac\u00famulo de massa no sistema + Massa que entra no sistema. ","id":8970655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Massa que sai do sistema = Ac\u00famulo de massa no sistema + Massa que entra no sistema. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Ac\u00famulo de massa no sistema = Massa que sai do sistema \u2013 Massa que entra no sistema.","id":8970656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ac\u00famulo de massa no sistema = Massa que sai do sistema \u2013 Massa que entra no sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Massa que entra no sistema = Ac\u00famulo de massa no sistema + Massa que sai do sistema.","id":8970657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Massa que entra no sistema = Ac\u00famulo de massa no sistema + Massa que sai do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417261,"slug":"quimica-formulas-balanceamento-e-leis-ponderais-das-reacoes-quimicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais temas estudados pela microbiologia ambiental s\u00e3o: I. S\u00edntese de subst\u00e2ncias que auxiliem o cuidado para com o meio ambiente. II. Cria\u00e7\u00e3o de variedades mais adaptadas para o combate de poluentes. III. Estudo das adapta\u00e7\u00f5es de determinados microorganismos e sua aplica\u00e7\u00e3o no tratamento de res\u00edduos. IV. Utiliza\u00e7\u00e3o dos microorganismos como inseticidas biol\u00f3gicos, n\u00e3o poluentes ao meio ambiente. \u00c9 verdadeiro o que se afirma em:","provas":[{"id":74530,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 23:22:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2252556,"hashId":"7c9172b8147a00f23577aae8bb76e7b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais temas estudados pela microbiologia ambiental s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00edntese de subst\u00e2ncias que auxiliem o cuidado para com o meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cria\u00e7\u00e3o de variedades mais adaptadas para o combate de poluentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Estudo das adapta\u00e7\u00f5es de determinados microorganismos e sua aplica\u00e7\u00e3o no tratamento de res\u00edduos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Utiliza\u00e7\u00e3o dos microorganismos como inseticidas biol\u00f3gicos, n\u00e3o poluentes ao meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 verdadeiro o que se afirma em:<\/p>","resposta":8862641,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":8862640,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":8862641,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":8862642,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II ","id":8862643,"corpo":"<p>I e II <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403469,"slug":"meio-ambiente-ecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":21914,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-administracao-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o feita na base das fun\u00e7\u00f5es que requerem atividades similares e que s\u00e3o agrupadas juntas e identificadas de acordo com alguma classifica\u00e7\u00e3o como finan\u00e7as, recursos humanos e produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 a departamentiza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":55095,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":21914,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-administracao-hospitalar-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:41:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88}],"areas":[],"id":1889277,"hashId":"b130b5cb262d688bbe8758bbb6b568fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o feita na base das fun\u00e7\u00f5es que requerem atividades similares e que s\u00e3o agrupadas juntas e identificadas de acordo com alguma classifica\u00e7\u00e3o como finan\u00e7as, recursos humanos e produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 a departamentiza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7277191,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por clientela.","id":7277187,"corpo":"<p>por clientela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por produtos e servi\u00e7os.","id":7277188,"corpo":"<p>por produtos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por base territorial.","id":7277189,"corpo":"<p>por base territorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por processo.","id":7277190,"corpo":"<p>por processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funcional.","id":7277191,"corpo":"<p>funcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404622,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-funcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Produto","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Produto","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404623,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-por-produto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rea\u00e7\u00e3o em fase gasosa 2N2O5 \u2192 4NO2 + O2 tem constante de velocidade igual a 5,2.10-3 s-1 na temperatura de 65 \u00b0C. No in\u00edcio da sua decomposi\u00e7\u00e3o, a concentra\u00e7\u00e3o do N2O5 era de 0,04 mol.L-1 . Ap\u00f3s 10 minutos de rea\u00e7\u00e3o, a concentra\u00e7\u00e3o remanescente do N2O5, em mol.L-1 pode ser representada pela express\u00e3o:","provas":[{"id":75148,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-quimico-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 19:38:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2278024,"hashId":"a1a1cb4f94da5d4684d58576e96cc1a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o em fase gasosa 2N<sub>2<\/sub>O<sub>5<\/sub> \u2192 4NO<sub>2<\/sub> + O<sub>2<\/sub> tem constante de velocidade igual a 5,2.10<sup>-3<\/sup> s<sup>-1<\/sup> na temperatura de 65 \u00b0C. No in\u00edcio da sua decomposi\u00e7\u00e3o, a concentra\u00e7\u00e3o do N<sub>2<\/sub>O<sub>5<\/sub> era de 0,04 mol.L<sup>-1<\/sup> . Ap\u00f3s 10 minutos de rea\u00e7\u00e3o, a concentra\u00e7\u00e3o remanescente do N<sub>2<\/sub>O<sub>5<\/sub>, em mol.L<sup>-1<\/sup> pode ser representada pela express\u00e3o:<\/p>","resposta":8970397,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[N2O5] = 0,04 exp(-5,2.10-3.600)","id":8970397,"corpo":"<p>[N<sub>2<\/sub>O<sub>5<\/sub>] = 0,04 exp(-5,2.10<sup>-3<\/sup>.600)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" [N2O5] = 0,04 exp(5,2.10-3.600)","id":8970398,"corpo":"<p> [N<sub>2<\/sub>O<sub>5<\/sub>] = 0,04 exp(5,2.10<sup>-3<\/sup>.600)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" [N2O5] = 5,2.10-3 exp(-0,04.10)","id":8970399,"corpo":"<p> [N<sub>2<\/sub>O<sub>5<\/sub>] = 5,2.10<sup>-3<\/sup> exp(-0,04.10)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[N2O5] = 5,2.10-3 exp(0,04.10)","id":8970400,"corpo":"<p>[N<sub>2<\/sub>O<sub>5<\/sub>] = 5,2.10<sup>-3<\/sup> exp(0,04.10)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","oab":false,"nome":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417253,"slug":"quimica-sistemas-gasosos-lei-teoria-cinetica-equacao-e-mistura-dos-gases-principio-de-avogadro"}],"slug":"quimica\/2278024","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Limpeza \u00e9 o processo mec\u00e2nico de remo\u00e7\u00e3o de sujidades e detritos mediante o uso adequado de \u00e1gua e detergente para manter em estado de asseio os artigos, pisos, paredes, mobili\u00e1rios e equipamentos. Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo \u00e0 esse respeito, assinale \u00e0quela que n\u00e3o \u00e9 verdadeira: ","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:44:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286753,"hashId":"b415b09437606945cbe5a39c492e5294","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza \u00e9 o processo mec\u00e2nico de remo\u00e7\u00e3o de sujidades e detritos mediante o uso adequado de \u00e1gua e detergente para manter em estado de asseio os artigos, pisos, paredes, mobili\u00e1rios e equipamentos. Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo \u00e0 esse respeito, assinale \u00e0quela que n\u00e3o \u00e9 verdadeira: <\/p>","resposta":9010248,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A limpeza com vassouras, se for necess\u00e1rio a limpeza seca, esta \u00e9 recomend\u00e1vel em \u00e1reas cobertas. J\u00e1 nas \u00e1reas descobertas, como estacionamentos e p\u00e1tios deve ser feita com aspirador.","id":9010248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza com vassouras, se for necess\u00e1rio a limpeza seca, esta \u00e9 recomend\u00e1vel em \u00e1reas cobertas. J\u00e1 nas \u00e1reas descobertas, como estacionamentos e p\u00e1tios deve ser feita com aspirador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O procedimento de Limpeza Manual \u00damida, consiste em espalhar uma solu\u00e7\u00e3o detergente no piso e esfregar com escova ou esfreg\u00e3o, empurrar com rodo a solu\u00e7\u00e3o suja para o ralo, enxaguar v\u00e1rias vezes com \u00e1gua limpa em sucessivas opera\u00e7\u00f5es de empurrar com o rodo para o ralo.","id":9010249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento de Limpeza Manual \u00damida, consiste em espalhar uma solu\u00e7\u00e3o detergente no piso e esfregar com escova ou esfreg\u00e3o, empurrar com rodo a solu\u00e7\u00e3o suja para o ralo, enxaguar v\u00e1rias vezes com \u00e1gua limpa em sucessivas opera\u00e7\u00f5es de empurrar com o rodo para o ralo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Limpeza com m\u00e1quina de lavar tipo enceradeira autom\u00e1tica \u00e9 utilizado para limpeza de pisos com m\u00e1quinas que possuem tanque para solu\u00e7\u00f5es de detergente que \u00e9 dosado diretamente para a escova o que diminui o esfor\u00e7o e risco para o trabalhador. ","id":9010250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Limpeza com m\u00e1quina de lavar tipo enceradeira autom\u00e1tica \u00e9 utilizado para limpeza de pisos com m\u00e1quinas que possuem tanque para solu\u00e7\u00f5es de detergente que \u00e9 dosado diretamente para a escova o que diminui o esfor\u00e7o e risco para o trabalhador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Varredura \u00famida deve ser feita com pano limpo umedecido com solu\u00e7\u00e3o de detergente envolto em rodo, visando a remo\u00e7\u00e3o de detritos e sujidades. ","id":9010251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Varredura \u00famida deve ser feita com pano limpo umedecido com solu\u00e7\u00e3o de detergente envolto em rodo, visando a remo\u00e7\u00e3o de detritos e sujidades. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos cuidados no que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a na utiliza\u00e7\u00e3o do g\u00e1s de cozinha, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:41:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286724,"hashId":"5925a5250af4bbbfa05843c88e9748ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos cuidados no que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a na utiliza\u00e7\u00e3o do g\u00e1s de cozinha, assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":9010132,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nunca se deve deitar ou virar o botij\u00e3o de g\u00e1s de lado. ","id":9010131,"corpo":"<p>Nunca se deve deitar ou virar o botij\u00e3o de g\u00e1s de lado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maneira mais segura de instala\u00e7\u00e3o de um botij\u00e3o de g\u00e1s \u00e9 abrigado em arm\u00e1rios ou gabinetes.","id":9010132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maneira mais segura de instala\u00e7\u00e3o de um botij\u00e3o de g\u00e1s \u00e9 abrigado em arm\u00e1rios ou gabinetes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jamais posicionar o botij\u00e3o pr\u00f3ximo a ralos e esgoto. ","id":9010133,"corpo":"<p>Jamais posicionar o botij\u00e3o pr\u00f3ximo a ralos e esgoto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para verificar se h\u00e1 vazamento, deve ser realizado o teste da espuma de sab\u00e3o. ","id":9010134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para verificar se h\u00e1 vazamento, deve ser realizado o teste da espuma de sab\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os v\u00e1rios tipos de alicates, o alicate bico de papagaio \u00e9 utilizado para: ","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:43:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286736,"hashId":"885ba8080d523bf798ac9a8ab27a2f5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os v\u00e1rios tipos de alicates, o alicate bico de papagaio \u00e9 utilizado para: <\/p>","resposta":9010182,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Cortes de fios e arames mais grossos. ","id":9010180,"corpo":"<p> Cortes de fios e arames mais grossos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fixar duas ou mais pe\u00e7as com rebites de repuxo. ","id":9010181,"corpo":"<p>Fixar duas ou mais pe\u00e7as com rebites de repuxo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Servi\u00e7os hidr\u00e1ulicos para tor\u00e7\u00e3o de porcas, aperto de canos e conserto de encanamentos e torneiras. ","id":9010182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Servi\u00e7os hidr\u00e1ulicos para tor\u00e7\u00e3o de porcas, aperto de canos e conserto de encanamentos e torneiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quebrar pastilhas em tamanhos e formatos menores, mas tamb\u00e9m pode cortar arames e entortar pregos. ","id":9010183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quebrar pastilhas em tamanhos e formatos menores, mas tamb\u00e9m pode cortar arames e entortar pregos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a pista est\u00e1 com muita \u00e1gua e o ve\u00edculo em alta velocidade, h\u00e1 risco do ve\u00edculo aquaplanar na pista. S\u00e3o atitudes a se tomar quando isso ocorrer:I. Frear bruscamente. II. Segurar firme o volante.III. Manter o ve\u00edculo em linha reta o m\u00e1ximo poss\u00edvel.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":75427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:45:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2277033,"hashId":"87c99113a6e78d2bf0444d792ec71fd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a pista est\u00e1 com muita \u00e1gua e o ve\u00edculo em alta velocidade, h\u00e1 risco do ve\u00edculo aquaplanar na pista. S\u00e3o atitudes a se tomar quando isso ocorrer:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Frear bruscamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segurar firme o volante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Manter o ve\u00edculo em linha reta o m\u00e1ximo poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8966077,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":8966075,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8966076,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":8966077,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":8966078,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2277033","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem nos ambientes de trabalho, agentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos e biol\u00f3gicos capazes de causar danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de exposi\u00e7\u00e3o. Dentre os agentes qu\u00edmicos, podemos citar: ","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286731,"hashId":"79b14b48eac5bb338517fc33e864bb85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem nos ambientes de trabalho, agentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos e biol\u00f3gicos capazes de causar danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de exposi\u00e7\u00e3o. Dentre os agentes qu\u00edmicos, podemos citar: <\/p>","resposta":9010160,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solventes. ","id":9010160,"corpo":"<p>Solventes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vibra\u00e7\u00f5es. ","id":9010161,"corpo":"<p>Vibra\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es. ","id":9010162,"corpo":"<p>Radia\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fungos.","id":9010163,"corpo":"<p>Fungos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es simples de preven\u00e7\u00e3o como antiss\u00e9pticos das m\u00e3os e a desinfec\u00e7\u00e3o dos ambientes, o \u00e1lcool mais apropriado \u00e9 o:","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286728,"hashId":"52928624b3936a8f26925f8b1dfc22b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es simples de preven\u00e7\u00e3o como antiss\u00e9pticos das m\u00e3os e a desinfec\u00e7\u00e3o dos ambientes, o \u00e1lcool mais apropriado \u00e9 o:<\/p>","resposta":9010150,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100% ","id":9010148,"corpo":"<p>100% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"95% ","id":9010149,"corpo":"<p>95% <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70% ","id":9010150,"corpo":"<p>70% <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45% ","id":9010151,"corpo":"<p>45% <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sempre que poss\u00edvel, ao relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o devem ser anexados documentos que caracterizam a infra\u00e7\u00e3o e a abrang\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica na obra, servi\u00e7o ou empreendimento, a saber: I. c\u00f3pia do contrato de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. II. fotografias da obra, servi\u00e7o ou empreendimento. III. c\u00f3pia dos projetos, laudos e outros documentos relacionados \u00e0 obra, ao servi\u00e7o ou ao empreendimento fiscalizado. \u00c9 correto o que e afirma em:","provas":[{"id":75764,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed","sigla":"","id":5577,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-monte-alegre-do-piaui-pi-2019-crescer-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Monte Alegre do Piau\u00ed - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:40:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2287788,"hashId":"7f62a838489f4ef1b87d60a2d7736bdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel, ao relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o devem ser anexados documentos que caracterizam a infra\u00e7\u00e3o e a abrang\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica na obra, servi\u00e7o ou empreendimento, a saber: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. c\u00f3pia do contrato de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. fotografias da obra, servi\u00e7o ou empreendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. c\u00f3pia dos projetos, laudos e outros documentos relacionados \u00e0 obra, ao servi\u00e7o ou ao empreendimento fiscalizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que e afirma em:<\/p>","resposta":9014755,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":9014754,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9014755,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":9014756,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I","id":9014757,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que tipo de produto de limpeza se refere a descri\u00e7\u00e3o abaixo? \u00c9 eficaz para desinfectar e odorizar ambientes. \u00c9 capaz de destruir microrganismos presentes em roupas, utens\u00edlios e instala\u00e7\u00f5es. Ele deve ser aplicado depois de fazer uma limpeza pr\u00e9via no espa\u00e7o e deve permanecer no local higienizado por pelo menos 10 minutos para fazer efeito. ","provas":[{"id":75741,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:44:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2286755,"hashId":"525d47a4cded2b05a8eab141a3f95eeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que tipo de produto de limpeza se refere a descri\u00e7\u00e3o abaixo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 eficaz para desinfectar e odorizar ambientes. \u00c9 capaz de destruir microrganismos presentes em roupas, utens\u00edlios e instala\u00e7\u00f5es. Ele deve ser aplicado depois de fazer uma limpeza pr\u00e9via no espa\u00e7o e deve permanecer no local higienizado por pelo menos 10 minutos para fazer efeito. <\/p>","resposta":9010257,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Detergente l\u00edquido. ","id":9010256,"corpo":"<p>Detergente l\u00edquido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Removedor. ","id":9010257,"corpo":"<p>Removedor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cloro.","id":9010258,"corpo":"<p>Cloro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desinfetante.","id":9010259,"corpo":"<p>Desinfetante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s incid\u00eancias \u201cPerfil Esquerdo ou Direito\u201d em radiografias do cr\u00e2nio, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":75151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:46:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267055,"hashId":"5de2d02bb4780e5a1eaf952af0497e40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s incid\u00eancias \u201cPerfil Esquerdo ou Direito\u201d em radiografias do cr\u00e2nio, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8926078,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A angula\u00e7\u00e3o estar\u00e1 correta quando os c\u00f4ndilos mandibulares estiverem projetados adiante das partes petrosas dos ossos temporais (rochedos).","id":8926075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A angula\u00e7\u00e3o estar\u00e1 correta quando os c\u00f4ndilos mandibulares estiverem projetados adiante das partes petrosas dos ossos temporais (rochedos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incidem com angula\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica de aproximadamente 35\u00b0 a 40\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linha infraorbitomeatal.","id":8926076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incidem com angula\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica de aproximadamente 35\u00b0 a 40\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linha infraorbitomeatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estar\u00e3o corretas quando o dorso da sela turca estiver projetada no interior do forame magno.","id":8926077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar\u00e3o corretas quando o dorso da sela turca estiver projetada no interior do forame magno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o utilizadas para estudos de traumas e les\u00f5es.","id":8926078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o utilizadas para estudos de traumas e les\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2267055","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois circuitos adentram o quarto de um casal. Um deles acende a l\u00e2mpada pelo comando Paralelo, conhecido tamb\u00e9m como Three way; e o outro aciona as tomadas. A figura que representa o circuito do quarto do casal \u00e9: Legenda: Ponto de luz no teto Interruptor Paralelo Tomada Baixa a 35cm do piso Condutores: Fase, Neutro, Retorno e Terra - respectivamente ","provas":[{"id":73947,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn-2019-funcern-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Jardim de Piranhas - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:54:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2277650,"hashId":"03ed97cac2116a417bb811ceffbd8e81","enunciado":"<p>Dois circuitos adentram o quarto de um casal. Um deles acende a l\u00e2mpada pelo comando Paralelo, conhecido tamb\u00e9m como <em>Three way;<\/em> e o outro aciona as tomadas.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>A figura que representa o circuito do quarto do casal \u00e9:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Legenda:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73947\/questao\/2277650-20221007102713000000-0.png\" style=\"\" width=\"42\"> Ponto de luz no teto<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73947\/questao\/2277650-20221007102713000000-1.png\" style=\"\" width=\"48\"> Interruptor Paralelo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73947\/questao\/2277650-20221007102713000000-2.png\" style=\"\" width=\"49\"> Tomada Baixa a 35cm do piso<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73947\/questao\/2277650-20221007102713000000-3.png\"> Condutores: Fase, Neutro, Retorno e Terra - respectivamente <\/p>","resposta":8968770,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quarto do casal","id":8968770,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\">Quarto do casal<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73947\/item-questao\/8968770-20221007102713000000-0.png\" style=\"\" width=\"163\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quarto do casal","id":8968771,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\">Quarto do casal<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73947\/item-questao\/8968771-20221007102713000000-0.png\" style=\"\" width=\"158\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quarto do casal","id":8968772,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\">Quarto do casal<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73947\/item-questao\/8968772-20221007102713000000-0.png\" style=\"\" width=\"165\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quarto do casal","id":8968773,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\">Quarto do casal<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73947\/item-questao\/8968773-20221007102713000000-0.png\" style=\"\" width=\"166\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2277650","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um forno el\u00e9trico monof\u00e1sico tem uma pot\u00eancia nominal de 3500 watts indicada na tarja do equipamento. Considerando que a tens\u00e3o nominal da rede monof\u00e1sica \u00e9 de 220 V, a corrente nominal que esse forno requer, ao atingir sua pot\u00eancia m\u00e1xima, \u00e9 de(Considere somente duas casas decimais. I = P\/V ou U . V ou U \u00e9 Tens\u00e3o)","provas":[{"id":73947,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn-2019-funcern-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Jardim de Piranhas - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:52:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2277646,"hashId":"8302c6d848ec96c7a88a38f1b1043e52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um forno el\u00e9trico monof\u00e1sico tem uma pot\u00eancia nominal de 3500 watts indicada na tarja do equipamento. Considerando que a tens\u00e3o nominal da rede monof\u00e1sica \u00e9 de 220 V, a corrente nominal que esse forno requer, ao atingir sua pot\u00eancia m\u00e1xima, \u00e9 de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Considere somente duas casas decimais. I = P\/V ou U . V ou U \u00e9 Tens\u00e3o)<\/p>","resposta":8968757,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,86 Ampere.","id":8968754,"corpo":"<p>2,86 Ampere.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12,25 Ampere.","id":8968755,"corpo":"<p>12,25 Ampere.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,15 Ampere.","id":8968756,"corpo":"<p>8,15 Ampere.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15,91 Ampere.","id":8968757,"corpo":"<p>15,91 Ampere.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2277646","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pot\u00eancia ou \u201cWattagem\u201d \u00e9 o valor que indica a capacidade de consumo de realiza trabalho de cada aparelho el\u00e9trico. Geralmente, todo aparelho traz esse valor impresso em W (watt). Dos aparelhos abaixo descritos, todos instalados sob uma mesma tens\u00e3o em qual fluir\u00e1 maior corrente.","provas":[{"id":73947,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn-2019-funcern-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Jardim de Piranhas - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:55:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2277653,"hashId":"c183af56abb2b2381f493f60847e8402","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pot\u00eancia ou \u201cWattagem\u201d \u00e9 o valor que indica a capacidade de consumo de realiza trabalho de cada aparelho el\u00e9trico. Geralmente, todo aparelho traz esse valor impresso em W (watt). Dos aparelhos abaixo descritos, todos instalados sob uma mesma tens\u00e3o em qual fluir\u00e1 maior corrente.<\/p>","resposta":8968782,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o chuveiro el\u00e9trico.","id":8968782,"corpo":"<p>o chuveiro el\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ferro el\u00e9trico de engomar.","id":8968783,"corpo":"<p>o ferro el\u00e9trico de engomar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o liquidificador. ","id":8968784,"corpo":"<p>o liquidificador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a geladeira freezer. ","id":8968785,"corpo":"<p>a geladeira freezer. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se trabalhar com grade antidifusora, angulando-se o raio central em 45\u00b0, a compensa\u00e7\u00e3o deve ser feita de acordo com a alternativa.","provas":[{"id":75151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:47:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267078,"hashId":"1d8605242091e861421ef29600c6a034","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se trabalhar com grade antidifusora, angulando-se o raio central em 45\u00b0, a compensa\u00e7\u00e3o deve ser feita de acordo com a alternativa.<\/p>","resposta":8926171,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metade do mAS.","id":8926168,"corpo":"<p>Metade do mAS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Menos 6 kV.","id":8926169,"corpo":"<p>Menos 6 kV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais 4 kV.","id":8926170,"corpo":"<p>Mais 4 kV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dobro do mAS.","id":8926171,"corpo":"<p>O dobro do mAS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2267078","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As m\u00e1quinas que convertem a corrente alternada em corrente cont\u00ednua est\u00e3o corretamente descritas na alternativa:","provas":[{"id":75151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:47:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267072,"hashId":"b2f12a7eda62e91ad263e13d4c6e0ba2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e1quinas que convertem a corrente alternada em corrente cont\u00ednua est\u00e3o corretamente descritas na alternativa:<\/p>","resposta":8926143,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retificadores de corrente","id":8926143,"corpo":"<p>Retificadores de corrente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transformadores de corrente","id":8926144,"corpo":"<p>Transformadores de corrente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intensificadores de corrente","id":8926145,"corpo":"<p>Intensificadores de corrente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bobinas","id":8926146,"corpo":"<p>Bobinas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2267072","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao acet\u00e1bulo, \u00e9 CORRETO o que se afirma na alternativa:","provas":[{"id":75151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 21:47:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267066,"hashId":"dfe818f247cbc814ed8f4636e90ac87f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao acet\u00e1bulo, \u00e9 CORRETO o que se afirma na alternativa:<\/p>","resposta":8926120,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um osso.","id":8926119,"corpo":"<p>\u00c9 um osso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 localizado no quadril.","id":8926120,"corpo":"<p>Est\u00e1 localizado no quadril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma parte do \u00edleo.","id":8926121,"corpo":"<p>\u00c9 uma parte do \u00edleo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 localizado sobre a crista do il\u00edaco","id":8926122,"corpo":"<p>Est\u00e1 localizado sobre a crista do il\u00edaco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2267066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o (Lei 9985\/2000 - Art. 5o \u2013 item VII) diz que esse sistema ser\u00e1 regido por diretrizes que permitam o uso das unidades de conserva\u00e7\u00e3o para a conserva\u00e7\u00e3o in situ de popula\u00e7\u00f5es das variantes gen\u00e9ticas selvagens dos animais e plantas domesticados e recursos gen\u00e9ticos silvestres. Para os fins previstos nessa Lei (Art. 2o), entende-se por conserva\u00e7\u00e3o in situ de popula\u00e7\u00f5es a descri\u00e7\u00e3o da alternativa:","provas":[{"id":75149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo \u00c2ngelo","sigla":"","id":2219,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs"},"banca":{"nome":"URI Concursos","descricao":"URI Concursos","sigla":"","oab":false,"id":708,"slug":"uri-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-angelo-rs-2019-uri-concursos-tecnico-ambiental-2","tipo":1,"nome":"URI Concursos - Prefeitura de Santo \u00c2ngelo - T\u00e9cnico Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:44:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2268009,"hashId":"ca885de6dd28f3dae98f4ad41c5130fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o (Lei 9985\/2000 - Art. 5<sup>o<\/sup> \u2013 item VII) diz que esse sistema ser\u00e1 regido por diretrizes que permitam o uso das unidades de conserva\u00e7\u00e3o para a <strong>conserva\u00e7\u00e3o <em>in situ <\/em>de popula\u00e7\u00f5es <\/strong>das variantes gen\u00e9ticas selvagens dos animais e plantas domesticados e recursos gen\u00e9ticos silvestres. Para os fins previstos nessa Lei (Art. 2<sup>o<\/sup>), entende-se por co<strong>nserva\u00e7\u00e3o<em> in situ<\/em> de popula\u00e7\u00f5es <\/strong>a descri\u00e7\u00e3o da alternativa:<\/p>","resposta":8930083,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de ecossistemas e habitats naturais e a manuten\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es vi\u00e1veis de esp\u00e9cies em seus meios naturais e, no caso de esp\u00e9cies domesticadas ou cultivadas, nos meios onde tenham desenvolvido suas propriedades caracter\u00edsticas.","id":8930083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conserva\u00e7\u00e3o de ecossistemas e habitats naturais e a manuten\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es vi\u00e1veis de esp\u00e9cies em seus meios naturais e, no caso de esp\u00e9cies domesticadas ou cultivadas, nos meios onde tenham desenvolvido suas propriedades caracter\u00edsticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de ecossistemas e habitats naturais vi\u00e1veis e a recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies em seus meios naturais e, no caso de esp\u00e9cies domesticadas ou cultivadas, nos meios onde tenham desenvolvido suas propriedades caracter\u00edsticas.","id":8930084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conserva\u00e7\u00e3o de ecossistemas e habitats naturais vi\u00e1veis e a recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies em seus meios naturais e, no caso de esp\u00e9cies domesticadas ou cultivadas, nos meios onde tenham desenvolvido suas propriedades caracter\u00edsticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de ecossistemas naturais e a manuten\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es vi\u00e1veis de esp\u00e9cies em seus meios naturais e, no caso de esp\u00e9cies domesticadas, nos meios onde tenham desenvolvido suas propriedades caracter\u00edsticas.","id":8930085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conserva\u00e7\u00e3o de ecossistemas naturais e a manuten\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es vi\u00e1veis de esp\u00e9cies em seus meios naturais e, no caso de esp\u00e9cies domesticadas, nos meios onde tenham desenvolvido suas propriedades caracter\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de habitats naturais e a manuten\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es vi\u00e1veis de esp\u00e9cies em seus meios naturais e, no caso de esp\u00e9cies domesticadas ou cultivadas, nos meios onde tenham desenvolvido suas propriedades caracter\u00edsticas.","id":8930086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conserva\u00e7\u00e3o de habitats naturais e a manuten\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es vi\u00e1veis de esp\u00e9cies em seus meios naturais e, no caso de esp\u00e9cies domesticadas ou cultivadas, nos meios onde tenham desenvolvido suas propriedades caracter\u00edsticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 11 a 26 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/2268009","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, EXCETO:","provas":[{"id":75039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:46:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2265195,"hashId":"da9033068737b7c61d7cbc87a2a78967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o instrumentos da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, EXCETO:<\/p>","resposta":8918788,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A delimita\u00e7\u00e3o das bacias hidrogr\u00e1ficas.","id":8918788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A delimita\u00e7\u00e3o das bacias hidrogr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O enquadramento dos corpos de \u00e1gua em classes.","id":8918789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enquadramento dos corpos de \u00e1gua em classes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o a munic\u00edpios.","id":8918790,"corpo":"<p>A compensa\u00e7\u00e3o a munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A outorga dos direitos de uso.","id":8918791,"corpo":"<p>A outorga dos direitos de uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza - SNUC \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto das unidades de conserva\u00e7\u00e3o federais, estaduais e municipais, de acordo com o disposto na lei 9985\/2000. O SNUC tem os seguintes objetivos, dentre outros: I. proteger os recursos naturais necess\u00e1rios \u00e0 subsist\u00eancia de popula\u00e7\u00f5es tradicionais, respeitando e valorizando seu conhecimento e sua cultura e promovendo-as social e economicamente. II. proteger e recuperar recursos h\u00eddricos e ed\u00e1ficos. III. promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel a partir dos recursos naturais. IV. contribuir para a preserva\u00e7\u00e3o e a restaura\u00e7\u00e3o da diversidade de ecossistemas naturais. A quantidade de assertivas corretas \u00e9:","provas":[{"id":74530,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:46:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2252485,"hashId":"3710d439fe86224d615975eae03d5c89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza - SNUC \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto das unidades de conserva\u00e7\u00e3o federais, estaduais e municipais, de acordo com o disposto na lei 9985\/2000. O SNUC tem os seguintes objetivos, dentre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. proteger os recursos naturais necess\u00e1rios \u00e0 subsist\u00eancia de popula\u00e7\u00f5es tradicionais, respeitando e valorizando seu conhecimento e sua cultura e promovendo-as social e economicamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. proteger e recuperar recursos h\u00eddricos e ed\u00e1ficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel a partir dos recursos naturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. contribuir para a preserva\u00e7\u00e3o e a restaura\u00e7\u00e3o da diversidade de ecossistemas naturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de assertivas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":8862356,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":8862356,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":8862357,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":8862358,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":8862359,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8105,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por educa\u00e7\u00e3o ambiental os processos por meio dos quais o indiv\u00edduo e a coletividade constroem valores sociais, conhecimentos, habilidades, atitudes e compet\u00eancias voltadas para a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, bem de uso comum do povo, essencial \u00e0 sadia qualidade de vida e sua sustentabilidade, devendo estar presente de forma articulada, em todos os n\u00edveis e modalidades do processo educativo, em car\u00e1ter formal e n\u00e3o formal. No que concerne \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental n\u00e3o formal, segundo a Lei 9.795\/99, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":70155,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8105,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:50:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2143004,"hashId":"98f4b5fa785e6c7150999020dc1c3c04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por educa\u00e7\u00e3o ambiental os processos por meio dos quais o indiv\u00edduo e a coletividade constroem valores sociais, conhecimentos, habilidades, atitudes e compet\u00eancias voltadas para a conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, bem de uso comum do povo, essencial \u00e0 sadia qualidade de vida e sua sustentabilidade, devendo estar presente de forma articulada, em todos os n\u00edveis e modalidades do processo educativo, em car\u00e1ter formal e n\u00e3o formal. No que concerne \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental n\u00e3o formal, segundo a Lei 9.795\/99, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8390976,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma pr\u00e1tica educativa integrada, cont\u00ednua e permanente para todos os cidad\u00e3os, habilitandoos a aplica\u00e7\u00e3o de multas e outros meios corretivos para garantir a obedi\u00eancia \u00e0s regras.","id":8390973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma pr\u00e1tica educativa integrada, cont\u00ednua e permanente para todos os cidad\u00e3os, habilitandoos a aplica\u00e7\u00e3o de multas e outros meios corretivos para garantir a obedi\u00eancia \u00e0s regras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"almeja a incorpora\u00e7\u00e3o de cursos de forma\u00e7\u00e3o que tratem da consci\u00eancia e \u00e9tica ambiental, no intuito de desenvolver futuros profissionais habilitados para as quest\u00f5es ambientais.","id":8390974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">almeja a incorpora\u00e7\u00e3o de cursos de forma\u00e7\u00e3o que tratem da consci\u00eancia e \u00e9tica ambiental, no intuito de desenvolver futuros profissionais habilitados para as quest\u00f5es ambientais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pesquisa as principais quest\u00f5es ambientais considerando diferentes escalas, local, regional e nacional, para empoderar a popula\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es de supervis\u00e3o ambiental.","id":8390975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pesquisa as principais quest\u00f5es ambientais considerando diferentes escalas, local, regional e nacional, para empoderar a popula\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es de supervis\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas educativas voltadas \u00e0 sensibiliza\u00e7\u00e3o da coletividade sobre as quest\u00f5es ambientais e para sua organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o na defesa da qualidade do meio ambiente.","id":8390976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o a\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas educativas voltadas \u00e0 sensibiliza\u00e7\u00e3o da coletividade sobre as quest\u00f5es ambientais e para sua organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o na defesa da qualidade do meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8105,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos \u2014 PNRS \u2014 institu\u00edda pela Lei n\u00ba 12.305\/10, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":70155,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8105,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral - CE","sigla":"Prefeitura de Sobral","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-analista-de-saneamento-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:49:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2142997,"hashId":"c6e44093acedc2f795a3b494af47c573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos \u2014 PNRS \u2014 institu\u00edda pela Lei n\u00ba 12.305\/10, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8390946,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o titular do servi\u00e7o p\u00fablico de limpeza urbana e de manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos, por acordo setorial ou termo de compromisso firmado com o setor empresarial, encarrega-se de atividades de responsabilidade dos fabricantes, importadores, distribuidores e comerciantes nos sistemas de log\u00edstica reversa dos produtos e embalagens, sendo vedada a cobran\u00e7a por essas atividades.","id":8390945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o titular do servi\u00e7o p\u00fablico de limpeza urbana e de manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos, por acordo setorial ou termo de compromisso firmado com o setor empresarial, encarrega-se de atividades de responsabilidade dos fabricantes, importadores, distribuidores e comerciantes nos sistemas de log\u00edstica reversa dos produtos e embalagens, sendo vedada a cobran\u00e7a por essas atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Plano Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos ser\u00e1 elaborado mediante processo de mobiliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o social, incluindo a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias e consultas p\u00fablicas com vig\u00eancia por prazo indeterminado e horizonte de 20 anos, a ser atualizado a cada 4 anos.","id":8390946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Plano Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos ser\u00e1 elaborado mediante processo de mobiliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o social, incluindo a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias e consultas p\u00fablicas com vig\u00eancia por prazo indeterminado e horizonte de 20 anos, a ser atualizado a cada 4 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o obrigados a estruturar e implementar sistemas de log\u00edstica reversa, dividindo a responsabilidade de forma igualit\u00e1ria, os fabricantes, distribuidores e comerciantes de agrot\u00f3xicos, pilhas e baterias, pneus, \u00f3leos lubrificantes, l\u00e2mpadas fluorescentes, produtos eletroeletr\u00f4nicos entre outros.","id":8390947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o obrigados a estruturar e implementar sistemas de log\u00edstica reversa, dividindo a responsabilidade de forma igualit\u00e1ria, os fabricantes, distribuidores e comerciantes de agrot\u00f3xicos, pilhas e baterias, pneus, \u00f3leos lubrificantes, l\u00e2mpadas fluorescentes, produtos eletroeletr\u00f4nicos entre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de plano de gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos as empresas de constru\u00e7\u00e3o civil, os respons\u00e1veis pelos terminais e servi\u00e7os de transporte, bem como os respons\u00e1veis por atividades agrossilvopastoris.","id":8390948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de plano de gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos as empresas de constru\u00e7\u00e3o civil, os respons\u00e1veis pelos terminais e servi\u00e7os de transporte, bem como os respons\u00e1veis por atividades agrossilvopastoris.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5147,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":66016,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5147,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bela-vista-de-goias-go-2019-itame-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Bela Vista de Goi\u00e1s - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:53:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2187836,"hashId":"f66ecba75718733517780900be02ca52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":8586802,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificada a infra\u00e7\u00e3o em se tratando de produtos perec\u00edveis ou madeiras, estes, ser\u00e3o avaliados e doados a qualquer pessoa da cidade.","id":8586799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificada a infra\u00e7\u00e3o em se tratando de produtos perec\u00edveis ou madeiras, estes, ser\u00e3o avaliados e doados a qualquer pessoa da cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificada a infra\u00e7\u00e3o em se tratando de produtos e subprodutos da fauna n\u00e3o perec\u00edveis, estes, ser\u00e3o doados a qualquer pessoa da cidade.","id":8586800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificada a infra\u00e7\u00e3o em se tratando de produtos e subprodutos da fauna n\u00e3o perec\u00edveis, estes, ser\u00e3o doados a qualquer pessoa da cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os instrumentos utilizados na pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser vendidos.","id":8586801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos utilizados na pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser vendidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificada a infra\u00e7\u00e3o em se tratando de animais, estes, ser\u00e3o libertados em seu habitat ou entregues a jardins zool\u00f3gicos.","id":8586802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificada a infra\u00e7\u00e3o em se tratando de animais, estes, ser\u00e3o libertados em seu habitat ou entregues a jardins zool\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":74530,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2019-instituto-machado-de-assis-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Pastos Bons - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:47:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2252490,"hashId":"471e417179b23f70700c2c074a910600","enunciado":"<p>Uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":8862376,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um espa\u00e7o territorial e seus recursos ambientais, incluindo as \u00e1guas jurisdicionais, com caracter\u00edsticas naturais relevantes, legalmente institu\u00eddo pelo Poder P\u00fablico, com objetivos de conserva\u00e7\u00e3o e limites definidos, sob regime especial de administra\u00e7\u00e3o, ao qual se aplicam garantias adequadas de prote\u00e7\u00e3o.","id":8862376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um espa\u00e7o territorial e seus recursos ambientais, incluindo as \u00e1guas jurisdicionais, com caracter\u00edsticas naturais relevantes, legalmente institu\u00eddo pelo Poder P\u00fablico, com objetivos de conserva\u00e7\u00e3o e limites definidos, sob regime especial de administra\u00e7\u00e3o, ao qual se aplicam garantias adequadas de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a restitui\u00e7\u00e3o de um ecossistema ou de uma popula\u00e7\u00e3o silvestre degradada o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da sua condi\u00e7\u00e3o original.","id":8862377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a restitui\u00e7\u00e3o de um ecossistema ou de uma popula\u00e7\u00e3o silvestre degradada o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da sua condi\u00e7\u00e3o original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a explora\u00e7\u00e3o do ambiente de maneira a garantir a perenidade dos recursos ambientais renov\u00e1veis e dos processos ecol\u00f3gicos, mantendo a biodiversidade e os demais atributos ecol\u00f3gicos, de forma socialmente justa e economicamente vi\u00e1vel.","id":8862378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a explora\u00e7\u00e3o do ambiente de maneira a garantir a perenidade dos recursos ambientais renov\u00e1veis e dos processos ecol\u00f3gicos, mantendo a biodiversidade e os demais atributos ecol\u00f3gicos, de forma socialmente justa e economicamente vi\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a variabilidade de organismos vivos de todas as origens, compreendendo, dentre outros, os ecossistemas terrestres, marinhos e outros ecossistemas aqu\u00e1ticos e os complexos ecol\u00f3gicos de que fazem parte; compreendendo ainda a diversidade dentro de esp\u00e9cies, entre esp\u00e9cies e de ecossistemas. ","id":8862379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a variabilidade de organismos vivos de todas as origens, compreendendo, dentre outros, os ecossistemas terrestres, marinhos e outros ecossistemas aqu\u00e1ticos e os complexos ecol\u00f3gicos de que fazem parte; compreendendo ainda a diversidade dentro de esp\u00e9cies, entre esp\u00e9cies e de ecossistemas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o estudo de impactos ambientais (EIA), leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.( ) A elabora\u00e7\u00e3o dos estudos de impactos ambientais consiste no desenvolvimento dos procedimentos referentes \u00e0 sistem\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais.( ) A avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental deve ser uma atividade cont\u00ednua, antes e posterior \u00e0 tomada de decis\u00f5es, procedendo-se a sua revis\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o periodicamente, ap\u00f3s o pleno funcionamento do projeto ou da atividade.( ) O EIA \u00e9 um documento de natureza abstrata que tem como finalidade avaliar os impactos ambientais gerados por atividades e\/ou empreendimentos potencialmente poluidores ou que possam causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental.( ) O EIA dever\u00e1 abordar, entre outros aspectos, as medidas mitigadoras.Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":70666,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":5380,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-ce-2019-cetrede-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:49:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2156124,"hashId":"d29e4203ad9db09b57d0c1f64446645d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o estudo de impactos ambientais (EIA), leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A elabora\u00e7\u00e3o dos estudos de impactos ambientais consiste no desenvolvimento dos procedimentos referentes \u00e0 sistem\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental deve ser uma atividade cont\u00ednua, antes e posterior \u00e0 tomada de decis\u00f5es, procedendo-se a sua revis\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o periodicamente, ap\u00f3s o pleno funcionamento do projeto ou da atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O EIA \u00e9 um documento de natureza abstrata que tem como finalidade avaliar os impactos ambientais gerados por atividades e\/ou empreendimentos potencialmente poluidores ou que possam causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O EIA dever\u00e1 abordar, entre outros aspectos, as medidas mitigadoras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8445640,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8445638,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8445639,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8445640,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8445641,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8445642,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria Municipal de Meio Ambiente e Pesca (SEMMAP) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por exercer o poder de pol\u00edcia administrativo na fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental no munic\u00edpio de Itapemirim. Caso identifique alguma a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole as regras de uso, gozo, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente, ou seja, uma infra\u00e7\u00e3o administrativa ambiental, punir\u00e1 o infrator com as seguintes penalidades, dentre outras, aplicadas independente ou cumulativamente:I- notifica\u00e7\u00e3o.II - multa simples ou di\u00e1ria;III- suspens\u00e3o de empreendimento, atividade ou servi\u00e7o.IV - destrui\u00e7\u00e3o de produtos e instrumentos utilizados na infra\u00e7\u00e3o.Nesse passo, est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) penalidade(s):","provas":[{"id":74007,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-agente-fiscal-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:48:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2262548,"hashId":"6edecfd1f7b83dade9e2d8c82fc8cf34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria Municipal de Meio Ambiente e Pesca (SEMMAP) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por exercer o poder de pol\u00edcia administrativo na fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental no munic\u00edpio de Itapemirim. Caso identifique alguma a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole as regras de uso, gozo, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente, ou seja, uma infra\u00e7\u00e3o administrativa ambiental, punir\u00e1 o infrator com as seguintes penalidades, dentre outras, aplicadas independente ou cumulativamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- notifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - multa simples ou di\u00e1ria;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- suspens\u00e3o de empreendimento, atividade ou servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - destrui\u00e7\u00e3o de produtos e instrumentos utilizados na infra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse passo, est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) penalidade(s):<\/p>","resposta":8907731,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8907728,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8907729,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":8907730,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8907731,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8907732,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2262548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a energia utilizada pelos organismos para manter sua constitui\u00e7\u00e3o interna, \u00e9 poss\u00edvel classific\u00e1-los em dois grupos: os aut\u00f3trofos e heter\u00f3trofos. Sobre esses grupos \u00e9 poss\u00edvel afirmar que: ","provas":[{"id":75425,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:57:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2276904,"hashId":"1a44c48c264102b5e38ac7b8d2e7955e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a energia utilizada pelos organismos para manter sua constitui\u00e7\u00e3o interna, \u00e9 poss\u00edvel classific\u00e1-los em dois grupos: os aut\u00f3trofos e heter\u00f3trofos. Sobre esses grupos \u00e9 poss\u00edvel afirmar que: <\/p>","resposta":8965533,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os aut\u00f3trofos s\u00e3o capazes de sintetizar seu pr\u00f3prio alimento, sendo autossuficientes. Os seres heter\u00f3trofos s\u00e3o incapazes de sintetizar seu alimento, utilizando-se dos alimentos sintetizados pelos aut\u00f3trofos. ","id":8965533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aut\u00f3trofos s\u00e3o capazes de sintetizar seu pr\u00f3prio alimento, sendo autossuficientes. Os seres heter\u00f3trofos s\u00e3o incapazes de sintetizar seu alimento, utilizando-se dos alimentos sintetizados pelos aut\u00f3trofos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os heter\u00f3trofos s\u00e3o capazes de sintetizar seu pr\u00f3prio alimento, sendo autossuficientes. Os seres aut\u00f3trofos s\u00e3o incapazes de sintetizar seu alimento, utilizando-se dos alimentos sintetizados pelos aut\u00f3trofos.","id":8965534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os heter\u00f3trofos s\u00e3o capazes de sintetizar seu pr\u00f3prio alimento, sendo autossuficientes. Os seres aut\u00f3trofos s\u00e3o incapazes de sintetizar seu alimento, utilizando-se dos alimentos sintetizados pelos aut\u00f3trofos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os heter\u00f3trofos s\u00e3o seres capazes de se relacionar em diversos ambientes, sintetizando e decompondo alimentos, gerando, assim, energia. Os grupos dos aut\u00f3trofos produzem sua pr\u00f3pria energia, tais como as plantas que realizam a fotoss\u00edntese.","id":8965535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os heter\u00f3trofos s\u00e3o seres capazes de se relacionar em diversos ambientes, sintetizando e decompondo alimentos, gerando, assim, energia. Os grupos dos aut\u00f3trofos produzem sua pr\u00f3pria energia, tais como as plantas que realizam a fotoss\u00edntese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os seres quimiossintetizantes e os fotossintetizantes s\u00e3o pertencentes ao grupo dos heter\u00f3trofos, enquanto que os animais (mam\u00edferos, herb\u00edvoros etc.) s\u00e3o aut\u00f3trofos porque t\u00eam a capacidade de produzir seu pr\u00f3prio alimento.","id":8965536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seres quimiossintetizantes e os fotossintetizantes s\u00e3o pertencentes ao grupo dos heter\u00f3trofos, enquanto que os animais (mam\u00edferos, herb\u00edvoros etc.) s\u00e3o aut\u00f3trofos porque t\u00eam a capacidade de produzir seu pr\u00f3prio alimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme FUNKE, TORTORA e CASE, \u00e9 poss\u00edvel que comunidades biol\u00f3gicas completas existam sem a fotoss\u00edntese. Essas comunidades ocorrem, por exemplo, em orif\u00edcios do fundo oce\u00e2nico. Cavernas profundas, totalmente isoladas da luz solar, foram descobertas e tamb\u00e9m mant\u00eam comunidades biol\u00f3gicas inteiras. Recentemente, um ecossistema microbiano que existe longe da luz solar foi descoberto a mais de 1km de profundidade dentro de rochas, incluindo xistos, granitos e basaltos. Essas bact\u00e9rias s\u00e3o chamadas de endol\u00edticas (dentro de rochas). Sobre a vida sem a luz solar, analisar os itens abaixo: I. \u00c9 poss\u00edvel que comunidades biol\u00f3gicas completas existam sem a fotoss\u00edntese, por meio do aproveitamento da energia do H2S. II. O di\u00f3xido de carbono dissolvido na \u00e1gua serve como fonte de oxig\u00eanio, e a mat\u00e9ria org\u00e2nica celular \u00e9 produzida. III. Parte da mat\u00e9ria org\u00e2nica \u00e9 excretada, ou liberada, ap\u00f3s a morte e a lise dos microrganismos, tornando-se dispon\u00edvel para o crescimento de outros microrganismos. IV. A entrada de nutrientes, sobretudo nitrog\u00eanio, \u00e9 muito reduzida nesse ambiente, e os per\u00edodos de gera\u00e7\u00e3o podem ser medidos em muitos anos. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":75425,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - RS","sigla":"Prefeitura de Sao Jose do Ouro","id":4628,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-ouro-rs-2019-objetiva-concursos-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Ouro - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:57:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2276923,"hashId":"7d9c2050432ae1b28f520f607d684cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme FUNKE, TORTORA e CASE, \u00e9 poss\u00edvel que comunidades biol\u00f3gicas completas existam sem a fotoss\u00edntese. Essas comunidades ocorrem, por exemplo, em orif\u00edcios do fundo oce\u00e2nico. Cavernas profundas, totalmente isoladas da luz solar, foram descobertas e tamb\u00e9m mant\u00eam comunidades biol\u00f3gicas inteiras. Recentemente, um ecossistema microbiano que existe longe da luz solar foi descoberto a mais de 1km de profundidade dentro de rochas, incluindo xistos, granitos e basaltos. Essas bact\u00e9rias s\u00e3o chamadas de endol\u00edticas (dentro de rochas). Sobre a vida sem a luz solar, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 poss\u00edvel que comunidades biol\u00f3gicas completas existam sem a fotoss\u00edntese, por meio do aproveitamento da energia do H2S. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O di\u00f3xido de carbono dissolvido na \u00e1gua serve como fonte de oxig\u00eanio, e a mat\u00e9ria org\u00e2nica celular \u00e9 produzida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Parte da mat\u00e9ria org\u00e2nica \u00e9 excretada, ou liberada, ap\u00f3s a morte e a lise dos microrganismos, tornando-se dispon\u00edvel para o crescimento de outros microrganismos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A entrada de nutrientes, sobretudo nitrog\u00eanio, \u00e9 muito reduzida nesse ambiente, e os per\u00edodos de gera\u00e7\u00e3o podem ser medidos em muitos anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":8965616,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8965614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":8965615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, III e IV.","id":8965616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV.","id":8965617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o das suas caracter\u00edsticas por quaisquer a\u00e7\u00f5es ou interfer\u00eancias, sejam elas naturais ou provocadas pelo homem. O processo de polui\u00e7\u00e3o por eutrofiza\u00e7\u00e3o pode ser avaliado em fun\u00e7\u00e3o do seu desequil\u00edbrio ecol\u00f3gico. S\u00e3o evid\u00eancias comuns do desiquil\u00edbrio ecol\u00f3gico causadas por eutrofiza\u00e7\u00e3o em corpos h\u00eddricos, EXCETO:","provas":[{"id":75039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapuava","sigla":"","id":2386,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapuava-pr-2019-fauel-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Guarapuava - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 17:59:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2265167,"hashId":"db2612251a9bd25ca39956745488f827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o das suas caracter\u00edsticas por quaisquer a\u00e7\u00f5es ou interfer\u00eancias, sejam elas naturais ou provocadas pelo homem. O processo de polui\u00e7\u00e3o por eutrofiza\u00e7\u00e3o pode ser avaliado em fun\u00e7\u00e3o do seu desequil\u00edbrio ecol\u00f3gico. S\u00e3o evid\u00eancias comuns do desiquil\u00edbrio ecol\u00f3gico causadas por eutrofiza\u00e7\u00e3o em corpos h\u00eddricos, EXCETO:<\/p>","resposta":8918676,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio.","id":8918676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do processo de aera\u00e7\u00e3o superficial.","id":8918677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o do processo de aera\u00e7\u00e3o superficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da biomassa vegetal.","id":8918678,"corpo":"<p>Aumento da biomassa vegetal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento da popula\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias anaer\u00f3bicas no fundo do corpo.","id":8918679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da popula\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias anaer\u00f3bicas no fundo do corpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo da \u00e1gua, tamb\u00e9m conhecido como ciclo hidrol\u00f3gico, refere-se ao movimento intermin\u00e1vel da \u00e1gua nas superf\u00edcies da Terra. A respeito desse ciclo, marque a op\u00e7\u00e3o ERRADA. ","provas":[{"id":74407,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-quimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 20:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2253620,"hashId":"d6d9b804d49cc2b5c5137280b04fd968","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo da \u00e1gua, tamb\u00e9m conhecido como ciclo hidrol\u00f3gico, refere-se ao movimento intermin\u00e1vel da \u00e1gua nas superf\u00edcies da Terra. A respeito desse ciclo, marque a op\u00e7\u00e3o <strong>ERRADA. <\/strong><\/p>","resposta":8866720,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1gua pode mudar de estados (gelo, l\u00edquido ou vapor) exclusivamente atrav\u00e9s da evapora\u00e7\u00e3o e condensa\u00e7\u00e3o.","id":8866720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua pode mudar de estados (gelo, l\u00edquido ou vapor) exclusivamente atrav\u00e9s da evapora\u00e7\u00e3o e condensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aproximadamente 96% da quantidade total de \u00e1gua na Terra \u00e9 composta de \u00e1gua salgada. Apenas 4% corresponde \u00e0 \u00e1gua doce. Aproximadamente 68% da \u00e1gua doce est\u00e3o em geleiras e outros 30% se encontram no subterr\u00e2neo.","id":8866721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente 96% da quantidade total de \u00e1gua na Terra \u00e9 composta de \u00e1gua salgada. Apenas 4% corresponde \u00e0 \u00e1gua doce. Aproximadamente 68% da \u00e1gua doce est\u00e3o em geleiras e outros 30% se encontram no subterr\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fluxo de \u00e1gua na superf\u00edcie da terra e abaixo dela desempenha um papel crucial na movimenta\u00e7\u00e3o de minerais de uma regi\u00e3o para outra.","id":8866722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo de \u00e1gua na superf\u00edcie da terra e abaixo dela desempenha um papel crucial na movimenta\u00e7\u00e3o de minerais de uma regi\u00e3o para outra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de influenciar o clima, o ciclo da \u00e1gua tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela purifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua quando ela evapora. Quando a \u00e1gua l\u00edquida suja evapora, somente as part\u00edculas de \u00e1gua se transformam em vapor. As impurezas que est\u00e3o na \u00e1gua s\u00e3o deixadas na superf\u00edcie.","id":8866723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de influenciar o clima, o ciclo da \u00e1gua tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela purifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua quando ela evapora. Quando a \u00e1gua l\u00edquida suja evapora, somente as part\u00edculas de \u00e1gua se transformam em vapor. As impurezas que est\u00e3o na \u00e1gua s\u00e3o deixadas na superf\u00edcie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos bal\u00f5es de fundo chato, de fundo redondo e volum\u00e9trico, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":74407,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-quimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 20:03:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2253624,"hashId":"e1ee1522fbf87bc09ed605f85d77ba8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos bal\u00f5es de fundo chato, de fundo redondo e volum\u00e9trico, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":8866739,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bal\u00f5es de fundo chato, de fundo redondo e volum\u00e9trico s\u00e3o todos utilizados no preparo de solu\u00e7\u00f5es, pois podem dissolver subst\u00e2ncias por meio de agita\u00e7\u00e3o, para aquecer solu\u00e7\u00f5es e l\u00edquidos e tamb\u00e9m para realizar rea\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 desprendimento de gases.","id":8866736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bal\u00f5es de fundo chato, de fundo redondo e volum\u00e9trico s\u00e3o todos utilizados no preparo de solu\u00e7\u00f5es, pois podem dissolver subst\u00e2ncias por meio de agita\u00e7\u00e3o, para aquecer solu\u00e7\u00f5es e l\u00edquidos e tamb\u00e9m para realizar rea\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 desprendimento de gases.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O bal\u00e3o de fundo chato tem a vantagem de poder ser colocado sobre a superf\u00edcie sem o risco de cair e poder ser aquecido sobre tela de amianto em um trip\u00e9. ","id":8866737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bal\u00e3o de fundo chato tem a vantagem de poder ser colocado sobre a superf\u00edcie sem o risco de cair e poder ser aquecido sobre tela de amianto em um trip\u00e9. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vantagem do bal\u00e3o volum\u00e9trico sobre os demais \u00e9 que ele possui uma gradua\u00e7\u00e3o volum\u00e9tria com maior precis\u00e3o. Mas o volume \u00e9 \u00fanico e fixo, sendo descrito na parte externa do bal\u00e3o.","id":8866738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vantagem do bal\u00e3o volum\u00e9trico sobre os demais \u00e9 que ele possui uma gradua\u00e7\u00e3o volum\u00e9tria com maior precis\u00e3o. Mas o volume \u00e9 \u00fanico e fixo, sendo descrito na parte externa do bal\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O bal\u00e3o de fundo chato \u00e9 mais apropriado e \u00e9 muito utilizado em processos de destila\u00e7\u00e3o, sistemas de refluxo e evapora\u00e7\u00e3o a v\u00e1cuo, acoplado a um rotaevaporador.","id":8866739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bal\u00e3o de fundo chato \u00e9 mais apropriado e \u00e9 muito utilizado em processos de destila\u00e7\u00e3o, sistemas de refluxo e evapora\u00e7\u00e3o a v\u00e1cuo, acoplado a um rotaevaporador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No laborat\u00f3rio de microbiologia, os res\u00edduos s\u00f3lidos s\u00e3o provenientes de: I. Vidrarias quebradas. II. Restos de amostras e an\u00e1lises. III. Frascos de reagentes ou amostras. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":74407,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-quimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 20:02:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2253615,"hashId":"1c20e6fa709c23be8f04644aa9379196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No laborat\u00f3rio de microbiologia, os res\u00edduos s\u00f3lidos s\u00e3o provenientes de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vidrarias quebradas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Restos de amostras e an\u00e1lises. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Frascos de reagentes ou amostras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8866702,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" II","id":8866700,"corpo":"<p> II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I","id":8866701,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":8866702,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III ","id":8866703,"corpo":"<p>III <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":400906,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":401003,"slug":"quimica-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os itens a seguir relacionados \u00e0 espectrofotometria. I. A espectrofotometria pode ser definida como toda t\u00e9cnica anal\u00edtica que usa a luz para medir as concentra\u00e7\u00f5es das solu\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o da luz com a mat\u00e9ria. II. A t\u00e9cnica espectrosc\u00f3pica \u00e9 baseada no aumento de energia em fun\u00e7\u00e3o da diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o incidida. III. A \u201cfor\u00e7a vital\u201d da espectrofotometria est\u00e1 fundamentada na lei de Lambert-Beer, que estabelece: \u201cA absorb\u00e2ncia \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o de amostra.\u201d \u00c9 verdadeiro o que se afirma em:","provas":[{"id":74407,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras","sigla":"","id":5527,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-dos-nogueiras-ma-2019-instituto-machado-de-assis-quimico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Fortaleza dos Nogueiras - Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 20:03:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2253622,"hashId":"123d17ca08ba6849c25f893074631dae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe os itens a seguir relacionados \u00e0 espectrofotometria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A espectrofotometria pode ser definida como toda t\u00e9cnica anal\u00edtica que usa a luz para medir as concentra\u00e7\u00f5es das solu\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o da luz com a mat\u00e9ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A t\u00e9cnica espectrosc\u00f3pica \u00e9 baseada no aumento de energia em fun\u00e7\u00e3o da diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o incidida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A \u201cfor\u00e7a vital\u201d da espectrofotometria est\u00e1 fundamentada na lei de Lambert-Beer, que estabelece: \u201cA absorb\u00e2ncia \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o de amostra.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 verdadeiro o que se afirma em:<\/p>","resposta":8866728,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":8866728,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II ","id":8866729,"corpo":"<p>I e II <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III ","id":8866730,"corpo":"<p>I, II e III <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III ","id":8866731,"corpo":"<p>II e III <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia as afirmativas a seguir: I. A manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento \u00e9 livre no Brasil, sendo vedado o anonimato. II. O condutor deve desenvolver a velocidade m\u00e1xima permitida, independentemente das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da via. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72812,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Rui Palmeira","sigla":"","id":5452,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-rui-palmeira-al-2019-admetec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Senador Rui Palmeira - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 22:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2229718,"hashId":"f519e048c011b6aec0846865e189818e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento \u00e9 livre no Brasil, sendo vedado o anonimato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O condutor deve desenvolver a velocidade m\u00e1xima permitida, independentemente das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da via. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8767896,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8767895,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8767896,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8767897,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8767898,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Guarda Municipal","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Guarda Municipal","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6577,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-guarda-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de colora\u00e7\u00e3o, empiricamente desenvolvido por um bacteriologista dinamarqu\u00eas, que permite a distin\u00e7\u00e3o entre diferentes bact\u00e9rias que podem mostrar uma morfologia similar, por\u00e9m com propriedades tintoriais diferentes, \u00e9:","provas":[{"id":72413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 22:04:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2280767,"hashId":"b688b0c139c927d13d25a6181487a3f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de colora\u00e7\u00e3o, empiricamente desenvolvido por um bacteriologista dinamarqu\u00eas, que permite a distin\u00e7\u00e3o entre diferentes bact\u00e9rias que podem mostrar uma morfologia similar, por\u00e9m com propriedades tintoriais diferentes, \u00e9:<\/p>","resposta":8983201,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colora\u00e7\u00e3o auxocr\u00f4micos.","id":8983199,"corpo":"<p>colora\u00e7\u00e3o auxocr\u00f4micos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colora\u00e7\u00e3o Simples.","id":8983200,"corpo":"<p>colora\u00e7\u00e3o Simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colora\u00e7\u00e3o de gram.","id":8983201,"corpo":"<p>colora\u00e7\u00e3o de gram.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colora\u00e7\u00e3o ZIEHL \u2013 NEELSEN.","id":8983202,"corpo":"<p>colora\u00e7\u00e3o ZIEHL \u2013 NEELSEN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colora\u00e7\u00e3o complexom\u00e9trica.","id":8983203,"corpo":"<p>colora\u00e7\u00e3o complexom\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anticorpos s\u00e3o formas secretadas dos receptores de ant\u00edgenos das c\u00e9lulas B. As mol\u00e9culas s\u00e3o reconhecidas pela resposta imune, enquanto os ep\u00edtopos s\u00e3o s\u00edtios nos ant\u00edgenos aos quais os receptores das c\u00e9lulas B ou anticorpos se ligam. Sendo assim \u00e9 correto afirmar que trata-se de uma associa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":72413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 22:05:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2280769,"hashId":"1bfa914cada127e19562b7042a9034df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Anticorpos s\u00e3o formas secretadas dos receptores de ant\u00edgenos das c\u00e9lulas B. As mol\u00e9culas s\u00e3o reconhecidas pela resposta imune, enquanto os ep\u00edtopos s\u00e3o s\u00edtios nos ant\u00edgenos aos quais os receptores das c\u00e9lulas B ou anticorpos se ligam. Sendo assim \u00e9 correto afirmar que trata-se de uma associa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8983209,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bi-molecular semelhante \u00e0 intera\u00e7\u00e3o de enzimas com seus substratos ou horm\u00f4nios com seus receptores, com uma distin\u00e7\u00e3o bem evidente: o Anticorpo (Ac) n\u00e3o provoca nenhuma altera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica irrevers\u00edvel na mol\u00e9cula de Ant\u00edgeno (Ag), podendo, portanto, o produto formado (Ag-Ac) se dissociar nos seus 2 componentes; isto \u00e9, Ag e Ac livres na solu\u00e7\u00e3o.","id":8983209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bi-molecular semelhante \u00e0 intera\u00e7\u00e3o de enzimas com seus substratos ou horm\u00f4nios com seus receptores, com uma distin\u00e7\u00e3o bem evidente: o Anticorpo (Ac) n\u00e3o provoca nenhuma altera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica irrevers\u00edvel na mol\u00e9cula de Ant\u00edgeno (Ag), podendo, portanto, o produto formado (Ag-Ac) se dissociar nos seus 2 componentes; isto \u00e9, Ag e Ac livres na solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mono molecular semelhante \u00e0 intera\u00e7\u00e3o de enzimas com seus substratos ou de horm\u00f4nios com seus receptores, com uma distin\u00e7\u00e3o bem evidente: o anticorpo (Ac) n\u00e3o provoca nenhuma altera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica irrevers\u00edvel na mol\u00e9cula de Ant\u00edgeno (Ag), podendo, portanto, o produto formado (Ag-Ac) se dissociar nos seus 2 componentes; isto \u00e9, Ag e Ac livres na solu\u00e7\u00e3o.","id":8983210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mono molecular semelhante \u00e0 intera\u00e7\u00e3o de enzimas com seus substratos ou de horm\u00f4nios com seus receptores, com uma distin\u00e7\u00e3o bem evidente: o anticorpo (Ac) n\u00e3o provoca nenhuma altera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica irrevers\u00edvel na mol\u00e9cula de Ant\u00edgeno (Ag), podendo, portanto, o produto formado (Ag-Ac) se dissociar nos seus 2 componentes; isto \u00e9, Ag e Ac livres na solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bi-molecular, semelhante \u00e0 intera\u00e7\u00e3o de enzimas com seus substratos ou de horm\u00f4nios com seus receptores, com uma distin\u00e7\u00e3o bem evidente: o anticorpo (Ac) provoca altera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica irrevers\u00edvel na mol\u00e9cula de Ant\u00edgeno (Ag), podendo, portanto, o produto formado (Ag-Ac) se dissociar nos seus 2 componentes; isto \u00e9, Ag e Ac livres na solu\u00e7\u00e3o.","id":8983211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bi-molecular, semelhante \u00e0 intera\u00e7\u00e3o de enzimas com seus substratos ou de horm\u00f4nios com seus receptores, com uma distin\u00e7\u00e3o bem evidente: o anticorpo (Ac) provoca altera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica irrevers\u00edvel na mol\u00e9cula de Ant\u00edgeno (Ag), podendo, portanto, o produto formado (Ag-Ac) se dissociar nos seus 2 componentes; isto \u00e9, Ag e Ac livres na solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mono molecular, semelhante \u00e0 intera\u00e7\u00e3o de enzimas com seus substratos ou de horm\u00f4nios com seus receptores, com uma distin\u00e7\u00e3o bem evidente: o anticorpo (Ac) provoca altera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica irrevers\u00edvel na mol\u00e9cula de Ant\u00edgeno (Ag), podendo, portanto, o produto formado (Ag-Ac) se dissociar nos seus 2 componentes; isto \u00e9, Ag e Ac livres na solu\u00e7\u00e3o.","id":8983212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mono molecular, semelhante \u00e0 intera\u00e7\u00e3o de enzimas com seus substratos ou de horm\u00f4nios com seus receptores, com uma distin\u00e7\u00e3o bem evidente: o anticorpo (Ac) provoca altera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica irrevers\u00edvel na mol\u00e9cula de Ant\u00edgeno (Ag), podendo, portanto, o produto formado (Ag-Ac) se dissociar nos seus 2 componentes; isto \u00e9, Ag e Ac livres na solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bi-molecular, semelhante \u00e0 intera\u00e7\u00e3o de enzimas com seus substratos ou de horm\u00f4nios com seus receptores, com uma distin\u00e7\u00e3o bem evidente o anticorpo (Ac) n\u00e3o provoca nenhuma altera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica irrevers\u00edvel na mol\u00e9cula de Ant\u00edgeno (Ag), podendo, portanto, o produto formado (Ag-Ac) se dissociar em 1 componente apenas; isto \u00e9, Ag ou Ac livres na solu\u00e7\u00e3o.","id":8983213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bi-molecular, semelhante \u00e0 intera\u00e7\u00e3o de enzimas com seus substratos ou de horm\u00f4nios com seus receptores, com uma distin\u00e7\u00e3o bem evidente o anticorpo (Ac) n\u00e3o provoca nenhuma altera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica irrevers\u00edvel na mol\u00e9cula de Ant\u00edgeno (Ag), podendo, portanto, o produto formado (Ag-Ac) se dissociar em 1 componente apenas; isto \u00e9, Ag ou Ac livres na solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}