{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158584,"perPage":"100","pages":21586,"page":7919,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445,"slug":"farmaceutico-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia principal do texto lido \u00e9:","provas":[{"id":43042,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Auditor de Controle Interno - 2019"},{"id":43022,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Orientador Educacional - 2019"},{"id":43083,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445,"slug":"farmaceutico-generalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-farmaceutico-generalista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Farmac\u00eautico Generalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:17:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1285583,"hashId":"6e5f66729e9ade512e8e7255a486429a","enunciado":"<p align=justify>A ideia principal do texto lido \u00e9:<\/p>","resposta":4673719,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"marcar a import\u00e2ncia da representa\u00e7\u00e3o da mulher na carreira cient\u00edfica.","id":4673716,"corpo":"<p align=justify>marcar a import\u00e2ncia da representa\u00e7\u00e3o da mulher na carreira cient\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"identificar a matem\u00e1tica como principal instrumento de descri\u00e7\u00e3o e previs\u00e3o.","id":4673717,"corpo":"<p align=justify>identificar a matem\u00e1tica como principal instrumento de descri\u00e7\u00e3o e previs\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mostrar que o interesse pela F\u00edsica e Astronomia s\u00e3o fundamentais para o projeto.","id":4673718,"corpo":"<p align=justify>mostrar que o interesse pela F\u00edsica e Astronomia s\u00e3o fundamentais para o projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apresentar a cientista brasileira e sua importante atua\u00e7\u00e3o no projeto EHT.","id":4673719,"corpo":"<p align=justify>apresentar a cientista brasileira e sua importante atua\u00e7\u00e3o no projeto EHT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"descrever o entusiasmo de Lia Medeiros pela teoria da relatividade geral.","id":4673720,"corpo":"<p align=justify>descrever o entusiasmo de Lia Medeiros pela teoria da relatividade geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"BRASIL NO PROJETO EHT A primeira imagem de um buraco negro est\u00e1 circulando pelo mundo j\u00e1 faz uma semana. Esse feito s\u00f3 foi poss\u00edvel a partir de uma combina\u00e7\u00e3o de sinais capturados por oito radiotelesc\u00f3pios e montada com a ajuda de um \"telesc\u00f3pio virtual\" criado por algoritmos. Mais de 200 cientistas de diferentes nacionalidades, que participaram do avan\u00e7o cient\u00edfico, fazem parte do projeto Event Horizont Telescope (EHT). Entre eles, est\u00e1 o nome da brasileira Lia Medeiros, de 28 anos, que se mudou na inf\u00e2ncia para os Estados Unidos, onde acaba de defender sua tese de doutorado (conhecida l\u00e1 fora como PhD) pela Universidade do Arizona. Filha de um professor de Aeron\u00e1utica da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), afirmou, em entrevista ao G1, que cresceu perto de pesquisas cient\u00edficas. Ela tamb\u00e9m precisou usar ingl\u00eas e portugu\u00eas nos v\u00e1rios lugares em que morou e, por isso, viu na matem\u00e1tica uma linguagem que n\u00e3o mudava. Especializada em testar as teorias da f\u00edsica nas condi\u00e7\u00f5es extremas do espa\u00e7o, Lia encontrou no EHT o projeto ideal para o seu trabalho. Ela atuou tanto na equipe que realizou as simula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas quanto em um dos quatro times do grupo de imagens. Os pesquisadores usaram diferentes algoritmos para ter os peda\u00e7os da imagem do buraco negro captados pelos sinais dos radiotelesc\u00f3pios e preencher os espa\u00e7os vazios para completar a \"fotografia\". O feito de Lia recebeu destaque no site da Universidade do Arizona, que listou o trabalho no projeto de mais de 20 estudantes da institui\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando pela brasileira. Segundo a pesquisadora, embora os resultados do projeto EHT tenham sido obtidos gra\u00e7as ao trabalho de mais de tantas pessoas, o foco que as mulheres participantes do projeto receberam \u00e9 positivo para mudar o estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser cientista. Como voc\u00ea se envolveu com ci\u00eancia e, mais especificamente, com a astronomia? Meu pai \u00e9 professor universit\u00e1rio e cresci perto da pesquisa cient\u00edfica. Decidi que queria fazer um PhD desde cedo, mesmo antes de saber o que queria estudar. Mudei muito durante a minha vida e troquei de l\u00ednguas entre portugu\u00eas e ingl\u00eas tr\u00eas vezes at\u00e9 os 10 anos. Quando era crian\u00e7a, percebi que, mesmo que a leitura e a escrita fossem completamente diferentes em pa\u00edses diferentes, a matem\u00e1tica era sempre a mesma. Ela parecia ser uma verdade mais profunda, como se fosse de alguma forma mais universal que as outras mat\u00e9rias. Mergulhei na matem\u00e1tica e amei. No ensino m\u00e9dio, estudei f\u00edsica, c\u00e1lculo e astronomia ao mesmo tempo e, finalmente, entendi o real significado da matem\u00e1tica. Fiquei maravilhada e at\u00f4nita que n\u00f3s, seres humanos, conseguimos criar uma linguagem, a matem\u00e1tica, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 capaz de descrever o universo, mas pode inclusive ser usada para fazer previs\u00f5es. Fiquei especialmente maravilhada pelos buracos negros e a teoria da relatividade geral. Decidi ent\u00e3o que queria entender os buracos negros, que precisava entender os buracos negros. Lembro que perguntei a um professor qual curso eu precisava estudar na faculdade para trabalhar com buracos negros. Ele disse que provavelmente daria certo com f\u00edsica ou astronomia. Ent\u00e3o eu fiz as duas. E como voc\u00ea se envolveu com o projeto do EHT? Meus interesses de pesquisa est\u00e3o focados no uso de objetos e fen\u00f4menos astron\u00f4micos para testar os fundamentos das teorias da f\u00edsica. Eu vejo a astronomia como um laborat\u00f3rio onde podemos testar teorias nos cen\u00e1rios mais extremos que voc\u00ea possa imaginar. O EHT era o projeto perfeito para isso, porque as observa\u00e7\u00f5es dele sondam a f\u00edsica gravitacional no regime dos campos de for\u00e7a em maneiras que ainda n\u00e3o tinham sido feitas antes. (...) Tenho dedicado uma porcentagem significativa do meu tempo, durante meus estudos, em tentar expandir a representa\u00e7\u00e3o das mulheres na ci\u00eancia, especificamente focando em dar \u00e0s meninas jovens exemplos positivos nos modelos femininos na STEM [sigla em ingl\u00eas para ci\u00eancias, tecnologia, engenharia e matem\u00e1tica]. Por exemplo, frequentemente visito escolas de ensino m\u00e9dio e outros locais para dar palestras p\u00fablicas. Na minha opini\u00e3o, reconhecer que muitas mulheres est\u00e3o envolvidas nesse resultado pode ser muito ben\u00e9fico para mudar o estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser cientista. \u00c9 importante que garotas e jovens mulheres saibam que essa \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para elas, e que n\u00e3o estar\u00e3o sozinhas se optarem por uma carreira cient\u00edfica. https:\/\/gazetaweb.globo.com","id":406137,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"center\"><strong>BRASIL NO PROJETO EHT <\/strong><\/p><p align=\"justify\">    A primeira imagem de um buraco negro est\u00e1 circulando pelo mundo j\u00e1 faz uma semana. Esse feito s\u00f3 foi poss\u00edvel a partir de uma combina\u00e7\u00e3o de sinais capturados por oito radiotelesc\u00f3pios e montada com a ajuda de um \"telesc\u00f3pio virtual\" criado por algoritmos. Mais de 200 cientistas de diferentes nacionalidades, que participaram do avan\u00e7o cient\u00edfico, fazem parte do projeto Event Horizont Telescope (EHT).<\/p><p align=\"justify\">     Entre eles, est\u00e1 o nome da brasileira Lia Medeiros, de 28 anos, que se mudou na inf\u00e2ncia para os Estados Unidos, onde acaba de defender sua tese de doutorado (conhecida l\u00e1 fora como PhD) pela Universidade do Arizona. Filha de um professor de Aeron\u00e1utica da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), afirmou, em entrevista ao G1, que cresceu perto de pesquisas cient\u00edficas. Ela tamb\u00e9m precisou usar ingl\u00eas e portugu\u00eas nos v\u00e1rios lugares em que morou e, por isso, viu na matem\u00e1tica uma linguagem que n\u00e3o mudava. <\/p><p align=\"justify\">    Especializada em testar as teorias da f\u00edsica nas condi\u00e7\u00f5es extremas do espa\u00e7o, Lia encontrou no EHT o projeto ideal para o seu trabalho. Ela atuou tanto na equipe que realizou as simula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas quanto em um dos quatro times do grupo de imagens. Os pesquisadores usaram diferentes algoritmos para ter os peda\u00e7os da imagem do buraco negro captados pelos sinais dos radiotelesc\u00f3pios e preencher os espa\u00e7os vazios para completar a \"fotografia\". <\/p><p align=\"justify\">   O feito de Lia recebeu destaque no site da Universidade do Arizona, que listou o trabalho no projeto de mais de 20 estudantes da institui\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando pela brasileira. Segundo a pesquisadora, embora os resultados do projeto EHT tenham sido obtidos gra\u00e7as ao trabalho de mais de tantas pessoas, o foco que as mulheres participantes do projeto receberam \u00e9 positivo para mudar o estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser cientista. <\/p><p align=\"justify\"><strong>Como voc\u00ea se envolveu com ci\u00eancia e, mais especificamente, com a astronomia? <\/strong><\/p><p align=\"justify\">   Meu pai \u00e9 professor universit\u00e1rio e cresci perto da pesquisa cient\u00edfica. Decidi que queria fazer um PhD desde cedo, mesmo antes de saber o que queria estudar. Mudei muito durante a minha vida e troquei de l\u00ednguas entre portugu\u00eas e ingl\u00eas tr\u00eas vezes at\u00e9 os 10 anos. Quando era crian\u00e7a, percebi que, mesmo que a leitura e a escrita fossem completamente diferentes em pa\u00edses diferentes, a matem\u00e1tica era sempre a mesma. Ela parecia ser uma verdade mais profunda, como se fosse de alguma forma mais universal que as outras mat\u00e9rias. Mergulhei na matem\u00e1tica e amei.<\/p><p>    No ensino m\u00e9dio, estudei f\u00edsica, c\u00e1lculo e astronomia ao mesmo tempo e, finalmente, entendi o real significado da matem\u00e1tica. Fiquei maravilhada e at\u00f4nita que n\u00f3s, seres humanos, conseguimos criar uma linguagem, a matem\u00e1tica, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 capaz de descrever o universo, mas pode inclusive ser usada para fazer previs\u00f5es. Fiquei especialmente maravilhada pelos buracos negros e a teoria da relatividade geral. Decidi ent\u00e3o que queria entender os buracos negros, que precisava entender os buracos negros. Lembro que perguntei a um professor qual curso eu precisava estudar na faculdade para trabalhar com buracos negros. Ele disse que provavelmente daria certo com f\u00edsica ou astronomia. Ent\u00e3o eu fiz as duas.<\/p><p><strong> E como voc\u00ea se envolveu com o projeto do EHT? <\/strong><\/p><p>    Meus interesses de pesquisa est\u00e3o focados no uso de objetos e fen\u00f4menos astron\u00f4micos para testar os fundamentos das teorias da f\u00edsica. Eu vejo a astronomia como um laborat\u00f3rio onde podemos testar teorias nos cen\u00e1rios mais extremos que voc\u00ea possa imaginar. O EHT era o projeto perfeito para isso, porque as observa\u00e7\u00f5es dele sondam a f\u00edsica gravitacional no regime dos campos de for\u00e7a em maneiras que ainda n\u00e3o tinham sido feitas antes. (...) <\/p><p>   Tenho dedicado uma porcentagem significativa do meu tempo, durante meus estudos, em tentar expandir a representa\u00e7\u00e3o das mulheres na ci\u00eancia, especificamente focando em dar \u00e0s meninas jovens exemplos positivos nos modelos femininos na STEM [sigla em ingl\u00eas para ci\u00eancias, tecnologia, engenharia e matem\u00e1tica]. Por exemplo, frequentemente visito escolas de ensino m\u00e9dio e outros locais para dar palestras p\u00fablicas. <\/p><p>   Na minha opini\u00e3o, reconhecer que muitas mulheres est\u00e3o envolvidas nesse resultado pode ser muito ben\u00e9fico para mudar o estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser cientista. \u00c9 importante que garotas e jovens mulheres saibam que essa \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para elas, e que n\u00e3o estar\u00e3o sozinhas se optarem por uma carreira cient\u00edfica.\r\n<\/p><p>https:\/\/gazetaweb.globo.com<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1285583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Portal Energia (https:\/\/www.portal-energia.com\/fontes-de-energia\/, acessado em 29\/11\/2018), as fontes de energia renov\u00e1vel s\u00e3o \u201caquelas em que a sua utiliza\u00e7\u00e3o e uso \u00e9 renov\u00e1vel e pode-se manter e ser aproveitado ao longo do tempo sem possibilidade de esgotamento dessa mesma fonte\u201d. Uma fonte de energia renov\u00e1vel \u00e9 a energia do(a)","provas":[{"id":37020,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-os-ids-37022-37021","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37082,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":36992,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":37083,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":36989,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":37022,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-os-ids-37020-37021","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":36991,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-administracao-de-empresa","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":37081,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":36990,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario-area-de-formacao-administracao-publica","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":37080,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":37019,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37021,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-id-37022-37020","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37079,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-de-sistemas-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Sistemas - 2019"},{"id":36988,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista Previdenci\u00e1rio - 2019"},{"id":82274,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-biomedico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":82272,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-administrador-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Administrador - 2019"},{"id":45700,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-tradutor-e-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2019"},{"id":82273,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-assistente-social-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Assistente Social - 2019"},{"id":45601,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-fiscal-ambiental-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":82291,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-estatistico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Estat\u00edstico - 2019"},{"id":82279,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-educador-fisico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Educador F\u00edsico - 2019"},{"id":82292,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-farmaceutico-bioquimico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":82289,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":82287,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-engenheiro-agronomo-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":82288,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":82318,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-psicologo-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":82284,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Enfermeiro - 2019"},{"id":82290,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-engenheiro-florestal-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Engenheiro Florestal - 2019"},{"id":82321,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:45:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1054294,"hashId":"2d9834a069c7e7d2e7f975ee26fa8d59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Portal Energia (https:\/\/www.portal-energia.com\/fontes-de-energia\/, acessado em 29\/11\/2018), as fontes de energia renov\u00e1vel s\u00e3o \u201caquelas em que a sua utiliza\u00e7\u00e3o e uso \u00e9 renov\u00e1vel e pode-se manter e ser aproveitado ao longo do tempo sem possibilidade de esgotamento dessa mesma fonte\u201d. Uma fonte de energia renov\u00e1vel \u00e9 a energia do(a)<\/p>","resposta":3693971,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carv\u00e3o.","id":3693968,"corpo":"<p>carv\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"petr\u00f3leo.","id":3693969,"corpo":"<p>petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"g\u00e1s natural.","id":3693970,"corpo":"<p>g\u00e1s natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"biomassa.","id":3693971,"corpo":"<p>biomassa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378850,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1054294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEla nos trouxe at\u00e9 aqui porque, no grau certo, \u00e9 ben\u00e9fica.\u201d(\u00faltimo par\u00e1grafo). Nesta frase, a palavra em destaque estabelece a mesma rela\u00e7\u00e3o presente em:","provas":[{"id":86002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 05:02:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2508668,"hashId":"0f7b7ac62917f99070dbf65c74573312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEla nos trouxe at\u00e9 aqui <strong>porque<\/strong>, no grau certo, \u00e9 ben\u00e9fica.\u201d(\u00faltimo par\u00e1grafo). Nesta frase, a palavra em destaque estabelece a mesma rela\u00e7\u00e3o presente em:<\/p>","resposta":9976643,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEra preciso fazer for\u00e7a para ser aceito pelo grupo...\u201d","id":9976642,"corpo":"<p>\u201cEra preciso fazer for\u00e7a para ser aceito pelo grupo...\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cA comida era incerta, pois eles dependiam da sorte na coleta e na ca\u00e7a.\u201d","id":9976643,"corpo":"<p>\u201cA comida era incerta, pois eles dependiam da sorte na coleta e na ca\u00e7a.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c...como voc\u00ea talvez j\u00e1 tenha percebido, isso n\u00e3o est\u00e1 nos fazendo bem.\u201d","id":9976644,"corpo":"<p>\u201c...como voc\u00ea talvez j\u00e1 tenha percebido, isso n\u00e3o est\u00e1 nos fazendo bem.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cSe surgir algu\u00e9m devo sair correndo?\u201d ","id":9976645,"corpo":"<p>\u201cSe surgir algu\u00e9m devo sair correndo?\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: A epidemia da ansiedade De repente, do nada, uma preocupa\u00e7\u00e3o surge na sua cabe\u00e7a. Voc\u00ea come\u00e7a a pensar naquilo, imagina mil possibilidades, tenta prever o que pode ou n\u00e3o acontecer. Ent\u00e3o a mente acelera e come\u00e7a a dar voltas em torno de si mesma: repete muitas e muitas vezes os mesmos cen\u00e1rios, plaus\u00edveis ou absurdos, num ciclo imposs\u00edvel de interromper. Quando voc\u00ea percebe, ficou a noite inteira em claro.Todo mundo j\u00e1 passou por algo assim. A ansiedade faz parte da vida moderna. Sua forma patol\u00f3gica, o transtorno de ansiedade, \u00e9 a segunda doen\u00e7a mental mais comum no planeta: segundo dados da OMS, 264 milh\u00f5es de pessoas sofrem desse mal \u2013 14,9% a mais do que dez anos atr\u00e1s. E o Brasil \u00e9 o centro mundial do problema: 9,3% da popula\u00e7\u00e3o tem transtorno de ansiedade, quase o triplo da m\u00e9dia internacional (3,5%). Na cidade de S\u00e3o Paulo, um estudo feito pela USP chegou a n\u00fameros ainda mais impressionantes: nada menos que 19,9% das pessoas t\u00eam a doen\u00e7a. Por ano, s\u00e3o vendidos 26,8 milh\u00f5es de caixas do ansiol\u00edtico Rivotril (e demais rem\u00e9dios \u00e0 base de clonazepan) no Brasil, segundo dados da empresa IQVIA, que audita o mercado farmac\u00eautico. Seu consumo teve um crescimento de quase 300% na \u00faltima d\u00e9cada (em 2010, os brasileiros compraram aproximadamente 10 milh\u00f5es de caixas desse rem\u00e9dio).Nunca estivemos t\u00e3o ansiosos \u2013 e, como voc\u00ea talvez j\u00e1 tenha percebido, isso n\u00e3o est\u00e1 nos fazendo bem. Mas a ansiedade pura e simples n\u00e3o \u00e9 um transtorno. \u00c9 uma estrat\u00e9gia bem-sucedida, que h\u00e1 centenas de milhares de anos tem garantido nossa sobreviv\u00eancia. A g\u00eanese da ansiedade Na savana africana, com suas grandes plan\u00edcies, poucas \u00e1rvores e muita vida animal, os humanos viviam vulner\u00e1veis ao ataque dos le\u00f5es, leopardos, cobras e hienas. Se n\u00e3o fossem comidos por predadores, nossos antepassados tinham que se preocupar com outra amea\u00e7a: fome. A comida era incerta, pois eles dependiam da sorte na coleta e na ca\u00e7a.Uma das estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia foi viver em grupos. Mas a vida comunit\u00e1ria trouxe novos problemas. Era preciso fazer for\u00e7a para ser aceito pelo grupo, e n\u00e3o acabar marginalizado ou mesmo expulso dele. O conv\u00edvio tamb\u00e9m levava a disputas, geralmente resolvidas por meio da viol\u00eancia: pesquisas arqueol\u00f3gicas revelaram que os primeiros grupos humanos tinham alt\u00edssimas taxas de homic\u00eddio: 15% das pessoas morriam assassinadas.Em suma, a vida era dura. E as pessoas que tiveram mais \u00eaxito em sobreviver e gerar descendentes, passando seus genes adiante, foram as mais capazes de antecipar as amea\u00e7as de predadores, fome, rejei\u00e7\u00e3o do grupo e viol\u00eancia. Ou seja, os mais ansiosos.Hoje, \u00e9 rara a pessoa que precise proteger-se de cobras e le\u00f5es. Gra\u00e7as a seu intelecto, o ser humano transformou o mundo. Dominamos predadores, vencemos doen\u00e7as, produzimos at\u00e9 mais comida do que o necess\u00e1rio e criamos leis para controlar e conter a viol\u00eancia (hoje, os homic\u00eddios s\u00e3o respons\u00e1veis por 0,005% das mortes no mundo). A vida nunca foi t\u00e3o confort\u00e1vel, pac\u00edfica e pr\u00f3spera. Mas a ansiedade n\u00e3o desapareceu. Temos novas preocupa\u00e7\u00f5es \u2013 o assaltante no tr\u00e2nsito, as contas de casa, a manuten\u00e7\u00e3o do emprego, a solid\u00e3o, a quantidade de curtidas nas redes sociais etc. O mundo mudou, mas os medos n\u00e3o desapareceram; se transformaram.Ansiedade e medo s\u00e3o intimamente ligados \u2013 ambos s\u00e3o estados aversivos engatilhados por uma amea\u00e7a. Mas o medo \u00e9 provocado por um est\u00edmulo imediato, aqui e agora, como um assaltante armado. J\u00e1 a ansiedade emerge diante de uma amea\u00e7a futura, que poder\u00e1 ou n\u00e3o se concretizar \u2013 como aqueles pensamentos que v\u00eam \u00e0 cabe\u00e7a ao andar numa rua escura de madrugada. Se o medo prepara o corpo para agir imediatamente, a ansiedade nos motiva a evitar a amea\u00e7a futura, fazer prepara\u00e7\u00f5es para ela ou agir para que n\u00e3o ocorra. O que pode acontecer se eu andar numa rua vazia e mal iluminada, de madrugada? H\u00e1 algum canto de onde pode aparecer um assaltante? Se surgir algu\u00e9m devo sair correndo? Essa antecipa\u00e7\u00e3o de consequ\u00eancias envolve o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal \u2013 a regi\u00e3o mais desenvolvida do c\u00e9rebro humano.\u201c\u00c9 provavelmente imposs\u00edvel sentir medo sem tamb\u00e9m sentir-se ansioso\u201d, afirma o neurocientista americano Joseph LeDoux, autor do livro Anxious (n\u00e3o lan\u00e7ado no Brasil). Afinal, basta ter medo de uma coisa para come\u00e7ar a se preocupar com as consequ\u00eancias dela. \u201cVer uma pessoa com uma arma induz ao sentimento de medo. Mas a preocupa\u00e7\u00e3o ou ansiedade rapidamente toma a dianteira, quando voc\u00ea passa a imaginar o que aquela pessoa vai fazer\u201d, diz LeDoux. Da mesma forma, quando voc\u00ea est\u00e1 ansioso e vai caminhar em uma rua escura, pode sentir medo com algo que passaria batido \u2013 como uma sombra ou o barulho de um galho quebrando. Nossas mentes s\u00e3o propensas \u00e0 ansiedade. Ela nos trouxe at\u00e9 aqui porque, no grau certo, \u00e9 ben\u00e9fica. Mas certas caracter\u00edsticas da vida nas cidades parecem ter dado um curto-circuito nesse mecanismo. Reportagem de Maur\u00edcio Horta Revista Superinteressante. S\u00e3o Paulo: Abril, edi\u00e7\u00e3o 399, fevereiro de 2019. (adaptado)","id":544549,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto: A epidemia da ansiedade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De repente, do nada, uma preocupa\u00e7\u00e3o surge na sua cabe\u00e7a. Voc\u00ea come\u00e7a a pensar naquilo, imagina mil possibilidades, tenta prever o que pode ou n\u00e3o acontecer. Ent\u00e3o a mente acelera e come\u00e7a a dar voltas em torno de si mesma: repete muitas e muitas vezes os mesmos cen\u00e1rios, plaus\u00edveis ou absurdos, num ciclo imposs\u00edvel de interromper. Quando voc\u00ea percebe, ficou a noite inteira em claro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todo mundo j\u00e1 passou por algo assim. A ansiedade faz parte da vida moderna. Sua forma patol\u00f3gica, o transtorno de ansiedade, \u00e9 a segunda doen\u00e7a mental mais comum no planeta: segundo dados da OMS, 264 milh\u00f5es de pessoas sofrem desse mal \u2013 14,9% a mais do que dez anos atr\u00e1s. E o Brasil \u00e9 o centro mundial do problema: 9,3% da popula\u00e7\u00e3o tem transtorno de ansiedade, quase o triplo da m\u00e9dia internacional (3,5%). Na cidade de S\u00e3o Paulo, um estudo feito pela USP chegou a n\u00fameros ainda mais impressionantes: nada menos que 19,9% das pessoas t\u00eam a doen\u00e7a. Por ano, s\u00e3o vendidos 26,8 milh\u00f5es de caixas do ansiol\u00edtico Rivotril (e demais rem\u00e9dios \u00e0 base de clonazepan) no Brasil, segundo dados da empresa IQVIA, que audita o mercado farmac\u00eautico. Seu consumo teve um crescimento de quase 300% na \u00faltima d\u00e9cada (em 2010, os brasileiros compraram aproximadamente 10 milh\u00f5es de caixas desse rem\u00e9dio).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nunca estivemos t\u00e3o ansiosos \u2013 e, como voc\u00ea talvez j\u00e1 tenha percebido, isso n\u00e3o est\u00e1 nos fazendo bem. Mas a ansiedade pura e simples n\u00e3o \u00e9 um transtorno. \u00c9 uma estrat\u00e9gia bem-sucedida, que h\u00e1 centenas de milhares de anos tem garantido nossa sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> A g\u00eanese da ansiedade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na savana africana, com suas grandes plan\u00edcies, poucas \u00e1rvores e muita vida animal, os humanos viviam vulner\u00e1veis ao ataque dos le\u00f5es, leopardos, cobras e hienas. Se n\u00e3o fossem comidos por predadores, nossos antepassados tinham que se preocupar com outra amea\u00e7a: fome. A comida era incerta, pois eles dependiam da sorte na coleta e na ca\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma das estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia foi viver em grupos. Mas a vida comunit\u00e1ria trouxe novos problemas. Era preciso fazer for\u00e7a para ser aceito pelo grupo, e n\u00e3o acabar marginalizado ou mesmo expulso dele. O conv\u00edvio tamb\u00e9m levava a disputas, geralmente resolvidas por meio da viol\u00eancia: pesquisas arqueol\u00f3gicas revelaram que os primeiros grupos humanos tinham alt\u00edssimas taxas de homic\u00eddio: 15% das pessoas morriam assassinadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em suma, a vida era dura. E as pessoas que tiveram mais \u00eaxito em sobreviver e gerar descendentes, passando seus genes adiante, foram as mais capazes de antecipar as amea\u00e7as de predadores, fome, rejei\u00e7\u00e3o do grupo e viol\u00eancia. Ou seja, os mais ansiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, \u00e9 rara a pessoa que precise proteger-se de cobras e le\u00f5es. Gra\u00e7as a seu intelecto, o ser humano transformou o mundo. Dominamos predadores, vencemos doen\u00e7as, produzimos at\u00e9 mais comida do que o necess\u00e1rio e criamos leis para controlar e conter a viol\u00eancia (hoje, os homic\u00eddios s\u00e3o respons\u00e1veis por 0,005% das mortes no mundo). A vida nunca foi t\u00e3o confort\u00e1vel, pac\u00edfica e pr\u00f3spera. Mas a ansiedade n\u00e3o desapareceu. Temos novas preocupa\u00e7\u00f5es \u2013 o assaltante no tr\u00e2nsito, as contas de casa, a manuten\u00e7\u00e3o do emprego, a solid\u00e3o, a quantidade de curtidas nas redes sociais etc. O mundo mudou, mas os medos n\u00e3o desapareceram; se transformaram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ansiedade e medo s\u00e3o intimamente ligados \u2013 ambos s\u00e3o estados aversivos engatilhados por uma amea\u00e7a. Mas o medo \u00e9 provocado por um est\u00edmulo imediato, aqui e agora, como um assaltante armado. J\u00e1 a ansiedade emerge diante de uma amea\u00e7a futura, que poder\u00e1 ou n\u00e3o se concretizar \u2013 como aqueles pensamentos que v\u00eam \u00e0 cabe\u00e7a ao andar numa rua escura de madrugada. Se o medo prepara o corpo para agir imediatamente, a ansiedade nos motiva a evitar a amea\u00e7a futura, fazer prepara\u00e7\u00f5es para ela ou agir para que n\u00e3o ocorra. O que pode acontecer se eu andar numa rua vazia e mal iluminada, de madrugada? H\u00e1 algum canto de onde pode aparecer um assaltante? Se surgir algu\u00e9m devo sair correndo? Essa antecipa\u00e7\u00e3o de consequ\u00eancias envolve o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal \u2013 a regi\u00e3o mais desenvolvida do c\u00e9rebro humano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201c\u00c9 provavelmente imposs\u00edvel sentir medo sem tamb\u00e9m sentir-se ansioso\u201d, afirma o neurocientista americano Joseph LeDoux, autor do livro <em>Anxious <\/em>(n\u00e3o lan\u00e7ado no Brasil). Afinal, basta ter medo de uma coisa para come\u00e7ar a se preocupar com as consequ\u00eancias dela. \u201cVer uma pessoa com uma arma induz ao sentimento de medo. Mas a preocupa\u00e7\u00e3o ou ansiedade rapidamente toma a dianteira, quando voc\u00ea passa a imaginar o que aquela pessoa vai fazer\u201d, diz LeDoux. Da mesma forma, quando voc\u00ea est\u00e1 ansioso e vai caminhar em uma rua escura, pode sentir medo com algo que passaria batido \u2013 como uma sombra ou o barulho de um galho quebrando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nossas mentes s\u00e3o propensas \u00e0 ansiedade. Ela nos trouxe at\u00e9 aqui porque, no grau certo, \u00e9 ben\u00e9fica. Mas certas caracter\u00edsticas da vida nas cidades parecem ter dado um curto-circuito nesse mecanismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Reportagem de Maur\u00edcio Horta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Revista Superinteressante. S\u00e3o Paulo: Abril, edi\u00e7\u00e3o 399, fevereiro de 2019. (adaptado)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSe n\u00e3o fossem comidos por predadores, nossos antepassados tinham que se preocupar com outra amea\u00e7a: fome.\u201d Nesta frase, a palavra em destaque introduz a ideia de: ","provas":[{"id":86002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 05:02:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2508670,"hashId":"77fe373c496da0f8651878aca223d9cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Se<\/strong> n\u00e3o fossem comidos por predadores, nossos antepassados tinham que se preocupar com outra amea\u00e7a: fome.\u201d Nesta frase, a palavra em destaque introduz a ideia de: <\/p>","resposta":9976651,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa","id":9976650,"corpo":"<p>causa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":9976651,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia","id":9976652,"corpo":"<p>consequ\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o","id":9976653,"corpo":"<p>concess\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: A epidemia da ansiedade De repente, do nada, uma preocupa\u00e7\u00e3o surge na sua cabe\u00e7a. Voc\u00ea come\u00e7a a pensar naquilo, imagina mil possibilidades, tenta prever o que pode ou n\u00e3o acontecer. Ent\u00e3o a mente acelera e come\u00e7a a dar voltas em torno de si mesma: repete muitas e muitas vezes os mesmos cen\u00e1rios, plaus\u00edveis ou absurdos, num ciclo imposs\u00edvel de interromper. Quando voc\u00ea percebe, ficou a noite inteira em claro.Todo mundo j\u00e1 passou por algo assim. A ansiedade faz parte da vida moderna. Sua forma patol\u00f3gica, o transtorno de ansiedade, \u00e9 a segunda doen\u00e7a mental mais comum no planeta: segundo dados da OMS, 264 milh\u00f5es de pessoas sofrem desse mal \u2013 14,9% a mais do que dez anos atr\u00e1s. E o Brasil \u00e9 o centro mundial do problema: 9,3% da popula\u00e7\u00e3o tem transtorno de ansiedade, quase o triplo da m\u00e9dia internacional (3,5%). Na cidade de S\u00e3o Paulo, um estudo feito pela USP chegou a n\u00fameros ainda mais impressionantes: nada menos que 19,9% das pessoas t\u00eam a doen\u00e7a. Por ano, s\u00e3o vendidos 26,8 milh\u00f5es de caixas do ansiol\u00edtico Rivotril (e demais rem\u00e9dios \u00e0 base de clonazepan) no Brasil, segundo dados da empresa IQVIA, que audita o mercado farmac\u00eautico. Seu consumo teve um crescimento de quase 300% na \u00faltima d\u00e9cada (em 2010, os brasileiros compraram aproximadamente 10 milh\u00f5es de caixas desse rem\u00e9dio).Nunca estivemos t\u00e3o ansiosos \u2013 e, como voc\u00ea talvez j\u00e1 tenha percebido, isso n\u00e3o est\u00e1 nos fazendo bem. Mas a ansiedade pura e simples n\u00e3o \u00e9 um transtorno. \u00c9 uma estrat\u00e9gia bem-sucedida, que h\u00e1 centenas de milhares de anos tem garantido nossa sobreviv\u00eancia. A g\u00eanese da ansiedade Na savana africana, com suas grandes plan\u00edcies, poucas \u00e1rvores e muita vida animal, os humanos viviam vulner\u00e1veis ao ataque dos le\u00f5es, leopardos, cobras e hienas. Se n\u00e3o fossem comidos por predadores, nossos antepassados tinham que se preocupar com outra amea\u00e7a: fome. A comida era incerta, pois eles dependiam da sorte na coleta e na ca\u00e7a.Uma das estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia foi viver em grupos. Mas a vida comunit\u00e1ria trouxe novos problemas. Era preciso fazer for\u00e7a para ser aceito pelo grupo, e n\u00e3o acabar marginalizado ou mesmo expulso dele. O conv\u00edvio tamb\u00e9m levava a disputas, geralmente resolvidas por meio da viol\u00eancia: pesquisas arqueol\u00f3gicas revelaram que os primeiros grupos humanos tinham alt\u00edssimas taxas de homic\u00eddio: 15% das pessoas morriam assassinadas.Em suma, a vida era dura. E as pessoas que tiveram mais \u00eaxito em sobreviver e gerar descendentes, passando seus genes adiante, foram as mais capazes de antecipar as amea\u00e7as de predadores, fome, rejei\u00e7\u00e3o do grupo e viol\u00eancia. Ou seja, os mais ansiosos.Hoje, \u00e9 rara a pessoa que precise proteger-se de cobras e le\u00f5es. Gra\u00e7as a seu intelecto, o ser humano transformou o mundo. Dominamos predadores, vencemos doen\u00e7as, produzimos at\u00e9 mais comida do que o necess\u00e1rio e criamos leis para controlar e conter a viol\u00eancia (hoje, os homic\u00eddios s\u00e3o respons\u00e1veis por 0,005% das mortes no mundo). A vida nunca foi t\u00e3o confort\u00e1vel, pac\u00edfica e pr\u00f3spera. Mas a ansiedade n\u00e3o desapareceu. Temos novas preocupa\u00e7\u00f5es \u2013 o assaltante no tr\u00e2nsito, as contas de casa, a manuten\u00e7\u00e3o do emprego, a solid\u00e3o, a quantidade de curtidas nas redes sociais etc. O mundo mudou, mas os medos n\u00e3o desapareceram; se transformaram.Ansiedade e medo s\u00e3o intimamente ligados \u2013 ambos s\u00e3o estados aversivos engatilhados por uma amea\u00e7a. Mas o medo \u00e9 provocado por um est\u00edmulo imediato, aqui e agora, como um assaltante armado. J\u00e1 a ansiedade emerge diante de uma amea\u00e7a futura, que poder\u00e1 ou n\u00e3o se concretizar \u2013 como aqueles pensamentos que v\u00eam \u00e0 cabe\u00e7a ao andar numa rua escura de madrugada. Se o medo prepara o corpo para agir imediatamente, a ansiedade nos motiva a evitar a amea\u00e7a futura, fazer prepara\u00e7\u00f5es para ela ou agir para que n\u00e3o ocorra. O que pode acontecer se eu andar numa rua vazia e mal iluminada, de madrugada? H\u00e1 algum canto de onde pode aparecer um assaltante? Se surgir algu\u00e9m devo sair correndo? Essa antecipa\u00e7\u00e3o de consequ\u00eancias envolve o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal \u2013 a regi\u00e3o mais desenvolvida do c\u00e9rebro humano.\u201c\u00c9 provavelmente imposs\u00edvel sentir medo sem tamb\u00e9m sentir-se ansioso\u201d, afirma o neurocientista americano Joseph LeDoux, autor do livro Anxious (n\u00e3o lan\u00e7ado no Brasil). Afinal, basta ter medo de uma coisa para come\u00e7ar a se preocupar com as consequ\u00eancias dela. \u201cVer uma pessoa com uma arma induz ao sentimento de medo. Mas a preocupa\u00e7\u00e3o ou ansiedade rapidamente toma a dianteira, quando voc\u00ea passa a imaginar o que aquela pessoa vai fazer\u201d, diz LeDoux. Da mesma forma, quando voc\u00ea est\u00e1 ansioso e vai caminhar em uma rua escura, pode sentir medo com algo que passaria batido \u2013 como uma sombra ou o barulho de um galho quebrando. Nossas mentes s\u00e3o propensas \u00e0 ansiedade. Ela nos trouxe at\u00e9 aqui porque, no grau certo, \u00e9 ben\u00e9fica. Mas certas caracter\u00edsticas da vida nas cidades parecem ter dado um curto-circuito nesse mecanismo. Reportagem de Maur\u00edcio Horta Revista Superinteressante. S\u00e3o Paulo: Abril, edi\u00e7\u00e3o 399, fevereiro de 2019. (adaptado)","id":544549,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto: A epidemia da ansiedade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De repente, do nada, uma preocupa\u00e7\u00e3o surge na sua cabe\u00e7a. Voc\u00ea come\u00e7a a pensar naquilo, imagina mil possibilidades, tenta prever o que pode ou n\u00e3o acontecer. Ent\u00e3o a mente acelera e come\u00e7a a dar voltas em torno de si mesma: repete muitas e muitas vezes os mesmos cen\u00e1rios, plaus\u00edveis ou absurdos, num ciclo imposs\u00edvel de interromper. Quando voc\u00ea percebe, ficou a noite inteira em claro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todo mundo j\u00e1 passou por algo assim. A ansiedade faz parte da vida moderna. Sua forma patol\u00f3gica, o transtorno de ansiedade, \u00e9 a segunda doen\u00e7a mental mais comum no planeta: segundo dados da OMS, 264 milh\u00f5es de pessoas sofrem desse mal \u2013 14,9% a mais do que dez anos atr\u00e1s. E o Brasil \u00e9 o centro mundial do problema: 9,3% da popula\u00e7\u00e3o tem transtorno de ansiedade, quase o triplo da m\u00e9dia internacional (3,5%). Na cidade de S\u00e3o Paulo, um estudo feito pela USP chegou a n\u00fameros ainda mais impressionantes: nada menos que 19,9% das pessoas t\u00eam a doen\u00e7a. Por ano, s\u00e3o vendidos 26,8 milh\u00f5es de caixas do ansiol\u00edtico Rivotril (e demais rem\u00e9dios \u00e0 base de clonazepan) no Brasil, segundo dados da empresa IQVIA, que audita o mercado farmac\u00eautico. Seu consumo teve um crescimento de quase 300% na \u00faltima d\u00e9cada (em 2010, os brasileiros compraram aproximadamente 10 milh\u00f5es de caixas desse rem\u00e9dio).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nunca estivemos t\u00e3o ansiosos \u2013 e, como voc\u00ea talvez j\u00e1 tenha percebido, isso n\u00e3o est\u00e1 nos fazendo bem. Mas a ansiedade pura e simples n\u00e3o \u00e9 um transtorno. \u00c9 uma estrat\u00e9gia bem-sucedida, que h\u00e1 centenas de milhares de anos tem garantido nossa sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> A g\u00eanese da ansiedade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na savana africana, com suas grandes plan\u00edcies, poucas \u00e1rvores e muita vida animal, os humanos viviam vulner\u00e1veis ao ataque dos le\u00f5es, leopardos, cobras e hienas. Se n\u00e3o fossem comidos por predadores, nossos antepassados tinham que se preocupar com outra amea\u00e7a: fome. A comida era incerta, pois eles dependiam da sorte na coleta e na ca\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma das estrat\u00e9gias de sobreviv\u00eancia foi viver em grupos. Mas a vida comunit\u00e1ria trouxe novos problemas. Era preciso fazer for\u00e7a para ser aceito pelo grupo, e n\u00e3o acabar marginalizado ou mesmo expulso dele. O conv\u00edvio tamb\u00e9m levava a disputas, geralmente resolvidas por meio da viol\u00eancia: pesquisas arqueol\u00f3gicas revelaram que os primeiros grupos humanos tinham alt\u00edssimas taxas de homic\u00eddio: 15% das pessoas morriam assassinadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em suma, a vida era dura. E as pessoas que tiveram mais \u00eaxito em sobreviver e gerar descendentes, passando seus genes adiante, foram as mais capazes de antecipar as amea\u00e7as de predadores, fome, rejei\u00e7\u00e3o do grupo e viol\u00eancia. Ou seja, os mais ansiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, \u00e9 rara a pessoa que precise proteger-se de cobras e le\u00f5es. Gra\u00e7as a seu intelecto, o ser humano transformou o mundo. Dominamos predadores, vencemos doen\u00e7as, produzimos at\u00e9 mais comida do que o necess\u00e1rio e criamos leis para controlar e conter a viol\u00eancia (hoje, os homic\u00eddios s\u00e3o respons\u00e1veis por 0,005% das mortes no mundo). A vida nunca foi t\u00e3o confort\u00e1vel, pac\u00edfica e pr\u00f3spera. Mas a ansiedade n\u00e3o desapareceu. Temos novas preocupa\u00e7\u00f5es \u2013 o assaltante no tr\u00e2nsito, as contas de casa, a manuten\u00e7\u00e3o do emprego, a solid\u00e3o, a quantidade de curtidas nas redes sociais etc. O mundo mudou, mas os medos n\u00e3o desapareceram; se transformaram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ansiedade e medo s\u00e3o intimamente ligados \u2013 ambos s\u00e3o estados aversivos engatilhados por uma amea\u00e7a. Mas o medo \u00e9 provocado por um est\u00edmulo imediato, aqui e agora, como um assaltante armado. J\u00e1 a ansiedade emerge diante de uma amea\u00e7a futura, que poder\u00e1 ou n\u00e3o se concretizar \u2013 como aqueles pensamentos que v\u00eam \u00e0 cabe\u00e7a ao andar numa rua escura de madrugada. Se o medo prepara o corpo para agir imediatamente, a ansiedade nos motiva a evitar a amea\u00e7a futura, fazer prepara\u00e7\u00f5es para ela ou agir para que n\u00e3o ocorra. O que pode acontecer se eu andar numa rua vazia e mal iluminada, de madrugada? H\u00e1 algum canto de onde pode aparecer um assaltante? Se surgir algu\u00e9m devo sair correndo? Essa antecipa\u00e7\u00e3o de consequ\u00eancias envolve o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal \u2013 a regi\u00e3o mais desenvolvida do c\u00e9rebro humano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201c\u00c9 provavelmente imposs\u00edvel sentir medo sem tamb\u00e9m sentir-se ansioso\u201d, afirma o neurocientista americano Joseph LeDoux, autor do livro <em>Anxious <\/em>(n\u00e3o lan\u00e7ado no Brasil). Afinal, basta ter medo de uma coisa para come\u00e7ar a se preocupar com as consequ\u00eancias dela. \u201cVer uma pessoa com uma arma induz ao sentimento de medo. Mas a preocupa\u00e7\u00e3o ou ansiedade rapidamente toma a dianteira, quando voc\u00ea passa a imaginar o que aquela pessoa vai fazer\u201d, diz LeDoux. Da mesma forma, quando voc\u00ea est\u00e1 ansioso e vai caminhar em uma rua escura, pode sentir medo com algo que passaria batido \u2013 como uma sombra ou o barulho de um galho quebrando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nossas mentes s\u00e3o propensas \u00e0 ansiedade. Ela nos trouxe at\u00e9 aqui porque, no grau certo, \u00e9 ben\u00e9fica. Mas certas caracter\u00edsticas da vida nas cidades parecem ter dado um curto-circuito nesse mecanismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Reportagem de Maur\u00edcio Horta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Revista Superinteressante. S\u00e3o Paulo: Abril, edi\u00e7\u00e3o 399, fevereiro de 2019. (adaptado)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 17 - Sa\u00fade Bucal, s\u00e3o alguns dos principais fatores de risco da doen\u00e7a periodontal:I. Diabetes. II. Controle de placa. III. Fumo. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":51808,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candoi-pr-2019-objetiva-concursos-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cand\u00f3i - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:09:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1566903,"hashId":"7babefd7f72c2ffae6a5e0cd0e286254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 17 - Sa\u00fade Bucal, s\u00e3o alguns dos principais fatores de risco da doen\u00e7a periodontal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Diabetes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Controle de placa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fumo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":5872991,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":5872989,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":5872990,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":5872991,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":5872992,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":5872993,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1566903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o artigo, os estudos no Brasil evidenciam que a principal caracter\u00edstica valorizada pelos estudantes em rela\u00e7\u00e3o aos professores \u00e9:","provas":[{"id":51171,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:08:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1562148,"hashId":"15037fc0159cc58a01cfbd557202e1e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o artigo, os estudos no Brasil evidenciam que a principal caracter\u00edstica valorizada pelos estudantes em rela\u00e7\u00e3o aos professores \u00e9:<\/p>","resposta":5853290,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"complac\u00eancia","id":5853287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complac\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o","id":5853288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"amizade","id":5853289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amizade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"respeito","id":5853290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I:EMO\u00c7\u00c3O \u00c9 CRUCIAL NO APRENDIZADOAlunos aprendem mais quando se sentem seguros e constroem rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e respeitocom os professores. Emo\u00e7\u00e3o e aprendizagem, portanto, precisam ser consideradas no processoeducativo. Essas foram as principais conclus\u00f5es de uma das mais concorridas mesas do congressoda Associa\u00e7\u00e3o Americana de Pesquisas Educacionais (Aera, na sigla em ingl\u00eas), em Toronto, no5 Canad\u00e1. As afirma\u00e7\u00f5es podem soar \u00f3bvias, mas reafirm\u00e1-las, a partir de novas e robustasevid\u00eancias, \u00e9 importante num contexto em que pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais em diversos pa\u00edsestendem a separar essas duas dimens\u00f5es, colocando o aprendizado de disciplinas tradicionais comomais importante do que o bem-estar dos alunos.Para Linda Darling-Hammond, a evid\u00eancia dos estudos precisa ser melhor entendida por escolas e10 formuladores de pol\u00edticas p\u00fablicas. \u201cSabemos, pela maneira como o c\u00e9rebro funciona, que para oaprendizado ocorrer de forma efetiva precisamos nos sentir seguros e conectados. Aprendemosmuito mais quando vivenciamos emo\u00e7\u00f5es positivas do que negativas. Isso tem implica\u00e7\u00f5es para oque fazemos nas escolas.\u201d Para ela, as evid\u00eancias da neuroci\u00eancia, da pedagogia e da psicologiaindicam que, no processo educativo, \u00e9 fundamental olhar para a crian\u00e7a e o adolescente em todas as15 dimens\u00f5es.Como a principal intera\u00e7\u00e3o com adultos na escola acontece com os professores, a rela\u00e7\u00e3o que essesdois atores constroem \u00e9 essencial tanto para o sucesso acad\u00eamico quanto ao longo da vida. Numarevis\u00e3o de 46 estudos publicados em revistas cient\u00edficas, o australiano Daniel Quin identificou querela\u00e7\u00f5es positivas com os professores estavam associadas a melhores notas e a menos faltas,20 evas\u00e3o, suspens\u00f5es. Professores se beneficiam tamb\u00e9m, destaca a jornalista Sarah Sparks numartigo em que cita um estudo publicado no \u201cJornal Europeu de Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o\u201d. A pesquisamostrou que a qualidade da rela\u00e7\u00e3o dos professores com os alunos era o fator que mais impactavano estresse ou satisfa\u00e7\u00e3o dos docentes.Estudos no Brasil t\u00eam destacado a import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o entre jovens e professores, que n\u00e3o deve25 ser confundida com v\u00ednculos de amizade ou professores que passam a m\u00e3o na cabe\u00e7a dos alunos.No livro \u201cJuventudes na escola, sentidos e buscas: por que frequentam\u201d, Miriam Abramovay, MaryGarcia Castro e Julio Jacobo Waiselfisz identificaram que as principais caracter\u00edsticas valorizadaspelos estudantes brasileiros em rela\u00e7\u00e3o aos professores s\u00e3o dar boas aulas, dialogar e responderd\u00favidas e quest\u00f5es, sempre com respeito.30 Desenvolver a empatia nos professores e alunos precisa estar entre as prioridades at\u00e9 mesmodaqueles que est\u00e3o preocupados s\u00f3 com o desempenho acad\u00eamico. Para isso acontecer, \u00e9 precison\u00e3o apenas boa vontade e forma\u00e7\u00e3o, mas apoio \u00e0s escolas para que possam desenvolver um bomclima.Num estudo sobre as caracter\u00edsticas dos diretores mais associadas ao desempenho dos alunos,35 Elaine Allensworth (Universidade de Chicago) e James Sebastian (Universidade de Missouri) assimresumem a import\u00e2ncia de construir um ambiente seguro e baseado em rela\u00e7\u00f5es de respeito:\u201cEvid\u00eancias sobre a ci\u00eancia da aprendizagem sugerem que relacionamentos, emo\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5essociais s\u00e3o centrais para o processo educacional. L\u00edderes ansiosos para melhorar ganhos deaprendizagem em suas escolas devem considerar fortemente o quanto eles est\u00e3o trabalhando para40 melhorar a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e bem-estar dos alunos\u201d. Texto de Ant\u00f4nio Goes, publicado em O Globo, 15\/04\/2019Com base no Texto I, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7.","id":437997,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>EMO\u00c7\u00c3O \u00c9 CRUCIAL NO APRENDIZADO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Alunos aprendem mais quando se sentem seguros e constroem rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e respeito<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">com os professores. Emo\u00e7\u00e3o e aprendizagem, portanto, precisam ser consideradas no processo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">educativo. Essas foram as principais conclus\u00f5es de uma das mais concorridas mesas do congresso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Pesquisas Educacionais (Aera, na sigla em ingl\u00eas), em Toronto, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 Canad\u00e1. As afirma\u00e7\u00f5es podem soar \u00f3bvias, mas reafirm\u00e1-las, a partir de novas e robustas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">evid\u00eancias, \u00e9 importante num contexto em que pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais em diversos pa\u00edses<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tendem a separar essas duas dimens\u00f5es, colocando o aprendizado de disciplinas tradicionais como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mais importante do que o bem-estar dos alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para Linda Darling-Hammond, a evid\u00eancia dos estudos precisa ser melhor entendida por escolas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 formuladores de pol\u00edticas p\u00fablicas. \u201cSabemos, pela maneira como o c\u00e9rebro funciona, que para o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">aprendizado ocorrer de forma efetiva precisamos nos sentir seguros e conectados. Aprendemos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">muito mais quando vivenciamos emo\u00e7\u00f5es positivas do que negativas. Isso tem implica\u00e7\u00f5es para o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que fazemos nas escolas.\u201d Para ela, as evid\u00eancias da neuroci\u00eancia, da pedagogia e da psicologia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">indicam que, no processo educativo, \u00e9 fundamental olhar para a crian\u00e7a e o adolescente em todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 dimens\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Como a principal intera\u00e7\u00e3o com adultos na escola acontece com os professores, a rela\u00e7\u00e3o que esses<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">dois atores constroem \u00e9 essencial tanto para o sucesso acad\u00eamico quanto ao longo da vida. Numa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">revis\u00e3o de 46 estudos publicados em revistas cient\u00edficas, o australiano Daniel Quin identificou que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">rela\u00e7\u00f5es positivas com os professores estavam associadas a melhores notas e a menos faltas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 evas\u00e3o, suspens\u00f5es. Professores se beneficiam tamb\u00e9m, destaca a jornalista Sarah Sparks num<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">artigo em que cita um estudo publicado no \u201cJornal Europeu de Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o\u201d. A pesquisa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mostrou que a qualidade da rela\u00e7\u00e3o dos professores com os alunos era o fator que mais impactava<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">no estresse ou satisfa\u00e7\u00e3o dos docentes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Estudos no Brasil t\u00eam destacado a import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o entre jovens e professores, que n\u00e3o deve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 ser confundida com v\u00ednculos de amizade ou professores que passam a m\u00e3o na cabe\u00e7a dos alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No livro \u201cJuventudes na escola, sentidos e buscas: por que frequentam\u201d, Miriam Abramovay, Mary<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Garcia Castro e Julio Jacobo Waiselfisz identificaram que as principais caracter\u00edsticas valorizadas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pelos estudantes brasileiros em rela\u00e7\u00e3o aos professores s\u00e3o dar boas aulas, dialogar e responder<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">d\u00favidas e quest\u00f5es, sempre com respeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 Desenvolver a empatia nos professores e alunos precisa estar entre as prioridades at\u00e9 mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">daqueles que est\u00e3o preocupados s\u00f3 com o desempenho acad\u00eamico. Para isso acontecer, \u00e9 preciso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">n\u00e3o apenas boa vontade e forma\u00e7\u00e3o, mas apoio \u00e0s escolas para que possam desenvolver um bom<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">clima.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Num estudo sobre as caracter\u00edsticas dos diretores mais associadas ao desempenho dos alunos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 Elaine Allensworth (Universidade de Chicago) e James Sebastian (Universidade de Missouri) assim<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">resumem a import\u00e2ncia de construir um ambiente seguro e baseado em rela\u00e7\u00f5es de respeito:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cEvid\u00eancias sobre a ci\u00eancia da aprendizagem sugerem que relacionamentos, emo\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sociais s\u00e3o centrais para o processo educacional. L\u00edderes ansiosos para melhorar ganhos de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">aprendizagem em suas escolas devem considerar fortemente o quanto eles est\u00e3o trabalhando para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 melhorar a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e bem-estar dos alunos\u201d. <strong>Texto de Ant\u00f4nio Goes, publicado em O Globo, 15\/04\/2019<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no Texto I, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>1<\/strong> a <strong>7<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1562148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em geral, o artigo de opini\u00e3o \u00e9 um g\u00eanero textual cujo modo de organiza\u00e7\u00e3o textual (ou tipologia textual) predominante \u00e9 o:","provas":[{"id":51171,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:08:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1562155,"hashId":"1444f81134646bf57545517bee0c7b96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, o artigo de opini\u00e3o \u00e9 um g\u00eanero textual cujo modo de organiza\u00e7\u00e3o textual (ou tipologia textual) predominante \u00e9 o:<\/p>","resposta":5853319,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrativo","id":5853316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narrativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descritivo","id":5853317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descritivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"enumerativo","id":5853318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enumerativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"argumentativo","id":5853319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">argumentativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I:EMO\u00c7\u00c3O \u00c9 CRUCIAL NO APRENDIZADOAlunos aprendem mais quando se sentem seguros e constroem rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e respeitocom os professores. Emo\u00e7\u00e3o e aprendizagem, portanto, precisam ser consideradas no processoeducativo. Essas foram as principais conclus\u00f5es de uma das mais concorridas mesas do congressoda Associa\u00e7\u00e3o Americana de Pesquisas Educacionais (Aera, na sigla em ingl\u00eas), em Toronto, no5 Canad\u00e1. As afirma\u00e7\u00f5es podem soar \u00f3bvias, mas reafirm\u00e1-las, a partir de novas e robustasevid\u00eancias, \u00e9 importante num contexto em que pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais em diversos pa\u00edsestendem a separar essas duas dimens\u00f5es, colocando o aprendizado de disciplinas tradicionais comomais importante do que o bem-estar dos alunos.Para Linda Darling-Hammond, a evid\u00eancia dos estudos precisa ser melhor entendida por escolas e10 formuladores de pol\u00edticas p\u00fablicas. \u201cSabemos, pela maneira como o c\u00e9rebro funciona, que para oaprendizado ocorrer de forma efetiva precisamos nos sentir seguros e conectados. Aprendemosmuito mais quando vivenciamos emo\u00e7\u00f5es positivas do que negativas. Isso tem implica\u00e7\u00f5es para oque fazemos nas escolas.\u201d Para ela, as evid\u00eancias da neuroci\u00eancia, da pedagogia e da psicologiaindicam que, no processo educativo, \u00e9 fundamental olhar para a crian\u00e7a e o adolescente em todas as15 dimens\u00f5es.Como a principal intera\u00e7\u00e3o com adultos na escola acontece com os professores, a rela\u00e7\u00e3o que essesdois atores constroem \u00e9 essencial tanto para o sucesso acad\u00eamico quanto ao longo da vida. Numarevis\u00e3o de 46 estudos publicados em revistas cient\u00edficas, o australiano Daniel Quin identificou querela\u00e7\u00f5es positivas com os professores estavam associadas a melhores notas e a menos faltas,20 evas\u00e3o, suspens\u00f5es. Professores se beneficiam tamb\u00e9m, destaca a jornalista Sarah Sparks numartigo em que cita um estudo publicado no \u201cJornal Europeu de Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o\u201d. A pesquisamostrou que a qualidade da rela\u00e7\u00e3o dos professores com os alunos era o fator que mais impactavano estresse ou satisfa\u00e7\u00e3o dos docentes.Estudos no Brasil t\u00eam destacado a import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o entre jovens e professores, que n\u00e3o deve25 ser confundida com v\u00ednculos de amizade ou professores que passam a m\u00e3o na cabe\u00e7a dos alunos.No livro \u201cJuventudes na escola, sentidos e buscas: por que frequentam\u201d, Miriam Abramovay, MaryGarcia Castro e Julio Jacobo Waiselfisz identificaram que as principais caracter\u00edsticas valorizadaspelos estudantes brasileiros em rela\u00e7\u00e3o aos professores s\u00e3o dar boas aulas, dialogar e responderd\u00favidas e quest\u00f5es, sempre com respeito.30 Desenvolver a empatia nos professores e alunos precisa estar entre as prioridades at\u00e9 mesmodaqueles que est\u00e3o preocupados s\u00f3 com o desempenho acad\u00eamico. Para isso acontecer, \u00e9 precison\u00e3o apenas boa vontade e forma\u00e7\u00e3o, mas apoio \u00e0s escolas para que possam desenvolver um bomclima.Num estudo sobre as caracter\u00edsticas dos diretores mais associadas ao desempenho dos alunos,35 Elaine Allensworth (Universidade de Chicago) e James Sebastian (Universidade de Missouri) assimresumem a import\u00e2ncia de construir um ambiente seguro e baseado em rela\u00e7\u00f5es de respeito:\u201cEvid\u00eancias sobre a ci\u00eancia da aprendizagem sugerem que relacionamentos, emo\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5essociais s\u00e3o centrais para o processo educacional. L\u00edderes ansiosos para melhorar ganhos deaprendizagem em suas escolas devem considerar fortemente o quanto eles est\u00e3o trabalhando para40 melhorar a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e bem-estar dos alunos\u201d. Texto de Ant\u00f4nio Goes, publicado em O Globo, 15\/04\/2019Com base no Texto I, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 7.","id":437997,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>EMO\u00c7\u00c3O \u00c9 CRUCIAL NO APRENDIZADO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Alunos aprendem mais quando se sentem seguros e constroem rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e respeito<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">com os professores. Emo\u00e7\u00e3o e aprendizagem, portanto, precisam ser consideradas no processo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">educativo. Essas foram as principais conclus\u00f5es de uma das mais concorridas mesas do congresso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Pesquisas Educacionais (Aera, na sigla em ingl\u00eas), em Toronto, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 Canad\u00e1. As afirma\u00e7\u00f5es podem soar \u00f3bvias, mas reafirm\u00e1-las, a partir de novas e robustas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">evid\u00eancias, \u00e9 importante num contexto em que pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais em diversos pa\u00edses<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tendem a separar essas duas dimens\u00f5es, colocando o aprendizado de disciplinas tradicionais como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mais importante do que o bem-estar dos alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para Linda Darling-Hammond, a evid\u00eancia dos estudos precisa ser melhor entendida por escolas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 formuladores de pol\u00edticas p\u00fablicas. \u201cSabemos, pela maneira como o c\u00e9rebro funciona, que para o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">aprendizado ocorrer de forma efetiva precisamos nos sentir seguros e conectados. Aprendemos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">muito mais quando vivenciamos emo\u00e7\u00f5es positivas do que negativas. Isso tem implica\u00e7\u00f5es para o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que fazemos nas escolas.\u201d Para ela, as evid\u00eancias da neuroci\u00eancia, da pedagogia e da psicologia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">indicam que, no processo educativo, \u00e9 fundamental olhar para a crian\u00e7a e o adolescente em todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 dimens\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Como a principal intera\u00e7\u00e3o com adultos na escola acontece com os professores, a rela\u00e7\u00e3o que esses<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">dois atores constroem \u00e9 essencial tanto para o sucesso acad\u00eamico quanto ao longo da vida. Numa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">revis\u00e3o de 46 estudos publicados em revistas cient\u00edficas, o australiano Daniel Quin identificou que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">rela\u00e7\u00f5es positivas com os professores estavam associadas a melhores notas e a menos faltas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 evas\u00e3o, suspens\u00f5es. Professores se beneficiam tamb\u00e9m, destaca a jornalista Sarah Sparks num<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">artigo em que cita um estudo publicado no \u201cJornal Europeu de Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o\u201d. A pesquisa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mostrou que a qualidade da rela\u00e7\u00e3o dos professores com os alunos era o fator que mais impactava<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">no estresse ou satisfa\u00e7\u00e3o dos docentes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Estudos no Brasil t\u00eam destacado a import\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o entre jovens e professores, que n\u00e3o deve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 ser confundida com v\u00ednculos de amizade ou professores que passam a m\u00e3o na cabe\u00e7a dos alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No livro \u201cJuventudes na escola, sentidos e buscas: por que frequentam\u201d, Miriam Abramovay, Mary<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Garcia Castro e Julio Jacobo Waiselfisz identificaram que as principais caracter\u00edsticas valorizadas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pelos estudantes brasileiros em rela\u00e7\u00e3o aos professores s\u00e3o dar boas aulas, dialogar e responder<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">d\u00favidas e quest\u00f5es, sempre com respeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 Desenvolver a empatia nos professores e alunos precisa estar entre as prioridades at\u00e9 mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">daqueles que est\u00e3o preocupados s\u00f3 com o desempenho acad\u00eamico. Para isso acontecer, \u00e9 preciso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">n\u00e3o apenas boa vontade e forma\u00e7\u00e3o, mas apoio \u00e0s escolas para que possam desenvolver um bom<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">clima.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Num estudo sobre as caracter\u00edsticas dos diretores mais associadas ao desempenho dos alunos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 Elaine Allensworth (Universidade de Chicago) e James Sebastian (Universidade de Missouri) assim<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">resumem a import\u00e2ncia de construir um ambiente seguro e baseado em rela\u00e7\u00f5es de respeito:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cEvid\u00eancias sobre a ci\u00eancia da aprendizagem sugerem que relacionamentos, emo\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sociais s\u00e3o centrais para o processo educacional. L\u00edderes ansiosos para melhorar ganhos de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">aprendizagem em suas escolas devem considerar fortemente o quanto eles est\u00e3o trabalhando para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 melhorar a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e bem-estar dos alunos\u201d. <strong>Texto de Ant\u00f4nio Goes, publicado em O Globo, 15\/04\/2019<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no Texto I, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>1<\/strong> a <strong>7<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1562155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o aos riscos biol\u00f3gicos, o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), na fase de reconhecimento, deve contar a avalia\u00e7\u00e3o do local de trabalho e do trabalhador, considerando, entre outros: I. Os h\u00e1bitos pessoais do trabalhador fora do local de trabalho. II. A descri\u00e7\u00e3o das atividades e fun\u00e7\u00f5es de cada local de trabalho. III. As medidas preventivas e seu acompanhamento. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":53605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:16:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1619496,"hashId":"134c1137e958622429b91df03ab8e324","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o aos riscos biol\u00f3gicos, o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), na fase de reconhecimento, deve contar a avalia\u00e7\u00e3o do local de trabalho e do trabalhador, considerando, entre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os h\u00e1bitos pessoais do trabalhador fora do local de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A descri\u00e7\u00e3o das atividades e fun\u00e7\u00f5es de cada local de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As medidas preventivas e seu acompanhamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6085992,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6085990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6085991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":6085992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6085993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1619496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s veda\u00e7\u00f5es no que se refere ao sigilo profissional, analisar a senten\u00e7a abaixo: Revelar fato de que tenha conhecimento em virtude do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, salvo por motivo justo, dever legal ou consentimento, por escrito, do paciente (1\u00aa parte). Orientar seus auxiliares e alunos a respeitar o sigilo profissional e zelar para que seja por eles mantido (2\u00aa parte). Prestar informa\u00e7\u00f5es a empresas seguradoras sobre as circunst\u00e2ncias da morte do paciente sob seus cuidados, al\u00e9m das contidas na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, salvo por expresso consentimento do seu representante legal (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":53606,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 06:16:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1619529,"hashId":"94f4cc567c4fc4beb0a72e3e0d316d35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s veda\u00e7\u00f5es no que se refere ao sigilo profissional, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Revelar fato de que tenha conhecimento em virtude do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, salvo por motivo justo, dever legal ou consentimento, por escrito, do paciente<\/em> (1\u00aa parte). <em>Orientar seus auxiliares e alunos a respeitar o sigilo profissional e zelar para que seja por eles mantido<\/em> (2\u00aa parte). <em>Prestar informa\u00e7\u00f5es a empresas seguradoras sobre as circunst\u00e2ncias da morte do paciente sob seus cuidados, al\u00e9m das contidas na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, salvo por expresso consentimento do seu representante legal<\/em> (3\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":6086124,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":6086122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.","id":6086123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.","id":6086124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.","id":6086125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/1619529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se FREITAS, sobre os dist\u00farbios do desenvolvimento sexual, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) S\u00edndrome de Klinefelter. (2) S\u00edndrome de Turner. (3) Defici\u00eancia da enzima 21-hidroxilase. (4) Hiperplasia adrenal cong\u00eanita (HAC). ( ) As g\u00f4nadas de pacientes com essa s\u00edndrome n\u00e3o se desenvolvem de forma adequada no per\u00edodo fetal, tendo a forma\u00e7\u00e3o de fol\u00edculos intrauterinos reduzidos. Destacam-se: aumento da transluc\u00eancia nucal, presen\u00e7a de f\u00eamur curto ou anormalidades card\u00edacas. Durante a adolesc\u00eancia, a apresenta\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 baixa estatura, amenorreia e aus\u00eancia de caracteres sexuais secund\u00e1rios. ( ) Durante a meiose materna ou paterna, uma n\u00e3o disjun\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica explica o cari\u00f3tipo 47 XXY. No per\u00edodo intrauterino, o test\u00edculo fetal tem normalmente as c\u00e9lulas germinativas primordiais, o que explica o fen\u00f3tipo masculino. Pode ser diagnosticada em meninos com transtornos de comportamento, test\u00edculos anormalmente pequenos e membros inferiores exageradamente longos. A maioria dos pacientes apresenta-se, na puberdade, com graus variados de defici\u00eancia androg\u00eanica. ( ) \u00c9 causada por uma inabilidade da suprarrenal em sintetizar uma quantidade adequada de cortisol, levando a um excesso de testosterona e resultando em masculiniza\u00e7\u00e3o severa de um indiv\u00edduo 46 XX. ( ) O eixo hipotal\u00e2mico reage aos baixos n\u00edveis de cortisol, elevando secre\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio adrenocorticotr\u00f3fico (ACTH) para manter a homeostase. Esse aumento causa hiperplasia do c\u00f3rtex e aumento de andr\u00f3genos (androstenediona e testosterona).","provas":[{"id":53603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:16:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1619458,"hashId":"4c607ca914abb5bc6b8756e0867642e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se FREITAS, sobre os dist\u00farbios do desenvolvimento sexual, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) S\u00edndrome de Klinefelter. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) S\u00edndrome de Turner. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Defici\u00eancia da enzima 21-hidroxilase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Hiperplasia adrenal cong\u00eanita (HAC). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As g\u00f4nadas de pacientes com essa s\u00edndrome n\u00e3o se desenvolvem de forma adequada no per\u00edodo fetal, tendo a forma\u00e7\u00e3o de fol\u00edculos intrauterinos reduzidos. Destacam-se: aumento da transluc\u00eancia nucal, presen\u00e7a de f\u00eamur curto ou anormalidades card\u00edacas. Durante a adolesc\u00eancia, a apresenta\u00e7\u00e3o mais comum \u00e9 baixa estatura, amenorreia e aus\u00eancia de caracteres sexuais secund\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Durante a meiose materna ou paterna, uma n\u00e3o disjun\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica explica o cari\u00f3tipo 47 XXY. No per\u00edodo intrauterino, o test\u00edculo fetal tem normalmente as c\u00e9lulas germinativas primordiais, o que explica o fen\u00f3tipo masculino. Pode ser diagnosticada em meninos com transtornos de comportamento, test\u00edculos anormalmente pequenos e membros inferiores exageradamente longos. A maioria dos pacientes apresenta-se, na puberdade, com graus variados de defici\u00eancia androg\u00eanica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 causada por uma inabilidade da suprarrenal em sintetizar uma quantidade adequada de cortisol, levando a um excesso de testosterona e resultando em masculiniza\u00e7\u00e3o severa de um indiv\u00edduo 46 XX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O eixo hipotal\u00e2mico reage aos baixos n\u00edveis de cortisol, elevando secre\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio adrenocorticotr\u00f3fico (ACTH) para manter a homeostase. Esse aumento causa hiperplasia do c\u00f3rtex e aumento de andr\u00f3genos (androstenediona e testosterona).<\/p>","resposta":6085840,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 - 3 - 4 - 1.","id":6085838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 4 - 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 - 2 - 4 - 3.","id":6085839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 4 - 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 4 - 3.","id":6085840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 1 - 4 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 4 - 1.","id":6085841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 2 - 4 - 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1619458","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com KLIEGMAN et al., a Leucemia Linfoc\u00edtica Aguda (LLA) ocorre um pouco mais frequentemente em meninos do que em meninas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da LLA, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Os primeiros sintomas costumam ser inespec\u00edficos; pode haver uma hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria viral ou exantema, da qual a crian\u00e7a parece n\u00e3o ter se recuperado completamente. ( ) Manifesta\u00e7\u00f5es iniciais frequentes s\u00e3o anorexia, irritabilidade e letargia. ( ) A insufici\u00eancia progressiva da fun\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea causa palidez, sangramento e febre, que, em geral, s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es que suscitam estudos diagn\u00f3sticos.","provas":[{"id":53603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:16:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1619465,"hashId":"ecac486466c3cea71db496f976fc913f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com KLIEGMAN et al., a Leucemia Linfoc\u00edtica Aguda (LLA) ocorre um pouco mais frequentemente em meninos do que em meninas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da LLA, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os primeiros sintomas costumam ser inespec\u00edficos; pode haver uma hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria viral ou exantema, da qual a crian\u00e7a parece n\u00e3o ter se recuperado completamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Manifesta\u00e7\u00f5es iniciais frequentes s\u00e3o anorexia, irritabilidade e letargia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A insufici\u00eancia progressiva da fun\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea causa palidez, sangramento e febre, que, em geral, s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es que suscitam estudos diagn\u00f3sticos.<\/p>","resposta":6085869,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":6085866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6085867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":6085868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":6085869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1619465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s estruturas organizacionais tradicionais: ","provas":[{"id":53408,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 06:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613891,"hashId":"6e9381eb96cb9e658b48589b9c4972a4","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s estruturas organizacionais tradicionais: <\/p>","resposta":6064007,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inovadora, linha-staff e por projeto. ","id":6064003,"corpo":"<p>Inovadora, linha-staff e por projeto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Linha-staff, base e projeto. ","id":6064004,"corpo":"<p>Linha-staff, base e projeto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Divisional, tipo comiss\u00e3o e matricial.","id":6064005,"corpo":"<p>Divisional, tipo comiss\u00e3o e matricial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Base em projetos, base em fun\u00e7\u00e3o e divisional. ","id":6064006,"corpo":"<p>Base em projetos, base em fun\u00e7\u00e3o e divisional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Linear, funcional e linha-staff.","id":6064007,"corpo":"<p>Linear, funcional e linha-staff.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 39","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1613891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20102,"slug":"educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fornecimento de energia e oxig\u00eanio para m\u00fasculos, \u00f3rg\u00e3os e tecidos, ofertado pelo sistema cardiocirculat\u00f3rio, ap\u00f3s a capta\u00e7\u00e3o pelo sistema cardiorrespirat\u00f3rio, \u00e9 regulado e controlado respectivamente por quais sistemas?","provas":[{"id":82676,"cargo":{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20102,"slug":"educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 06:55:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2536175,"hashId":"18be9e016f80dadd2e6efdb970992df6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fornecimento de energia e oxig\u00eanio para m\u00fasculos, \u00f3rg\u00e3os e tecidos, ofertado pelo sistema cardiocirculat\u00f3rio, ap\u00f3s a capta\u00e7\u00e3o pelo sistema cardiorrespirat\u00f3rio, \u00e9 regulado e controlado respectivamente por quais sistemas?<\/p>","resposta":10095954,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"End\u00f3crino e Nervoso","id":10095954,"corpo":"<p>End\u00f3crino e Nervoso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"End\u00f3crino e Circulat\u00f3rio","id":10095955,"corpo":"<p>End\u00f3crino e Circulat\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cardiovascular e Pulmonar","id":10095956,"corpo":"<p>Cardiovascular e Pulmonar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neuromuscular e Neuroend\u00f3crino","id":10095957,"corpo":"<p>Neuromuscular e Neuroend\u00f3crino<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nervoso simp\u00e1tico e Nervoso parassimp\u00e1tico","id":10095958,"corpo":"<p>Nervoso simp\u00e1tico e Nervoso parassimp\u00e1tico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20102,"slug":"educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA aptid\u00e3o F\u00edsica, em termos gerais, pode ser definida como a capacidade que um indiv\u00edduo possui para realizar atividades f\u00edsicas\u201d (NAHAS, 2013). Assinale a alternativa que cont\u00e9m os componentes da Aptid\u00e3o F\u00edsica relacionada \u00e0 Sa\u00fade.","provas":[{"id":82676,"cargo":{"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20102,"slug":"educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 06:55:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2536211,"hashId":"660cb2cd6311b2359606e03743c696a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA aptid\u00e3o F\u00edsica, em termos gerais, pode ser definida como a capacidade que um indiv\u00edduo possui para realizar atividades f\u00edsicas\u201d (NAHAS, 2013). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m os componentes da Aptid\u00e3o F\u00edsica relacionada \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","resposta":10096088,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agilidade, equil\u00edbrio, for\u00e7a e flexibilidade.","id":10096086,"corpo":"<p>Agilidade, equil\u00edbrio, for\u00e7a e flexibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Velocidade, resist\u00eancia anaer\u00f3bica, agilidade e composi\u00e7\u00e3o corporal.","id":10096087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Velocidade, resist\u00eancia anaer\u00f3bica, agilidade e composi\u00e7\u00e3o corporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"For\u00e7a e resist\u00eancia muscular, flexibilidade, resist\u00eancia aer\u00f3bica e composi\u00e7\u00e3o corporal. ","id":10096088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For\u00e7a e resist\u00eancia muscular, flexibilidade, resist\u00eancia aer\u00f3bica e composi\u00e7\u00e3o corporal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o corporal, agilidade, resist\u00eancia aer\u00f3bica e resist\u00eancia aer\u00f3bica.","id":10096089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Composi\u00e7\u00e3o corporal, agilidade, resist\u00eancia aer\u00f3bica e resist\u00eancia aer\u00f3bica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Flexibilidade, for\u00e7a m\u00e1xima, velocidade e composi\u00e7\u00e3o corporal.","id":10096090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flexibilidade, for\u00e7a m\u00e1xima, velocidade e composi\u00e7\u00e3o corporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53632,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs-2019-objetiva-concursos-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Faxinalzinho - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:14:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1621011,"hashId":"f9309377ce2863d00cab58cbdfcee498","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6091426,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quem \u00e9, voc\u00ea?","id":6091424,"corpo":"<p>Quem \u00e9, voc\u00ea?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hoje \u00e0 noite, vou, ao cinema.","id":6091425,"corpo":"<p>Hoje \u00e0 noite, vou, ao cinema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Karen, minha irm\u00e3, est\u00e1 muito doente.","id":6091426,"corpo":"<p>Karen, minha irm\u00e3, est\u00e1 muito doente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ana dance com ele!","id":6091427,"corpo":"<p>Ana dance com ele!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1621011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 1.435\/1994 (Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores do Munic\u00edpio de Porto Nacional), dentre outros motivos, a pena disciplinar de demiss\u00e3o ser\u00e1 aplicada ao servidor nos seguintes casos, EXCETO:","provas":[{"id":49733,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Meio Ambiente - 2019"},{"id":49749,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":49702,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Administrador - 2019"},{"id":49740,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":49739,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Analista Ambiental - 2019"},{"id":49745,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Arquiteto - 2019"},{"id":49775,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":49735,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Postura e Obras - 2019"},{"id":49765,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":49766,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":83315,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Pedagogo - 2019"},{"id":83316,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":83317,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":83312,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":83318,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":83313,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":83314,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":83319,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:13:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1501778,"hashId":"50eac826d4d18666e99a9c31a88bf504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 1.435\/1994 (Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores do Munic\u00edpio de Porto Nacional), dentre outros motivos, a pena disciplinar de demiss\u00e3o ser\u00e1 aplicada ao servidor nos seguintes casos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5600565,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reincid\u00eancia de falta de cumprimento do dever funcional.","id":5600565,"corpo":"<p>Reincid\u00eancia de falta de cumprimento do dever funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Incontin\u00eancia p\u00fablica escandalosa.","id":5600566,"corpo":"<p>Incontin\u00eancia p\u00fablica escandalosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ofensa, em servi\u00e7o, contra servidor ou particular, salvo em leg\u00edtima defesa.","id":5600567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ofensa, em servi\u00e7o, contra servidor ou particular, salvo em leg\u00edtima defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revela\u00e7\u00e3o de segredo de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":5600568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revela\u00e7\u00e3o de segredo de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396596,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-tocantins-to"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1501778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cilindro circular reto tem massa m, raio r e altura h. O cilindro est\u00e1 completamente submerso em um fluido de densidade \u03c1 , como mostrado no diagrama a seguir. \u2a5c magnitude da for\u00e7a resultante sobre este cilindro \u00e9","provas":[{"id":84723,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 10:31:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2472411,"hashId":"5d58a3dab13706787d41b28ed2c44fe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cilindro circular reto tem massa <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, raio <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e altura <span class=\"ql-formula\" data-value=\"h\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. O cilindro est\u00e1 completamente submerso em um fluido de densidade <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rho\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , como mostrado no diagrama a seguir. <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2a5c\t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2a5c<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  magnitude da for\u00e7a resultante sobre este cilindro \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84723\/questao\/2472411-20220712120304000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"124\"><\/p>","resposta":9816167,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"r\u03c1gh+mg ","id":9816163,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"r\\rho gh+mg\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"r\u03c1gh\u2212mg. ","id":9816164,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"r\\rho gh-mg.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u03c0r2\u03c1gh+mg. ","id":9816165,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi r^2\\rho gh+mg.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u03c0r2\u03c1gh+mgh. ","id":9816166,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi r^2\\rho gh+mgh.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u03c0r2\u03c1gh\u2212mg. ","id":9816167,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi r^2\\rho gh-mg.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03c1<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord mathnormal\">h<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrost\u00e1tica","oab":false,"nome":"Hidrost\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400870,"slug":"fisica-hidrostatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais causas de trauma neurol\u00f3gico \u00e9 a rota\u00e7\u00e3o do cr\u00e2nio com acelera\u00e7\u00e3o angular acima de certo valor m\u00ednimo. Um modelo simplificado do cr\u00e2nio \u00e9 uma esfera maci\u00e7a e homog\u00eanea de massa m e raio r que gira em torno de um eixo que passa pelo seu centro e cujo momento de in\u00e9rcia \u00e9 I=2mr2\/5 . Considere a situa\u00e7\u00e3o em que o torque aplicado em torno desse mesmo eixo \u00e9 proporcional \u00e0 massa do cr\u00e2nio. Neste modelo, a raz\u00e3o entre as acelera\u00e7\u00f5es angulares de dois cr\u00e2nios A e B de densidades iguais, com massas e raios ma\u200b ,ra\u200b e mb\u200b , rb\u200b respectivamente, \u00e9 dada por","provas":[{"id":84723,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 10:30:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2472171,"hashId":"9c2bf5fabfdce1ef3c2c3c3243a5ccae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das principais causas de trauma neurol\u00f3gico \u00e9 a rota\u00e7\u00e3o do cr\u00e2nio com acelera\u00e7\u00e3o angular acima de certo valor m\u00ednimo. Um modelo simplificado do cr\u00e2nio \u00e9 uma esfera maci\u00e7a e homog\u00eanea de massa <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e raio <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que gira em torno de um eixo que passa pelo seu centro e cujo momento de in\u00e9rcia \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"I=2mr^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\/5 . Considere a situa\u00e7\u00e3o em que o torque aplicado em torno desse mesmo eixo \u00e9 proporcional \u00e0 massa do cr\u00e2nio. Neste modelo, a raz\u00e3o entre as acelera\u00e7\u00f5es angulares de dois cr\u00e2nios A e B de densidades iguais, com massas e raios <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m_a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ,<span class=\"ql-formula\" data-value=\"r_a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m_b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r_b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> respectivamente, \u00e9 dada por<\/p>","resposta":9815316,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(ma\u200b\/mb\u200b)1\/3.","id":9815313,"corpo":"<p>(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m_a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m_b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)<sup>1\/3<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(mb\u200b\/ma\u200b)1\/3.","id":9815314,"corpo":"<p>(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m_b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m_a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)<sup>1\/3<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(ma\u200b\/mb\u200b)2\/3.","id":9815315,"corpo":"<p>(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m_a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m_b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)<sup>2\/3<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(mb\u200b\/ma\u200b)2\/3.","id":9815316,"corpo":"<p>(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m_b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m_a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)<sup>2\/3<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(ma\u200bmb\u200b)1\/3.","id":9815317,"corpo":"<p>(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"m_a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"m_b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)<sup>1\/3<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"F\u00edsica M\u00e9dica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":401622,"slug":"fisica-fisica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MCU - Movimento Circular Uniforme","oab":false,"nome":"MCU - Movimento Circular Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416578,"slug":"fisica-mcu-movimento-circular-uniforme"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MCUV - Movimento Circular Uniformemente Variado","oab":false,"nome":"MCUV - Movimento Circular Uniformemente Variado","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416579,"slug":"fisica-mcuv-movimento-circular-uniformemente-variado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a execu\u00e7\u00e3o do comando no sistema operacional Linux sudo tcpdump -s0 -v port 22 -c 10 -w dump.pcap Julgue verdadeira (V) ou falsa (F) cada uma das seguintes afirmativas: I. Captura um n\u00famero ilimitado dos pacotes at\u00e9 o usu\u00e1rio encerrar o programa, como indicado pelo par\u00e2metro -s0. II. O par\u00e2metro -v indica que mais informa\u00e7\u00f5es v\u00e3o aparecer para o usu\u00e1rio, enquanto que o par\u00e2metro -w indica que a informa\u00e7\u00e3o dos pacotes ser\u00e1 salva no arquivo indicado. III. Sem o par\u00e2metro \u2013i, o comando tcpdump vai procurar uma interface em que possa capturar os pacotes. A sequ\u00eancia que expressa corretamente o julgamento das afirmativas \u00e9","provas":[{"id":84724,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados","id":24803,"slug":"perito-criminal-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-perito-criminal-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Perito Criminal - \u00c1rea: Processamento de Dados - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 10:54:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2463421,"hashId":"0db509f05e729af6acc9335dea3f5ebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a execu\u00e7\u00e3o do comando no sistema operacional Linux <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sudo tcpdump -s0 -v port 22 -c 10 -w dump.pcap J<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ulgue verdadeira (V) ou falsa (F) cada uma das seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Captura um n\u00famero ilimitado dos pacotes at\u00e9 o usu\u00e1rio encerrar o programa, como indicado pelo par\u00e2metro -s0. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O par\u00e2metro -v indica que mais informa\u00e7\u00f5es v\u00e3o aparecer para o usu\u00e1rio, enquanto que o par\u00e2metro -w indica que a informa\u00e7\u00e3o dos pacotes ser\u00e1 salva no arquivo indicado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sem o par\u00e2metro \u2013i, o comando tcpdump vai procurar uma interface em que possa capturar os pacotes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que expressa corretamente o julgamento das afirmativas \u00e9<\/p>","resposta":9777276,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-V; II-V; III-V.","id":9777273,"corpo":"<p>I-V; II-V; III-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I-V; II-F; III-V.","id":9777274,"corpo":"<p>I-V; II-F; III-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I-V; II-F; III-F.","id":9777275,"corpo":"<p>I-V; II-F; III-F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I-F; II-V; III-V.","id":9777276,"corpo":"<p>I-F; II-V; III-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I-F; II-F; III-F.","id":9777277,"corpo":"<p>I-F; II-F; III-F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A energia gerada pelo vento \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":83498,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 10:37:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2528723,"hashId":"697dea9a6075154c4f860bd9fd72106b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia gerada pelo vento \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":10063034,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solar.","id":10063030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hidr\u00e1ulica.","id":10063031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maremotriz.","id":10063032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maremotriz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Geot\u00e9rmica.","id":10063033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geot\u00e9rmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E\u00f3lica.","id":10063034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho e Energia","oab":false,"nome":"Trabalho e Energia","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416583,"slug":"fisica-trabalho-e-energia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao disposto na ISO 27005 - Gest\u00e3o de Riscos em TI, analisar a senten\u00e7a abaixo: Conv\u00e9m que o contexto para gest\u00e3o de riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o seja estabelecido, o que envolve a defini\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios b\u00e1sicos necess\u00e1rios para a gest\u00e3o de riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, a defini\u00e7\u00e3o do escopo e dos limites e o estabelecimento de uma organiza\u00e7\u00e3o apropriada para operar a gest\u00e3o de riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (1\u00aa parte). \u00c9 essencial determinar o prop\u00f3sito da gest\u00e3o de riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, pois ele afeta o processo em geral e a defini\u00e7\u00e3o do contexto em particular. Esse prop\u00f3sito pode ser, entre outros, a conformidade legal e a evid\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos corretos (2\u00aa parte). Conv\u00e9m que a organiza\u00e7\u00e3o avalie se os recursos necess\u00e1rios est\u00e3o dispon\u00edveis para, por exemplo, executar a an\u00e1lise\/avalia\u00e7\u00e3o de riscos e estabelecer um plano de tratamento dos mesmos (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":83974,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-analista-de-informacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Analista de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 11:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2527516,"hashId":"825a10d3b11f61eb78efb2abc581c6e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao disposto na ISO 27005 - Gest\u00e3o de Riscos em TI, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Conv\u00e9m que o contexto para gest\u00e3o de riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o seja estabelecido, o que envolve a defini\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios b\u00e1sicos necess\u00e1rios para a gest\u00e3o de riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, a defini\u00e7\u00e3o do escopo e dos limites e o estabelecimento de uma organiza\u00e7\u00e3o apropriada para operar a gest\u00e3o de riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o <\/em>(1\u00aa parte)<em>. \u00c9 essencial determinar o prop\u00f3sito da gest\u00e3o de riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, pois ele afeta o processo em geral e a defini\u00e7\u00e3o do contexto em particular. Esse prop\u00f3sito pode ser, entre outros, a conformidade legal e a evid\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos corretos <\/em>(2\u00aa parte)<em>. Conv\u00e9m que a organiza\u00e7\u00e3o avalie se os recursos necess\u00e1rios est\u00e3o dispon\u00edveis para, por exemplo, executar a an\u00e1lise\/avalia\u00e7\u00e3o de riscos e estabelecer um plano de tratamento dos mesmos <\/em>(3\u00aa parte)<em>.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10057418,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10057418,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":10057419,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":10057420,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 3\u00aa parte.","id":10057421,"corpo":"<p>Correta somente em sua 3\u00aa parte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10057422,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27005","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27005","pai":429590,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429591,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27005"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429590,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-riscos-em-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":4640,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cOrganiza\u00e7\u00e3o da sala na educa\u00e7\u00e3o infantil: ambiente para a crian\u00e7a criar, mexer, interagir e aprender\u201d (2013) salientase que, para organizar um ambiente prop\u00edcio a determinada faixa et\u00e1ria, \u00e9 necess\u00e1rio:","provas":[{"id":41524,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":4640,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-professor-adjunto-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 07:12:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1231691,"hashId":"a4d8851aef049b90285a83629bdd5bfa","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cOrganiza\u00e7\u00e3o da sala na educa\u00e7\u00e3o infantil: ambiente para\r\na crian\u00e7a criar, mexer, interagir e aprender\u201d (2013) salientase\r\nque, para organizar um ambiente prop\u00edcio a determinada\r\nfaixa et\u00e1ria, \u00e9 necess\u00e1rio:<\/p>","resposta":4448007,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que o ambiente ofere\u00e7a cadeiras e mesas para todas as crian\u00e7as se sentarem e realizarem atividades de forma restrita","id":4448006,"corpo":"<p align=justify>que o ambiente ofere\u00e7a cadeiras e mesas para todas as\r\ncrian\u00e7as se sentarem e realizarem atividades de forma\r\nrestrita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"considerar a hist\u00f3ria de vida de cada crian\u00e7a, a cultura local e as caracter\u00edsticas gerais do grupo e seus interesses e desejos","id":4448007,"corpo":"<p align=justify>considerar a hist\u00f3ria de vida de cada crian\u00e7a, a cultura\r\nlocal e as caracter\u00edsticas gerais do grupo e seus interesses\r\ne desejos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"priorizar as demandas do professor e a sua mobilidade pelo espa\u00e7o, de modo que n\u00e3o haja trope\u00e7os","id":4448008,"corpo":"<p align=justify>priorizar as demandas do professor e a sua mobilidade\r\npelo espa\u00e7o, de modo que n\u00e3o haja trope\u00e7os<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que se me\u00e7a milimetricamente a sala, a altura de cada crian\u00e7a e dos profissionais para que todos fiquem confort\u00e1veis no ambiente","id":4448009,"corpo":"<p align=justify>que se me\u00e7a milimetricamente a sala, a altura de cada\r\ncrian\u00e7a e dos profissionais para que todos fiquem confort\u00e1veis\r\nno ambiente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405558,"slug":"pedagogia-organizacao-do-tempo-e-do-espaco-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1231691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Intensivista","id":21172,"slug":"enfermeiro-intensivista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o vigente no Brasil foi promulgada em 1988 e garantiu uma s\u00e9rie de direitos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. No que diz respeito \u00e0 sa\u00fade analise as afirmativas e em seguida marque a op\u00e7\u00e3o correta: I. A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o; II. As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as seguintes diretrizes: centraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica; atendimento integral, com prioridade para as atividades de recupera\u00e7\u00e3o; participa\u00e7\u00e3o da comunidade; III. A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada; IV. Ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade compete, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":83872,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Intensivista","id":21172,"slug":"enfermeiro-intensivista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2019-pro-municipio-enfermeiro-intensivista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - ISGH - Enfermeiro Intensivista - 2019"},{"id":83592,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2019-pro-municipio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - ISGH - Enfermeiro - 2019"},{"id":83593,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2019-pro-municipio-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - ISGH - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 11:44:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2521175,"hashId":"bb0c9d2f9147fcb3b4fc234532513bad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o vigente no Brasil foi promulgada em 1988 e garantiu uma s\u00e9rie de direitos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira. No que diz respeito \u00e0 sa\u00fade analise as afirmativas e em seguida marque a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as seguintes diretrizes: centraliza\u00e7\u00e3o, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica; atendimento integral, com prioridade para as atividades de recupera\u00e7\u00e3o; participa\u00e7\u00e3o da comunidade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade compete, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":10030479,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":10030478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV;","id":10030479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III;","id":10030480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":10030481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio","id":21496,"slug":"profissional-do-magisterio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formoso","sigla":"","id":5988,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-formoso-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ECA, Cap. V, do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho, s\u00e3o corretas as afirmativas, exceto:","provas":[{"id":85785,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio","id":21496,"slug":"profissional-do-magisterio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formoso","sigla":"","id":5988,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-formoso-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formoso-go-2019-ganzaroli-profissional-do-magisterio","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Formoso - Profissional do Magist\u00e9rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 14:20:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2496640,"hashId":"d7872c1827e47141a33a278282585f74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ECA, Cap. V, do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho, s\u00e3o corretas as afirmativas, exceto:<\/p>","resposta":9925881,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao adolescente at\u00e9 dezesseis anos de idade \u00e9 assegurada bolsa de aprendizagem.","id":9925881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao adolescente at\u00e9 dezesseis anos de idade \u00e9 assegurada bolsa de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido qualquer trabalho a menores de quatorze anos de idade, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","id":9925882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido qualquer trabalho a menores de quatorze anos de idade, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o ao trabalho dos adolescentes \u00e9 regulada por legisla\u00e7\u00e3o especial, sem preju\u00edzo do disposto nesta Lei.","id":9925883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o ao trabalho dos adolescentes \u00e9 regulada por legisla\u00e7\u00e3o especial, sem preju\u00edzo do disposto nesta Lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Considera-se aprendizagem a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional ministrada segundo as diretrizes e bases da legisla\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o em vigor.","id":9925884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se aprendizagem a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-profissional ministrada segundo as diretrizes e bases da legisla\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o em vigor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406589,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-profissionalizacao-e-a-protecao-no-trabalho-art-60-a-69"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00e9rie linear de organismos pela qual flui a energia, originalmente captada pelos seres autotr\u00f3ficos fotossintetizantes e quimiossintetizantes, \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":83498,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:36:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2528673,"hashId":"948bcc0ccba6b29b4dc5bf39bca9444f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00e9rie linear de organismos pela qual flui a energia, originalmente captada pelos seres autotr\u00f3ficos fotossintetizantes e quimiossintetizantes, \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":10062813,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel tr\u00f3fico.","id":10062811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel tr\u00f3fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fluxo alimentar.","id":10062812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluxo alimentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cadeia alimentar. ","id":10062813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadeia alimentar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fluxo de energia.","id":10062814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluxo de energia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sucess\u00e3o ecol\u00f3gica.","id":10062815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sucess\u00e3o ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantidade de energia que os seres fotossintetizantes conseguem converter em biomassa, em determinado intervalo de tempo, \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":83498,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:36:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2528683,"hashId":"aa981e62d4bc55a78a687742ff4ec8e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de energia que os seres fotossintetizantes conseguem converter em biomassa, em determinado intervalo de tempo, \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":10062854,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produtividade prim\u00e1ria.","id":10062854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtividade prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Produtividade secund\u00e1ria. ","id":10062855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtividade secund\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Produtividade secund\u00e1ria l\u00edquida.","id":10062856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtividade secund\u00e1ria l\u00edquida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produtividade terci\u00e1ria.","id":10062857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtividade terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Produtividade bruta.","id":10062858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produtividade bruta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase abaixo: O Ciclo .............................................. \u00e9 importante porque essa subst\u00e2ncia est\u00e1 intimamente associada aos processos metab\u00f3licos de todos os seres vivos. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":83498,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:36:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2528689,"hashId":"e3cd05d5e48239ccc5aa88ed9513bfc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Ciclo .............................................. \u00e9 importante porque essa subst\u00e2ncia est\u00e1 intimamente associada aos processos metab\u00f3licos de todos os seres vivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>a lacuna do texto.<\/p>","resposta":10062881,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do nitrog\u00eanio","id":10062879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do nitrog\u00eanio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do carbono ","id":10062880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do carbono <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da \u00e1gua","id":10062881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da \u00e1gua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do c\u00e1lcio","id":10062882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do c\u00e1lcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do f\u00f3sforo","id":10062883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do f\u00f3sforo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as ilustra\u00e7\u00f5es dos seres vivos pertencentes ao Reino Animalia e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":83943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-excelencia-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:26:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2525890,"hashId":"3c93b59806e5f11e313e8ece3aef8858","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as ilustra\u00e7\u00f5es dos seres vivos pertencentes ao Reino Animalia e assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83943\/questao\/2525890-20220809140333000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"371\" align=\"middle\"><\/p>","resposta":10050363,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O animal representado pela letra B \u00e9 um r\u00e9ptil da ordem Anura. Ele possui um estilo de vida peculiar, vivendo em parte do seu desenvolvimento em ambiente aqu\u00e1tico e parte em ambiente terrestre.","id":10050362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O animal representado pela letra B \u00e9 um r\u00e9ptil da ordem Anura. Ele possui um estilo de vida peculiar, vivendo em parte do seu desenvolvimento em ambiente aqu\u00e1tico e parte em ambiente terrestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O animal representado pela letra C \u00e9 a plan\u00e1ria, um platelminto da classe Turbellaria. Esse animal possui vida livre, ou seja, n\u00e3o \u00e9 parasita de nenhuma outra esp\u00e9cie.","id":10050363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O animal representado pela letra C \u00e9 a plan\u00e1ria, um platelminto da classe Turbellaria. Esse animal possui vida livre, ou seja, n\u00e3o \u00e9 parasita de nenhuma outra esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O animal representado pela letra A apresenta uma grande amea\u00e7a para os seres humanos, pois todos os seus representantes possuem pe\u00e7onha neurot\u00f3xica que pode matar em alguns instantes. ","id":10050364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O animal representado pela letra A apresenta uma grande amea\u00e7a para os seres humanos, pois todos os seus representantes possuem pe\u00e7onha neurot\u00f3xica que pode matar em alguns instantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O animal representado pela letra C \u00e9 um verme nematelminto. Ele apresenta corpo cil\u00edndrico e alguns podem ser parasitos do intestino humano.","id":10050365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O animal representado pela letra C \u00e9 um verme nematelminto. Ele apresenta corpo cil\u00edndrico e alguns podem ser parasitos do intestino humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O animal representado pela letra A \u00e9 um aracn\u00eddeo do Filo Insecta. Esse animal possui gl\u00e2ndula de veneno, quel\u00edceras e quatro pares de ap\u00eandices locomotores.","id":10050366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O animal representado pela letra A \u00e9 um aracn\u00eddeo do Filo Insecta. Esse animal possui gl\u00e2ndula de veneno, quel\u00edceras e quatro pares de ap\u00eandices locomotores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia Vertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Vertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398245,"slug":"biologia-zoologia-vertebrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as organelas celulares e os tipos de c\u00e9lulas, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":83943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-excelencia-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:24:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2525869,"hashId":"945465f11ee54584cb6f0eb5cd0d5e77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as organelas celulares e os tipos de c\u00e9lulas, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10050257,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mitoc\u00f4ndrias s\u00e3o organelas que possuem ribossomos e DNA pr\u00f3prio, o que confere a essa organela a capacidade de autoduplica\u00e7\u00e3o. As mitoc\u00f4ndrias podem ser encontradas em c\u00e9lulas animais e vegetais. ","id":10050257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mitoc\u00f4ndrias s\u00e3o organelas que possuem ribossomos e DNA pr\u00f3prio, o que confere a essa organela a capacidade de autoduplica\u00e7\u00e3o. As mitoc\u00f4ndrias podem ser encontradas em c\u00e9lulas animais e vegetais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os Ribossomos s\u00e3o estruturas de car\u00e1ter lipoproteico, encontradas em c\u00e9lula procari\u00f3tica e eucariotas. Nas c\u00e9lulas eucariontes o ribossomo \u00e9 do tipo 80s, enquanto que em procariotos do tipo 70s.","id":10050258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Ribossomos s\u00e3o estruturas de car\u00e1ter lipoproteico, encontradas em c\u00e9lula procari\u00f3tica e eucariotas. Nas c\u00e9lulas eucariontes o ribossomo \u00e9 do tipo 80s, enquanto que em procariotos do tipo 70s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A parede celular fornece sustenta\u00e7\u00e3o e controla a entrada de \u00e1guas e solutos atrav\u00e9s da membrana plasm\u00e1tica. Essa estrutura est\u00e1 presente em todos os tipos de c\u00e9lulas.","id":10050259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parede celular fornece sustenta\u00e7\u00e3o e controla a entrada de \u00e1guas e solutos atrav\u00e9s da membrana plasm\u00e1tica. Essa estrutura est\u00e1 presente em todos os tipos de c\u00e9lulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os lisossomos s\u00e3o organelas membranosas com a fun\u00e7\u00e3o de s\u00edntese de prote\u00ednas e de enzimas celulares. Em vegetais, os lisossomos se modificam e formam os vac\u00faolos.","id":10050260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lisossomos s\u00e3o organelas membranosas com a fun\u00e7\u00e3o de s\u00edntese de prote\u00ednas e de enzimas celulares. Em vegetais, os lisossomos se modificam e formam os vac\u00faolos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas procariotas s\u00e3o consideradas mais simples por n\u00e3o possu\u00edrem membrana plasm\u00e1tica e organelas membranosas. Os \u00fanicos seres vivos que possuem c\u00e9lulas desse tipo s\u00e3o as bact\u00e9rias e protozo\u00e1rios, alguns causadores de doen\u00e7as. ","id":10050261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e9lulas procariotas s\u00e3o consideradas mais simples por n\u00e3o possu\u00edrem membrana plasm\u00e1tica e organelas membranosas. Os \u00fanicos seres vivos que possuem c\u00e9lulas desse tipo s\u00e3o as bact\u00e9rias e protozo\u00e1rios, alguns causadores de doen\u00e7as. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A membrana plasm\u00e1tica delimita a c\u00e9lula e \u00e9 respons\u00e1vel pela permeabilidade seletiva, isso significa que ela controla as subst\u00e2ncias que entram ou saem da c\u00e9lula. Sobre os processos de transporte, mediados pela membrana plasm\u00e1tica, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":83943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-excelencia-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:32:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2525951,"hashId":"3d79a48d2f3566fed0b986d9f10701fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A membrana plasm\u00e1tica delimita a c\u00e9lula e \u00e9 respons\u00e1vel pela permeabilidade seletiva, isso significa que ela controla as subst\u00e2ncias que entram ou saem da c\u00e9lula. Sobre os processos de transporte, mediados pela membrana plasm\u00e1tica, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10050664,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bomba de s\u00f3dio e pot\u00e1ssio \u00e9 um exemplo cl\u00e1ssico de transporte passivo mediado por prote\u00ednas de transporte acopladas na membrana plasm\u00e1tica, dessa forma n\u00e3o h\u00e1 gasto de energia.","id":10050663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bomba de s\u00f3dio e pot\u00e1ssio \u00e9 um exemplo cl\u00e1ssico de transporte passivo mediado por prote\u00ednas de transporte acopladas na membrana plasm\u00e1tica, dessa forma n\u00e3o h\u00e1 gasto de energia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O transporte ativo ocorre contra a gradiente de concentra\u00e7\u00e3o de solutos, isso significa que as mol\u00e9culas s\u00e3o transportadas de onde h\u00e1 menor concentra\u00e7\u00e3o para onde h\u00e1 maior concentra\u00e7\u00e3o. Para que isso ocorra \u00e9 necess\u00e1rio gasto energ\u00e9tico.","id":10050664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transporte ativo ocorre contra a gradiente de concentra\u00e7\u00e3o de solutos, isso significa que as mol\u00e9culas s\u00e3o transportadas de onde h\u00e1 menor concentra\u00e7\u00e3o para onde h\u00e1 maior concentra\u00e7\u00e3o. Para que isso ocorra \u00e9 necess\u00e1rio gasto energ\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pinocitose \u00e9 um processo mediado por ves\u00edculas, onde a c\u00e9lula assimila mol\u00e9culas sol\u00faveis presentes no espa\u00e7o intracelular. Esse \u00e9 um processo pouco comum nas c\u00e9lulas eucariotas e mais comuns em protozo\u00e1rios, como em amebas.","id":10050665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pinocitose \u00e9 um processo mediado por ves\u00edculas, onde a c\u00e9lula assimila mol\u00e9culas sol\u00faveis presentes no espa\u00e7o intracelular. Esse \u00e9 um processo pouco comum nas c\u00e9lulas eucariotas e mais comuns em protozo\u00e1rios, como em amebas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na osmose o solvente se locomove da solu\u00e7\u00e3o mais dilu\u00edda para a mais concentrada, esse tipo de transporte \u00e9 fundamental para o controle h\u00eddrico da c\u00e9lula, por\u00e9m h\u00e1 muito gasto energ\u00e9tico, uma vez que o transporte ocorre contra a gradiente de concentra\u00e7\u00e3o. ","id":10050666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na osmose o solvente se locomove da solu\u00e7\u00e3o mais dilu\u00edda para a mais concentrada, esse tipo de transporte \u00e9 fundamental para o controle h\u00eddrico da c\u00e9lula, por\u00e9m h\u00e1 muito gasto energ\u00e9tico, uma vez que o transporte ocorre contra a gradiente de concentra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Como exemplo de transporte passivo pode citar a difus\u00e3o simples; difus\u00e3o facilitada e osmose. Em todos eles \u00e9 fundamental a presen\u00e7a de prote\u00ednas acopladas que atuam como carreadoras de subst\u00e2ncias, dessa forma, n\u00e3o h\u00e1 gasto de energia.","id":10050667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como exemplo de transporte passivo pode citar a difus\u00e3o simples; difus\u00e3o facilitada e osmose. Em todos eles \u00e9 fundamental a presen\u00e7a de prote\u00ednas acopladas que atuam como carreadoras de subst\u00e2ncias, dessa forma, n\u00e3o h\u00e1 gasto de energia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica na qual indiv\u00edduos da mesma esp\u00e9cie concorrem pelos mesmos recursos do meio \u00e9 chamada de: ","provas":[{"id":83498,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:37:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2528696,"hashId":"b1a2acf7385b65f5f5c99cdefd3bdabb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica na qual indiv\u00edduos da mesma esp\u00e9cie concorrem pelos mesmos recursos do meio \u00e9 chamada de: <\/p>","resposta":10062913,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parasitismo.","id":10062910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parasitismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mutualismo.","id":10062911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mutualismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comensalismo.","id":10062912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comensalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Competi\u00e7\u00e3o intraespec\u00edfica.","id":10062913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Competi\u00e7\u00e3o intraespec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Competi\u00e7\u00e3o interespec\u00edfica.","id":10062914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Competi\u00e7\u00e3o interespec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os reprodutivos produzem e transportam as c\u00e9lulas germinativas (gametas) das g\u00f4nadas (test\u00edculos e ov\u00e1rios) para o s\u00edtio de fertiliza\u00e7\u00e3o na tuba uterina. Os \u00f3rg\u00e3os reprodutivos masculinos incluem: ","provas":[{"id":83833,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-selecon-professor-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:35:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2490716,"hashId":"43c60f4355a903dec2ce17fc8a24bafc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os reprodutivos produzem e transportam as c\u00e9lulas germinativas (gametas) das g\u00f4nadas (test\u00edculos e ov\u00e1rios) para o s\u00edtio de fertiliza\u00e7\u00e3o na tuba uterina. Os \u00f3rg\u00e3os reprodutivos masculinos incluem: <\/p>","resposta":9899309,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a f\u00edmbria ","id":9899308,"corpo":"<p>a f\u00edmbria <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os ductos deferentes","id":9899309,"corpo":"<p>os ductos deferentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as tubas uterinas ","id":9899310,"corpo":"<p>as tubas uterinas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o \u00fatero ","id":9899311,"corpo":"<p>o \u00fatero <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Reprodutor","oab":false,"nome":"Sistema Reprodutor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402543,"slug":"biologia-sistema-reprodutor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que define o processo pelo qual a energia luminosa \u00e9 utilizada para s\u00edntese de mol\u00e9culas org\u00e2nicas.","provas":[{"id":83498,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:37:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2528707,"hashId":"0eeedc0dc5b172f4c518ffd2647600b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que define o processo pelo qual a energia luminosa \u00e9 utilizada para s\u00edntese de mol\u00e9culas org\u00e2nicas.<\/p>","resposta":10062962,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quimioss\u00edntese","id":10062958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quimioss\u00edntese<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fluxo de energia","id":10062959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluxo de energia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cadeia tr\u00f3fica","id":10062960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadeia tr\u00f3fica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teia alimentar","id":10062961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teia alimentar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fotoss\u00edntese","id":10062962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fotoss\u00edntese<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma adapta\u00e7\u00e3o das folhas, para ajudar na fixa\u00e7\u00e3o da planta ao substrato, pode ser encontrada em plantas como o chuchu, o maracuj\u00e1 e as videiras. Estas modifica\u00e7\u00f5es foliares s\u00e3o chamadas de: ","provas":[{"id":83833,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-selecon-professor-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:33:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2490691,"hashId":"384639fe9892682a13ae955c41dcb9aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma adapta\u00e7\u00e3o das folhas, para ajudar na fixa\u00e7\u00e3o da planta ao substrato, pode ser encontrada em plantas como o chuchu, o maracuj\u00e1 e as videiras. Estas modifica\u00e7\u00f5es foliares s\u00e3o chamadas de: <\/p>","resposta":9899195,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ac\u00faleos","id":9899194,"corpo":"<p>ac\u00faleos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gavinhas","id":9899195,"corpo":"<p>gavinhas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"br\u00e1cteas","id":9899196,"corpo":"<p>br\u00e1cteas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"espinhos","id":9899197,"corpo":"<p>espinhos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Polui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma modifica\u00e7\u00e3o do ambiente que geralmente provoca danos, como os causados por poluentes qu\u00edmicos. Sobre a polui\u00e7\u00e3o do ar e da \u00e1gua, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":83376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-ufmt-professor-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:44:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2529085,"hashId":"aae7e2f1ae66957329e550a3919866c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Polui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma modifica\u00e7\u00e3o do ambiente que geralmente provoca danos, como os causados por poluentes qu\u00edmicos. Sobre a polui\u00e7\u00e3o do ar e da \u00e1gua, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10064664,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No inverno, pode ocorrer a invers\u00e3o t\u00e9rmica. Ocorre concentra\u00e7\u00e3o do ar frio pr\u00f3ximo ao solo e do ar quente sobre o ar frio, o que impede a dispers\u00e3o dos poluentes da camada de ar frio.","id":10064664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No inverno, pode ocorrer a invers\u00e3o t\u00e9rmica. Ocorre concentra\u00e7\u00e3o do ar frio pr\u00f3ximo ao solo e do ar quente sobre o ar frio, o que impede a dispers\u00e3o dos poluentes da camada de ar frio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento de esgoto dom\u00e9stico provoca a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos, que impede a penetra\u00e7\u00e3o de luz na \u00e1gua, fen\u00f4meno associado \u00e0 eutrofiza\u00e7\u00e3o.","id":10064665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento de esgoto dom\u00e9stico provoca a prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos, que impede a penetra\u00e7\u00e3o de luz na \u00e1gua, fen\u00f4meno associado \u00e0 eutrofiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O derramamento de petr\u00f3leo provoca mortalidade de peixes devido \u00e0 sua ades\u00e3o \u00e0 pele e perda de capacidade de isolamento t\u00e9rmico.","id":10064666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O derramamento de petr\u00f3leo provoca mortalidade de peixes devido \u00e0 sua ades\u00e3o \u00e0 pele e perda de capacidade de isolamento t\u00e9rmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O di\u00f3xido de enxofre, liberado no ar em fun\u00e7\u00e3o da combust\u00e3o de ve\u00edculos e f\u00e1bricas, prejudica as vias respirat\u00f3rias e impede o transporte de oxig\u00eanio pelas hem\u00e1cias.","id":10064667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00f3xido de enxofre, liberado no ar em fun\u00e7\u00e3o da combust\u00e3o de ve\u00edculos e f\u00e1bricas, prejudica as vias respirat\u00f3rias e impede o transporte de oxig\u00eanio pelas hem\u00e1cias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores Abi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Fatores Abi\u00f3ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398318,"slug":"biologia-fatores-abioticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema circulat\u00f3rio exerce m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es no corpo humano. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es exercidas por esse sistema:","provas":[{"id":83376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-ufmt-professor-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:44:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2529089,"hashId":"c992e692b0b32acb8c8a52819d5fa4b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema circulat\u00f3rio exerce m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es no corpo humano. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es exercidas por esse sistema:<\/p>","resposta":10064685,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabilidade corporal, sustenta\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o de movimentos.","id":10064683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabilidade corporal, sustenta\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o de movimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trocas gasosas, equil\u00edbrio \u00e1cido-base, fluxo de ar.","id":10064684,"corpo":"<p>Trocas gasosas, equil\u00edbrio \u00e1cido-base, fluxo de ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O transporte de nutrientes, remo\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico, regula\u00e7\u00e3o da temperatura.","id":10064685,"corpo":"<p>O transporte de nutrientes, remo\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico, regula\u00e7\u00e3o da temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio corporal, equil\u00edbrio \u00e1cido-base, transporte de nutrientes.","id":10064686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equil\u00edbrio corporal, equil\u00edbrio \u00e1cido-base, transporte de nutrientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As gl\u00e2ndulas end\u00f3crinas produzem horm\u00f4nios que influenciam a atividade de diversos \u00f3rg\u00e3os. Compreender como essas subst\u00e2ncias atuam \u00e9 fundamental para o equil\u00edbrio do corpo humano. Sobre o tema, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.1- Gl\u00e2ndula tire\u00f3idea( ) Estimula\u00e7\u00e3o da oferta e consumo de oxig\u00eanio pelos \u00f3rg\u00e3os.2- Test\u00edculos( ) Produ\u00e7\u00e3o de insulina que facilita a entrada da glicose do sangue para as c\u00e9lulas do corpo.3-Suprarrenais( ) Produ\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios andr\u00f3genos como a testosterona.4- P\u00e2ncreas( ) Produ\u00e7\u00e3o de adrenalina e noradrenalina, que ajudam a regular a press\u00e3o arterial.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":83376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-ufmt-professor-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:43:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2529067,"hashId":"078ac747151e356c549896dba09b1b2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As gl\u00e2ndulas end\u00f3crinas produzem horm\u00f4nios que influenciam a atividade de diversos \u00f3rg\u00e3os. Compreender como essas subst\u00e2ncias atuam \u00e9 fundamental para o equil\u00edbrio do corpo humano. Sobre o tema, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 641px;\"><colgroup><col width=\"168\"><col width=\"473\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lrn0\"><td data-row=\"row-lrn0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lrn0\" data-cell=\"cell-ff3k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1- Gl\u00e2ndula tire\u00f3idea<\/p><\/td><td data-row=\"row-lrn0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lrn0\" data-cell=\"cell-but4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Estimula\u00e7\u00e3o da oferta e consumo de oxig\u00eanio pelos \u00f3rg\u00e3os.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oe5a\"><td data-row=\"row-oe5a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oe5a\" data-cell=\"cell-1mv6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2- Test\u00edculos<\/p><\/td><td data-row=\"row-oe5a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oe5a\" data-cell=\"cell-76qn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Produ\u00e7\u00e3o de insulina que facilita a entrada da glicose do sangue para as c\u00e9lulas do corpo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9nrd\"><td data-row=\"row-9nrd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9nrd\" data-cell=\"cell-lc4c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3-Suprarrenais<\/p><\/td><td data-row=\"row-9nrd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9nrd\" data-cell=\"cell-qmm3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Produ\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios andr\u00f3genos como a testosterona.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-iwdx\"><td data-row=\"row-iwdx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iwdx\" data-cell=\"cell-bebw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4- P\u00e2ncreas<\/p><\/td><td data-row=\"row-iwdx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iwdx\" data-cell=\"cell-c4td\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Produ\u00e7\u00e3o de adrenalina e noradrenalina, que ajudam a regular a press\u00e3o arterial.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":10064584,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 4, 2, 3","id":10064584,"corpo":"<p>1, 4, 2, 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4","id":10064585,"corpo":"<p>2, 1, 3, 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4","id":10064586,"corpo":"<p>1, 3, 2, 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 2","id":10064587,"corpo":"<p>3, 1, 4, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Sistema End\u00f3crino","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402540,"slug":"biologia-sistema-endocrino"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante exerc\u00edcios aer\u00f3bicos, as pessoas consomem muito oxig\u00eanio e nutrientes. A maior parte do processo de extra\u00e7\u00e3o de energia ocorre no interior de uma organela denominada","provas":[{"id":83376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-ufmt-professor-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:43:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2529073,"hashId":"1e65b6fd1a82814af51ddb1aecfa9d60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante exerc\u00edcios aer\u00f3bicos, as pessoas consomem muito oxig\u00eanio e nutrientes. A maior parte do processo de extra\u00e7\u00e3o de energia ocorre no interior de uma organela denominada<\/p>","resposta":10064613,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico rugoso.","id":10064610,"corpo":"<p>Ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico rugoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00facleo.","id":10064611,"corpo":"<p>N\u00facleo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Complexo de golgi.","id":10064612,"corpo":"<p>Complexo de golgi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mitoc\u00f4ndria.","id":10064613,"corpo":"<p>Mitoc\u00f4ndria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o assexuada gera seres vivos geneticamente id\u00eanticos, enquanto a reprodu\u00e7\u00e3o sexuada se caracteriza pela forma\u00e7\u00e3o de descendentes com variedade gen\u00e9tica. Sobre as formas de reprodu\u00e7\u00e3o e fecunda\u00e7\u00e3o, assinale a assertiva INCORRETA.","provas":[{"id":83376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-ufmt-professor-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:39:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2529031,"hashId":"81f5da01910ca796a616b249b659949d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o assexuada gera seres vivos geneticamente id\u00eanticos, enquanto a reprodu\u00e7\u00e3o sexuada se caracteriza pela forma\u00e7\u00e3o de descendentes com variedade gen\u00e9tica. Sobre as formas de reprodu\u00e7\u00e3o e fecunda\u00e7\u00e3o, assinale a assertiva <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":10064431,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fecunda\u00e7\u00e3o externa ocorre quando os gametas s\u00e3o lan\u00e7ados na \u00e1gua e se fundem fora do corpo, como registrado para anf\u00edbios, peixes e invertebrados aqu\u00e1ticos.","id":10064429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fecunda\u00e7\u00e3o externa ocorre quando os gametas s\u00e3o lan\u00e7ados na \u00e1gua e se fundem fora do corpo, como registrado para anf\u00edbios, peixes e invertebrados aqu\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os descendentes provenientes da reprodu\u00e7\u00e3o assexuada s\u00e3o formados a partir da mitose e os da reprodu\u00e7\u00e3o sexuada s\u00e3o produzidos ap\u00f3s a forma\u00e7\u00e3o dos gametas por meiose, fecunda\u00e7\u00e3o e sucessivas divis\u00f5es mit\u00f3ticas.","id":10064430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os descendentes provenientes da reprodu\u00e7\u00e3o assexuada s\u00e3o formados a partir da mitose e os da reprodu\u00e7\u00e3o sexuada s\u00e3o produzidos ap\u00f3s a forma\u00e7\u00e3o dos gametas por meiose, fecunda\u00e7\u00e3o e sucessivas divis\u00f5es mit\u00f3ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o assexuada acelera a evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies. A reprodu\u00e7\u00e3o sexuada permite a produ\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos geneticamente distintos devido \u00e0 muta\u00e7\u00e3o.","id":10064431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o assexuada acelera a evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies. A reprodu\u00e7\u00e3o sexuada permite a produ\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos geneticamente distintos devido \u00e0 muta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fecunda\u00e7\u00e3o interna, que \u00e9 a forma dominante para os animais terrestres, como os r\u00e9pteis, aves, mam\u00edferos e diversos invertebrados, \u00e9 importante, pois evita a desidrata\u00e7\u00e3o dos gametas. ","id":10064432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fecunda\u00e7\u00e3o interna, que \u00e9 a forma dominante para os animais terrestres, como os r\u00e9pteis, aves, mam\u00edferos e diversos invertebrados, \u00e9 importante, pois evita a desidrata\u00e7\u00e3o dos gametas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402535,"slug":"biologia-tipos-de-reproducao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre formas de energia, leia o texto. As usinas hidrel\u00e9tricas s\u00e3o exemplos de transforma\u00e7\u00e3o de energia. Funcionam com base no processo de indu\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica. A energia ________ contida na \u00e1gua de uma barragem elevada, com a queda da \u00e1gua, \u00e9 convertida em energia _________, fazendo a movimenta\u00e7\u00e3o das p\u00e1s das turbinas que acionam os geradores, produzindo assim a eletricidade. Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":83376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-ufmt-professor-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:40:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2529036,"hashId":"1af0f8928880033deec0108dbe27b8fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre formas de energia, leia o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As usinas hidrel\u00e9tricas s\u00e3o exemplos de transforma\u00e7\u00e3o de energia. Funcionam com base no processo de indu\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica. A energia ________ contida na \u00e1gua de uma barragem elevada, com a queda da \u00e1gua, \u00e9 convertida em energia _________, fazendo a movimenta\u00e7\u00e3o das p\u00e1s das turbinas que acionam os geradores, produzindo assim a eletricidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":10064454,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cin\u00e9tica; el\u00e9trica","id":10064451,"corpo":"<p>cin\u00e9tica; el\u00e9trica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"qu\u00edmica; t\u00e9rmica","id":10064452,"corpo":"<p>qu\u00edmica; t\u00e9rmica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mec\u00e2nica; el\u00e9trica","id":10064453,"corpo":"<p>mec\u00e2nica; el\u00e9trica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"potencial gravitacional; cin\u00e9tica","id":10064454,"corpo":"<p>potencial gravitacional; cin\u00e9tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O solo pode ser um meio de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as, principalmente em ambientes onde n\u00e3o h\u00e1 \u00e1gua tratada e rede de esgoto. Nessa condi\u00e7\u00e3o, N\u00c3O \u00e9 doen\u00e7a associada ao solo:","provas":[{"id":83376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-ufmt-professor-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:41:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2529043,"hashId":"ddddf17517102e434205722ca0bb8212","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O solo pode ser um meio de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as, principalmente em ambientes onde n\u00e3o h\u00e1 \u00e1gua tratada e rede de esgoto. Nessa condi\u00e7\u00e3o, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 doen\u00e7a associada ao solo:<\/p>","resposta":10064480,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tuberculose.","id":10064480,"corpo":"<p>Tuberculose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00e9tano.","id":10064481,"corpo":"<p>T\u00e9tano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ancilostomose.","id":10064482,"corpo":"<p>Ancilostomose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ascarid\u00edase.","id":10064483,"corpo":"<p>Ascarid\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada etapa de ensino, o estudante de Ci\u00eancias \u00e9 estimulado a desenvolver um conjunto de habilidades a partir dos objetos de conhecimento que est\u00e3o divididos em: Mat\u00e9ria e Energia, Vida e Evolu\u00e7\u00e3o, Terra e Universo. De acordo com a descri\u00e7\u00e3o da Base Nacional Curricular Comum, numere as unidades tem\u00e1ticas do 6\u00ba ao 9\u00ba \u00e0 direita de acordo com os objetos de conhecimento \u00e0 esquerda.1 - Mat\u00e9ria e energia2 - Vida e evolu\u00e7\u00e3o3 - Terra e Universo( ) Hereditariedade, Ideias evolucionistas\tPreserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade( ) Diversidade de ecossistemas( ) Fontes e tipos de energia, transforma\u00e7\u00e3o de energia( ) Equil\u00edbrio termodin\u00e2mico e vida na Terra( ) Lentes corretivas( ) Sistema Sol, Terra e Lua. Clima( ) Forma, estrutura e movimentos da Terra( ) Radia\u00e7\u00f5es e suas aplica\u00e7\u00f5es na sa\u00fade( ) Efeito estufa, camada de oz\u00f4nio( ) Evolu\u00e7\u00e3o estelar( ) Transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas( ) Mecanismos reprodutivos, sexualidadeAssinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":83376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-ufmt-professor-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:44:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2529104,"hashId":"4b3aa210bd33fc167fc9b8df5024ee8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada etapa de ensino, o estudante de Ci\u00eancias \u00e9 estimulado a desenvolver um conjunto de habilidades a partir dos objetos de conhecimento que est\u00e3o divididos em: Mat\u00e9ria e Energia, Vida e Evolu\u00e7\u00e3o, Terra e Universo. De acordo com a descri\u00e7\u00e3o da Base Nacional Curricular Comum, numere as unidades tem\u00e1ticas do 6\u00ba ao 9\u00ba \u00e0 direita de acordo com os objetos de conhecimento \u00e0 esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1 - Mat\u00e9ria e energia<\/p><p>2 - Vida e evolu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Terra e Universo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) Hereditariedade, Ideias evolucionistas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPreserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade<\/p><p>( ) Diversidade de ecossistemas<\/p><p>( ) Fontes e tipos de energia, transforma\u00e7\u00e3o de energia<\/p><p>( ) Equil\u00edbrio termodin\u00e2mico e vida na Terra<\/p><p>( ) Lentes corretivas<\/p><p>( ) Sistema Sol, Terra e Lua. Clima<\/p><p>( ) Forma, estrutura e movimentos da Terra<\/p><p>( ) Radia\u00e7\u00f5es e suas aplica\u00e7\u00f5es na sa\u00fade<\/p><p>( ) Efeito estufa, camada de oz\u00f4nio<\/p><p>( ) Evolu\u00e7\u00e3o estelar<\/p><p>( ) Transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas<\/p><p>( ) Mecanismos reprodutivos, sexualidade<\/p><p><br><\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":10064754,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 1, 3, 2, 2, 1, 3, 3, 2, 1, 1","id":10064753,"corpo":"<p>1, 2, 1, 3, 2, 2, 1, 3, 3, 2, 1, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 2, 1, 1, 2, 3, 3, 1, 3, 3, 1, 2","id":10064754,"corpo":"<p>2, 2, 1, 1, 2, 3, 3, 1, 3, 3, 1, 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 2, 1, 1, 3, 2, 1, 2, 3, 3, 2, 3","id":10064755,"corpo":"<p>2, 2, 1, 1, 3, 2, 1, 2, 3, 3, 2, 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 2, 3, 3, 1, 1, 3, 3, 1, 2","id":10064756,"corpo":"<p>3, 1, 2, 2, 3, 3, 1, 1, 3, 3, 1, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os v\u00edrus n\u00e3o s\u00e3o constitu\u00eddos por c\u00e9lulas, embora dependam delas para a sua multiplica\u00e7\u00e3o. II. Os m\u00fasculos estriados esquel\u00e9ticos s\u00e3o respons\u00e1veis pelas contra\u00e7\u00f5es e movimentos volunt\u00e1rios do corpo humano. III. No ser humano, o m\u00fasculo liso apresenta contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:55:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2538732,"hashId":"86c03f2e387f273a100381b51a01b022","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os v\u00edrus n\u00e3o s\u00e3o constitu\u00eddos por c\u00e9lulas, embora dependam delas para a sua multiplica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os m\u00fasculos estriados esquel\u00e9ticos s\u00e3o respons\u00e1veis pelas contra\u00e7\u00f5es e movimentos volunt\u00e1rios do corpo humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No ser humano, o m\u00fasculo liso apresenta contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10106891,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10106887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10106888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. ","id":10106889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":10106890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10106891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os animais de \u00e1reas urbanas listados abaixo, aquele que parece ser o maior reservat\u00f3rio de Sporothrix schenckii, capaz de gerar contamina\u00e7\u00e3o de outros animais e contamina\u00e7\u00e3o humana, \u00e9 o","provas":[{"id":82274,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-biomedico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:56:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2535571,"hashId":"73209fae3f8cff29ed0ec26bcdc8014c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os animais de \u00e1reas urbanas listados abaixo, aquele que parece ser o maior reservat\u00f3rio de <em>Sporothrix schenckii<\/em>, capaz de gerar contamina\u00e7\u00e3o de outros animais e contamina\u00e7\u00e3o humana, \u00e9 o<\/p>","resposta":10093777,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pombo.","id":10093774,"corpo":"<p>pombo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"galo.","id":10093775,"corpo":"<p>galo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cachorro.","id":10093776,"corpo":"<p>cachorro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gato.","id":10093777,"corpo":"<p>gato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas a seguir. I. O f\u00edgado \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna plasm\u00e1tica, o fator intr\u00ednseco, que se liga \u00e0 vitamina B12 e auxilia na sua absor\u00e7\u00e3o no est\u00f4mago. II. Antes da coleta do exame PSA, chamado de ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico, o paciente deve ser orientado quanto a n\u00e3o ejacular por 48 horas antes da coleta, n\u00e3o realizar exerc\u00edcios, como andar de bicicleta ou equita\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o fazer sexo anal antes do exame. III. Doen\u00e7as que cursam com anemia hemol\u00edtica ou estados hemorr\u00e1gicos podem resultar em valores inapropriadamente diminu\u00eddos de hemoglobina glicada. Est\u00e1(Est\u00e3o) correto(s) o(s) item(itens)","provas":[{"id":82274,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-biomedico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:59:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2535617,"hashId":"d1333460efd7166b7884322943f18f9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O f\u00edgado \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna plasm\u00e1tica, o fator intr\u00ednseco, que se liga \u00e0 vitamina B12 e auxilia na sua absor\u00e7\u00e3o no est\u00f4mago. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Antes da coleta do exame PSA, chamado de ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico, o paciente deve ser orientado quanto a n\u00e3o ejacular por 48 horas antes da coleta, n\u00e3o realizar exerc\u00edcios, como andar de bicicleta ou equita\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o fazer sexo anal antes do exame. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Doen\u00e7as que cursam com anemia hemol\u00edtica ou estados hemorr\u00e1gicos podem resultar em valores inapropriadamente diminu\u00eddos de hemoglobina glicada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(Est\u00e3o) correto(s) o(s) item(itens)<\/p>","resposta":10093929,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":10093928,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10093929,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10093930,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10093931,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Sustentar o corpo humano n\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es do sistema esquel\u00e9tico. II. Proteger os \u00f3rg\u00e3os vitais do corpo humano, como pulm\u00f5es, cora\u00e7\u00e3o e \u00f3rg\u00e3os do sistema nervoso central, n\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es do sistema esquel\u00e9tico. III. No corpo humano, os m\u00fasculos dos bra\u00e7os, das coxas e das pernas, apresentam unidades motoras com menos de cem fibras. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":82427,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:55:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2538721,"hashId":"5a05767636282bfdebf131aebac7a4e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sustentar o corpo humano n\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es do sistema esquel\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Proteger os \u00f3rg\u00e3os vitais do corpo humano, como pulm\u00f5es, cora\u00e7\u00e3o e \u00f3rg\u00e3os do sistema nervoso central, n\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es do sistema esquel\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No corpo humano, os m\u00fasculos dos bra\u00e7os, das coxas e das pernas, apresentam unidades motoras com menos de cem fibras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10106840,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":10106840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10106841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":10106842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":10106843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10106844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando alguns conceitos gerais em hematologia, relacione a primeira com a segunda coluna. I. Infec\u00e7\u00f5es virais II. Infec\u00e7\u00f5es bacterianas cr\u00f4nicas III. Leucemia miel\u00f3ide cr\u00f4nica IV. S\u00edndrome de Loffler ( ) cursam com monocitose. ( ) cursam com eosinofilia. ( ) cursam com neutropenia. ( ) cursam com basofilia. A sequ\u00eancia correta que expressa a correla\u00e7\u00e3o entre as duas colunas \u00e9","provas":[{"id":82274,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-biomedico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:59:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2535614,"hashId":"9398c15832bb2ff096c3a7c3bfd4f973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando alguns conceitos gerais em hematologia, relacione a primeira com a segunda coluna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Infec\u00e7\u00f5es virais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Infec\u00e7\u00f5es bacterianas cr\u00f4nicas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Leucemia miel\u00f3ide cr\u00f4nica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00edndrome de Loffler <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) cursam com monocitose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) cursam com eosinofilia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) cursam com neutropenia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) cursam com basofilia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta que expressa a correla\u00e7\u00e3o entre as duas colunas \u00e9<\/p>","resposta":10093921,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, I, IV.","id":10093920,"corpo":"<p>II, III, I, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, IV, I, III.","id":10093921,"corpo":"<p>II, IV, I, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IV, I, III, II.","id":10093922,"corpo":"<p>IV, I, III, II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV, II, III, I.","id":10093923,"corpo":"<p>IV, II, III, I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a pr\u00e1tica biom\u00e9dica em hematologia e suas intera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, pode-se afirmar que a presen\u00e7a de citoqu\u00edmica positiva para Sudan Black \u00e9 um achado comum em","provas":[{"id":82274,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-biomedico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 14:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2535645,"hashId":"053a2e7447ae83d9cb577e19e71bae62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a pr\u00e1tica biom\u00e9dica em hematologia e suas intera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, pode-se afirmar que a presen\u00e7a de citoqu\u00edmica positiva para Sudan Black \u00e9 um achado comum em<\/p>","resposta":10094024,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eritroblastos.","id":10094022,"corpo":"<p>eritroblastos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"monoblastos.","id":10094023,"corpo":"<p>monoblastos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mieloblastos.","id":10094024,"corpo":"<p>mieloblastos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"linfoblastos.","id":10094025,"corpo":"<p>linfoblastos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A febre amarela \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa n\u00e3o contagiosa que se mant\u00e9m end\u00eamica ou enzo\u00f3tica nas florestas tropicais da Am\u00e9rica e \u00c1frica, causando periodicamente surtos isolados ou epidemias de maior ou menor impacto em sa\u00fade p\u00fablica, sendo transmitida ao homem mediante a picada de insetos hemat\u00f3fagos da fam\u00edlia Culicidae, em especial dos g\u00eaneros Aedes e Haemagogus. Com base no texto apesentado, marque a \u00fanica alternativa correta que identifica o agente etiol\u00f3gico da febre amarela.","provas":[{"id":77069,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21425,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 14:04:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2503199,"hashId":"076641131405a52be27c9197ff523b9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A febre amarela \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa n\u00e3o contagiosa que se mant\u00e9m end\u00eamica ou enzo\u00f3tica nas florestas tropicais da Am\u00e9rica e \u00c1frica, causando periodicamente surtos isolados ou epidemias de maior ou menor impacto em sa\u00fade p\u00fablica, sendo transmitida ao homem mediante a picada de insetos hemat\u00f3fagos da fam\u00edlia Culicidae, em especial dos g\u00eaneros<em> Aedes<\/em> e <em>Haemagogus<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto apesentado, marque a \u00fanica alternativa correta que identifica o agente etiol\u00f3gico da febre amarela.<\/p>","resposta":9953169,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lentiv\u00edrus.","id":9953168,"corpo":"<p>Lentiv\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arbov\u00edrus.","id":9953169,"corpo":"<p>Arbov\u00edrus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ciclov\u00edrus.","id":9953170,"corpo":"<p>Ciclov\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nonav\u00edrus.","id":9953171,"corpo":"<p>Nonav\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os que, em condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas especiais, t\u00eam fun\u00e7\u00e3o hematopoi\u00e9tica em indiv\u00edduos adultos s\u00e3o","provas":[{"id":82274,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-biomedico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 13:59:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2535624,"hashId":"1888de2492559e2fa0c2245f95d7b8bb","enunciado":"<p>Os \u00f3rg\u00e3os que, em condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas especiais, t\u00eam fun\u00e7\u00e3o hematopoi\u00e9tica em indiv\u00edduos adultos s\u00e3o<\/p>","resposta":10093948,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00edgado e ba\u00e7o.","id":10093948,"corpo":"<p>f\u00edgado e ba\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"saco vitelino e ba\u00e7o.","id":10093949,"corpo":"<p>saco vitelino e ba\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"f\u00edgado e p\u00e2ncreas.","id":10093950,"corpo":"<p>f\u00edgado e p\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"medula \u00f3ssea vermelha e ba\u00e7o.","id":10093951,"corpo":"<p>medula \u00f3ssea vermelha e ba\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas da resposta imune inata encarregadas pela a\u00e7\u00e3o citot\u00f3xica s\u00e3o","provas":[{"id":82274,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-biomedico-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 14:00:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2535630,"hashId":"c07e98fe12b90bc7e125aab64fdb5aae","enunciado":"<p>As c\u00e9lulas da resposta imune inata encarregadas pela a\u00e7\u00e3o citot\u00f3xica s\u00e3o<\/p>","resposta":10093974,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"macr\u00f3fagos.","id":10093971,"corpo":"<p>macr\u00f3fagos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"plasm\u00f3citos.","id":10093972,"corpo":"<p>plasm\u00f3citos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tinf\u00f3citos T CD8.","id":10093973,"corpo":"<p>tinf\u00f3citos T CD8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"c\u00e9lulas NK.","id":10093974,"corpo":"<p>c\u00e9lulas NK.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.741 de 1\u00ba de outubro de 2013, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 destinada a regular a regular os direitos assegurados \u00e0s pessoas com idade igual ou superior a","provas":[{"id":86499,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17542,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Hospital Metropolitano Odilon Behrens","sigla":"HOB","id":5240,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hob-mg"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hob-mg-2019-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-residencia-em-servico-social-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - HOB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 15:50:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2516825,"hashId":"1e565c4310ee864793f2e71912850f54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 10.741 de 1\u00ba de outubro de 2013, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 destinada a regular a regular os direitos assegurados \u00e0s pessoas com idade igual ou superior a<\/p>","resposta":10011077,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55 (cinquenta e cinco) anos.","id":10011076,"corpo":"<p>55 (cinquenta e cinco) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60 (sessenta) anos.","id":10011077,"corpo":"<p>60 (sessenta) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"65 (sessenta e cinco) anos.","id":10011078,"corpo":"<p>65 (sessenta e cinco) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"70 (setenta) anos.","id":10011079,"corpo":"<p>70 (setenta) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto do Idoso prev\u00ea que toda pessoa idosa tem direito a educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte, lazer, divers\u00f5es, espet\u00e1culos, produtos e servi\u00e7os que respeitem sua peculiar condi\u00e7\u00e3o de idade. Nesse sentido, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":83515,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 15:52:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2527297,"hashId":"aac80e494717dc4bb7bea7841fb12b8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto do Idoso prev\u00ea que toda pessoa idosa tem direito a educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte, lazer, divers\u00f5es, espet\u00e1culos, produtos e servi\u00e7os que respeitem sua peculiar condi\u00e7\u00e3o de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":10056385,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos curr\u00edculos m\u00ednimos dos diversos n\u00edveis de ensino formal ser\u00e3o inseridos, t\u00e3o somente, conte\u00fados voltados ao processo de envelhecimento, de forma a eliminar o preconceito.","id":10056382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos curr\u00edculos m\u00ednimos dos diversos n\u00edveis de ensino formal ser\u00e3o inseridos, t\u00e3o somente, conte\u00fados voltados ao processo de envelhecimento, de forma a eliminar o preconceito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os cursos especiais para idosos ser\u00e3o ofertados, exclusivamente, com conte\u00fado relativo \u00e0s t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o, para sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida moderna.","id":10056383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cursos especiais para idosos ser\u00e3o ofertados, exclusivamente, com conte\u00fado relativo \u00e0s t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o, para sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida moderna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o dos idosos, exclusivamente em atividades culturais, ser\u00e1 proporcionada mediante descontos de pelo menos 50% nos ingressos para eventos, bem como o acesso preferencial aos respectivos locais.","id":10056384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o dos idosos, exclusivamente em atividades culturais, ser\u00e1 proporcionada mediante descontos de pelo menos 50% nos ingressos para eventos, bem como o acesso preferencial aos respectivos locais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Poder P\u00fablico criar\u00e1 oportunidades de acesso do idoso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, adequando curr\u00edculos, metodologias e material did\u00e1tico aos programas educacionais a ele destinados.","id":10056385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder P\u00fablico criar\u00e1 oportunidades de acesso do idoso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, adequando curr\u00edculos, metodologias e material did\u00e1tico aos programas educacionais a ele destinados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior ofertar\u00e3o \u00e0s pessoas idosas, na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o ao longo da vida, apenas cursos na modalidade a dist\u00e2ncia, constitu\u00eddos por atividades formais e n\u00e3o formais.","id":10056386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior ofertar\u00e3o \u00e0s pessoas idosas, na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o ao longo da vida, apenas cursos na modalidade a dist\u00e2ncia, constitu\u00eddos por atividades formais e n\u00e3o formais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410556,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-v-da-educacao-cultura-esporte-e-lazer"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Directa Desenvolvimento Institucional e de Carreiras LTDA","descricao":"Directa Desenvolvimento Institucional e de Carreiras LTDA - Directa","sigla":"Directa","oab":false,"id":1028,"slug":"directa"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Negra","sigla":"","id":2669,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serra-negra-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que determina o Art. 43 da Lei Federal 10.741\/03 as medidas de prote\u00e7\u00e3o ao idoso s\u00e3o aplic\u00e1veis sempre que os direitos reconhecidos nesta Lei forem amea\u00e7ados ou violados: I \u2013 por falta, omiss\u00e3o ou abuso apenas da fam\u00edlia, excluindo o curador ou entidade de atendimento; II \u2013 por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o da sociedade ou do Estado; III \u2013 em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o pessoal.Diante das informa\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto somente o disposto em:","provas":[{"id":86504,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Negra","sigla":"","id":2669,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serra-negra-sp"},"banca":{"nome":"Directa Desenvolvimento Institucional e de Carreiras LTDA","descricao":"Directa Desenvolvimento Institucional e de Carreiras LTDA - Directa","sigla":"Directa","oab":false,"id":1028,"slug":"directa"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-serra-negra-sp-2019-directa-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Directa - Prefeitura de Serra Negra - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 15:50:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2521008,"hashId":"2b6e4658899b496141062976de258de7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que determina o Art. 43 da Lei Federal 10.741\/03 as medidas de prote\u00e7\u00e3o ao idoso s\u00e3o aplic\u00e1veis sempre que os direitos reconhecidos nesta Lei forem amea\u00e7ados ou violados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I \u2013<\/strong> por falta, omiss\u00e3o ou abuso apenas da fam\u00edlia, excluindo o curador ou entidade de atendimento; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II \u2013<\/strong> por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o da sociedade ou do Estado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III \u2013<\/strong> em raz\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante das informa\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto somente o disposto em:<\/p>","resposta":10029746,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":10029745,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III;","id":10029746,"corpo":"<p>II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II;","id":10029747,"corpo":"<p>I e II;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III.","id":10029748,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406488,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-das-medidas-de-protecao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as redes de comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (---) Possui caminho f\u00edsico dedicado. (---) Todos os pacotes seguem a mesma rota. (---) Transmiss\u00e3o store-and-forward. (---) A ordem de recebimento dos pacotes pode ser diferente da de envio.","provas":[{"id":83974,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-analista-de-informacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Analista de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 11:07:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2527543,"hashId":"a2ca830657ef8610c6113d2d28e7b779","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as redes de comuta\u00e7\u00e3o de pacotes, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Possui caminho f\u00edsico dedicado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Todos os pacotes seguem a mesma rota. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Transmiss\u00e3o <em>store-and-forward<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) A ordem de recebimento dos pacotes pode ser diferente da de envio.<\/p>","resposta":10057549,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - E - C - C.","id":10057549,"corpo":"<p>E - E - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - E - E - C.","id":10057550,"corpo":"<p>E - E - E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - C - E.","id":10057551,"corpo":"<p>C - E - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - C - E - C.","id":10057552,"corpo":"<p>C - C - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C - E - E - C.","id":10057553,"corpo":"<p>C - E - E - C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129,"slug":"psicologo-area-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cren\u00e7a de que atrav\u00e9s do m\u00e9todo adequado, podemos vir a conhecer algo sobre o objeto, \u00e9 um dos fundamentos da Psicologia Human\u00edstica denominado:","provas":[{"id":83488,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129,"slug":"psicologo-area-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 11:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2528602,"hashId":"5dd7b7580dbbf6f58492c0654aa43c2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cren\u00e7a de que atrav\u00e9s do m\u00e9todo adequado, podemos vir a conhecer algo sobre o objeto, \u00e9 um dos fundamentos da Psicologia Human\u00edstica denominado:<\/p>","resposta":10062499,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realismo Ontol\u00f3gico.","id":10062497,"corpo":"<p>Realismo Ontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Regularidade do Objeto.","id":10062498,"corpo":"<p>Regularidade do Objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Otimismo Epistemol\u00f3gico.","id":10062499,"corpo":"<p>Otimismo Epistemol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pressupostos L\u00f3gicos.","id":10062500,"corpo":"<p>Pressupostos L\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a ISO 27005 - Gest\u00e3o de Riscos em TI, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. (2) Impacto. (3) A\u00e7\u00e3o de evitar o risco. (---) Mudan\u00e7a adversa no n\u00edvel obtido dos objetivos de neg\u00f3cios. (---) Decis\u00e3o de n\u00e3o se envolver ou agir de forma a se retirar de uma situa\u00e7\u00e3o de risco. (---) A possibilidade de uma determinada amea\u00e7a explorar vulnerabilidades de um ativo ou de um conjunto de ativos, prejudicando a organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":83974,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-analista-de-informacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Analista de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 11:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2527517,"hashId":"6b97144c47b75d734fdd78fba0bc12ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a ISO 27005 - Gest\u00e3o de Riscos em TI, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Riscos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Impacto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) A\u00e7\u00e3o de evitar o risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Mudan\u00e7a adversa no n\u00edvel obtido dos objetivos de neg\u00f3cios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Decis\u00e3o de n\u00e3o se envolver ou agir de forma a se retirar de uma situa\u00e7\u00e3o de risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) A possibilidade de uma determinada amea\u00e7a explorar vulnerabilidades de um ativo ou de um conjunto de ativos, prejudicando a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10057426,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":10057423,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2.","id":10057424,"corpo":"<p>1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":10057425,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":10057426,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":10057427,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429590,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-riscos-em-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27005","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27005","pai":429590,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429591,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27005"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Server 2019, o caminho que deve ser seguido para permitir conex\u00f5es da \u00c1rea de Trabalho Remota \u00e9:","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:57:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400186,"hashId":"8920e6d43b447ccd8fbf29f9b904965e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows Server 2019, o caminho que deve ser seguido para permitir conex\u00f5es da \u00c1rea de Trabalho Remota \u00e9:<\/p>","resposta":9501569,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar &gt; Executar &gt; mstsc.exe","id":9501567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar &gt; Executar &gt; mstsc.exe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"niciar &gt; Conex\u00e3o de \u00c1rea de Trabalho Remota &gt; Permitir conex\u00f5es remotas com este computador","id":9501568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">niciar &gt; Conex\u00e3o de \u00c1rea de Trabalho Remota &gt; Permitir conex\u00f5es remotas com este computador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Iniciar &gt; Painel de Controle &gt; Sistema e Seguran\u00e7a &gt; Sistema &gt; Configura\u00e7\u00f5es remotas &gt; Permitir conex\u00f5es remotas com este computador","id":9501569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar &gt; Painel de Controle &gt; Sistema e Seguran\u00e7a &gt; Sistema &gt; Configura\u00e7\u00f5es remotas &gt; Permitir conex\u00f5es remotas com este computador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Iniciar &gt; Configura\u00e7\u00f5es &gt; Sistema &gt; Experi\u00eancias compartilhadas &gt; Habilitar \u00c1rea de Trabalho Remota","id":9501570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar &gt; Configura\u00e7\u00f5es &gt; Sistema &gt; Experi\u00eancias compartilhadas &gt; Habilitar \u00c1rea de Trabalho Remota<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Iniciar &gt; Configura\u00e7\u00f5es &gt; Sistema &gt; Multitarefas &gt; Habilitar \u00c1rea de Trabalho Remota ","id":9501571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar &gt; Configura\u00e7\u00f5es &gt; Sistema &gt; Multitarefas &gt; Habilitar \u00c1rea de Trabalho Remota <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instru\u00e7\u00e3o de m\u00e1quina, presente em uma arquitetura de computador, o modo direto de endere\u00e7amento \u00e9 aquele em que no","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:51:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400174,"hashId":"38b4d60139161c9c3a570fedd9d163ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma instru\u00e7\u00e3o de m\u00e1quina, presente em uma arquitetura de computador, o modo direto de endere\u00e7amento \u00e9 aquele em que no<\/p>","resposta":9501508,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"campo operando da instru\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicado o dado.","id":9501507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">campo operando da instru\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicado o dado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"campo operando da instru\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicado o endere\u00e7o de mem\u00f3ria, onde se localiza o dado.","id":9501508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">campo operando da instru\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicado o endere\u00e7o de mem\u00f3ria, onde se localiza o dado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"campo operando da instru\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicado o endere\u00e7o de mem\u00f3ria, onde se localiza o endere\u00e7o do dado.","id":9501509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">campo operando da instru\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicado o endere\u00e7o de mem\u00f3ria, onde se localiza o endere\u00e7o do dado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"c\u00f3digo de opera\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicado o dado.","id":9501510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3digo de opera\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicado o dado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"c\u00f3digo de opera\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicado o endere\u00e7o de mem\u00f3ria, onde se localiza endere\u00e7o do dado.","id":9501511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3digo de opera\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicado o endere\u00e7o de mem\u00f3ria, onde se localiza endere\u00e7o do dado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o usu\u00e1rio de um computador com sistema operacional Linux deseja executar um comando em segundo plano (background) em um terminal Shell. Para efetivar essa a\u00e7\u00e3o, o usu\u00e1rio deve executar o comando","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:57:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400194,"hashId":"987643c3bc806f9d05474a8359e25d59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o usu\u00e1rio de um computador com sistema operacional Linux deseja executar um comando em segundo plano (<em>background<\/em>) em um terminal Shell. Para efetivar essa a\u00e7\u00e3o, o usu\u00e1rio deve executar o comando<\/p>","resposta":9501610,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e teclar a combina\u00e7\u00e3o Ctrl+c","id":9501607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e teclar a combina\u00e7\u00e3o Ctrl+c<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"e teclar a combina\u00e7\u00e3o Ctrl+x","id":9501608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e teclar a combina\u00e7\u00e3o Ctrl+x<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"seguido de bg","id":9501609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguido de bg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"seguido de &amp;","id":9501610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguido de &amp;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"seguido de !","id":9501611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguido de !<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme CHIAVENATO, a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho deve proporcionar benef\u00edcios para a organiza\u00e7\u00e3o e para as pessoas. Considerando-se essa afirma\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho: ","provas":[{"id":83975,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:56:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2526080,"hashId":"48b93bab78e7a3992cbe9a73edb23326","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme CHIAVENATO, a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho deve proporcionar benef\u00edcios para a organiza\u00e7\u00e3o e para as pessoas. Considerando-se essa afirma\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho: <\/p>","resposta":10051269,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possui apenas o foco na an\u00e1lise do colaborador sob a \u00f3tica financeira.","id":10051268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui apenas o foco na an\u00e1lise do colaborador sob a \u00f3tica financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve centrar-se na an\u00e1lise objetiva do desempenho, desconsiderando os h\u00e1bitos pessoais subjetivos. ","id":10051269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve centrar-se na an\u00e1lise objetiva do desempenho, desconsiderando os h\u00e1bitos pessoais subjetivos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser realizada apenas pelo gestor, considerando-se a hierarquia.","id":10051270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizada apenas pelo gestor, considerando-se a hierarquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser utilizada exclusivamente para apontar os erros do avaliado.","id":10051271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser utilizada exclusivamente para apontar os erros do avaliado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 composta exclusivamente pelo formul\u00e1rio espec\u00edfico, consideradas as notas atribu\u00eddas pelo gestor.","id":10051272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 composta exclusivamente pelo formul\u00e1rio espec\u00edfico, consideradas as notas atribu\u00eddas pelo gestor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com CHIAVENATO, a administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos deve contribuir para a efic\u00e1cia organizacional atrav\u00e9s dos seguintes meios: I. Monitorar a vida das pessoas. II. Desenvolver e manter a qualidade de vida no trabalho. III. Focar exclusivamente na lucratividade da organiza\u00e7\u00e3o. IV. Apenas preencher documentos referentes \u00e0 folha de pagamento. Est\u00e1 CORRETO:","provas":[{"id":83975,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:56:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2526071,"hashId":"20909b76b1a69e27545c696b9a9b9c35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com CHIAVENATO, a administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos deve contribuir para a efic\u00e1cia organizacional atrav\u00e9s dos seguintes meios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Monitorar a vida das pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Desenvolver e manter a qualidade de vida no trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Focar exclusivamente na lucratividade da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Apenas preencher documentos referentes \u00e0 folha de pagamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO:<\/p>","resposta":10051228,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":10051226,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10051227,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10051228,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":10051229,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente o item IV.","id":10051230,"corpo":"<p>Somente o item IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei de Diretrizes e Bases Art. 9\u00ba A Uni\u00e3o incumbir-se-\u00e1 de: I - elaborar o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, em colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios. II - organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais do sistema federal de ensino e o dos Territ\u00f3rios. III - prestar assist\u00eancia t\u00e9cnica e financeira aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para o desenvolvimento de seus sistemas de ensino e o atendimento priorit\u00e1rio \u00e0 escolaridade obrigat\u00f3ria, exercendo sua fun\u00e7\u00e3o redistributiva e supletiva. IV - estabelecer, em colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, compet\u00eancias e diretrizes para a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental, o ensino m\u00e9dio e o ensino superior que nortear\u00e3o os curr\u00edculos e seus conte\u00fados m\u00ednimos, de modo a assegurar forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica comum. Assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":83944,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-excelencia-psicologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":83943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-excelencia-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 08:03:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2525510,"hashId":"61c6672aacc55f10505bfb95e5049453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei de Diretrizes e Bases Art. 9\u00ba A Uni\u00e3o incumbir-se-\u00e1 de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - elaborar o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, em colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais do sistema federal de ensino e o dos Territ\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - prestar assist\u00eancia t\u00e9cnica e financeira aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios para o desenvolvimento de seus sistemas de ensino e o atendimento priorit\u00e1rio \u00e0 escolaridade obrigat\u00f3ria, exercendo sua fun\u00e7\u00e3o redistributiva e supletiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - estabelecer, em colabora\u00e7\u00e3o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, compet\u00eancias e diretrizes para a educa\u00e7\u00e3o infantil, o ensino fundamental, o ensino m\u00e9dio e o ensino superior que nortear\u00e3o os curr\u00edculos e seus conte\u00fados m\u00ednimos, de modo a assegurar forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":10048516,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10048514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":10048515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":10048516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":10048517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":10048518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430188,"slug":"pedagogia-da-organizacao-da-educacao-nacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna: O Programa de Combate \u00e0 Evas\u00e3o Escolar (APOIA) visa a garantir a perman\u00eancia na escola de crian\u00e7as e adolescentes de __________, para que concluam todas as etapas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - seja na rede pertencente ao Sistema Estadual, Municipal, Federal ou particular de Ensino -, promovendo o regresso \u00e0 escola daqueles que abandonaram os estudos sem conclu\u00ed-los integralmente.","provas":[{"id":83944,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-excelencia-psicologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":83943,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-excelencia-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 08:00:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2525497,"hashId":"ffd5103bf1e549a5ade805d694af88b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo e complete a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Programa de Combate \u00e0 Evas\u00e3o Escolar (APOIA) visa a garantir a perman\u00eancia na escola de crian\u00e7as e adolescentes de __________, para que concluam todas as etapas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - seja na rede pertencente ao Sistema Estadual, Municipal, Federal ou particular de Ensino -, promovendo o regresso \u00e0 escola daqueles que abandonaram os estudos sem conclu\u00ed-los integralmente.<\/p>","resposta":10048452,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 a 18 anos","id":10048451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 a 18 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 a 17 anos","id":10048452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 a 17 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 a 17 anos","id":10048453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 a 17 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 a 18 anos","id":10048454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 a 18 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas. ","id":10048455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evas\u00e3o escolar","oab":false,"nome":"Evas\u00e3o escolar","pai":405492,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405493,"slug":"pedagogia-evasao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de programas em um computador,","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:58:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400197,"hashId":"6d1a04df604a7e554992a4ce11c4f8dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de programas em um computador,<\/p>","resposta":9501626,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel instalar programas desenvolvidos h\u00e1 mais de dois anos.","id":9501622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel instalar programas desenvolvidos h\u00e1 mais de dois anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um programa instalado somente tem o acesso liberado ap\u00f3s um per\u00edodo de 24 horas, utilizado para verificar se n\u00e3o cont\u00e9m v\u00edrus.","id":9501623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um programa instalado somente tem o acesso liberado ap\u00f3s um per\u00edodo de 24 horas, utilizado para verificar se n\u00e3o cont\u00e9m v\u00edrus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deve ser feita com o computador posicionado no modo especial denominado de Modo de Instala\u00e7\u00e3o.","id":9501624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser feita com o computador posicionado no modo especial denominado de Modo de Instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve ser autorizada, explicitamente, pelo fornecedor do sistema operacional instalado no computador.","id":9501625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser autorizada, explicitamente, pelo fornecedor do sistema operacional instalado no computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode ser feita logo ap\u00f3s o computador ter terminado, de forma normal, o processo de inicia\u00e7\u00e3o do sistema operacional.","id":9501626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser feita logo ap\u00f3s o computador ter terminado, de forma normal, o processo de inicia\u00e7\u00e3o do sistema operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419830,"slug":"informatica-montagem-e-manutencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00f3digo PHP que imprime a mensagem \u02baabcd\u02ba \u00e9:","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:58:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400212,"hashId":"c8378ca68d9c59f5483fbf3acc514d57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo PHP que imprime a mensagem \u02ba<span class=\"ql-font-monospace\">abcd<\/span>\u02ba \u00e9:<\/p>","resposta":9501685,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$x = array(\u02baa\u02ba =&gt; \u02bab\u02ba, \u02bac\u02ba =&gt; \u02bad\u02ba); foreach($x as $y){ echo $y;}","id":9501682,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">$x = array(\u02baa\u02ba =&gt; \u02bab\u02ba, \u02bac\u02ba =&gt; \u02bad\u02ba); <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">foreach($x as $y){ <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">echo $y;<\/span><\/p><p>}<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"$x = array(\u02baa\u02ba =&gt; \u02bab\u02ba, \u02bac\u02ba =&gt; \u02bad\u02ba);foreach($x as $key =&gt; $value){echo $key;} ","id":9501683,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">$x = array(\u02baa\u02ba =&gt; \u02bab\u02ba, \u02bac\u02ba =&gt; \u02bad\u02ba);<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">foreach($x as $key =&gt; $value){<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">echo $key;<\/span><\/p><p>} <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"$x = array(\u02baa\u02ba =&gt; \u02bab\u02ba, \u02bac\u02ba =&gt; \u02bad\u02ba); foreach($x as $key =&gt; $value){ echo $value; }","id":9501684,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">$x = array(\u02baa\u02ba =&gt; \u02bab\u02ba, \u02bac\u02ba =&gt; \u02bad\u02ba); <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">foreach($x as $key =&gt; $value){ <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">echo $value; <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"$x = array(\u02baa\u02ba =&gt; \u02bab\u02ba, \u02bac\u02ba =&gt; \u02bad\u02ba); foreach($x as $key =&gt; $value){ echo $key.$value; } ","id":9501685,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">$x = array(\u02baa\u02ba =&gt; \u02bab\u02ba, \u02bac\u02ba =&gt; \u02bad\u02ba); <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">foreach($x as $key =&gt; $value){ <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">echo $key.$value; <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">} <\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"$x = array(\u02baa\u02ba =&gt; \u02bab\u02ba, \u02bac\u02ba =&gt; \u02bad\u02ba); foreach($x as $key =&gt; $value){echo $x;} ","id":9501686,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">$x = array(\u02baa\u02ba =&gt; \u02bab\u02ba, \u02bac\u02ba =&gt; \u02bad\u02ba); <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">foreach($x as $key =&gt; $value){<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">echo $x;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">} <\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linguagem Java, a sintaxe correta de um bloco de controle de exce\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:58:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400233,"hashId":"1445c8d023bf253aaeb35e25c01760aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linguagem Java, a sintaxe correta de um bloco de controle de exce\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":9501772,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"try {\t\/\/ c\u00f3digo a ser executado} catch (TipoExcecao nomeExcecao) {\t\/\/ tratamento da exce\u00e7\u00e3o} ","id":9501772,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">try {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ c\u00f3digo a ser executado<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">} catch (TipoExcecao nomeExcecao) {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ tratamento da exce\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">} <\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"try { \/\/ c\u00f3digo a ser executado} catch (nomeExcecao: TipoExcecao) { \/\/ tratamento da exce\u00e7\u00e3o}","id":9501773,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">try { <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ c\u00f3digo a ser executado<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">} catch (nomeExcecao: TipoExcecao) { <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ tratamento da exce\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"try {\t\/\/ c\u00f3digo a ser executado} except {\t\/\/ tratamento da exce\u00e7\u00e3o} ","id":9501774,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">try {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ c\u00f3digo a ser executado<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">} except {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ tratamento da exce\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">} <\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"if (TipoExcecao) { \/\/ c\u00f3digo a ser executado} else { \/\/ tratamento da exce\u00e7\u00e3o}","id":9501775,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">if (TipoExcecao) { <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ c\u00f3digo a ser executado<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">} else { <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ tratamento da exce\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"switch (nomeExcecao){ default:\t\/\/ c\u00f3digo a ser executado\tbreak;\tcase TipoExcecao: \/\/ tratamento da exce\u00e7\u00e3o\tbreak; }","id":9501776,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">switch (nomeExcecao){ <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">default:<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ c\u00f3digo a ser executado<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">break;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">case TipoExcecao: <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ tratamento da exce\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">break; <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema gerenciador de bancos de dados MySQL 8.0 permite a especifica\u00e7\u00e3o de diversos tipos de valores inteiros. Assinale a alternativa que cont\u00e9m esses tipos, variando do tipo que ocupa mais espa\u00e7o de armazenamento para aquele que ocupa menos espa\u00e7o de armazenamento, nessa ordem.","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 19:00:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400243,"hashId":"27846c6cc5d8aa389304a79fd1949c8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema gerenciador de bancos de dados MySQL 8.0 permite a especifica\u00e7\u00e3o de diversos tipos de valores inteiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m esses tipos, variando do tipo que ocupa mais espa\u00e7o de armazenamento para aquele que ocupa menos espa\u00e7o de armazenamento, nessa ordem.<\/p>","resposta":9501818,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BIGINT, TINYINT, INT, MEDIUMINT e SMALLINT. ","id":9501816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BIGINT, TINYINT, INT, MEDIUMINT e SMALLINT. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"MEDIUMINT, TINYINT, INT, SMALLINT e BIGINT.","id":9501817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MEDIUMINT, TINYINT, INT, SMALLINT e BIGINT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"BIGINT, INT, MEDIUMINT, SMALLINT e TINYINT.","id":9501818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BIGINT, INT, MEDIUMINT, SMALLINT e TINYINT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"TINYINT, BIGINT, MEDIUMINT, INT e SMALLINT. ","id":9501819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TINYINT, BIGINT, MEDIUMINT, INT e SMALLINT. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"BIGINT, MEDIUMINT, SMALLINT, TINYINT e INT.","id":9501820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BIGINT, MEDIUMINT, SMALLINT, TINYINT e INT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Examine os fatores descritos abaixo:I \u2013 Aumento da efici\u00eancia no ambiente internoII \u2013 Maior organiza\u00e7\u00e3o dos processos internosIII \u2013 Redu\u00e7\u00e3o na incid\u00eancia de errosIV \u2013 Melhor aproveitamento do elemento humano na empresaA \u00fanica alternativa que traz, de forma correta e completa, todos os fatores que evidenciam benef\u00edcios da Gest\u00e3o e Planejamento de Atividades \u00e9:","provas":[{"id":72474,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jandaia do Sul","sigla":"","id":3695,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jandaia-do-sul-pr-2019-fauel-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Jandaia do Sul - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 18:59:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2217564,"hashId":"297b3683cb015625b796d5ee9b9730dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Examine os fatores descritos abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Aumento da efici\u00eancia no ambiente interno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Maior organiza\u00e7\u00e3o dos processos internos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Redu\u00e7\u00e3o na incid\u00eancia de erros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Melhor aproveitamento do elemento humano na empresa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica alternativa que traz, de forma correta e completa, todos os fatores que evidenciam benef\u00edcios da Gest\u00e3o e Planejamento de Atividades \u00e9:<\/p>","resposta":8713802,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I","id":8713799,"corpo":"<p>Apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":8713800,"corpo":"<p>Apenas II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV","id":8713801,"corpo":"<p>Apenas I e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV","id":8713802,"corpo":"<p>I, II, III, IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta informa\u00e7\u00f5es corretas sobre o Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade das crian\u00e7as e dos adolescentes:","provas":[{"id":82677,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-educador-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 14:24:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2535671,"hashId":"3c4bf25af7e0365b129688e0c92b3e63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta informa\u00e7\u00f5es <strong>corretas <\/strong>sobre o Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade das crian\u00e7as e dos adolescentes:<\/p>","resposta":10094137,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado \u00e0s gestantes apenas a aten\u00e7\u00e3o humanizada no parto, o puerp\u00e9rio e perinatal no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":10094136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado \u00e0s gestantes apenas a aten\u00e7\u00e3o humanizada no parto, o puerp\u00e9rio e perinatal no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia.","id":10094137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade onde o parto for realizado assegurar\u00e3o exclusivamente aos rec\u00e9m-nascidos alta hospitalar e contrarrefer\u00eancia na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, bem como o acesso a outros servi\u00e7os.","id":10094138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de sa\u00fade onde o parto for realizado assegurar\u00e3o exclusivamente aos rec\u00e9m-nascidos alta hospitalar e contrarrefer\u00eancia na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, bem como o acesso a outros servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cabe ao poder p\u00fablico garantir apenas \u00e0 gestante que se encontre sob cust\u00f3dia em unidade de priva\u00e7\u00e3o de liberdade, ambi\u00eancia que atenda \u00e0s normas sanit\u00e1rias e assistenciais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":10094139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao poder p\u00fablico garantir apenas \u00e0 gestante que se encontre sob cust\u00f3dia em unidade de priva\u00e7\u00e3o de liberdade, ambi\u00eancia que atenda \u00e0s normas sanit\u00e1rias e assistenciais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os profissionais das unidades prim\u00e1rias de sa\u00fade desenvolver\u00e3o a\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas, exclusivamente coletivas, visando ao planejamento, \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e apoio ao aleitamento materno.","id":10094140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais das unidades prim\u00e1rias de sa\u00fade desenvolver\u00e3o a\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas, exclusivamente coletivas, visando ao planejamento, \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e apoio ao aleitamento materno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129,"slug":"psicologo-area-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o ECA, os profissionais de sa\u00fade de refer\u00eancia da gestante garantir\u00e3o sua vincula\u00e7\u00e3o, no \u00faltimo trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, ao estabelecimento em que ser\u00e1 realizado o parto, garantido o direito de: ","provas":[{"id":83488,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129,"slug":"psicologo-area-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 14:23:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2528580,"hashId":"e2c22c5643416467e13e8a07499e7330","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o ECA, os profissionais de sa\u00fade de refer\u00eancia da gestante garantir\u00e3o sua vincula\u00e7\u00e3o, no \u00faltimo trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, ao estabelecimento em que ser\u00e1 realizado o parto, garantido o direito de: <\/p>","resposta":10062398,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acessibilidade.","id":10062397,"corpo":"<p>Acessibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00e3o da mulher.","id":10062398,"corpo":"<p>Op\u00e7\u00e3o da mulher.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Liberdade manifesta.","id":10062399,"corpo":"<p>Liberdade manifesta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Afetividade. ","id":10062400,"corpo":"<p>Afetividade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve se restringir ao julgamento sobre sucessos ou fracassos do aluno. II. No n\u00facleo celular encontra-se o material gen\u00e9tico do organismo, o DNA. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72971,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3635,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-pocao-pe-2019-admetec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura do Munic\u00edpio de Po\u00e7\u00e3o - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 14:33:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2217669,"hashId":"38842b28f5a5238511229dcb3c0d0993","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve se restringir ao julgamento sobre sucessos ou fracassos do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No n\u00facleo celular encontra-se o material gen\u00e9tico do organismo, o DNA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8714268,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8714268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8714269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8714270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8714271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprendizagem","oab":false,"nome":"Aprendizagem","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426011,"slug":"pedagogia-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426027,"slug":"pedagogia-avaliacao-da-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo--Americano, 2. ed. rev. 2002 \u2013 AACR2R, a cataloga\u00e7\u00e3o descritiva \u00e9 composta de oito \u00e1reas de descri\u00e7\u00e3o, cada uma composta por seus elementos espec\u00edficos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea 3 - \u201c\u00c1rea dos detalhes espec\u00edficos do material (ou do tipo de publica\u00e7\u00e3o)\u201d ela se aplica apenas a alguns tipos de materiais. Assinale a alternativa que apresenta os tipos de materiais que, obrigatoriamente, devem ser utilizados nesta \u00e1rea.","provas":[{"id":82681,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-biblioteconomista-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Biblioteconomista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 14:50:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2535182,"hashId":"319b7feaf74e3941946fa0bb4bd8adce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo--Americano, 2. ed. rev. 2002 \u2013 AACR2R, a cataloga\u00e7\u00e3o descritiva \u00e9 composta de oito \u00e1reas de descri\u00e7\u00e3o, cada uma composta por seus elementos espec\u00edficos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea 3 - \u201c\u00c1rea dos detalhes espec\u00edficos do material (ou do tipo de publica\u00e7\u00e3o)\u201d ela se aplica apenas a alguns tipos de materiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que apresenta os tipos de materiais que, obrigatoriamente, devem ser utilizados nesta \u00e1rea.<\/p>","resposta":10092344,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Materiais cartogr\u00e1ficos; M\u00fasica; Recursos eletr\u00f4nicos; Recursos cont\u00ednuos.","id":10092343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais cartogr\u00e1ficos; M\u00fasica; Recursos eletr\u00f4nicos; Recursos cont\u00ednuos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Materiais cartogr\u00e1ficos; Recursos eletr\u00f4nicos; Recursos cont\u00ednuos.","id":10092344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais cartogr\u00e1ficos; Recursos eletr\u00f4nicos; Recursos cont\u00ednuos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Materiais cartogr\u00e1ficos, Recursos eletr\u00f4nicos; Grava\u00e7\u00e3o de som; M\u00fasica.","id":10092345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais cartogr\u00e1ficos, Recursos eletr\u00f4nicos; Grava\u00e7\u00e3o de som; M\u00fasica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recursos eletr\u00f4nicos; Materiais gr\u00e1ficos; Artefatos tridimensionais e realia.","id":10092346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recursos eletr\u00f4nicos; Materiais gr\u00e1ficos; Artefatos tridimensionais e realia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Recursos cont\u00ednuos; Microformas; Livros, folhetos e folhas impressas.","id":10092347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recursos cont\u00ednuos; Microformas; Livros, folhetos e folhas impressas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Cunha e Cavalcanti (2008) \u201c\u00e9 o conjunto de crit\u00e9rios, consubstanciados num documento, que tem por objetivo assegurar o crescimento racional e equilibrado de uma determinada cole\u00e7\u00e3o ou acervo. Esta pol\u00edtica abrange a sele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, descarte e armazenamento, portanto \u00e9 mais ampla do que a pol\u00edtica de aquisi\u00e7\u00e3o.\u201d Assinale a alternativa a que se refere essa defini\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":82681,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-biblioteconomista-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Biblioteconomista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 14:51:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2535195,"hashId":"06721e8847423578a5ac5176f0d4ff72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Cunha e Cavalcanti (2008) \u201c\u00e9 o conjunto de crit\u00e9rios, consubstanciados num documento, que tem por objetivo assegurar o crescimento racional e equilibrado de uma determinada cole\u00e7\u00e3o ou acervo. Esta pol\u00edtica abrange a sele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, descarte e armazenamento, portanto \u00e9 mais ampla do que a pol\u00edtica de aquisi\u00e7\u00e3o.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa a que se refere essa defini\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10092410,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica cultural.","id":10092406,"corpo":"<p>Pol\u00edtica cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica bibliotec\u00e1ria.","id":10092407,"corpo":"<p>Pol\u00edtica bibliotec\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de acesso a informa\u00e7\u00e3o.","id":10092408,"corpo":"<p>Pol\u00edtica de acesso a informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica nacional de informa\u00e7\u00e3o.","id":10092409,"corpo":"<p>Pol\u00edtica nacional de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es.","id":10092410,"corpo":"<p>Pol\u00edtica de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conjunto de c\u00f3digos\/s\u00edmbolos utilizados na representa\u00e7\u00e3o dos termos escolhidos para a classifica\u00e7\u00e3o dos assuntos dos documentos a fim de facilitar a localiza\u00e7\u00e3o\/recupera\u00e7\u00e3o no momento da pesquisa no sistema. Quanto maior a qualidade, mais eficaz se torna o sistema (VIEIRA, 2014).Assinale a alternativa que apresenta o nome desse conjunto de c\u00f3digos\/s\u00edmbolos.","provas":[{"id":82681,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-biblioteconomista-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Biblioteconomista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 14:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2535223,"hashId":"3dd3095a2608083083f072e46aa281e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto de c\u00f3digos\/s\u00edmbolos utilizados na representa\u00e7\u00e3o dos termos escolhidos para a classifica\u00e7\u00e3o dos assuntos dos documentos a fim de facilitar a localiza\u00e7\u00e3o\/recupera\u00e7\u00e3o no momento da pesquisa no sistema. Quanto maior a qualidade, mais eficaz se torna o sistema (VIEIRA, 2014).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o nome desse conjunto de c\u00f3digos\/s\u00edmbolos.<\/p>","resposta":10092548,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edi\u00e7\u00e3o.","id":10092546,"corpo":"<p>Edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Colof\u00e3o.","id":10092547,"corpo":"<p>Colof\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nota\u00e7\u00e3o.","id":10092548,"corpo":"<p>Nota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Itera\u00e7\u00e3o.","id":10092549,"corpo":"<p>Itera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o.","id":10092550,"corpo":"<p>Descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397779,"slug":"biblioteconomia-gestao-de-sistemas-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 diversos tipos de mem\u00f3ria que podem ser utilizados em um computador, sendo que mem\u00f3rias do tipo","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 19:00:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400253,"hashId":"dab61e4c70fa23199961cd445f8d6b6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 diversos tipos de mem\u00f3ria que podem ser utilizados em um computador, sendo que mem\u00f3rias do tipo<\/p>","resposta":9501855,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FLASH s\u00f3 podem ser apagadas com a aplica\u00e7\u00e3o de luz ultravioleta.","id":9501854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FLASH s\u00f3 podem ser apagadas com a aplica\u00e7\u00e3o de luz ultravioleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"EEPROM podem ter seu conte\u00fado apagado eletricamente.","id":9501855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EEPROM podem ter seu conte\u00fado apagado eletricamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"EPROM somente podem ter seu conte\u00fado apagado eletricamente.","id":9501856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EPROM somente podem ter seu conte\u00fado apagado eletricamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PROM podem ter seu conte\u00fado apagado eletricamente ou por luz ultravioleta.","id":9501857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PROM podem ter seu conte\u00fado apagado eletricamente ou por luz ultravioleta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"EPROM n\u00e3o podem ter seu conte\u00fado apagado.","id":9501858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EPROM n\u00e3o podem ter seu conte\u00fado apagado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um administrador da rede de uma empresa pode alocar os seus computadores na rede de Classe C de n\u00famero 192.168.134.0. Como os computadores da empresa se encontram espalhados em tr\u00eas pr\u00e9dios distintos, ele utilizou a m\u00e1scara de sub-rede 255.255.255.192. Dessa forma,","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 19:03:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400294,"hashId":"7ca9acadc7dc77e53a106754c245827e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um administrador da rede de uma empresa pode alocar os seus computadores na rede de Classe C de n\u00famero 192.168.134.0. Como os computadores da empresa se encontram espalhados em tr\u00eas pr\u00e9dios distintos, ele utilizou a m\u00e1scara de sub-rede 255.255.255.192. Dessa forma,<\/p>","resposta":9502049,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma das sub-redes que ele criou poder\u00e1 ter como faixa de endere\u00e7os de host v\u00e1lidos 192.168.134.0-31. ","id":9502047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das sub-redes que ele criou poder\u00e1 ter como faixa de endere\u00e7os de<em> host <\/em>v\u00e1lidos 192.168.134.0-31. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma das sub-redes que ele criou poder\u00e1 ter como faixa de endere\u00e7os de host v\u00e1lidos 192.168.134.65-94.","id":9502048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das sub-redes que ele criou poder\u00e1 ter como faixa de endere\u00e7os de <em>host <\/em>v\u00e1lidos 192.168.134.65-94.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma das sub-redes que ele criou poder\u00e1 ter como faixa de endere\u00e7os de host v\u00e1lidos 192.168.134.193-254. ","id":9502049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das sub-redes que ele criou poder\u00e1 ter como faixa de endere\u00e7os de<em> host <\/em>v\u00e1lidos 192.168.134.193-254. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ele poder\u00e1 ter quatro sub-redes, cada uma com at\u00e9 64 hosts.","id":9502050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele poder\u00e1 ter quatro sub-redes, cada uma com at\u00e9 64 <em>hosts<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ele poder\u00e1 ter oito sub-redes, cada uma com at\u00e9 30 hosts.","id":9502051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele poder\u00e1 ter oito sub-redes, cada uma com at\u00e9 30 <em>hosts<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419965,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419966,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que dois computadores se comuniquem diretamente em uma rede Windows, \u00e9 imprescind\u00edvel que ambos possuam","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 19:04:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400300,"hashId":"53e1c23e9c7dc9743c666e0bb9841294","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que dois computadores se comuniquem diretamente em uma rede Windows, \u00e9 imprescind\u00edvel que ambos possuam<\/p>","resposta":9502077,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mesma m\u00e1scara de sub-rede.","id":9502077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mesma m\u00e1scara de sub-rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o mesmo endere\u00e7o IP. ","id":9502078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mesmo endere\u00e7o IP. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o mesmo servidor DNS. ","id":9502079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mesmo servidor DNS. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o mesmo gateway.","id":9502080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mesmo <em>gateway<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o mesmo servidor DHCP.","id":9502081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mesmo servidor DHCP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um computador com o sistema operacional Windows 10 possui tr\u00eas unidades de armazenamento: a C, um HD de 1 TB; a D, um HD de 250 GB; e a E, um SSD de 250 GB. Para melhorar o desempenho desse computador, um auxiliar legislativo na \u00e1rea de inform\u00e1tica decidiu utilizar o recurso de desfragmenta\u00e7\u00e3o do Windows. A forma mais adequada de utilizar esse recurso nesse computador \u00e9 desfragmentar","provas":[{"id":80344,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":5587,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sertaozinho-sp-2019-vunesp-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Sert\u00e3ozinho - Auxiliar Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 19:01:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2400269,"hashId":"adf8fcd6d0c1b6d1ec236aa186a13d7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um computador com o sistema operacional Windows 10 possui tr\u00eas unidades de armazenamento: a C, um HD de 1 TB; a D, um HD de 250 GB; e a E, um SSD de 250 GB. Para melhorar o desempenho desse computador, um auxiliar legislativo na \u00e1rea de inform\u00e1tica decidiu utilizar o recurso de desfragmenta\u00e7\u00e3o do Windows. A forma mais adequada de utilizar esse recurso nesse computador \u00e9 desfragmentar<\/p>","resposta":9501929,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C, D e E.","id":9501928,"corpo":"<p>C, D e E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C, D, apenas.","id":9501929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C, D, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D, E, apenas.","id":9501930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D, E, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C, apenas. ","id":9501931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D, apenas.","id":9501932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem (R6- Neurorradiologia)","id":17588,"slug":"residencia-em-neurologia-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-r6-neurorradiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma bi\u00f3psia hep\u00e1tica, qual das alternativas abaixo corresponde \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es a fim de que o procedimento seja realizado em condi\u00e7\u00f5es ideais em rela\u00e7\u00e3o ao INR, \u00e0 plaquetometria e ao uso de \u00e1cido acetil salic\u00edlico (AAS)?","provas":[{"id":39921,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem (R6- Neurorradiologia)","id":17588,"slug":"residencia-em-neurologia-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-r6-neurorradiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-neurologia-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-r6-neurorradiologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Neurologia ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem (R6- Neurorradiologia) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:15:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":1174516,"hashId":"02a367bce836e54b4e632b1c67f93c34","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma bi\u00f3psia hep\u00e1tica, qual das alternativas abaixo corresponde \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es a fim de que o procedimento seja realizado em condi\u00e7\u00f5es ideais em rela\u00e7\u00e3o ao INR, \u00e0 plaquetometria e ao uso de \u00e1cido acetil salic\u00edlico (AAS)?<\/strong><\/p>","resposta":4209092,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"INR < 1,5; plaquetometria > 100 mil; suspender 5 dias antes.","id":4209088,"corpo":"<p align=justify>INR < 1,5; plaquetometria > 100 mil; suspender 5 dias antes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"INR < 1,5; plaquetometria > 80 mil; suspender 5 dias antes.","id":4209089,"corpo":"<p align=justify>INR < 1,5; plaquetometria > 80 mil; suspender 5 dias antes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"INR entre 2,0 e 2,5; plaquetometria &gt; 50 mil; n\u00e3o h\u00e1 necessidade de suspens\u00e3o do uso.","id":4209090,"corpo":"<p align=justify>INR entre 2,0 e 2,5; plaquetometria &gt; 50 mil; n\u00e3o h\u00e1 necessidade de suspens\u00e3o do uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"INR < 1,5; plaquetometria > 80 mil; n\u00e3o h\u00e1 necessidade de suspens\u00e3o do uso.","id":4209091,"corpo":"<p align=justify>INR < 1,5; plaquetometria > 80 mil; n\u00e3o h\u00e1 necessidade de suspens\u00e3o do uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"INR < 1,5; plaquetometria > 50 mil; n\u00e3o h\u00e1 necessidade de suspens\u00e3o do uso.","id":4209092,"corpo":"<p align=justify>INR < 1,5; plaquetometria > 50 mil; n\u00e3o h\u00e1 necessidade de suspens\u00e3o do uso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre a anatomia arterial cervicocraniana, assinale a alternativa CORRETA.","id":393586,"enunciado":"Sobre a anatomia arterial cervicocraniana, assinale a alternativa CORRETA.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":"medicina\/1174516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono)","id":17596,"slug":"residencia-em-pneumologia-ou-psiquiatria-ou-otorrinolaringologia-ou-neurologia-medicina-do-sono"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As s\u00edndromes neurocut\u00e2neas ou facomatoses s\u00e3o doen\u00e7as caracterizadas pelo comprometimento da pele, dos olhos e do sistema nervoso, al\u00e9m de outros \u00f3rg\u00e3os que t\u00eam origem embrion\u00e1ria ectod\u00e9rmica. Sobre esse grupo de doen\u00e7as, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":39932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono)","id":17596,"slug":"residencia-em-pneumologia-ou-psiquiatria-ou-otorrinolaringologia-ou-neurologia-medicina-do-sono"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-ou-psiquiatria-ou-otorrinolaringologia-ou-neurologia-medicina-do-sono","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:15:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1174703,"hashId":"b93ca698fa8b95394a7802fa4c09c00c","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>As s\u00edndromes neurocut\u00e2neas ou facomatoses s\u00e3o doen\u00e7as caracterizadas pelo comprometimento da pele, dos olhos e do sistema nervoso, al\u00e9m de outros \u00f3rg\u00e3os que t\u00eam origem embrion\u00e1ria ectod\u00e9rmica.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Sobre esse grupo de doen\u00e7as, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4210023,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a esclerose tuberosa se manifesta com m\u00e1culas hipomelan\u00f3ticas, angiofibromas faciais, displasia cortical, n\u00f3dulos subependim\u00e1rios e, raramente, epilepsia, atraso de desenvolvimento e transtorno do espectro autista.","id":4210023,"corpo":"a esclerose tuberosa se manifesta com m\u00e1culas hipomelan\u00f3ticas, angiofibromas faciais, displasia cortical, n\u00f3dulos subependim\u00e1rios e, raramente, epilepsia, atraso de desenvolvimento e transtorno do espectro autista.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na doen\u00e7a de von Recklinghousen, ocorrem manchas \u201ccaf\u00e9 com leite,\u201d neurofibromas, glioma de nervo \u00f3ptico e hamartomas de \u00edris.","id":4210024,"corpo":"<p align=justify>na doen\u00e7a de von Recklinghousen, ocorrem manchas \u201ccaf\u00e9 com leite,\u201d neurofibromas, glioma de nervo \u00f3ptico e hamartomas de \u00edris.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na s\u00edndrome de Sturge-Weber, s\u00e3o encontrados epilepsia, atraso de desenvolvimento, hemiparesia e hemangioma facial em distribui\u00e7\u00e3o do ramo oft\u00e1lmico do nervo trig\u00eameo.","id":4210025,"corpo":"<p align=justify>na s\u00edndrome de Sturge-Weber, s\u00e3o encontrados epilepsia, atraso de desenvolvimento, hemiparesia e hemangioma facial em distribui\u00e7\u00e3o do ramo oft\u00e1lmico do nervo trig\u00eameo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na s\u00edndrome de von Hippel-Lindau, s\u00e3o encontrados hemangioblastomas no sistema nervoso central e retina, cistos pancre\u00e1ticos e renais, al\u00e9m de feocromocitoma.","id":4210026,"corpo":"<p align=justify>na s\u00edndrome de von Hippel-Lindau, s\u00e3o encontrados hemangioblastomas no sistema nervoso central e retina, cistos pancre\u00e1ticos e renais, al\u00e9m de feocromocitoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na ataxia-telangiectasia, ocorrem telangiectasias oculares, mucosas e cut\u00e2neas, atrofia de v\u00e9rmis cerebelar, apraxia oculomotora e infec\u00e7\u00f5es frequentes.","id":4210027,"corpo":"<p align=justify>na ataxia-telangiectasia, ocorrem telangiectasias oculares, mucosas e cut\u00e2neas, atrofia de v\u00e9rmis cerebelar, apraxia oculomotora e infec\u00e7\u00f5es frequentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1174703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, nas apela\u00e7\u00f5es interpostas das senten\u00e7as proferidas em processos por crime a que a lei comine pena de reclus\u00e3o, o tempo para os debates ser\u00e1 de quinze minutos.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092258,"hashId":"0d0d12c4cc29f1981f2f69a5ab4e3f97","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo de Processo Penal, nas apela\u00e7\u00f5es interpostas das senten\u00e7as proferidas\r\nem processos por crime a que a lei comine pena de reclus\u00e3o, o tempo para os debates ser\u00e1\r\nde quinze minutos.<\/p>","resposta":3858052,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3858053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3858052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406694,"slug":"direito-processual-penal-apelacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/1092258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos moldes das Resolu\u00e7\u00f5es n. 181\/2017 e 183\/2018, do CNMP, n\u00e3o se admitir\u00e1 o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal nos casos em que for cab\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do processo, nos termos da lei.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:15:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092284,"hashId":"242f0f49b7df3937f5e879dbd94f978d","enunciado":"<p align=justify>Nos moldes das Resolu\u00e7\u00f5es n. 181\/2017 e 183\/2018, do CNMP, n\u00e3o se admitir\u00e1 o acordo\r\nde n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal nos casos em que for cab\u00edvel a suspens\u00e3o condicional do\r\nprocesso, nos termos da lei.<\/p>","resposta":3858116,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3858116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 130","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","pai":395446,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394861,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-sc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1092284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Prescreve a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal que podem suscitar o incidente de excesso ou desvio de execu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Conselho Penitenci\u00e1rio, o sentenciado e qualquer dos demais \u00f3rg\u00e3os da execu\u00e7\u00e3o penal, exceto os Departamentos Penitenci\u00e1rios e o Conselho da Comunidade.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092300,"hashId":"35ed6b2a289f982df26915ed42349a03","enunciado":"<p align=justify>Prescreve a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal que podem suscitar o incidente de excesso ou desvio de\r\nexecu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Conselho Penitenci\u00e1rio, o sentenciado e qualquer\r\ndos demais \u00f3rg\u00e3os da execu\u00e7\u00e3o penal, exceto os Departamentos Penitenci\u00e1rios e o\r\nConselho da Comunidade.<\/p>","resposta":3858161,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3858161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3858160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 140","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Excesso ou Desvio (Art. 185 e 186)","oab":true,"nome":"Do Excesso ou Desvio (Art. 185 e 186)","pai":406470,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411068,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-excesso-ou-desvio-art-185-e-186"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Incidentes de Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dos Incidentes de Execu\u00e7\u00e3o","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406470,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-incidentes-de-execucao"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/1092300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sendo o herdeiro renunciante o \u00fanico de determinado grau ou se todos do mesmo grau renunciarem, ser\u00e3o chamados a suceder os do grau seguinte, por direito pr\u00f3prio, e por cabe\u00e7a.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092312,"hashId":"74be41f152d512125b8d4bd624361f85","enunciado":"<p align=justify>Sendo o herdeiro renunciante o \u00fanico de determinado grau ou se todos do mesmo grau\r\nrenunciarem, ser\u00e3o chamados a suceder os do grau seguinte, por direito pr\u00f3prio, e por\r\ncabe\u00e7a.<\/p>","resposta":3858192,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3858193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 150","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aceita\u00e7\u00e3o e Ren\u00fancia da Heran\u00e7a","oab":true,"nome":"Aceita\u00e7\u00e3o e Ren\u00fancia da Heran\u00e7a","pai":406170,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406172,"slug":"direito-civil-aceitacao-e-renuncia-da-heranca"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406168,"slug":"direito-civil-teoria-geral-da-sucessao-sucessao-em-geral-art-1-784-ao-1-828"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Heran\u00e7a","oab":true,"nome":"Heran\u00e7a","pai":406168,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406170,"slug":"direito-civil-heranca"}],"slug":"direito-civil\/1092312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, constru\u00e7\u00e3o ou atividade irregular em bem de uso comum do povo revela dano presumido \u00e0 coletividade, dispensada prova de preju\u00edzo em concreto.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092317,"hashId":"d374bfbaf936f2970e48c99e665578ba","enunciado":"<p align=justify>Segundo entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, constru\u00e7\u00e3o ou atividade irregular\r\nem bem de uso comum do povo revela dano presumido \u00e0 coletividade, dispensada prova\r\nde preju\u00edzo em concreto.<\/p>","resposta":3858202,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858202,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3858203,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 150","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens de Uso Comum do Povo","oab":false,"nome":"Bens de Uso Comum do Povo","pai":415398,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415399,"slug":"direito-civil-bens-de-uso-comum-do-povo"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405881,"slug":"direito-civil-classificacao-ou-classes-dos-bens-art-79-ao-97"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","oab":true,"nome":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405889,"slug":"direito-civil-dos-bens-publicos-art-98-ao-103"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Bens P\u00fablicos (Art. 99 ao 103)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Bens P\u00fablicos (Art. 99 ao 103)","pai":405889,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415398,"slug":"direito-civil-classificacao-dos-bens-publicos-art-99-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/1092317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n. 13.726\/2018, na rela\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e entidades dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios com o cidad\u00e3o, \u00e9 vedada a exig\u00eancia de prova relativa a fato que j\u00e1 houver sido comprovado pela apresenta\u00e7\u00e3o de outro documento v\u00e1lido e quando, por motivo n\u00e3o imput\u00e1vel ao solicitante, n\u00e3o for poss\u00edvel obter diretamente do \u00f3rg\u00e3o ou entidade respons\u00e1vel documento comprobat\u00f3rio de regularidade, os fatos poder\u00e3o ser comprovados mediante declara\u00e7\u00e3o escrita e assinada pelo cidad\u00e3o, que, em caso de declara\u00e7\u00e3o falsa, ficar\u00e1 sujeito \u00e0s san\u00e7\u00f5es administrativas, civis e penais aplic\u00e1veis.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092334,"hashId":"46804bc9e8832024a3bc3e4e41e1793d","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei n. 13.726\/2018, na rela\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os e entidades dos Poderes da\r\nUni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios com o cidad\u00e3o, \u00e9 vedada a\r\nexig\u00eancia de prova relativa a fato que j\u00e1 houver sido comprovado pela apresenta\u00e7\u00e3o de\r\noutro documento v\u00e1lido e quando, por motivo n\u00e3o imput\u00e1vel ao solicitante, n\u00e3o for\r\nposs\u00edvel obter diretamente do \u00f3rg\u00e3o ou entidade respons\u00e1vel documento comprobat\u00f3rio de\r\nregularidade, os fatos poder\u00e3o ser comprovados mediante declara\u00e7\u00e3o escrita e assinada\r\npelo cidad\u00e3o, que, em caso de declara\u00e7\u00e3o falsa, ficar\u00e1 sujeito \u00e0s san\u00e7\u00f5es administrativas,\r\ncivis e penais aplic\u00e1veis.<\/p>","resposta":3858246,"anulada":false,"rotulo":160,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3858247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3858246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 151 a 160","ordem":151},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 13.726\/2018 - Racionaliza atos e procedimentos administrativos dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e institui o Selo de Desburocratiza\u00e7\u00e3o e Simplifica\u00e7\u00e3o.","oab":true,"nome":"Lei no 13.726\/2018 - Racionaliza atos e procedimentos administrativos dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e institui o Selo de Desburocratiza\u00e7\u00e3o e Simplifica\u00e7\u00e3o.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404534,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-726-2018-racionaliza-atos-e-procedimentos-administrativos-dos-poderes-da-uniao-dos-estados-do-distrito-federal-e-dos-municipios-e-institui-o-selo-de-desburocratizacao-e-simplificacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1092334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n. 11.804\/2008 estabelece que os alimentos grav\u00eddicos compreender\u00e3o os valores suficientes para cobrir as despesas do per\u00edodo de gravidez e que sejam dela decorrentes, da concep\u00e7\u00e3o ao parto, a ser deferido pelo juiz, ap\u00f3s audi\u00eancia de justifica\u00e7\u00e3o onde ouvir\u00e1 a parte autora e apreciar\u00e1 as provas da paternidade em cogni\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria, podendo tomar depoimento da parte r\u00e9 e de testemunhas.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092343,"hashId":"138446ce3a061ea135328fd1a13a3525","enunciado":"<p align=justify>A Lei n. 11.804\/2008 estabelece que os alimentos grav\u00eddicos compreender\u00e3o os valores\r\nsuficientes para cobrir as despesas do per\u00edodo de gravidez e que sejam dela decorrentes, da\r\nconcep\u00e7\u00e3o ao parto, a ser deferido pelo juiz, ap\u00f3s audi\u00eancia de justifica\u00e7\u00e3o onde ouvir\u00e1 a\r\nparte autora e apreciar\u00e1 as provas da paternidade em cogni\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria, podendo tomar\r\ndepoimento da parte r\u00e9 e de testemunhas.<\/p>","resposta":3858281,"anulada":false,"rotulo":161,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3858281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3858280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 161 a 170","ordem":161},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.804\/2008 - Disciplina o direito a alimentos grav\u00eddicos e a forma como ele ser\u00e1 exercido e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.804\/2008 - Disciplina o direito a alimentos grav\u00eddicos e a forma como ele ser\u00e1 exercido e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398671,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-804-2008-disciplina-o-direito-a-alimentos-gravidicos-e-a-forma-como-ele-sera-exercido-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1092343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o abandono afetivo de filho pode ensejar ao pai a responsabilidade por dano moral desde o conhecimento da gravidez e o prazo prescricional da pretens\u00e3o reparat\u00f3ria come\u00e7a a fluir a partir da maioridade do autor.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092346,"hashId":"0cba5e1d13e042162712a41c789b2b8f","enunciado":"<p align=justify>Conforme entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o abandono afetivo de filho pode\r\nensejar ao pai a responsabilidade por dano moral desde o conhecimento da gravidez e o\r\nprazo prescricional da pretens\u00e3o reparat\u00f3ria come\u00e7a a fluir a partir da maioridade do autor.<\/p>","resposta":3858287,"anulada":false,"rotulo":164,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3858287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 161 a 170","ordem":161},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dano Moral","oab":false,"nome":"Dano Moral","pai":415843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415846,"slug":"direito-civil-dano-moral"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos do Dever de Indenizar","oab":false,"nome":"Pressupostos do Dever de Indenizar","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415823,"slug":"direito-civil-pressupostos-do-dever-de-indenizar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dano","oab":false,"nome":"Dano","pai":415823,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415843,"slug":"direito-civil-dano"}],"slug":"direito-civil\/1092346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893,"slug":"professor-de-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracteriza-se pela utiliza\u00e7\u00e3o de elementos geom\u00e9tricos, cores prim\u00e1rias e do pensamento pict\u00f3rico, escult\u00f3rico e gr\u00e1fico estruturados de uma maneira arquitet\u00f4nica, o movimento denominado:","provas":[{"id":51364,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893,"slug":"professor-de-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-artes-visuais-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Artes Visuais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:59:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1551658,"hashId":"9740e7cd51c9aad319c36e1bc340b963","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pela utiliza\u00e7\u00e3o de elementos geom\u00e9tricos, cores prim\u00e1rias e do pensamento pict\u00f3rico, escult\u00f3rico e gr\u00e1fico estruturados de uma maneira arquitet\u00f4nica, o movimento denominado:<\/p>","resposta":5811993,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"construtivismo","id":5811993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construtivismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"impressionismo","id":5811994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impressionismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"neoexpressionismo","id":5811995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neoexpressionismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"expressionismo alem\u00e3o","id":5811996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expressionismo alem\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 43","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/1551658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893,"slug":"professor-de-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deleuze e Guatari defendem que o rizoma \u00e9 regido por um conjunto de princ\u00edpios. Considerando que os tr\u00eas primeiros s\u00e3o princ\u00edpios de conex\u00e3o, heterogeneidade e multiplicidade, e pensando na rela\u00e7\u00e3o com o ensino contempor\u00e2neo das artes, \u00e9 correto afirmar que o(s):","provas":[{"id":51364,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893,"slug":"professor-de-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-artes-visuais-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Artes Visuais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:59:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1551661,"hashId":"0f9fe6582c2dea0a883cfc65169ebc85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deleuze e Guatari defendem que o rizoma \u00e9 regido por um conjunto de princ\u00edpios. Considerando que os tr\u00eas primeiros s\u00e3o princ\u00edpios de conex\u00e3o, heterogeneidade e multiplicidade, e pensando na rela\u00e7\u00e3o com o ensino contempor\u00e2neo das artes, \u00e9 correto afirmar que o(s):<\/p>","resposta":5812006,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rizoma n\u00e3o tem uma imagem pass\u00edvel de ser metaforizada e \u00e9 importante considerar que as conex\u00f5es em rede n\u00e3o atendem \u00e0s demandas da sala de aula nos dias atuais, j\u00e1 que existe um conjunto infinito de elementos midi\u00e1ticos que substituem tal pr\u00e1tica","id":5812005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rizoma n\u00e3o tem uma imagem pass\u00edvel de ser metaforizada e \u00e9 importante considerar que as conex\u00f5es em rede n\u00e3o atendem \u00e0s demandas da sala de aula nos dias atuais, j\u00e1 que existe um conjunto infinito de elementos midi\u00e1ticos que substituem tal pr\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tub\u00e9rculos servem como paradigma para o rizoma e, considerando tais princ\u00edpios, o ensino contempor\u00e2neo das artes precisa considerar as diversas possiblidades de conex\u00e3o entre os agentes de ensino, bem como a pluralidade inevit\u00e1vel de uma sala de aula","id":5812006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tub\u00e9rculos servem como paradigma para o rizoma e, considerando tais princ\u00edpios, o ensino contempor\u00e2neo das artes precisa considerar as diversas possiblidades de conex\u00e3o entre os agentes de ensino, bem como a pluralidade inevit\u00e1vel de uma sala de aula<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rizoma tem uma imagem pass\u00edvel de ser metaforizada: as redes sociais; trata-se de um conjunto n\u00e3o verticalizado de conex\u00f5es que investem em um processo de forma homog\u00eanea e sem direcionamento informacional","id":5812007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rizoma tem uma imagem pass\u00edvel de ser metaforizada: as redes sociais; trata-se de um conjunto n\u00e3o verticalizado de conex\u00f5es que investem em um processo de forma homog\u00eanea e sem direcionamento informacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tub\u00e9rculos servem como paradigma para o rizoma e, considerando tais princ\u00edpios, a aplicabilidade em sala de aula \u00e9 extremamente arriscada e prejudicial aos agentes envolvidos","id":5812008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tub\u00e9rculos servem como paradigma para o rizoma e, considerando tais princ\u00edpios, a aplicabilidade em sala de aula \u00e9 extremamente arriscada e prejudicial aos agentes envolvidos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 44 e 45.\u201cA parceria de Gilles Deleuze com F\u00e9lix Guattari foi um dos grandes encontros filos\u00f3ficos que se deu no s\u00e9culo XX. Os dois produziram juntos, entre outros, dois importantes volumes que fazem parte de \u2018Capitalismo e esquizofrenia: o anti-\u00c9dipo\u2019 (1972) e \u2018Mil plat\u00f4s\u2019 (1980). A uni\u00e3o tornou-se coerente com o pensamento produzido, j\u00e1 que para eles o conhecimento se forma a partir de encontros. Para Deleuze, produzir \u00e9 apropriar-se de outro pensamento, pois ningu\u00e9m cria a partir do nada. E a criatividade se evidencia exatamente no modo como se trabalha outras ideias j\u00e1 produzidas. A tem\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 tratada de forma espec\u00edfica pelos autores citados. N\u00e3o h\u00e1 em Deleuze e Guattari um estudo espec\u00edfico sobre quest\u00f5es ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Temos aqui, portanto, uma raz\u00e3o ainda maior para n\u00e3o considerarmos suas ideias acerca do tema de modo desvinculado de uma vis\u00e3o hol\u00edstica da filosofia dos autores.\u201d (EL KHOURI, 2009)","id":436462,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>44<\/strong> e <strong>45<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA parceria de Gilles Deleuze com F\u00e9lix Guattari foi um dos grandes encontros filos\u00f3ficos que se deu no s\u00e9culo XX. Os dois produziram juntos, entre outros, dois importantes volumes que fazem parte de \u2018Capitalismo e esquizofrenia: o anti-\u00c9dipo\u2019 (1972) e \u2018Mil plat\u00f4s\u2019 (1980). A uni\u00e3o tornou-se coerente com o pensamento produzido, j\u00e1 que para eles o conhecimento se forma a partir de encontros. Para Deleuze, produzir \u00e9 apropriar-se de outro pensamento, pois ningu\u00e9m cria a partir do nada. E a criatividade se evidencia exatamente no modo como se trabalha outras ideias j\u00e1 produzidas. A tem\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 tratada de forma espec\u00edfica pelos autores citados. N\u00e3o h\u00e1 em Deleuze e Guattari um estudo espec\u00edfico sobre quest\u00f5es ligadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Temos aqui, portanto, uma raz\u00e3o ainda maior para n\u00e3o considerarmos suas ideias acerca do tema de modo desvinculado de uma vis\u00e3o hol\u00edstica da filosofia dos autores.\u201d (EL KHOURI, 2009)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 e 45","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/1551661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14372,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra se, em \u201cveem-se os extensos e pl\u00e1sticos aningais\u201d (no enunciado I da quest\u00e3o anterior) e em \u201cAtribui-se ao P\u00e1ssaro Junino\u201d (no enunciado IV), \u00e9, respectivamente:","provas":[{"id":49670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":49710,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"},{"id":49703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14372,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49658,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500209,"hashId":"a5bfa7dae71d766a304adf1e30ed4c6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra <strong><u>se<\/u><\/strong>, em \u201cveem-se os extensos e pl\u00e1sticos aningais\u201d (no enunciado I da quest\u00e3o anterior) e em \u201cAtribui-se ao P\u00e1ssaro Junino\u201d (no enunciado IV), \u00e9, respectivamente:<\/p>","resposta":5594138,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome apassivador e pronome apassivador","id":5594138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome apassivador e pronome apassivador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pronome apassivador e \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":5594139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome apassivador e \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"part\u00edcula expletiva ou de realce e parte integrante do verbo","id":5594140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">part\u00edcula expletiva ou de realce e parte integrante do verbo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito e parte integrante do verbo.","id":5594141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito e parte integrante do verbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito e pronome apassivador.","id":5594142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito e pronome apassivador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1500209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14372,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gabriela, servidora p\u00fablica federal, praticou conduta sujeita a penalidade disciplinar. Conforme a Lei n\u00ba. 8.112\/90, estar\u00e1 incursa nas seguintes penalidades disciplinares, EXCETO:","provas":[{"id":49710,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2019"},{"id":49670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"},{"id":49703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14372,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49658,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500215,"hashId":"28129b6f69434cd1c241dce7e4849177","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gabriela, servidora p\u00fablica federal, praticou conduta sujeita a penalidade disciplinar. Conforme a Lei n\u00ba. 8.112\/90, estar\u00e1 incursa nas seguintes penalidades disciplinares, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5594167,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destitui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o comissionada.","id":5594165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destitui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o comissionada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.","id":5594166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"destitui\u00e7\u00e3o de cargo efetivo.","id":5594167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destitui\u00e7\u00e3o de cargo efetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":5594168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advert\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o.","id":5594169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1500215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m palavras do texto que possuem ditongo:","provas":[{"id":49664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2019"},{"id":49671,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2019"},{"id":49712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2019"},{"id":49674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"Universidade Federal do Amazonas - UFAM","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343,"slug":"ufam"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1500392,"hashId":"3cb5c2925e3a79d9c08c6460734536fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m palavras do texto que possuem ditongo:<\/p>","resposta":5594980,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"naquele \u2013 conciliat\u00f3ria \u2013 patriotas","id":5594977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">naquele \u2013 conciliat\u00f3ria \u2013 patriotas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"denuncia \u2013 jornais \u2013 resist\u00eancia","id":5594978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">denuncia \u2013 jornais \u2013 resist\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"qual \u2013 Jo\u00e3o \u2013 perseguidos","id":5594979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qual \u2013 Jo\u00e3o \u2013 perseguidos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pal\u00e1cio \u2013 declararam \u2013 jornais","id":5594980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pal\u00e1cio \u2013 declararam \u2013 jornais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"avi\u00f5es \u2013 Canoas \u2013 bombardear","id":5594981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avi\u00f5es \u2013 Canoas \u2013 bombardear<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 03, elaboradas a partir dele: Os anos de 1960 foram um per\u00edodo de grande tens\u00e3o pol\u00edtica no Brasil. Em 1961, o presidente da Rep\u00fablica, J\u00e2nio Quadros, renuncia, declarando-se \u201cvencido pela rea\u00e7\u00e3o e por for\u00e7as terr\u00edveis\u201d. Os ministros militares, ato cont\u00ednuo, declararam \u00e0 Na\u00e7\u00e3o que o vice, Jo\u00e3o Goulart, o Jango, que se encontrava naquele momento na China Popular em visita oficial, n\u00e3o poder\u00e1 tomar posse. O veto, conforme eles disseram ao presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Ranieri Mazzili, era sum\u00e1rio. A resist\u00eancia ao golpe desperta o Rio Grande do Sul, onde o governador Leonel Brizola mobiliza o povo ga\u00facho e a Brigada Militar e cria o Movimento da Legalidade, ao qual se somam, mais tarde, os comandos e as for\u00e7as militares do III Ex\u00e9rcito. Em todos os estados, menos no Rio Grande do Sul, patriotas s\u00e3o perseguidos e presos, jornais e emissoras de r\u00e1dio s\u00e3o censurados. Intolerantes, os ministros militares amea\u00e7am bombardear o pal\u00e1cio Piratini, sede do governo ga\u00facho. Tal a\u00e7\u00e3o, no entanto, \u00e9 abortada pela a\u00e7\u00e3o corajosa de pra\u00e7as e sargentos da aeron\u00e1utica, que inutilizam os avi\u00f5es da base a\u00e9rea de Canoas. O governador Leonel Brizola faz um discurso memor\u00e1vel, que denuncia os planos dos ministros militares e informa que n\u00e3o arredar\u00e1 o p\u00e9 do pal\u00e1cio. Diante da imin\u00eancia de uma guerra civil, as elites pol\u00edticas se reorganizam e criam a solu\u00e7\u00e3o parlamentarista, monstrengo pol\u00edtico-jur\u00eddico que o vice-presidente aceita como sa\u00edda conciliat\u00f3ria para a crise. AGUIAR, Ronaldo Conde. Os Reis da voz, p.86. Texto adaptado.","id":430407,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>01 <\/strong>a <strong>03<\/strong>, elaboradas a partir dele: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os anos de 1960 foram um per\u00edodo de grande tens\u00e3o pol\u00edtica no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em 1961, o presidente da Rep\u00fablica, J\u00e2nio Quadros, renuncia, declarando-se \u201cvencido pela rea\u00e7\u00e3o e por for\u00e7as terr\u00edveis\u201d. Os ministros militares, <strong>ato cont\u00ednuo<\/strong>, declararam \u00e0 Na\u00e7\u00e3o que o vice, Jo\u00e3o Goulart, o Jango, que se encontrava naquele momento na China Popular em visita oficial, n\u00e3o <strong>poder\u00e1 <\/strong>tomar posse. O veto, conforme eles disseram ao presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Ranieri Mazzili, era <strong>sum\u00e1rio<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A resist\u00eancia ao golpe desperta o Rio Grande do Sul, onde o governador Leonel Brizola mobiliza o povo ga\u00facho e a Brigada Militar e cria o Movimento da Legalidade, ao qual se somam, mais tarde, os comandos e as for\u00e7as militares do III Ex\u00e9rcito. Em todos os estados, menos no Rio Grande do Sul, patriotas s\u00e3o perseguidos e presos, jornais e emissoras de r\u00e1dio s\u00e3o censurados. Intolerantes, os ministros militares amea\u00e7am bombardear o pal\u00e1cio Piratini, sede do governo ga\u00facho. Tal a\u00e7\u00e3o, no entanto, \u00e9 abortada pela a\u00e7\u00e3o corajosa de pra\u00e7as e sargentos da aeron\u00e1utica, que inutilizam os avi\u00f5es da base a\u00e9rea de Canoas. O governador Leonel Brizola faz um discurso memor\u00e1vel, que denuncia os planos dos ministros militares e informa que n\u00e3o arredar\u00e1 o p\u00e9 do pal\u00e1cio. Diante da <strong>imin\u00eancia <\/strong>de uma guerra civil, as elites pol\u00edticas se reorganizam e criam a solu\u00e7\u00e3o parlamentarista, monstrengo pol\u00edtico-jur\u00eddico que o vice-presidente aceita como sa\u00edda conciliat\u00f3ria para a crise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">AGUIAR, Ronaldo Conde. Os Reis da voz, p.86. Texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ditongo","oab":false,"nome":"Ditongo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419309,"slug":"lingua-portuguesa-ditongo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1500392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00ba edi\u00e7\u00e3o, revista, atualizada e ampliada, 2018), para o atributo \u201cconcis\u00e3o\u201d deve-se:","provas":[{"id":83317,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":83318,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":83319,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":49702,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Administrador - 2019"},{"id":49733,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Meio Ambiente - 2019"},{"id":83314,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49740,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":83316,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":49735,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Postura e Obras - 2019"},{"id":49766,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":83313,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":83312,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":49765,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":49745,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Arquiteto - 2019"},{"id":49739,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Analista Ambiental - 2019"},{"id":49775,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":83315,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Pedagogo - 2019"},{"id":49749,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1501745,"hashId":"323365698e535b9387735786b6e50f5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. Segundo o <strong>Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica<\/strong> (3\u00ba edi\u00e7\u00e3o, revista, atualizada e ampliada, 2018), para o atributo \u201cconcis\u00e3o\u201d deve-se:<\/p>","resposta":5600425,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exibir adv\u00e9rbios que denotem pessoalidade.","id":5600424,"corpo":"<p>exibir adv\u00e9rbios que denotem pessoalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"transmitir o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es com o m\u00ednimo de palavras.","id":5600425,"corpo":"<p>transmitir o m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es com o m\u00ednimo de palavras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"utilizar redund\u00e2ncia e prolixidade para melhor clareza e compreens\u00e3o do texto oficial.","id":5600426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar redund\u00e2ncia e prolixidade para melhor clareza e compreens\u00e3o do texto oficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"utilizar adjetivos que destaquem a qualidade do que se pretende apresentar, com a finalidade de demonstrar considera\u00e7\u00e3o ao leitor.","id":5600427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar adjetivos que destaquem a qualidade do que se pretende apresentar, com a finalidade de demonstrar considera\u00e7\u00e3o ao leitor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1501745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA em que todas as palavras estejam grafadas segundo a norma culta e\/ou padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":83317,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":83318,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":83319,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":49702,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Administrador - 2019"},{"id":49733,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Meio Ambiente - 2019"},{"id":83314,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49740,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":83316,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":49735,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Postura e Obras - 2019"},{"id":49766,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":83313,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":83312,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":49765,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":49745,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Arquiteto - 2019"},{"id":49739,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Analista Ambiental - 2019"},{"id":49775,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":83315,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Pedagogo - 2019"},{"id":49749,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1501747,"hashId":"d14d2c7b86a9ca22517a7a3dfbce00d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>em que todas as palavras estejam grafadas segundo a norma culta e\/ou padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","resposta":5600432,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piche, procrastinar, expans\u00e3o.","id":5600432,"corpo":"<p>Piche, procrastinar, expans\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vissicitude, maldade, viagem.","id":5600433,"corpo":"<p>Vissicitude, maldade, viagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ancioso, compreen\u00e7\u00e3o, lacrimejar.","id":5600434,"corpo":"<p>Ancioso, compreen\u00e7\u00e3o, lacrimejar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exce\u00e7\u00e3o, excepcional, indentidade.","id":5600435,"corpo":"<p>Exce\u00e7\u00e3o, excepcional, indentidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1501747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a URL indicada para transmiss\u00f5es que envolvem informa\u00e7\u00f5es sigilosas e que oferece conex\u00e3o segura:","provas":[{"id":83317,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":83318,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":83319,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":49702,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Administrador - 2019"},{"id":49733,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Meio Ambiente - 2019"},{"id":83314,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49740,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":83316,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":49735,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Postura e Obras - 2019"},{"id":49766,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":83313,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":83312,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":49765,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":49745,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Arquiteto - 2019"},{"id":49739,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Analista Ambiental - 2019"},{"id":49775,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":83315,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Pedagogo - 2019"},{"id":49749,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1501755,"hashId":"46b931d8ebe00f14f4962acc2078f660","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a URL indicada para transmiss\u00f5es que envolvem informa\u00e7\u00f5es sigilosas e que oferece conex\u00e3o segura:<\/p>","resposta":5600469,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ftp:\/\/www.portonacional.to.gov.br","id":5600467,"corpo":"<p>ftp:\/\/www.portonacional.to.gov.br<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"http:\/\/www.portonacional.to.gov.br","id":5600468,"corpo":"<p>http:\/\/www.portonacional.to.gov.br<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"https:\/\/www.portonacional.to.gov.br","id":5600469,"corpo":"<p>https:\/\/www.portonacional.to.gov.br<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"smb:\/\/www.portonacional.to.gov.br","id":5600470,"corpo":"<p>smb:\/\/www.portonacional.to.gov.br<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1501755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. Considerando a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, em especial quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, o mandato da Mesa da C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 de:","provas":[{"id":83317,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":83318,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":83319,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":49702,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Administrador - 2019"},{"id":49733,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":20345,"slug":"agente-fiscal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Meio Ambiente - 2019"},{"id":83314,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49740,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":83316,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":49735,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Obras e Posturas","id":7390,"slug":"agente-fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Postura e Obras - 2019"},{"id":49766,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":83313,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":83312,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":49765,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":49745,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Arquiteto - 2019"},{"id":49739,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Analista Ambiental - 2019"},{"id":49775,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":83315,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Pedagogo - 2019"},{"id":49749,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Nacional","sigla":"Prefeitura","id":4309,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:15:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1501767,"hashId":"1152f2a349e9165457549b67e18352b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. Considerando a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, em especial quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, o mandato da Mesa da C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":5600520,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ano, admitida a recondu\u00e7\u00e3o ao mesmo cargo na elei\u00e7\u00e3o imediatamente subsequente.","id":5600519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um ano, admitida a recondu\u00e7\u00e3o ao mesmo cargo na elei\u00e7\u00e3o imediatamente subsequente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um ano, vedada a recondu\u00e7\u00e3o ao mesmo cargo na elei\u00e7\u00e3o imediatamente subsequente.","id":5600520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um ano, vedada a recondu\u00e7\u00e3o ao mesmo cargo na elei\u00e7\u00e3o imediatamente subsequente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dois anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o ao mesmo cargo na elei\u00e7\u00e3o imediatamente subsequente.","id":5600521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois anos, vedada a recondu\u00e7\u00e3o ao mesmo cargo na elei\u00e7\u00e3o imediatamente subsequente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dois anos, admitida a recondu\u00e7\u00e3o ao mesmo cargo na elei\u00e7\u00e3o imediatamente subsequente.","id":5600522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois anos, admitida a recondu\u00e7\u00e3o ao mesmo cargo na elei\u00e7\u00e3o imediatamente subsequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396596,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-tocantins-to"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1501767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de seus conhecimentos em reda\u00e7\u00e3o oficial, \u00e9 correto afirmar que o fecho adequado a um texto no padr\u00e3o of\u00edcio em que o emissor possui hierarquia inferior ao receptor \u00e9","provas":[{"id":39961,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2019-idecan-contador-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFBA - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:15:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1175592,"hashId":"b6a0414a100da1aa121cdd085750a6e9","enunciado":"<p align=justify>Acerca de seus conhecimentos em reda\u00e7\u00e3o oficial, \u00e9 correto\r\nafirmar que o fecho adequado a um texto no padr\u00e3o of\u00edcio em\r\nque o emissor possui hierarquia inferior ao receptor \u00e9<\/p>","resposta":4214461,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCom protestos de elevada estima\u201d.","id":4214460,"corpo":"<p align=justify>\u201cCom protestos de elevada estima\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Respeitosamente\u201d.","id":4214461,"corpo":"<p align=justify>Respeitosamente\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atenciosamente\u201d.","id":4214462,"corpo":"<p align=justify>Atenciosamente\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cordialmente\u201d.","id":4214463,"corpo":"<p align=justify>Cordialmente\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Att\u201d.","id":4214464,"corpo":"<p align=justify>Att\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"}],"slug":"redacao-oficial\/1175592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 65 anos, submetida \u00e0 bi\u00f3psia renal, apresentou hemat\u00faria no 2\u00ba dia ap\u00f3s o procedimento. Sobre esse caso, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a achado angiogr\u00e1fico sugestivo de sangramento agudo?","provas":[{"id":39982,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler )","id":17613,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-cirurgia-vascular-ou-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-ecografia-vascular-com-doppler","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular ou Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem ( Ecografia Vascular com Doppler ) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 05:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1176383,"hashId":"e30deb0b8b4df4d2e12024e26030a2cb","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Paciente do sexo feminino, 65 anos, submetida \u00e0 bi\u00f3psia renal, apresentou hemat\u00faria no 2\u00ba dia ap\u00f3s o procedimento. Sobre esse caso, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a achado angiogr\u00e1fico sugestivo de sangramento agudo?<\/strong><\/p>","resposta":4217910,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irregularidades parietais das art\u00e9rias na topografia do local suspeito","id":4217908,"corpo":"Irregularidades parietais das art\u00e9rias na topografia do local suspeito","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Extravazamento de contraste","id":4217909,"corpo":"Extravazamento de contraste","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aneurisma sacular de art\u00e9ria renal","id":4217910,"corpo":"Aneurisma sacular de art\u00e9ria renal","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pseudoaneurisma","id":4217911,"corpo":"Pseudoaneurisma","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hiperemia focal","id":4217912,"corpo":"Hiperemia focal","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1176383","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}