{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158631,"perPage":"100","pages":21587,"page":7942,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a defini\u00e7\u00e3o dos termos entr\u00e2ncia e inst\u00e2ncia \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 05:15:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1170268,"hashId":"ee5a830258d51b0c3028206503bf2a65","enunciado":"<p align=justify>Sobre a defini\u00e7\u00e3o dos termos entr\u00e2ncia e inst\u00e2ncia \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4189359,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entr\u00e2ncia corresponde ao espa\u00e7o f\u00edsico onde funcionam \u00f3rg\u00e3os judiciais.","id":4189357,"corpo":"<p align=justify>entr\u00e2ncia corresponde ao espa\u00e7o f\u00edsico onde funcionam \u00f3rg\u00e3os judiciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"entr\u00e2ncia corresponde ao acesso a Tribunais Superiores.","id":4189358,"corpo":"<p align=justify>entr\u00e2ncia corresponde ao acesso a Tribunais Superiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inst\u00e2ncia corresponde ao grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":4189359,"corpo":"<p align=justify>inst\u00e2ncia corresponde ao grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inst\u00e2ncia corresponde \u00e0s comarcas que podem apresentar uma ou mais Varas.","id":4189360,"corpo":"<p align=justify>inst\u00e2ncia corresponde \u00e0s comarcas que podem apresentar uma ou mais Varas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"entr\u00e2ncia corresponde ao acesso a Juizados Especiais.","id":4189361,"corpo":"<p align=justify>entr\u00e2ncia corresponde ao acesso a Juizados Especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 28","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MA","pai":395406,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395274,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1170268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Divis\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Maranh\u00e3o disp\u00f5e que a cria\u00e7\u00e3o de novas Comarcas depender\u00e1 da ocorr\u00eancia dos seguintes requisitos:","provas":[{"id":38926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 05:15:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1170272,"hashId":"04aeeb706488f3e1a6968a0a0a2158e5","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de Divis\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Maranh\u00e3o disp\u00f5e que a cria\u00e7\u00e3o de novas Comarcas depender\u00e1 da\r\nocorr\u00eancia dos seguintes requisitos:<\/p>","resposta":4189379,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cadastro social de cinquenta mil habitantes no local da nova sede e indica\u00e7\u00e3o do Conselho Estadual de Justi\u00e7a.","id":4189371,"corpo":"<p align=justify>cadastro social de cinquenta mil habitantes no local da nova sede e indica\u00e7\u00e3o do Conselho Estadual de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o da Prefeitura local e audi\u00eancia pr\u00e9via do Conselho Superior da Magistratura.","id":4189373,"corpo":"<p align=justify>solicita\u00e7\u00e3o da Prefeitura local e audi\u00eancia pr\u00e9via do Conselho Superior da Magistratura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a e exist\u00eancia de concord\u00e2ncia da Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o.","id":4189375,"corpo":"<p align=justify>indica\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a e exist\u00eancia de concord\u00e2ncia da Presid\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a do\r\nMaranh\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o do Governo do Estado do Maranh\u00e3o e parecer da Corregedoria Geral de Justi\u00e7a.","id":4189377,"corpo":"<p align=justify>solicita\u00e7\u00e3o do Governo do Estado do Maranh\u00e3o e parecer da Corregedoria Geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"popula\u00e7\u00e3o m\u00ednima de vinte mil habitantes e cinco mil eleitores no termo judici\u00e1rio que servir\u00e1 de sede e audi\u00eancia pr\u00e9via da Corregedoria Geral da Justi\u00e7a.","id":4189379,"corpo":"<p align=justify>popula\u00e7\u00e3o m\u00ednima de vinte mil habitantes e cinco mil eleitores no termo judici\u00e1rio que servir\u00e1 de sede e audi\u00eancia pr\u00e9via da\r\nCorregedoria Geral da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 28","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MA","pai":395406,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395274,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1170272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pista circular tem 200 metros de comprimento. Dois corredores partiram de um mesmo ponto dessa pista e come\u00e7aram a dar voltas, cada um deles mantendo sempre uma mesma velocidade. O corredor mais r\u00e1pido completou a primeira volta quando o corredor mais lento tinha percorrido 185 metros. No momento em que o corredor mais lento tiver completado 39 voltas na pista, o n\u00famero de voltas completas que o corredor mais r\u00e1pido ter\u00e1 completado \u00e9 igual a:","provas":[{"id":38926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade","id":17233,"slug":"tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-tecnico-judiciario-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 05:15:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1170316,"hashId":"d5d0cd4f4318825e140351e99128ddfe","enunciado":"<p align=justify>Uma pista circular tem 200 metros de comprimento. Dois corredores partiram de um mesmo ponto dessa pista e come\u00e7aram a\r\ndar voltas, cada um deles mantendo sempre uma mesma velocidade. O corredor mais r\u00e1pido completou a primeira volta quando\r\no corredor mais lento tinha percorrido 185 metros. No momento em que o corredor mais lento tiver completado 39 voltas na\r\npista, o n\u00famero de voltas completas que o corredor mais r\u00e1pido ter\u00e1 completado \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":4189576,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"43.","id":4189575,"corpo":"<p align=justify>43.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"42.","id":4189576,"corpo":"<p align=justify>42.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"45.","id":4189577,"corpo":"<p align=justify>45.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"44.","id":4189578,"corpo":"<p align=justify>44.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"41.","id":4189579,"corpo":"<p align=justify>41.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1170316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conselhos municipais de sa\u00fade s\u00e3o constitu\u00eddos por usu\u00e1rios, trabalhadores da sa\u00fade e representantes do governo e t\u00eam fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade municipais e estaduais. ","provas":[{"id":39706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39710,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39712,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522,"slug":"residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"},{"id":39708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39696,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"},{"id":39703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 05:15:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1166544,"hashId":"ac4c1f625b50ef87f6242ed833469b38","enunciado":"<p align=justify>Os conselhos municipais de sa\u00fade s\u00e3o constitu\u00eddos por\r\nusu\u00e1rios, trabalhadores da sa\u00fade e representantes do\r\ngoverno e t\u00eam fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora das a\u00e7\u00f5es e dos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade municipais e estaduais. \r\n<\/p>","resposta":4175330,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4175330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4175329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 um dos maiores sistemas p\u00fablicos de sa\u00fade do mundo e foi criado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. O SUS abrange desde o simples atendimento ambulatorial at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os, garantindo acesso integral, universal e gratuito para toda a popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir. ","id":392838,"enunciado":"<p align=\"justify\">O Sistema \u00danico de \r\nSa\u00fade \r\n(SUS) \u00e9 um dos maiores sistemas\r\np\u00fablicos de sa\u00fade do mundo e foi criado na \r\nConstitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988. O SUS abrange desde o \r\nsimples\r\natendimento ambulatorial at\u00e9 o transplante \r\nde \u00f3rg\u00e3os,\r\ngarantindo acesso integral, universal e \r\ngratuito para toda a\r\npopula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca desse tema, julgue \r\nos itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1166544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista","id":11853,"slug":"leiturista"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Mesmo vacinados, os animais podem, \u00e0s vezes, apresentar doen\u00e7as. No caso de ser atacado por um cachorro na unidade consumidora quando for realizar a leitura, o leiturista deve: I - lavar o local da ferida imediatamente com \u00e1gua e sab\u00e3o. II-fazer um Boletim de Ocorr\u00eancia, culpabilizando o consumidor. III-procurar um profissional de sa\u00fade para a indica\u00e7\u00e3o de profilaxia antirr\u00e1bica. IV-solicitar indeniza\u00e7\u00e3o por ass\u00e9dio moral. Dos itens acima, est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":50897,"cargo":{"descricao":"Leiturista","id":11853,"slug":"leiturista"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-leiturista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Leiturista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1536202,"hashId":"e62172b002d4fff04878e49a13a67611","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Mesmo vacinados, os animais podem, \u00e0s vezes, apresentar doen\u00e7as. No caso de ser atacado por um cachorro na unidade consumidora quando for realizar a leitura, o leiturista deve:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I - lavar o local da ferida imediatamente com \u00e1gua e sab\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II-fazer um Boletim de Ocorr\u00eancia, culpabilizando o consumidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III-procurar um profissional de sa\u00fade para a indica\u00e7\u00e3o de profilaxia antirr\u00e1bica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-solicitar indeniza\u00e7\u00e3o por ass\u00e9dio moral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima, est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":5745477,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II, apenas. ","id":5745476,"corpo":"<p> I e II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I e III, apenas. ","id":5745477,"corpo":"<p> I e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I e IV, apenas. ","id":5745478,"corpo":"<p> I e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II e IV, apenas. ","id":5745479,"corpo":"<p> II e IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":5745480,"corpo":"<p> I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1536202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"},{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto para a seguinte equa\u00e7\u00e3o de primeiro grau:13x \u2013 23 \u2013 45 = -7x + 12","provas":[{"id":51021,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-recepcionista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Recepcionista - 2019"},{"id":51030,"cargo":{"descricao":"Analista de TI","id":16295,"slug":"analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Analista de TI - 2019"},{"id":51020,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"Camara de Taboao da Serra","id":4491,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taboao-da-serra-sp-2019-avanca-sp-vigia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Tabo\u00e3o da Serra - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:17:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1540189,"hashId":"4022348e3eed0b32853606e8430f2cf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto para a seguinte equa\u00e7\u00e3o de primeiro grau:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13x \u2013 23 \u2013 45 = -7x + 12<\/p>","resposta":5761841,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":5761839,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3.","id":5761840,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4.","id":5761841,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5.","id":5761842,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6.","id":5761843,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1540189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es a, b, c e D a seguir:a : Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi presidente do Brasil.b : A capital do Rio de Janeiro \u00e9 S\u00e3o Paulo.c : A Terra \u00e9 plana.D: (a \u02c4 ~b) \u2194 cPode-se afirmar que:","provas":[{"id":51054,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51094,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":51070,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":51093,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51087,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":51090,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":51164,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Supervisor de Ensino - 2019"},{"id":51160,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":51162,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2019"},{"id":51104,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51111,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"},{"id":51140,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"},{"id":51106,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":51108,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":51114,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":51153,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:17:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1541472,"hashId":"e2fa65086c2d66d9f65bbf4fbd23457e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as proposi\u00e7\u00f5es <em>a, b, c<\/em> e <em>D<\/em> a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>a <\/em>: Luiz In\u00e1cio Lula da Silva foi presidente do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>b <\/em>: A capital do Rio de Janeiro \u00e9 S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>c <\/em>: A Terra \u00e9 plana.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>D<\/em>: (<em>a<\/em> \u02c4 ~<em>b<\/em>) \u2194 <em>c<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5767650,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor l\u00f3gico de D \u00e9 a falsidade.","id":5767650,"corpo":"<p>O valor l\u00f3gico de <em>D<\/em> \u00e9 a falsidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O valor l\u00f3gico de D \u00e9 a verdade.","id":5767651,"corpo":"<p>O valor l\u00f3gico de <em>D<\/em> \u00e9 a verdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar o valor l\u00f3gico de D.","id":5767652,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar o valor l\u00f3gico de <em>D<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D n\u00e3o tem valor l\u00f3gico.","id":5767653,"corpo":"<p><em>D<\/em> n\u00e3o tem valor l\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D \u00e9 simultaneamente verdadeiro e falso.","id":5767654,"corpo":"<p><em>D <\/em>\u00e9 simultaneamente verdadeiro e falso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1541472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram caracter\u00edsticas importantes da Gr\u00e9cia Antiga, EXCETO:","provas":[{"id":51040,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anhembi","sigla":"Prefeitura de Anhembi","id":4399,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-anhembi-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Anhembi - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:17:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1541634,"hashId":"01484cf357f17c5ce82c95bdc6e93adf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram caracter\u00edsticas importantes da Gr\u00e9cia Antiga, EXCETO:<\/p>","resposta":5768263,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elevado conhecimento filos\u00f3fico.","id":5768259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elevado conhecimento filos\u00f3fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"batalhas \u00e9picas.","id":5768260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">batalhas \u00e9picas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"regime escravocrata.","id":5768261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regime escravocrata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"censo est\u00e9tico.","id":5768262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">censo est\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"feudalismo.","id":5768263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">feudalismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":"historia\/1541634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197,"slug":"agente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em observ\u00e2ncia as normas vigentes que normatizam as responsabilidades dos servidores p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar que a responsabilidade civil decorre:","provas":[{"id":49042,"cargo":{"descricao":"Agente de Inform\u00e1tica","id":10197,"slug":"agente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Agente de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484569,"hashId":"740c0cedf41ac515bd20b9810fe765de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em observ\u00e2ncia as normas vigentes que normatizam as responsabilidades dos servidores p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar que a responsabilidade civil decorre:<\/p>","resposta":5524661,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo, que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.","id":5524661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo, que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de ato omissivo, doloso, que resulte em preju\u00edzo a terceiros.","id":5524662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ato omissivo, doloso, que resulte em preju\u00edzo a terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de ato omissivo ou comissivo, doloso, que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.","id":5524663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ato omissivo ou comissivo, doloso, que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de ato comissivo, culposo, que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","id":5524664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ato comissivo, culposo, que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/1484569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, somente poder\u00e1 fazer o que \u00e9 determinado ou autorizado por Lei. Esta afirmativa est\u00e1 corretamente representada pelo princ\u00edpio b\u00e1sico da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","provas":[{"id":49094,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1485465,"hashId":"310b9f3d3ded5d0bf55e4793089d51b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, somente poder\u00e1 fazer o que \u00e9 determinado ou autorizado por Lei. Esta afirmativa est\u00e1 corretamente representada pelo princ\u00edpio b\u00e1sico da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:<\/p>","resposta":5528663,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da legalidade.","id":5528663,"corpo":"<p>da legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da moralidade.","id":5528664,"corpo":"<p>da moralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da finalidade","id":5528665,"corpo":"<p>da finalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da proporcionalidade","id":5528666,"corpo":"<p>da proporcionalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1485465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do munic\u00edpio de Rio Largo compreende as leis, os decretos e as normas complementares que versam, no todo ou em parte, sobre os tributos de sua compet\u00eancia e as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas a eles pertinentes. II. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a irredutibilidade do sal\u00e1rio, salvo o disposto em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo, \u00e9 um direito social dos trabalhadores urbanos e rurais. III. O servidor p\u00fablico deve evitar ser probo, reto, leal e justo no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49321,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-controlador-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1490263,"hashId":"08b3603aa1ba33230e9c447284e9f985","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do munic\u00edpio de Rio Largo compreende as leis, os decretos e as normas complementares que versam, no todo ou em parte, sobre os tributos de sua compet\u00eancia e as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas a eles pertinentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a irredutibilidade do sal\u00e1rio, salvo o disposto em conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo, \u00e9 um direito social dos trabalhadores urbanos e rurais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O servidor p\u00fablico deve evitar ser probo, reto, leal e justo no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5549971,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5549968,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":5549969,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":5549970,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.","id":5549971,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5549972,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1490263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de UBS","id":20520,"slug":"medico-de-ubs"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SUS est\u00e1 assentado em diretrizes organizativas e princ\u00edpios doutrin\u00e1rios incorporados ao texto constitucional e \u00e0s leis ordin\u00e1rias que o regulamentam. Quando a sociedade brasileira elegeu os princ\u00edpios e diretrizes para seu sistema de sa\u00fade, estabeleceu de forma inequ\u00edvoca sua direcionalidade. Tais princ\u00edpios e diretrizes, portanto, passam a constituir as regras p\u00e9treas do SUS. Estes princ\u00edpios doutrin\u00e1rios que conferem ampla legitimidade ao sistema s\u00e3o: a universalidade, a integralidade e a equidade.CAMPOS, G.W.S. et al. Tratado de Sa\u00fade Coletiva. 2.ed. Rio de Janeiro, p. 534-537, 2009 (adaptado). I - A ___________ assegura o direito \u00e0 sa\u00fade a todos os cidad\u00e3os e o acesso, sem discrimina\u00e7\u00e3o, ao conjunto das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os ofertados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade, inclu\u00eddo as a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 as interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas mias complexas.II - A ___________ pressup\u00f5e considerar as v\u00e1rias dimens\u00f5es do processo sa\u00fade-doen\u00e7a que afetam os indiv\u00edduos e as coletividades, com a presta\u00e7\u00e3o continuada do conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os visando garantir a promo\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o a cura e a reabilita\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos e da coletividade.III - A ____________ prev\u00ea a prioriza\u00e7\u00e3o nas ofertas das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de aos segmentos populacionais que enfrentam maiores riscos de adoecer e morrer em decorr\u00eancia da desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o de renda, bens e servi\u00e7os.Os princ\u00edpios que completam corretamente a s lacunas s\u00e3o:","provas":[{"id":49332,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de UBS","id":20520,"slug":"medico-de-ubs"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - M\u00e9dico de UBS - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1490422,"hashId":"b9c878bde6b6a9a0398b5969b40cfb9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS est\u00e1 assentado em diretrizes organizativas e princ\u00edpios doutrin\u00e1rios incorporados ao texto constitucional e \u00e0s leis ordin\u00e1rias que o regulamentam. Quando a sociedade brasileira elegeu os princ\u00edpios e diretrizes para seu sistema de sa\u00fade, estabeleceu de forma inequ\u00edvoca sua direcionalidade. Tais princ\u00edpios e diretrizes, portanto, passam a constituir as regras p\u00e9treas do SUS. Estes princ\u00edpios doutrin\u00e1rios que conferem ampla legitimidade ao sistema s\u00e3o: a universalidade, a integralidade e a equidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>CAMPOS, G.W.S. et al. Tratado de Sa\u00fade Coletiva. 2.ed. Rio de Janeiro, p. 534-537, 2009 (adaptado). <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A ___________ assegura o direito \u00e0 sa\u00fade a todos os cidad\u00e3os e o acesso, sem discrimina\u00e7\u00e3o, ao conjunto das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os ofertados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade, inclu\u00eddo as a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 as interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas mias complexas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A ___________ pressup\u00f5e considerar as v\u00e1rias dimens\u00f5es do processo sa\u00fade-doen\u00e7a que afetam os indiv\u00edduos e as coletividades, com a presta\u00e7\u00e3o continuada do conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os visando garantir a promo\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o a cura e a reabilita\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos e da coletividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A ____________ prev\u00ea a prioriza\u00e7\u00e3o nas ofertas das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de aos segmentos populacionais que enfrentam maiores riscos de adoecer e morrer em decorr\u00eancia da desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o de renda, bens e servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios que completam corretamente a s lacunas s\u00e3o:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5550739,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I- universalidade, II- equidade, III- integralidade.","id":5550736,"corpo":"<p>I- universalidade, II- equidade, III- integralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 equidade, II \u2013 integralidade. III- universalidade.","id":5550737,"corpo":"<p>I \u2013 equidade, II \u2013 integralidade. III- universalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I - equidade, II \u2013 universalidade, III- equidade.","id":5550738,"corpo":"<p>I - equidade, II \u2013 universalidade, III- equidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I - universalidade, II \u2013 integralidade, III- equidade.","id":5550739,"corpo":"<p>I - universalidade, II \u2013 integralidade, III- equidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1490422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19388,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) \u00e9 alimentado, principalmente, pela notifica\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria (Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4, de 28 de setembro de 2017, anexo V - Cap\u00edtulo I). Os dados obtidos de sua efetiva utiliza\u00e7\u00e3o auxiliam na realiza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico din\u00e2mico da ocorr\u00eancia de um evento na popula\u00e7\u00e3o e no planejamento em sa\u00fade. Sobre o SINAN, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Os agravos notificados no SINAN permitem identificar a realidade epidemiol\u00f3gica de determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica. ( ) A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 de responsabilidade exclusiva dos profissionais das Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. ( ) \u00c9 facultativo a Estados e Munic\u00edpios incluirem outros problemas de sa\u00fade importantes em sua regi\u00e3o para notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em seu \u00e2mbito de gest\u00e3o. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":53270,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":19388,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-coletiva-area-de-concentracao-planejamento-e-gestao-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o: Planejamento e Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1610256,"hashId":"b8aa209383f1818ea88457325435bbb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) \u00e9 alimentado, principalmente, pela notifica\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria (Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4, de 28 de setembro de 2017, anexo V - Cap\u00edtulo I). Os dados obtidos de sua efetiva utiliza\u00e7\u00e3o auxiliam na realiza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico din\u00e2mico da ocorr\u00eancia de um evento na popula\u00e7\u00e3o e no planejamento em sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o SINAN, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os agravos notificados no SINAN permitem identificar a realidade epidemiol\u00f3gica de determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 de responsabilidade exclusiva dos profissionais das Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 facultativo a Estados e Munic\u00edpios incluirem outros problemas de sa\u00fade importantes em sua regi\u00e3o para notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em seu \u00e2mbito de gest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6048046,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F","id":6048044,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F F","id":6048045,"corpo":"<p>V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V F V","id":6048046,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F V V","id":6048047,"corpo":"<p>F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F F V","id":6048048,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1610256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esse n\u00famero tende a crescer \u00e0 medida que a longevidade da popula\u00e7\u00e3o mundial aumenta e que h\u00e1bitos de vida nada saud\u00e1veis s\u00e3o adotados. (linhas 13 e 14) A respeito do trecho acima, analise as afirmativas a seguir: I. A substitui\u00e7\u00e3o de \u00e0 medida que por na medida em que n\u00e3o significaria altera\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica completa da ora\u00e7\u00e3o que inicia, embora haja mudan\u00e7a de sentido.II. A forma \u00e0 medida que \u00e9 equivalente \u00e0 forma \u00e0 medida em que, a qual, esta, poderia substituir aquela sem preju\u00edzo gramatical ou sem\u00e2ntico.III. O segundo que do per\u00edodo se classifica como conjun\u00e7\u00e3o integrante. Assinale","provas":[{"id":53357,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1611878,"hashId":"a8eced647c8a7d25fa6978a7c5459311","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Esse n\u00famero tende a crescer \u00e0 medida que a longevidade da popula\u00e7\u00e3o mundial aumenta e que h\u00e1bitos de vida nada saud\u00e1veis s\u00e3o adotados.<\/em> (linhas 13 e 14)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do trecho acima, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A substitui\u00e7\u00e3o de <em>\u00e0 medida que<\/em> por <em>na medida em que<\/em> n\u00e3o significaria altera\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica completa da ora\u00e7\u00e3o que inicia, embora haja mudan\u00e7a de sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A forma <em>\u00e0 medida que<\/em> \u00e9 equivalente \u00e0 forma <em>\u00e0 medida em que<\/em>, a qual, esta, poderia substituir aquela sem preju\u00edzo gramatical ou sem\u00e2ntico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O segundo <em>que <\/em>do per\u00edodo se classifica como conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":6055218,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":6055215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":6055216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":6055217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":6055218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":6055219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 14.Quando o c\u00e9rebro come\u00e7a a falhar\tO c\u00e9rebro humano \u00e9 fascinante. Ele nos permite pensar, imaginar, agir, falar, coordenar nossos movimentos,\tarmazenar informa\u00e7\u00f5es e muito mais. Assim, doen\u00e7as que atinjam o c\u00e9rebro podem limitar consideravelmente a capacidade\tde manifestarmos a nossa forma humana.\tAs chamadas doen\u00e7as neurodegenerativas constituem um grupo de enfermidades que, em sua maioria, surgem com5 o envelhecimento. Geralmente, s\u00e3o associadas \u00e0 dem\u00eancia, cujo exemplo mais comum \u00e9 a doen\u00e7a de Alzheimer. Com o\taumento da expectativa de vida das pessoas, \u00e9 natural e necess\u00e1rio que a ci\u00eancia se preocupe em entender como essas\tdoen\u00e7as se desenvolvem e identificar potenciais formas de trat\u00e1-las.\tVoc\u00ea certamente conhece algu\u00e9m ou alguma hist\u00f3ria de uma pessoa acometida por uma doen\u00e7a neurodegenerativa.\tDeve ter conhecimento tamb\u00e9m sobre o sofrimento causado aos pacientes e seus familiares. Existem dezenas dessas10 doen\u00e7as, que t\u00eam em comum uma progressiva degenera\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es cerebrais, que invariavelmente levam a inabilidades\tf\u00edsicas, dem\u00eancia e, na maioria dos casos, \u00e0 morte.\tMais de 40 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo sofrem com a doen\u00e7a de Alzheimer (DA), a principal forma de\tdem\u00eancia conhecida. Esse n\u00famero tende a crescer \u00e0 medida que a longevidade da popula\u00e7\u00e3o mundial aumenta e que h\u00e1bitos\tde vida nada saud\u00e1veis s\u00e3o adotados. Apesar disso, a DA ainda n\u00e3o disp\u00f5e de nenhuma forma de diagn\u00f3stico precoce \u2014 o15 que prejudica o in\u00edcio do acompanhamento m\u00e9dico e de poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es experimentais \u2014 e, infelizmente, ainda n\u00e3o\ttem cura. Isso n\u00e3o quer dizer, no entanto, que a ci\u00eancia nesse campo esteja parada. Muito se descobriu nas \u00faltimas tr\u00eas\td\u00e9cadas.\tUma pergunta frequente que muitos se fazem ao envelhecer \u00e9 se estariam desenvolvendo DA e ainda n\u00e3o sabem.\tPor isso, v\u00e1rios grupos de pesquisa t\u00eam buscado sinais capazes de prever o Alzheimer muito antes que a doen\u00e7a se20 estabele\u00e7a. Mas n\u00e3o h\u00e1 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o se voc\u00ea \u00e9 jovem ainda: o aparecimento da DA s\u00f3 \u00e9 comum a partir dos 65\tanos, e o esquecimento ocasional de algo pode ser apenas circunstancial. Por\u00e9m, se os problemas de mem\u00f3ria afetam a sua\tqualidade de vida, a\u00ed sim \u00e9 o momento de se consultar com um neurologista.\tAs causas espec\u00edficas da DA ainda n\u00e3o s\u00e3o totalmente estabelecidas. Uma explica\u00e7\u00e3o bem aceita para o\tdesenvolvimento da DA consiste no ac\u00famulo substancial do pept\u00eddeo beta-amiloide (A\u03b2) no c\u00e9rebro de pacientes, o que25 prejudica o funcionamento dos neur\u00f4nios e de outras c\u00e9lulas cerebrais, danificando a mem\u00f3ria. A a\u00e7\u00e3o do A\u03b2 tamb\u00e9m pode\tgerar outros eventos t\u00f3xicos para o c\u00e9rebro que levam a outros sintomas da doen\u00e7a, como ansiedade, depress\u00e3o e apatia.\tAl\u00e9m disso, a progress\u00e3o do Alzheimer leva a novos sintomas, como dist\u00farbios de sono, agita\u00e7\u00e3o e dificuldades motoras.\tComo n\u00e3o existe detec\u00e7\u00e3o da DA antes do surgimento dos sintomas, os n\u00edveis aumentados de A\u03b2 s\u00f3 haviam sido\tobservados em pacientes que j\u00e1 apresentavam perda de mem\u00f3ria. Avan\u00e7os importantes t\u00eam sido alcan\u00e7ados recentemente30 com o desenvolvimento de t\u00e9cnicas que permitem detectar pequenas varia\u00e7\u00f5es nos n\u00edveis de A\u03b2 no l\u00edquor (fluido que banha\tnosso c\u00e9rebro e nossa medula espinhal) e no sangue em pacientes com risco de desenvolver a doen\u00e7a. Esses testes ainda\tn\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis em hospitais, mas a perspectiva \u00e9 que eles estejam acess\u00edveis dentro de uma d\u00e9cada.\tEssas observa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m indicam que marcadores cerebrais e bioqu\u00edmicos da DA poderiam ser identificados\td\u00e9cadas antes do aparecimento dos sintomas cl\u00ednicos. Isso gera a perspectiva de que potenciais interven\u00e7\u00f5es profil\u00e1ticas e\/ou35 terap\u00eauticas possam ser empregadas em pacientes que apresentam indicativos bioqu\u00edmicos ou moleculares de DA antes do\testabelecimento cl\u00ednico da doen\u00e7a. A identifica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica desses marcadores poder\u00e1 contribuir n\u00e3o apenas para o\tentendimento da progress\u00e3o, mas tamb\u00e9m para o desenvolvimento de terapias eficientes no futuro.\tA DA \u00e9 uma doen\u00e7a progressiva que afeta primariamente algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro, como o hipocampo. O\thipocampo \u00e9 fortemente associado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias no c\u00e9rebro, e seu funcionamento alterado parece,40 portanto, levar \u00e0 perda de mem\u00f3rias em pacientes com Alzheimer. No entanto, h\u00e1 um r\u00e1pido acometimento de outras regi\u00f5es\tdo c\u00e9rebro, incluindo os c\u00f3rtices pr\u00e9-frontal e temporal, o que ajuda a explicar os sintomas cl\u00ednicos da doen\u00e7a.\t(...)\tMuitos testes cl\u00ednicos t\u00eam sido feitos em pacientes de diferentes condi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Esses estudos t\u00eam\tse concentrado em duas estrat\u00e9gias: o desenvolvimento de novas drogas com alvos espec\u00edficos e o emprego de45 medicamentos j\u00e1 aprovados para tratar outras doen\u00e7as. Infelizmente, muitos dos f\u00e1rmacos testados em pacientes t\u00eam\tapresentado resultados negativos, mas h\u00e1 boas raz\u00f5es para se animar e ter esperan\u00e7a.\tNo caso da DA, muito esfor\u00e7o tem sido feito em desenvolver anticorpos que bloqueiem a a\u00e7\u00e3o do pept\u00eddeo A\u03b2. O\tinsucesso cl\u00ednico dessa abordagem possivelmente se deve ao fato de que o tratamento comece tarde demais, apenas quando\to quadro de mau funcionamento cerebral j\u00e1 est\u00e1 estabelecido e os pacientes j\u00e1 apresentam sintomas cl\u00ednicos.50 Contudo, v\u00e1rios resultados tamb\u00e9m sugerem que estamos progredindo em entender e tratar melhor as doen\u00e7as\tneurodegenerativas. Por exemplo, um novo composto se mostrou eficaz em reduzir os n\u00edveis de um marcador da doen\u00e7a de\tHuntington. No caso de pacientes com Parkinson, terapias ainda em avalia\u00e7\u00e3o sugerem que a estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica controlada\tde algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro dos pacientes pode diminuir os sintomas de tremores e de falta de coordena\u00e7\u00e3o motora.\tAinda n\u00e3o dispomos de uma medica\u00e7\u00e3o que interrompa ou reverta o quadro neurodegenerativo de pacientes com DA55 ou outras formas de dem\u00eancia. Isso certamente causa uma afli\u00e7\u00e3o nos familiares dos pacientes ao verem aquele quadro\tevoluir sem que muito possa ser feito. No entanto, \u00e9 bastante importante que a qualidade de vida dos pacientes seja\tpreservada na medida do poss\u00edvel.\tUma informa\u00e7\u00e3o interessante \u00e9 que a musicoterapia \u2013 exposi\u00e7\u00e3o controlada e est\u00edmulo dos pacientes a m\u00fasicas que\tlhe s\u00e3o prazerosas \u2013 tem claros efeitos positivos em sintomas de agita\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental e bem-estar geral. A m\u00fasica ativa60 circuitos cerebrais bastante complexos relacionados \u00e0s emo\u00e7\u00f5es e pode, de fato, fazer bem.\tPor fim, h\u00e1 de se ressaltar o cuidado que se deve ter com falsas promessas de revers\u00e3o ou cura da DA ou de outras\tcondi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Terapias milagrosas com p\u00edlulas ou cirurgias, mesmo que aplicadas por m\u00e9dicos, ainda n\u00e3o\tt\u00eam validade cl\u00ednica e n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica alguma de que funcionam. A comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 realmente\tnecess\u00e1ria para mostrar que os medicamentos t\u00eam a a\u00e7\u00e3o esperada e que n\u00e3o prejudicam mais ainda o j\u00e1 debilitado paciente.65 Ainda h\u00e1 muitos mares a serem navegados na compreens\u00e3o das doen\u00e7as neurodegenerativas, mas o p\u00fablico em\tgeral pode nos ajudar dando seu suporte e apoiando, sempre que poss\u00edvel, iniciativas de pesquisa nessa \u00e1rea.(Mychael V. Louren\u00e7o.Instituto de Bioqu\u00edmica M\u00e9dica, Universidade Federal do Rio de Janeiro.\tMat\u00e9ria publicada em 10\/6\/19. Dispon\u00edvel em: cienciahoje.org.br)","id":444522,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es 1 a 14.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quando o c\u00e9rebro come\u00e7a a falhar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO c\u00e9rebro humano \u00e9 fascinante. Ele nos permite pensar, imaginar, agir, falar, coordenar nossos movimentos,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tarmazenar informa\u00e7\u00f5es e muito mais. Assim, doen\u00e7as que atinjam o c\u00e9rebro podem limitar consideravelmente a capacidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde manifestarmos a nossa forma humana.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAs chamadas doen\u00e7as neurodegenerativas constituem um grupo de enfermidades que, em sua maioria, surgem com<\/p><p>5 o envelhecimento. Geralmente, s\u00e3o associadas \u00e0 dem\u00eancia, cujo exemplo mais comum \u00e9 a doen\u00e7a de Alzheimer. Com o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taumento da expectativa de vida das pessoas, \u00e9 natural e necess\u00e1rio que a ci\u00eancia se preocupe em entender como essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdoen\u00e7as se desenvolvem e identificar potenciais formas de trat\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tVoc\u00ea certamente conhece algu\u00e9m ou alguma hist\u00f3ria de uma pessoa acometida por uma doen\u00e7a neurodegenerativa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDeve ter conhecimento tamb\u00e9m sobre o sofrimento causado aos pacientes e seus familiares. Existem dezenas dessas<\/p><p>10 doen\u00e7as, que t\u00eam em comum uma progressiva degenera\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es cerebrais, que invariavelmente levam a inabilidades<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tf\u00edsicas, dem\u00eancia e, na maioria dos casos, \u00e0 morte.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMais de 40 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo sofrem com a doen\u00e7a de Alzheimer (DA), a principal forma de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdem\u00eancia conhecida. Esse n\u00famero tende a crescer \u00e0 medida que a longevidade da popula\u00e7\u00e3o mundial aumenta e que h\u00e1bitos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde vida nada saud\u00e1veis s\u00e3o adotados. Apesar disso, a DA ainda n\u00e3o disp\u00f5e de nenhuma forma de diagn\u00f3stico precoce \u2014 o<\/p><p>15 que prejudica o in\u00edcio do acompanhamento m\u00e9dico e de poss\u00edveis interven\u00e7\u00f5es experimentais \u2014 e, infelizmente, ainda n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttem cura. Isso n\u00e3o quer dizer, no entanto, que a ci\u00eancia nesse campo esteja parada. Muito se descobriu nas \u00faltimas tr\u00eas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9cadas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUma pergunta frequente que muitos se fazem ao envelhecer \u00e9 se estariam desenvolvendo DA e ainda n\u00e3o sabem.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPor isso, v\u00e1rios grupos de pesquisa t\u00eam buscado sinais capazes de prever o Alzheimer muito antes que a doen\u00e7a se<\/p><p>20 estabele\u00e7a. Mas n\u00e3o h\u00e1 motivo de preocupa\u00e7\u00e3o se voc\u00ea \u00e9 jovem ainda: o aparecimento da DA s\u00f3 \u00e9 comum a partir dos 65<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tanos, e o esquecimento ocasional de algo pode ser apenas circunstancial. Por\u00e9m, se os problemas de mem\u00f3ria afetam a sua<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tqualidade de vida, a\u00ed sim \u00e9 o momento de se consultar com um neurologista.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAs causas espec\u00edficas da DA ainda n\u00e3o s\u00e3o totalmente estabelecidas. Uma explica\u00e7\u00e3o bem aceita para o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesenvolvimento da DA consiste no ac\u00famulo substancial do pept\u00eddeo beta-amiloide (A\u03b2) no c\u00e9rebro de pacientes, o que<\/p><p>25 prejudica o funcionamento dos neur\u00f4nios e de outras c\u00e9lulas cerebrais, danificando a mem\u00f3ria. A a\u00e7\u00e3o do A\u03b2 tamb\u00e9m pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgerar outros eventos t\u00f3xicos para o c\u00e9rebro que levam a outros sintomas da doen\u00e7a, como ansiedade, depress\u00e3o e apatia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAl\u00e9m disso, a progress\u00e3o do Alzheimer leva a novos sintomas, como dist\u00farbios de sono, agita\u00e7\u00e3o e dificuldades motoras.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tComo n\u00e3o existe detec\u00e7\u00e3o da DA antes do surgimento dos sintomas, os n\u00edveis aumentados de A\u03b2 s\u00f3 haviam sido<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobservados em pacientes que j\u00e1 apresentavam perda de mem\u00f3ria. Avan\u00e7os importantes t\u00eam sido alcan\u00e7ados recentemente<\/p><p>30 com o desenvolvimento de t\u00e9cnicas que permitem detectar pequenas varia\u00e7\u00f5es nos n\u00edveis de A\u03b2 no l\u00edquor (fluido que banha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnosso c\u00e9rebro e nossa medula espinhal) e no sangue em pacientes com risco de desenvolver a doen\u00e7a. Esses testes ainda<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis em hospitais, mas a perspectiva \u00e9 que eles estejam acess\u00edveis dentro de uma d\u00e9cada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEssas observa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m indicam que marcadores cerebrais e bioqu\u00edmicos da DA poderiam ser identificados<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00e9cadas antes do aparecimento dos sintomas cl\u00ednicos. Isso gera a perspectiva de que potenciais interven\u00e7\u00f5es profil\u00e1ticas e\/ou<\/p><p>35 terap\u00eauticas possam ser empregadas em pacientes que apresentam indicativos bioqu\u00edmicos ou moleculares de DA antes do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testabelecimento cl\u00ednico da doen\u00e7a. A identifica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica desses marcadores poder\u00e1 contribuir n\u00e3o apenas para o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tentendimento da progress\u00e3o, mas tamb\u00e9m para o desenvolvimento de terapias eficientes no futuro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA DA \u00e9 uma doen\u00e7a progressiva que afeta primariamente algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro, como o hipocampo. O<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thipocampo \u00e9 fortemente associado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias no c\u00e9rebro, e seu funcionamento alterado parece,<\/p><p>40 portanto, levar \u00e0 perda de mem\u00f3rias em pacientes com Alzheimer. No entanto, h\u00e1 um r\u00e1pido acometimento de outras regi\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo c\u00e9rebro, incluindo os c\u00f3rtices pr\u00e9-frontal e temporal, o que ajuda a explicar os sintomas cl\u00ednicos da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMuitos testes cl\u00ednicos t\u00eam sido feitos em pacientes de diferentes condi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Esses estudos t\u00eam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tse concentrado em duas estrat\u00e9gias: o desenvolvimento de novas drogas com alvos espec\u00edficos e o emprego de<\/p><p>45 medicamentos j\u00e1 aprovados para tratar outras doen\u00e7as. Infelizmente, muitos dos f\u00e1rmacos testados em pacientes t\u00eam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tapresentado resultados negativos, mas h\u00e1 boas raz\u00f5es para se animar e ter esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNo caso da DA, muito esfor\u00e7o tem sido feito em desenvolver anticorpos que bloqueiem a a\u00e7\u00e3o do pept\u00eddeo A\u03b2. O<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinsucesso cl\u00ednico dessa abordagem possivelmente se deve ao fato de que o tratamento comece tarde demais, apenas quando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to quadro de mau funcionamento cerebral j\u00e1 est\u00e1 estabelecido e os pacientes j\u00e1 apresentam sintomas cl\u00ednicos.<\/p><p>50 Contudo, v\u00e1rios resultados tamb\u00e9m sugerem que estamos progredindo em entender e tratar melhor as doen\u00e7as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tneurodegenerativas. Por exemplo, um novo composto se mostrou eficaz em reduzir os n\u00edveis de um marcador da doen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tHuntington. No caso de pacientes com Parkinson, terapias ainda em avalia\u00e7\u00e3o sugerem que a estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica controlada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde algumas regi\u00f5es do c\u00e9rebro dos pacientes pode diminuir os sintomas de tremores e de falta de coordena\u00e7\u00e3o motora.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAinda n\u00e3o dispomos de uma medica\u00e7\u00e3o que interrompa ou reverta o quadro neurodegenerativo de pacientes com DA<\/p><p>55 ou outras formas de dem\u00eancia. Isso certamente causa uma afli\u00e7\u00e3o nos familiares dos pacientes ao verem aquele quadro<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tevoluir sem que muito possa ser feito. No entanto, \u00e9 bastante importante que a qualidade de vida dos pacientes seja<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpreservada na medida do poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tUma informa\u00e7\u00e3o interessante \u00e9 que a musicoterapia \u2013 exposi\u00e7\u00e3o controlada e est\u00edmulo dos pacientes a m\u00fasicas que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlhe s\u00e3o prazerosas \u2013 tem claros efeitos positivos em sintomas de agita\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental e bem-estar geral. A m\u00fasica ativa<\/p><p>60 circuitos cerebrais bastante complexos relacionados \u00e0s emo\u00e7\u00f5es e pode, de fato, fazer bem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tPor fim, h\u00e1 de se ressaltar o cuidado que se deve ter com falsas promessas de revers\u00e3o ou cura da DA ou de outras<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcondi\u00e7\u00f5es neurodegenerativas. Terapias milagrosas com p\u00edlulas ou cirurgias, mesmo que aplicadas por m\u00e9dicos, ainda n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tt\u00eam validade cl\u00ednica e n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica alguma de que funcionam. A comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 realmente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnecess\u00e1ria para mostrar que os medicamentos t\u00eam a a\u00e7\u00e3o esperada e que n\u00e3o prejudicam mais ainda o j\u00e1 debilitado paciente.<\/p><p>65 Ainda h\u00e1 muitos mares a serem navegados na compreens\u00e3o das doen\u00e7as neurodegenerativas, mas o p\u00fablico em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgeral pode nos ajudar dando seu suporte e apoiando, sempre que poss\u00edvel, iniciativas de pesquisa nessa \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Mychael V. Louren\u00e7o.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Instituto de Bioqu\u00edmica M\u00e9dica, Universidade Federal do Rio de Janeiro.<\/sub><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<sub>Mat\u00e9ria publicada em 10\/6\/19. Dispon\u00edvel em: cienciahoje.org.br)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1611878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As vers\u00f5es mais modernas dos navegadores Chrome, Firefox e Edge reconhecem e suportam, em instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, os protocolos de Internet FTP, SMTP e NNTP, os quais implementam, respectivamente, aplica\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia de arquivos, correio eletr\u00f4nico e compartilhamento de not\u00edcias.","provas":[{"id":35411,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863,"slug":"policial-rodoviario-federal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prf-2019-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 06:05:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1038851,"hashId":"cb4a08dc7eb973402fae5d1adfbe3a7a","enunciado":"<p>As vers\u00f5es mais modernas dos navegadores Chrome, Firefox e Edge reconhecem e suportam, em instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, os protocolos de Internet FTP, SMTP e NNTP, os quais implementam, respectivamente, aplica\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia de arquivos, correio eletr\u00f4nico e compartilhamento de not\u00edcias.<\/p>","resposta":3633470,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3633469,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3633470,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito de conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias, ferramentas, aplicativos e procedimentos associados \u00e0 Internet.","id":376238,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, a respeito de conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias, ferramentas, aplicativos e procedimentos associados \u00e0 Internet.","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1038851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},{"descricao":"Analista de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","id":17262,"slug":"analista-de-planejamento-orcamento-e-gestao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o","id":5113,"slug":"analista-de-gestao"},{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394,"slug":"analista-de-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo burocr\u00e1tico de Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica costuma ser criticado pelo excesso de rigidez; contudo, um outro aspecto deste que costuma ser ressaltado pela literatura consiste na","provas":[{"id":35831,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-planejamento","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Planejamento - 2019"},{"id":35852,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","id":17262,"slug":"analista-de-planejamento-orcamento-e-gestao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-analista-de-planejamento-orcamento-e-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o - 2019"},{"id":35833,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o","id":5113,"slug":"analista-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Gest\u00e3o - 2019"},{"id":35832,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394,"slug":"analista-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"spag-pe-2019-fcc-analista-de-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Analista de Or\u00e7amento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 06:05:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1043052,"hashId":"eb4ec1b4d34dfb187570b0dc93ddf7bb","enunciado":"O modelo burocr\u00e1tico de Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica costuma ser criticado pelo excesso de rigidez; contudo, um outro aspecto deste\r\nque costuma ser ressaltado pela literatura consiste na","resposta":3650082,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o de controles formais da atividade administrativa por controles de resultados, com foco na efici\u00eancia administrativa.","id":3650080,"corpo":"substitui\u00e7\u00e3o de controles formais da atividade administrativa por controles de resultados, com foco na efici\u00eancia administrativa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"resist\u00eancia \u00e0 atua\u00e7\u00e3o direta do Estado na explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas, que somente foi introduzida a partir do subsequente modelo gerencial.","id":3650081,"corpo":"resist\u00eancia \u00e0 atua\u00e7\u00e3o direta do Estado na explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas, que somente foi introduzida a partir do subsequente modelo gerencial.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"meritocracia, buscando a supera\u00e7\u00e3o do clientelismo e nepotismo pr\u00f3prios do antecedente modelo patrimonialista.","id":3650082,"corpo":"meritocracia, buscando a supera\u00e7\u00e3o do clientelismo e nepotismo pr\u00f3prios do antecedente modelo patrimonialista.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"profissionaliza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos servidores, com introdu\u00e7\u00e3o de mecanismos de planejamento estrat\u00e9gico e remunera\u00e7\u00e3o por resultados.","id":3650083,"corpo":"profissionaliza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos servidores, com introdu\u00e7\u00e3o de mecanismos de planejamento estrat\u00e9gico e remunera\u00e7\u00e3o por resultados.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"transpar\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, com a introdu\u00e7\u00e3o de mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular at\u00e9 ent\u00e3o inexistentes.","id":3650084,"corpo":"transpar\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, com a introdu\u00e7\u00e3o de mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular at\u00e9 ent\u00e3o inexistentes.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376972,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403763,"slug":"administracao-publica-qualidade-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417368,"slug":"administracao-publica-programa-nacional-de-gestao-publica-e-desburocratizacao-gespublica"}],"slug":"administracao-publica\/1043052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A neurobiologia aponta o complexo amigdaloide como estrutura importante na regula\u00e7\u00e3o do medo, em seres humanos.","provas":[{"id":36361,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"},{"id":36324,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 06:05:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1047002,"hashId":"e0a7f25b0f2679e85c2aa5ec7beecb8e","enunciado":"A neurobiologia aponta o complexo amigdaloide como\r\nestrutura importante na regula\u00e7\u00e3o do medo, em seres\r\nhumanos.","resposta":3664929,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3664930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3664929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do assunto do texto, julgue os itens a seguir.","id":377638,"enunciado":"<p><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36324\/13.gif\"><p>A respeito do assunto do texto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 81","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/1047002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Encarregamento de Faturamento","id":16485,"slug":"encarregamento-de-faturamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa recebeu, em certo dia, 48 correspond\u00eancias, sendo 1\/6 delas apenas propagandas. Das correspond\u00eancias restantes, 1\/5 foi encaminhado ao setor financeiro, e 14 delas, ao setor administrativo. A fra\u00e7\u00e3o que as demais correspond\u00eancias representam, em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero total de correspond\u00eancias recebidas naquele dia, \u00e9","provas":[{"id":36454,"cargo":{"descricao":"Encarregamento de Faturamento","id":16485,"slug":"encarregamento-de-faturamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aruj\u00e1","sigla":"","id":591,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aruja-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aruja-sp-2019-vunesp-encarregamento-de-faturamento","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Aruj\u00e1 - Encarregamento de Faturamento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 06:05:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1048868,"hashId":"73ce65672bc5c66a742cf3dba875a637","enunciado":"Uma empresa recebeu, em certo dia, 48 correspond\u00eancias,\r\nsendo 1\/6 delas apenas propagandas. Das\r\ncorrespond\u00eancias restantes, 1\/5 foi encaminhado ao setor\r\nfinanceiro, e 14 delas, ao setor administrativo. A fra\u00e7\u00e3o\r\nque as demais correspond\u00eancias representam, em rela\u00e7\u00e3o\r\nao n\u00famero total de correspond\u00eancias recebidas\r\nnaquele\r\ndia, \u00e9","resposta":3671087,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/8","id":3671084,"corpo":"1\/8","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\/5","id":3671085,"corpo":"1\/5","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1\/4","id":3671086,"corpo":"1\/4","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3\/8","id":3671087,"corpo":"3\/8","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2\/5","id":3671088,"corpo":"2\/5","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377944,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1048868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de motor bomba","id":20530,"slug":"operador-de-motor-bomba"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1gua e Esgoto de Mar\u00edlia","sigla":"DAEM","id":3805,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"daem-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma reuni\u00e3o de gest\u00e3o participativa, em determinado munic\u00edpio, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de homens e o n\u00famero de mulheres presentes era de 43\u200b. Se nessa reuni\u00e3o havia, no total, 56 pessoas, sendo 4 homens e 3 mulheres os representantes da gest\u00e3o do munic\u00edpio, e as demais pessoas, representantes dos mun\u00edcipes, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de mulheres representantes dos mun\u00edcipes excedia o n\u00famero de homens representantes dos mun\u00edcipes em","provas":[{"id":49407,"cargo":{"descricao":"Operador de motor bomba","id":20530,"slug":"operador-de-motor-bomba"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1gua e Esgoto de Mar\u00edlia","sigla":"DAEM","id":3805,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"daem-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"daem-sp-2019-vunesp-operador-de-motor-bomba","tipo":1,"nome":"VUNESP - DAEM - Operador de motor bomba - 2019"},{"id":49404,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1gua e Esgoto de Mar\u00edlia","sigla":"DAEM","id":3805,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"daem-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"daem-sp-2019-vunesp-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - DAEM - Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:13:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1493264,"hashId":"8436917d72316678f7d9b4afbf311f60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma reuni\u00e3o de gest\u00e3o participativa, em determinado munic\u00edpio, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de homens e o n\u00famero de mulheres presentes era de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Se nessa reuni\u00e3o havia, no total, 56 pessoas, sendo 4 homens e 3 mulheres os representantes da gest\u00e3o do munic\u00edpio, e as demais pessoas, representantes dos mun\u00edcipes, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de mulheres representantes dos mun\u00edcipes excedia o n\u00famero de homens representantes dos mun\u00edcipes em<\/p>","resposta":5563272,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 pessoas.","id":5563270,"corpo":"<p>7 pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8 pessoas.","id":5563271,"corpo":"<p>8 pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9 pessoas.","id":5563272,"corpo":"<p>9 pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 pessoas.","id":5563273,"corpo":"<p>10 pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"11 pessoas.","id":5563274,"corpo":"<p>11 pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1493264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Esporte","id":7567,"slug":"instrutor-de-esporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal 1988, inicia sua trajet\u00f3ria para um campo novo: o campo dos direitos, da universaliza\u00e7\u00e3o dos acessos e da responsabilidade estatal. Esse novo direcionamento da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social possibilitou o reconhecimento como: ","provas":[{"id":49617,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esporte","id":7567,"slug":"instrutor-de-esporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - Instrutor de Esporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:13:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1498911,"hashId":"913766b843d831753cc876d94d5a2aea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, com a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal 1988, inicia sua trajet\u00f3ria para um campo novo: o campo dos direitos, da universaliza\u00e7\u00e3o dos acessos e da responsabilidade estatal. Esse novo direcionamento da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social possibilitou o reconhecimento como: <\/p>","resposta":5588638,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Social Privada. ","id":5588637,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Social Privada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Social P\u00fablica. ","id":5588638,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Social P\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Social P\u00fablica e Privada. ","id":5588639,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Social P\u00fablica e Privada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Social Beneficente. ","id":5588640,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Social Beneficente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Social Contributiva.","id":5588641,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Social Contributiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1498911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - \u00c1rea: Contador","id":21327,"slug":"tecnico-de-controle-interno-area-contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de capital que precisa ser investido durante 2 quadrimestres, com uma taxa de 5% ao m\u00eas, para produzir um juro simples de R$ 2.000,00 \u00e9:","provas":[{"id":50840,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno - \u00c1rea: Contador","id":21327,"slug":"tecnico-de-controle-interno-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-tecnico-de-controle-interno-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - T\u00e9cnico de Controle Interno - \u00c1rea: Contador - 2019"},{"id":50771,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":50747,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Contador - 2019"},{"id":50863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":50850,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1532511,"hashId":"db5776e35b3174183dcfb1f2767b4bd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de capital que precisa ser investido durante 2 quadrimestres, com uma taxa de 5% ao m\u00eas, para produzir um juro simples de R$ 2.000,00 \u00e9:<\/p>","resposta":5729098,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.000,00.","id":5729094,"corpo":"<p>R$ 1.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 3.000,00.","id":5729095,"corpo":"<p>R$ 3.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 3.500,00.","id":5729096,"corpo":"<p>R$ 3.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 4.000,00.","id":5729097,"corpo":"<p>R$ 4.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 5.000,00.","id":5729098,"corpo":"<p>R$ 5.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional\u2227 Conector \u201ce\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d\u2228 Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":434269,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lista de s\u00edmbolos<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u21d2 Condicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u21d4 Bicondicional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2227 Conector \u201ce\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2228 Conector \u201cou\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>\u2228<\/u> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1532511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"RiopretoPrev","id":4207,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"riopretoprev-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea que cada ente federado possa estabelecer, por meio de lei, seu sistema pr\u00f3prio de previd\u00eancia social. A partir de 2014 o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS) reconhece o direito aos servidores de aposentadoria especial para:","provas":[{"id":50767,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"RiopretoPrev","id":4207,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"riopretoprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"riopretoprev-sp-2019-fcc-analista-previdenciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - RiopretoPrev - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:16:37","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1533105,"hashId":"b2aae30a92420fde4df967f337f9c90d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea que cada ente federado possa estabelecer, por meio de lei, seu sistema pr\u00f3prio de previd\u00eancia social. A partir de 2014 o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS) reconhece o direito aos servidores de aposentadoria especial para:<\/p>","resposta":5731810,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homens acima de 60 anos.","id":5731807,"corpo":"<p>homens acima de 60 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mulheres acima de 55 anos.","id":5731808,"corpo":"<p>mulheres acima de 55 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"homens e mulheres acima de 70 anos.","id":5731809,"corpo":"<p>homens e mulheres acima de 70 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pessoas com defici\u00eancia.","id":5731810,"corpo":"<p>pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mulheres com filhos dependentes.","id":5731811,"corpo":"<p>mulheres com filhos dependentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadoria por incapacidade permanente","oab":true,"nome":"Aposentadoria por incapacidade permanente","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407023,"slug":"direito-previdenciario-aposentadoria-por-incapacidade-permanente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1533105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs cientistas indicam que uma forma de contornar o problema \u00e9 plantar mais tipuanas para compensar a reten\u00e7\u00e3o de polui\u00e7\u00e3o pelo aumento no n\u00famero de \u00e1rvores, e tamb\u00e9m plantar \u00e1rvores mais resistentes \u00e0 polui\u00e7\u00e3o em \u00e1reas urbanas.\u201d (linhas 21 a 26). A part\u00edcula \u201cque\u201d destacada introduz uma:","provas":[{"id":42226,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1255835,"hashId":"c4512132a058246555266de32301508c","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\u201cOs cientistas indicam <u>que<\/u> uma forma de contornar o problema \u00e9 plantar mais tipuanas para\r\ncompensar a reten\u00e7\u00e3o de polui\u00e7\u00e3o pelo aumento no n\u00famero de \u00e1rvores, e tamb\u00e9m plantar \u00e1rvores mais\r\nresistentes \u00e0 polui\u00e7\u00e3o em \u00e1reas urbanas.\u201d (linhas 21 a 26). A part\u00edcula \u201cque\u201d destacada introduz uma:<\/p><p><\/p>","resposta":4551341,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.","id":4551341,"corpo":"<p align=justify>Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva indireta.","id":4551342,"corpo":"<p align=justify>Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva objetiva indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.","id":4551343,"corpo":"<p align=justify>Ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva completiva nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.","id":4551344,"corpo":"<p align=justify>Ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 21 a n\u00ba 30 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.TEXTO Pesquisa da USP mostra que \u00e1rvores crescem menos em regi\u00f5es mais polu\u00eddas1 Uma pesquisa do Instituto de Bioci\u00eancias da USP concluiu que a polui\u00e7\u00e3o da cidade de S\u00e3o Paulo prejudica tamb\u00e9m a sa\u00fade das \u00e1rvores. Metais pesados como chumbo e mangan\u00eas, presentes nas 5 part\u00edculas emitidas pelos ve\u00edculos, contaminam o solo onde as \u00e1rvores se alimentam. Essas part\u00edculas tamb\u00e9m recobrem as folhas e prejudicam o metabolismo das plantas. Para a pesquisa, foram colhidas amostras de dois grupos de \u00e1rvores, um 10 grupo localizado bem perto de vias de tr\u00e1fego intenso e outro mais longe, menos exposto \u00e0 polui\u00e7\u00e3o. \"Quando a gente comprara plantas crescendo pr\u00f3ximo a grandes fontes de polui\u00e7\u00e3o, a gente v\u00ea que elas crescem at\u00e9 37% a menos do15 que em regi\u00f5es com menor polui\u00e7\u00e3o\", concluiu o pesquisador Giuliano Maselli Locosselli. As 41 \u00e1rvores estudadas eram todas tipuanas adultas, uma esp\u00e9cie origin\u00e1ria da Bol\u00edvia e muito usada em projetos de urbaniza\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo, no s\u00e9culo20 passado. Mas, o resultado da pesquisa indica perigo para todas as esp\u00e9cies. Os cientistas indicam que uma forma de contornar o problema \u00e9 plantar mais tipuanas para compensar a reten\u00e7\u00e3o de polui\u00e7\u00e3o pelo aumento no n\u00famero de \u00e1rvores, e25 tamb\u00e9m plantar \u00e1rvores mais resistentes \u00e0 polui\u00e7\u00e3o em \u00e1reas urbanas. (Fonte adptada:htps:\/\/g1globo.com&gt;acesso em 22 de abril de 2019) ","id":402573,"enunciado":"<p align=\"center\">INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 21 a n\u00ba 30 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de\r\nrespond\u00ea-las.<\/p><p align=\"justify\"><strong><u>TEXTO<\/u><\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong><strong>            Pesquisa da USP mostra que \u00e1rvores crescem<\/strong><\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>            menos em regi\u00f5es mais polu\u00eddas<\/strong><\/p><p align=\"center\"><br><\/p><p align=\"justify\">1         Uma pesquisa do Instituto de Bioci\u00eancias da USP<\/p><p align=\"justify\">          concluiu que a polui\u00e7\u00e3o da cidade de S\u00e3o Paulo <\/p><p align=\"justify\">          prejudica tamb\u00e9m a sa\u00fade das \u00e1rvores.\r\n\r\nMetais <\/p><p align=\"justify\">          pesados como chumbo e mangan\u00eas, presentes nas <\/p><p align=\"justify\">5        part\u00edculas emitidas pelos ve\u00edculos, contaminam<\/p><p align=\"justify\">          o solo onde as \u00e1rvores se alimentam. Essas<\/p><p align=\"justify\">          part\u00edculas tamb\u00e9m recobrem as folhas e prejudicam <\/p><p align=\"justify\">           o metabolismo das plantas.\r\n\r\nPara a pesquisa, foram <\/p><p align=\"justify\">            colhidas amostras de dois grupos de \u00e1rvores, um <\/p><p align=\"justify\">10       grupo localizado bem perto de vias de tr\u00e1fego<\/p><p align=\"justify\">          intenso e outro mais longe, menos exposto \u00e0 <\/p><p align=\"justify\">          polui\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n\"Quando a gente comprara plantas<\/p><p align=\"justify\">          crescendo pr\u00f3ximo a grandes fontes de polui\u00e7\u00e3o, a<\/p><p align=\"justify\">          gente v\u00ea que elas crescem at\u00e9 37% a menos do<\/p><p align=\"justify\">15      que em regi\u00f5es com menor polui\u00e7\u00e3o\", concluiu o <\/p><p align=\"justify\">          pesquisador Giuliano Maselli Locosselli.\r\n\r\nAs 41 <\/p><p align=\"justify\">          \u00e1rvores estudadas eram todas tipuanas adultas, <\/p><p align=\"justify\">          uma esp\u00e9cie origin\u00e1ria da Bol\u00edvia e muito usada em <\/p><p align=\"justify\">          projetos de urbaniza\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo, no s\u00e9culo<\/p><p align=\"justify\">20      passado. Mas, o resultado da pesquisa indica<\/p><p align=\"justify\">          perigo para todas as esp\u00e9cies.\r\n\r\nOs cientistas <\/p><p align=\"justify\">          indicam que uma forma de contornar o problema \u00e9 <\/p><p align=\"justify\">          plantar mais tipuanas para compensar a reten\u00e7\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">          de polui\u00e7\u00e3o pelo aumento no n\u00famero de \u00e1rvores, e<\/p><p align=\"justify\">25      tamb\u00e9m plantar \u00e1rvores mais resistentes \u00e0 polui\u00e7\u00e3o <\/p><p align=\"justify\">          em \u00e1reas urbanas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Fonte adptada:htps:\/\/g1globo.com&gt;acesso em 22 de abril de 2019)\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1255835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao inv\u00e9s de serem jogadores de futebol somente, quer dizer, craques da bola, alguns boleiros aparecem antes de mais nada como craques da m\u00eddia, faturando alto tanto nos gramados como diante das c\u00e2meras.Escolha a op\u00e7\u00e3o em que as express\u00f5es podem substituir, na mesma sequ\u00eancia, as locu\u00e7\u00f5es grifadas, sem ferir o sentido da frase.","provas":[{"id":41412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":41428,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":41400,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-odontologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1228247,"hashId":"59fc7ccda893ba9c96336d9cfd872457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Ao inv\u00e9s de<\/u> serem jogadores de futebol somente, <u>quer dizer<\/u>, craques da bola, alguns boleiros aparecem<u> antes de mais nada<\/u> como craques da m\u00eddia, faturando alto <u>tanto<\/u> nos gramados <u>como<\/u> diante das c\u00e2meras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escolha a op\u00e7\u00e3o em que as express\u00f5es podem substituir, na mesma sequ\u00eancia, as locu\u00e7\u00f5es grifadas, sem ferir o sentido da frase.<\/p>","resposta":4432443,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de \u2013 ou seja \u2013 assim \u2013 seja... seja","id":4432442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de \u2013 ou seja \u2013 assim \u2013 seja... seja<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio de \u2013 isto \u00e9 \u2013 sobretudo \u2013 n\u00e3o s\u00f3...como tamb\u00e9m","id":4432443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio de \u2013 isto \u00e9 \u2013 sobretudo \u2013 n\u00e3o s\u00f3...como tamb\u00e9m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de \u2013 ali\u00e1s \u2013 ao menos \u2013 portanto","id":4432444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de \u2013 ali\u00e1s \u2013 ao menos \u2013 portanto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fim de \u2013 bem como \u2013 principalmente \u2013 ou... ou","id":4432445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de \u2013 bem como \u2013 principalmente \u2013 ou... ou<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em vez de \u2013 afinal \u2013 at\u00e9 mesmo \u2013 bem como","id":4432446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em vez de \u2013 afinal \u2013 at\u00e9 mesmo \u2013 bem como<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1228247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa pretende descer um muro de um terreno em forma de um cubo cuja altura \u00e9 de 8m utilizando uma corda de comprimento menor poss\u00edvel fixada no v\u00e9rtice A at\u00e9 o piso apoiando-se na diagonal BC conforme a figura dada. A raz\u00e3o do menor comprimento que a corda dever\u00e1 ter com a diagonal do cubo \u00e9:","provas":[{"id":41428,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":41400,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-odontologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":41412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1228373,"hashId":"836cdb33f8119bbbd6f97c0d0714e36c","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Uma pessoa pretende descer um muro de um terreno em\r\nforma de um cubo cuja altura \u00e9 de 8m utilizando uma corda\r\nde comprimento menor poss\u00edvel fixada no v\u00e9rtice A at\u00e9 o\r\npiso apoiando-se na diagonal BC conforme a figura dada.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41400\/25.GIF\"><\/p><p>\r\n<br><\/p><p><br><\/p><p>A raz\u00e3o do menor comprimento que a corda dever\u00e1 ter com\r\na diagonal do cubo \u00e9:<\/p><p><\/p>","resposta":4433051,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4433051,"corpo":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41400\/25a.GIF\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":4433052,"corpo":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41400\/25b.GIF\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":4433053,"corpo":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41400\/25c.GIF\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":4433054,"corpo":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41400\/25d.GIF\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":4433055,"corpo":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41400\/25e.GIF\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1228373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao sentido da linguagem predominante no texto, todas as alternativas se apresentam corretas, EXCETO em:","provas":[{"id":43074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":43026,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor de Libras - 2019"},{"id":43030,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":43044,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Contador - 2019"},{"id":43063,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":43078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2019"},{"id":43121,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Agente de Defesa Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1285727,"hashId":"631c3a3f3e6673023b470edefe919f3c","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao sentido da linguagem predominante no texto, todas as alternativas se apresentam corretas, EXCETO em:<\/p>","resposta":4674394,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"denotativo.","id":4674393,"corpo":"<p align=justify>denotativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conotativo.","id":4674394,"corpo":"<p align=justify>conotativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"referencial.","id":4674395,"corpo":"<p align=justify>referencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"literal.","id":4674396,"corpo":"<p align=justify>literal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"objetivo.","id":4674397,"corpo":"<p align=justify>objetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" BRASIL NO PROJETO EHT A primeira imagem de um buraco negro est\u00e1 circulando pelo mundo j\u00e1 faz uma semana. Esse feito s\u00f3 foi poss\u00edvel a partir de uma combina\u00e7\u00e3o de sinais capturados por oito radiotelesc\u00f3pios e montada com a ajuda de um \"telesc\u00f3pio virtual\" criado por algoritmos. Mais de 200 cientistas de diferentes nacionalidades, que participaram do avan\u00e7o cient\u00edfico, fazem parte do projeto Event Horizont Telescope (EHT). Entre eles, est\u00e1 o nome da brasileira Lia Medeiros, de 28 anos, que se mudou na inf\u00e2ncia para os Estados Unidos, onde acaba de defender sua tese de doutorado (conhecida l\u00e1 fora como PhD) pela Universidade do Arizona. Filha de um professor de Aeron\u00e1utica da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), afirmou, em entrevista ao G1, que cresceu perto de pesquisas cient\u00edficas. Ela tamb\u00e9m precisou usar ingl\u00eas e portugu\u00eas nos v\u00e1rios lugares em que morou e, por isso, viu na matem\u00e1tica uma linguagem que n\u00e3o mudava. Especializada em testar as teorias da f\u00edsica nas condi\u00e7\u00f5es extremas do espa\u00e7o, Lia encontrou no EHT o projeto ideal para o seu trabalho. Ela atuou tanto na equipe que realizou as simula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas quanto em um dos quatro times do grupo de imagens. Os pesquisadores usaram diferentes algoritmos para ter os peda\u00e7os da imagem do buraco negro captados pelos sinais dos radiotelesc\u00f3pios e preencher os espa\u00e7os vazios para completar a \"fotografia\". O feito de Lia recebeu destaque no site da Universidade do Arizona, que listou o trabalho no projeto de mais de 20 estudantes da institui\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando pela brasileira. Segundo a pesquisadora, embora os resultados do projeto EHT tenham sido obtidos gra\u00e7as ao trabalho de mais de tantas pessoas, o foco que as mulheres participantes do projeto receberam \u00e9 positivo para mudar o estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser cientista. Como voc\u00ea se envolveu com ci\u00eancia e, mais especificamente, com a astronomia? Meu pai \u00e9 professor universit\u00e1rio e cresci perto da pesquisa cient\u00edfica. Decidi que queria fazer um PhD desde cedo, mesmo antes de saber o que queria estudar. Mudei muito durante a minha vida e troquei de l\u00ednguas entre portugu\u00eas e ingl\u00eas tr\u00eas vezes at\u00e9 os 10 anos. Quando era crian\u00e7a, percebi que, mesmo que a leitura e a escrita fossem completamente diferentes em pa\u00edses diferentes, a matem\u00e1tica era sempre a mesma. Ela parecia ser uma verdade mais profunda, como se fosse de alguma forma mais universal que as outras mat\u00e9rias. Mergulhei na matem\u00e1tica e amei. No ensino m\u00e9dio, estudei f\u00edsica, c\u00e1lculo e astronomia ao mesmo tempo e, finalmente, entendi o real significado da matem\u00e1tica. Fiquei maravilhada e at\u00f4nita que n\u00f3s, seres humanos, conseguimos criar uma linguagem, a matem\u00e1tica, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 capaz de descrever o universo, mas pode inclusive ser usada para fazer previs\u00f5es. Fiquei especialmente maravilhada pelos buracos negros e a teoria da relatividade geral. Decidi ent\u00e3o que queria entender os buracos negros, que precisava entender os buracos negros. Lembro que perguntei a um professor qual curso eu precisava estudar na faculdade para trabalhar com buracos negros. Ele disse que provavelmente daria certo com f\u00edsica ou astronomia. Ent\u00e3o eu fiz as duas. E como voc\u00ea se envolveu com o projeto do EHT? Meus interesses de pesquisa est\u00e3o focados no uso de objetos e fen\u00f4menos astron\u00f4micos para testar os fundamentos das teorias da f\u00edsica. Eu vejo a astronomia como um laborat\u00f3rio onde podemos testar teorias nos cen\u00e1rios mais extremos que voc\u00ea possa imaginar. O EHT era o projeto perfeito para isso, porque as observa\u00e7\u00f5es dele sondam a f\u00edsica gravitacional no regime dos campos de for\u00e7a em maneiras que ainda n\u00e3o tinham sido feitas antes. (...) Tenho dedicado uma porcentagem significativa do meu tempo, durante meus estudos, em tentar expandir a representa\u00e7\u00e3o das mulheres na ci\u00eancia, especificamente focando em dar \u00e0s meninas jovens exemplos positivos nos modelos femininos na STEM [sigla em ingl\u00eas para ci\u00eancias, tecnologia, engenharia e matem\u00e1tica]. Por exemplo, frequentemente visito escolas de ensino m\u00e9dio e outros locais para dar palestras p\u00fablicas. Na minha opini\u00e3o, reconhecer que muitas mulheres est\u00e3o envolvidas nesse resultado pode ser muito ben\u00e9fico para mudar o estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser cientista. \u00c9 importante que garotas e jovens mulheres saibam que essa \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para elas, e que n\u00e3o estar\u00e3o sozinhas se optarem por uma carreira cient\u00edfica. https:\/\/gazetaweb.globo.com ","id":406149,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>BRASIL NO \r\nPROJETO EHT <\/strong><\/p><p \r\nalign=\"justify\">        A \r\nprimeira imagem de \r\num buraco negro est\u00e1 circulando pelo mundo j\u00e1 \r\nfaz uma semana. Esse feito s\u00f3 foi poss\u00edvel a \r\npartir de uma combina\u00e7\u00e3o de sinais capturados \r\npor oito radiotelesc\u00f3pios e montada com a \r\najuda de um \"telesc\u00f3pio virtual\" criado por \r\nalgoritmos. Mais de 200 cientistas de \r\ndiferentes nacionalidades, que participaram \r\ndo avan\u00e7o cient\u00edfico, fazem parte do projeto \r\nEvent Horizont Telescope (EHT).<\/p><p \r\nalign=\"justify\">         \r\nEntre eles, est\u00e1 o \r\nnome da brasileira Lia Medeiros, de 28 anos, \r\nque se mudou na inf\u00e2ncia para os Estados \r\nUnidos, onde acaba de defender sua tese de \r\ndoutorado (conhecida l\u00e1 fora como PhD) pela \r\nUniversidade do Arizona. Filha de um \r\nprofessor de Aeron\u00e1utica da Universidade de \r\nS\u00e3o Paulo (USP), afirmou, em entrevista ao \r\nG1, que cresceu perto de pesquisas \r\ncient\u00edficas. Ela tamb\u00e9m precisou usar ingl\u00eas \r\ne portugu\u00eas nos v\u00e1rios lugares em que morou \r\ne, por isso, viu na matem\u00e1tica uma linguagem \r\nque n\u00e3o mudava. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\nEspecializada em testar as teorias da f\u00edsica \r\nnas condi\u00e7\u00f5es extremas do espa\u00e7o, Lia \r\nencontrou no EHT o projeto ideal para o seu \r\ntrabalho. Ela atuou tanto na equipe que \r\nrealizou as simula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas quanto em um \r\ndos quatro times do grupo de imagens. Os \r\npesquisadores usaram diferentes algoritmos \r\npara ter os peda\u00e7os da imagem do buraco negro \r\ncaptados pelos sinais dos radiotelesc\u00f3pios e \r\npreencher os espa\u00e7os vazios para completar a \r\n\"fotografia\". <\/p><p \r\nalign=\"justify\">       O \r\nfeito de Lia recebeu destaque no site da \r\nUniversidade do Arizona, que listou o \r\ntrabalho no projeto de mais de 20 estudantes \r\nda institui\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando pela brasileira. \r\nSegundo a pesquisadora, embora os resultados \r\ndo projeto EHT tenham sido obtidos gra\u00e7as ao \r\ntrabalho de mais de tantas pessoas, o foco \r\nque as mulheres participantes do projeto \r\nreceberam \u00e9 positivo para mudar o estere\u00f3tipo \r\nde quem pode e deve ser cientista. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><strong>Como voc\u00ea se envolveu \r\ncom ci\u00eancia e, mais especificamente, com a \r\nastronomia? <\/strong><\/p><p \r\nalign=\"justify\">       \r\nMeu pai \u00e9 professor \r\nuniversit\u00e1rio e cresci perto da pesquisa \r\ncient\u00edfica. Decidi que queria fazer um PhD \r\ndesde cedo, mesmo antes de saber o que queria \r\nestudar. Mudei muito durante a minha vida e \r\ntroquei de l\u00ednguas entre portugu\u00eas e ingl\u00eas \r\ntr\u00eas vezes at\u00e9 os 10 anos. Quando era \r\ncrian\u00e7a, percebi que, mesmo que a leitura e a \r\nescrita fossem completamente diferentes em \r\npa\u00edses diferentes, a matem\u00e1tica era sempre a \r\nmesma. Ela parecia ser uma verdade mais \r\nprofunda, como se fosse de alguma forma mais \r\nuniversal que as outras mat\u00e9rias. Mergulhei \r\nna matem\u00e1tica e amei.<\/p>\r\n<p>        No ensino \r\nm\u00e9dio, estudei f\u00edsica, c\u00e1lculo e astronomia \r\nao mesmo tempo e, finalmente, entendi o real \r\nsignificado da matem\u00e1tica. Fiquei maravilhada \r\ne at\u00f4nita que n\u00f3s, seres humanos, conseguimos \r\ncriar uma linguagem, a matem\u00e1tica, que n\u00e3o \u00e9 \r\ns\u00f3 capaz de descrever o universo, mas pode \r\ninclusive ser usada para fazer \r\nprevis\u00f5es. <\/p>\r\n<p>     Fiquei especialmente \r\nmaravilhada pelos buracos negros e a teoria \r\nda relatividade geral. Decidi ent\u00e3o que \r\nqueria entender os buracos negros, que \r\nprecisava entender os buracos negros. Lembro \r\nque perguntei a um professor qual curso eu \r\nprecisava estudar na faculdade para trabalhar \r\ncom buracos negros. Ele disse que \r\nprovavelmente daria certo com f\u00edsica ou \r\nastronomia. Ent\u00e3o eu fiz as duas.<\/p><p>\r\n<strong> E como voc\u00ea se envolveu com o \r\nprojeto do EHT? <\/strong><\/p>\r\n<p>        Meus \r\ninteresses de pesquisa est\u00e3o focados no uso \r\nde objetos e fen\u00f4menos astron\u00f4micos para \r\ntestar os fundamentos das teorias da f\u00edsica. \r\nEu vejo a astronomia como um laborat\u00f3rio onde \r\npodemos testar teorias nos cen\u00e1rios mais \r\nextremos que voc\u00ea possa imaginar. O EHT era o \r\nprojeto perfeito para isso, porque as \r\nobserva\u00e7\u00f5es dele sondam a f\u00edsica \r\ngravitacional no regime dos campos de for\u00e7a \r\nem maneiras que ainda n\u00e3o tinham sido feitas \r\nantes. (...) <\/p><p>       \r\nTenho dedicado uma \r\nporcentagem significativa do meu tempo, \r\ndurante meus estudos, em tentar expandir a \r\nrepresenta\u00e7\u00e3o das mulheres na ci\u00eancia, \r\nespecificamente focando em dar \u00e0s meninas \r\njovens exemplos positivos nos modelos \r\nfemininos na STEM [sigla em ingl\u00eas para \r\nci\u00eancias, tecnologia, engenharia e \r\nmatem\u00e1tica]. Por exemplo, frequentemente \r\nvisito escolas de ensino m\u00e9dio e outros \r\nlocais para dar palestras p\u00fablicas. <\/p>\r\n<p>       Na minha \r\nopini\u00e3o, reconhecer que \r\nmuitas mulheres est\u00e3o envolvidas nesse \r\nresultado pode ser muito ben\u00e9fico para mudar \r\no estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser \r\ncientista. \u00c9 importante que garotas e jovens \r\nmulheres saibam que essa \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para \r\nelas, e que n\u00e3o estar\u00e3o sozinhas se optarem \r\npor uma carreira cient\u00edfica.\r\n<\/p><p>https:\/\/gazetaweb.globo.com<\/p><p><\/p>\r\n<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","oab":false,"nome":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419156,"slug":"lingua-portuguesa-niveis-de-linguagem-niveis-de-registro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Variedades lingu\u00edsticas","oab":false,"nome":"Variedades lingu\u00edsticas","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408983,"slug":"lingua-portuguesa-variedades-linguisticas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1285727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, segundo a norma culta, todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO em:","provas":[{"id":43074,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":43026,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Professor de Libras - 2019"},{"id":43030,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":43044,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Contador - 2019"},{"id":43063,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":43078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2019"},{"id":43121,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Agente de Defesa Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1285729,"hashId":"faa06e96700d2c018e76ab71b7bf68a5","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, segundo a norma culta, todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO em:<\/p>","resposta":4674407,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havia cientistas americanos, japoneses, ingleses e franceses envolvidos naquele projeto.","id":4674403,"corpo":"<p align=justify>Havia cientistas americanos, japoneses, ingleses e franceses envolvidos naquele projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos ficaram muito felizes com os resultados do evento; a fam\u00edlia dela, muito mais.","id":4674404,"corpo":"<p align=justify>Todos ficaram muito felizes com os resultados do evento; a fam\u00edlia dela, muito mais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lia Medeiros, o povo brasileiro ficou muito orgulhoso de voc\u00ea.","id":4674405,"corpo":"<p align=justify>Lia Medeiros, o povo brasileiro ficou muito orgulhoso de voc\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Logo pela manh\u00e3, a not\u00edcia do buraco negro j\u00e1 se espalhava por toda sociedade cient\u00edfica.","id":4674406,"corpo":"<p align=justify>Logo pela manh\u00e3, a not\u00edcia do buraco negro j\u00e1 se espalhava por toda sociedade cient\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Muitos cientistas estrangeiros que participaram do projeto, n\u00e3o compareceram \u00e0 festa.","id":4674407,"corpo":"<p align=justify>Muitos cientistas estrangeiros que participaram do projeto, n\u00e3o compareceram \u00e0 festa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" BRASIL NO PROJETO EHT A primeira imagem de um buraco negro est\u00e1 circulando pelo mundo j\u00e1 faz uma semana. Esse feito s\u00f3 foi poss\u00edvel a partir de uma combina\u00e7\u00e3o de sinais capturados por oito radiotelesc\u00f3pios e montada com a ajuda de um \"telesc\u00f3pio virtual\" criado por algoritmos. Mais de 200 cientistas de diferentes nacionalidades, que participaram do avan\u00e7o cient\u00edfico, fazem parte do projeto Event Horizont Telescope (EHT). Entre eles, est\u00e1 o nome da brasileira Lia Medeiros, de 28 anos, que se mudou na inf\u00e2ncia para os Estados Unidos, onde acaba de defender sua tese de doutorado (conhecida l\u00e1 fora como PhD) pela Universidade do Arizona. Filha de um professor de Aeron\u00e1utica da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), afirmou, em entrevista ao G1, que cresceu perto de pesquisas cient\u00edficas. Ela tamb\u00e9m precisou usar ingl\u00eas e portugu\u00eas nos v\u00e1rios lugares em que morou e, por isso, viu na matem\u00e1tica uma linguagem que n\u00e3o mudava. Especializada em testar as teorias da f\u00edsica nas condi\u00e7\u00f5es extremas do espa\u00e7o, Lia encontrou no EHT o projeto ideal para o seu trabalho. Ela atuou tanto na equipe que realizou as simula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas quanto em um dos quatro times do grupo de imagens. Os pesquisadores usaram diferentes algoritmos para ter os peda\u00e7os da imagem do buraco negro captados pelos sinais dos radiotelesc\u00f3pios e preencher os espa\u00e7os vazios para completar a \"fotografia\". O feito de Lia recebeu destaque no site da Universidade do Arizona, que listou o trabalho no projeto de mais de 20 estudantes da institui\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando pela brasileira. Segundo a pesquisadora, embora os resultados do projeto EHT tenham sido obtidos gra\u00e7as ao trabalho de mais de tantas pessoas, o foco que as mulheres participantes do projeto receberam \u00e9 positivo para mudar o estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser cientista. Como voc\u00ea se envolveu com ci\u00eancia e, mais especificamente, com a astronomia? Meu pai \u00e9 professor universit\u00e1rio e cresci perto da pesquisa cient\u00edfica. Decidi que queria fazer um PhD desde cedo, mesmo antes de saber o que queria estudar. Mudei muito durante a minha vida e troquei de l\u00ednguas entre portugu\u00eas e ingl\u00eas tr\u00eas vezes at\u00e9 os 10 anos. Quando era crian\u00e7a, percebi que, mesmo que a leitura e a escrita fossem completamente diferentes em pa\u00edses diferentes, a matem\u00e1tica era sempre a mesma. Ela parecia ser uma verdade mais profunda, como se fosse de alguma forma mais universal que as outras mat\u00e9rias. Mergulhei na matem\u00e1tica e amei. No ensino m\u00e9dio, estudei f\u00edsica, c\u00e1lculo e astronomia ao mesmo tempo e, finalmente, entendi o real significado da matem\u00e1tica. Fiquei maravilhada e at\u00f4nita que n\u00f3s, seres humanos, conseguimos criar uma linguagem, a matem\u00e1tica, que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 capaz de descrever o universo, mas pode inclusive ser usada para fazer previs\u00f5es. Fiquei especialmente maravilhada pelos buracos negros e a teoria da relatividade geral. Decidi ent\u00e3o que queria entender os buracos negros, que precisava entender os buracos negros. Lembro que perguntei a um professor qual curso eu precisava estudar na faculdade para trabalhar com buracos negros. Ele disse que provavelmente daria certo com f\u00edsica ou astronomia. Ent\u00e3o eu fiz as duas. E como voc\u00ea se envolveu com o projeto do EHT? Meus interesses de pesquisa est\u00e3o focados no uso de objetos e fen\u00f4menos astron\u00f4micos para testar os fundamentos das teorias da f\u00edsica. Eu vejo a astronomia como um laborat\u00f3rio onde podemos testar teorias nos cen\u00e1rios mais extremos que voc\u00ea possa imaginar. O EHT era o projeto perfeito para isso, porque as observa\u00e7\u00f5es dele sondam a f\u00edsica gravitacional no regime dos campos de for\u00e7a em maneiras que ainda n\u00e3o tinham sido feitas antes. (...) Tenho dedicado uma porcentagem significativa do meu tempo, durante meus estudos, em tentar expandir a representa\u00e7\u00e3o das mulheres na ci\u00eancia, especificamente focando em dar \u00e0s meninas jovens exemplos positivos nos modelos femininos na STEM [sigla em ingl\u00eas para ci\u00eancias, tecnologia, engenharia e matem\u00e1tica]. Por exemplo, frequentemente visito escolas de ensino m\u00e9dio e outros locais para dar palestras p\u00fablicas. Na minha opini\u00e3o, reconhecer que muitas mulheres est\u00e3o envolvidas nesse resultado pode ser muito ben\u00e9fico para mudar o estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser cientista. \u00c9 importante que garotas e jovens mulheres saibam que essa \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para elas, e que n\u00e3o estar\u00e3o sozinhas se optarem por uma carreira cient\u00edfica. https:\/\/gazetaweb.globo.com ","id":406149,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>BRASIL NO \r\nPROJETO EHT <\/strong><\/p><p \r\nalign=\"justify\">        A \r\nprimeira imagem de \r\num buraco negro est\u00e1 circulando pelo mundo j\u00e1 \r\nfaz uma semana. Esse feito s\u00f3 foi poss\u00edvel a \r\npartir de uma combina\u00e7\u00e3o de sinais capturados \r\npor oito radiotelesc\u00f3pios e montada com a \r\najuda de um \"telesc\u00f3pio virtual\" criado por \r\nalgoritmos. Mais de 200 cientistas de \r\ndiferentes nacionalidades, que participaram \r\ndo avan\u00e7o cient\u00edfico, fazem parte do projeto \r\nEvent Horizont Telescope (EHT).<\/p><p \r\nalign=\"justify\">         \r\nEntre eles, est\u00e1 o \r\nnome da brasileira Lia Medeiros, de 28 anos, \r\nque se mudou na inf\u00e2ncia para os Estados \r\nUnidos, onde acaba de defender sua tese de \r\ndoutorado (conhecida l\u00e1 fora como PhD) pela \r\nUniversidade do Arizona. Filha de um \r\nprofessor de Aeron\u00e1utica da Universidade de \r\nS\u00e3o Paulo (USP), afirmou, em entrevista ao \r\nG1, que cresceu perto de pesquisas \r\ncient\u00edficas. Ela tamb\u00e9m precisou usar ingl\u00eas \r\ne portugu\u00eas nos v\u00e1rios lugares em que morou \r\ne, por isso, viu na matem\u00e1tica uma linguagem \r\nque n\u00e3o mudava. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\nEspecializada em testar as teorias da f\u00edsica \r\nnas condi\u00e7\u00f5es extremas do espa\u00e7o, Lia \r\nencontrou no EHT o projeto ideal para o seu \r\ntrabalho. Ela atuou tanto na equipe que \r\nrealizou as simula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas quanto em um \r\ndos quatro times do grupo de imagens. Os \r\npesquisadores usaram diferentes algoritmos \r\npara ter os peda\u00e7os da imagem do buraco negro \r\ncaptados pelos sinais dos radiotelesc\u00f3pios e \r\npreencher os espa\u00e7os vazios para completar a \r\n\"fotografia\". <\/p><p \r\nalign=\"justify\">       O \r\nfeito de Lia recebeu destaque no site da \r\nUniversidade do Arizona, que listou o \r\ntrabalho no projeto de mais de 20 estudantes \r\nda institui\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando pela brasileira. \r\nSegundo a pesquisadora, embora os resultados \r\ndo projeto EHT tenham sido obtidos gra\u00e7as ao \r\ntrabalho de mais de tantas pessoas, o foco \r\nque as mulheres participantes do projeto \r\nreceberam \u00e9 positivo para mudar o estere\u00f3tipo \r\nde quem pode e deve ser cientista. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><strong>Como voc\u00ea se envolveu \r\ncom ci\u00eancia e, mais especificamente, com a \r\nastronomia? <\/strong><\/p><p \r\nalign=\"justify\">       \r\nMeu pai \u00e9 professor \r\nuniversit\u00e1rio e cresci perto da pesquisa \r\ncient\u00edfica. Decidi que queria fazer um PhD \r\ndesde cedo, mesmo antes de saber o que queria \r\nestudar. Mudei muito durante a minha vida e \r\ntroquei de l\u00ednguas entre portugu\u00eas e ingl\u00eas \r\ntr\u00eas vezes at\u00e9 os 10 anos. Quando era \r\ncrian\u00e7a, percebi que, mesmo que a leitura e a \r\nescrita fossem completamente diferentes em \r\npa\u00edses diferentes, a matem\u00e1tica era sempre a \r\nmesma. Ela parecia ser uma verdade mais \r\nprofunda, como se fosse de alguma forma mais \r\nuniversal que as outras mat\u00e9rias. Mergulhei \r\nna matem\u00e1tica e amei.<\/p>\r\n<p>        No ensino \r\nm\u00e9dio, estudei f\u00edsica, c\u00e1lculo e astronomia \r\nao mesmo tempo e, finalmente, entendi o real \r\nsignificado da matem\u00e1tica. Fiquei maravilhada \r\ne at\u00f4nita que n\u00f3s, seres humanos, conseguimos \r\ncriar uma linguagem, a matem\u00e1tica, que n\u00e3o \u00e9 \r\ns\u00f3 capaz de descrever o universo, mas pode \r\ninclusive ser usada para fazer \r\nprevis\u00f5es. <\/p>\r\n<p>     Fiquei especialmente \r\nmaravilhada pelos buracos negros e a teoria \r\nda relatividade geral. Decidi ent\u00e3o que \r\nqueria entender os buracos negros, que \r\nprecisava entender os buracos negros. Lembro \r\nque perguntei a um professor qual curso eu \r\nprecisava estudar na faculdade para trabalhar \r\ncom buracos negros. Ele disse que \r\nprovavelmente daria certo com f\u00edsica ou \r\nastronomia. Ent\u00e3o eu fiz as duas.<\/p><p>\r\n<strong> E como voc\u00ea se envolveu com o \r\nprojeto do EHT? <\/strong><\/p>\r\n<p>        Meus \r\ninteresses de pesquisa est\u00e3o focados no uso \r\nde objetos e fen\u00f4menos astron\u00f4micos para \r\ntestar os fundamentos das teorias da f\u00edsica. \r\nEu vejo a astronomia como um laborat\u00f3rio onde \r\npodemos testar teorias nos cen\u00e1rios mais \r\nextremos que voc\u00ea possa imaginar. O EHT era o \r\nprojeto perfeito para isso, porque as \r\nobserva\u00e7\u00f5es dele sondam a f\u00edsica \r\ngravitacional no regime dos campos de for\u00e7a \r\nem maneiras que ainda n\u00e3o tinham sido feitas \r\nantes. (...) <\/p><p>       \r\nTenho dedicado uma \r\nporcentagem significativa do meu tempo, \r\ndurante meus estudos, em tentar expandir a \r\nrepresenta\u00e7\u00e3o das mulheres na ci\u00eancia, \r\nespecificamente focando em dar \u00e0s meninas \r\njovens exemplos positivos nos modelos \r\nfemininos na STEM [sigla em ingl\u00eas para \r\nci\u00eancias, tecnologia, engenharia e \r\nmatem\u00e1tica]. Por exemplo, frequentemente \r\nvisito escolas de ensino m\u00e9dio e outros \r\nlocais para dar palestras p\u00fablicas. <\/p>\r\n<p>       Na minha \r\nopini\u00e3o, reconhecer que \r\nmuitas mulheres est\u00e3o envolvidas nesse \r\nresultado pode ser muito ben\u00e9fico para mudar \r\no estere\u00f3tipo de quem pode e deve ser \r\ncientista. \u00c9 importante que garotas e jovens \r\nmulheres saibam que essa \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para \r\nelas, e que n\u00e3o estar\u00e3o sozinhas se optarem \r\npor uma carreira cient\u00edfica.\r\n<\/p><p>https:\/\/gazetaweb.globo.com<\/p><p><\/p>\r\n<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1285729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058,"slug":"medico-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 65 anos, sexo masculino, apresenta valores de press\u00e3o arterial repetidamente em 159 x 99 mmHg e um risco cardiovascular considerado moderado. Neste momento, recomenda-se, al\u00e9m de mudan\u00e7as no estilo de vida a introdu\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":43053,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058,"slug":"medico-area-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-medico-area-geral-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1287010,"hashId":"3cec6cf01b746139e7d89a23d3f05215","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 65 anos, sexo masculino, apresenta valores\r\nde press\u00e3o arterial repetidamente em 159 x 99 mmHg\r\ne um risco cardiovascular considerado moderado. Neste\r\nmomento, recomenda-se, al\u00e9m de mudan\u00e7as no estilo de\r\nvida a introdu\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4679727,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diur\u00e9tico tiaz\u00eddico associado a betabloqueador.","id":4679725,"corpo":"<p align=justify>diur\u00e9tico tiaz\u00eddico associado a betabloqueador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diur\u00e9tico de al\u00e7a associado a bloqueador de canal de c\u00e1lcio.","id":4679726,"corpo":"<p align=justify>diur\u00e9tico de al\u00e7a associado a bloqueador de canal\r\nde c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inibidor da enzima conversora da angiotensina isoladamente.","id":4679727,"corpo":"<p align=justify>inibidor da enzima conversora da angiotensina isoladamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alfa-agonista associado a alfa bloqueador.","id":4679728,"corpo":"<p align=justify>alfa-agonista associado a alfa bloqueador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vasodilatador direto isoladamente.","id":4679729,"corpo":"<p align=justify>vasodilatador direto isoladamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1287010","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Timb\u00f3","sigla":"Camara de Timbo","id":3625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, analise as assertivas: I- No excerto \u201c...comemoramos este ano uma data muito importante...\u201d, o pronome demonstrativo refere-se ao ano presente, 2019.II- No excerto \u201c...Ainda segundo ela...\u201d, a palavra destacada funciona como pronome pessoal. III- No texto apresentado, o autor utilizou somente 3 (tr\u00eas) pronomes possessivos.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38915,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Timb\u00f3","sigla":"Camara de Timbo","id":3625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-timbo-sc-2019-furb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FURB - C\u00e2mara de Timb\u00f3 - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:13:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1135620,"hashId":"29dc0220fc3d1e5ba0e859e185c2a040","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o texto, analise as assertivas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- No excerto \u201c...comemoramos <u><strong>este<\/strong><\/u> ano uma data muito importante...\u201d, o pronome demonstrativo refere-se ao ano presente, 2019.<\/p><p align=\"justify\">II- No excerto \u201c...Ainda segundo <strong>ela<\/strong>...\u201d, a palavra destacada funciona como pronome pessoal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- No texto apresentado, o autor utilizou somente 3 (tr\u00eas) pronomes possessivos.<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4042780,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":4042778,"corpo":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":4042779,"corpo":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":4042780,"corpo":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":4042781,"corpo":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":4042782,"corpo":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As 10 quest\u00f5es a seguir se referem ao texto abaixo: Na sexta-feira passada, dia 13, a Escola Municipal Tiroleses promoveu seu III JEPP \u2013 Jovem Empreendedor Pri-meiros Passos. Os trabalhos apresentados foram elaborados de forma a destacar os 150 anos de funda\u00e7\u00e3o de Timb\u00f3. De acordo com a diretora, Talita Nazario Bristot Silva, entre os principais objetivos do projeto JEPP, est\u00e1 o de desenvolver nos alunos atitudes empreendedoras e estimular a\u00e7\u00f5es inovadoras de racioc\u00ednio para o uso adequado de recursos econ\u00f4micos, planejando gastos e o consumo de modo respons\u00e1vel, contribuindo para prote\u00e7\u00e3o dos recursos naturais. Ainda segundo ela, Timb\u00f3 \u00e9 sem d\u00favida uma cidade empreendedora e contar um pouco dessa hist\u00f3ria tamb\u00e9m foi o objetivo da mostra de trabalhos, \u201cj\u00e1 que comemoramos este ano uma data muito importante, o sesquicenten\u00e1rio do nosso munic\u00edpio\u201d, explicou Talita. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.timbonet.com.br\/prefeitura-de-timbo-boletim-17-09-2019\/ Acesso em: 17\/set\/2019. [adaptado]","id":389559,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>As 10 quest\u00f5es a seguir se referem ao texto abaixo:<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Na sexta-feira passada, dia 13, a Escola Municipal Tiroleses promoveu seu III JEPP \u2013 Jovem Empreendedor Pri-meiros Passos. Os trabalhos apresentados foram elaborados de forma a destacar os 150 anos de funda\u00e7\u00e3o de Timb\u00f3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com a diretora, Talita Nazario Bristot Silva, entre os principais objetivos do projeto JEPP, est\u00e1 o de desenvolver nos alunos atitudes empreendedoras e estimular a\u00e7\u00f5es inovadoras de racioc\u00ednio para o uso adequado de recursos econ\u00f4micos, planejando gastos e o consumo de modo respons\u00e1vel, contribuindo para prote\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ainda segundo ela, Timb\u00f3 \u00e9 sem d\u00favida uma cidade empreendedora e contar um pouco dessa hist\u00f3ria tamb\u00e9m foi o objetivo da mostra de trabalhos, \u201cj\u00e1 que comemoramos este ano uma data muito importante, o sesquicenten\u00e1rio do nosso munic\u00edpio\u201d, explicou Talita.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.timbonet.com.br\/prefeitura-de-timbo-boletim-17-09-2019\/ Acesso em: 17\/set\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1135620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica sobre o t\u00f3rax, decorrente de acidente automobil\u00edstico, o paciente foi encaminhado a Unidade de Pronto Atendimento com significativa dispneia e tosse seca. Ao exame cl\u00ednico apresentou murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo em hemit\u00f3rax esquerdo e timpanismo \u00e0 percuss\u00e3o. A radiografia de t\u00f3rax apresentou bordo lateral do pulm\u00e3o esquerdo pr\u00f3ximo \u00e0 parede tor\u00e1cica, par\u00eanquima pulmonar esquerdo contra\u00eddo e desvio do mediastino para o lado contralateral. Acerca do prov\u00e1vel diagn\u00f3stico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39021,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:13:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1139087,"hashId":"295988326cb45afc321057fb4e15368e","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica sobre o t\u00f3rax, decorrente de acidente automobil\u00edstico, o paciente foi encaminhado a Unidade de Pronto Atendimento com significativa dispneia e tosse seca. Ao exame cl\u00ednico apresentou murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo em hemit\u00f3rax esquerdo e timpanismo \u00e0 percuss\u00e3o. A radiografia de t\u00f3rax apresentou bordo lateral do pulm\u00e3o esquerdo pr\u00f3ximo \u00e0 parede tor\u00e1cica, par\u00eanquima pulmonar esquerdo contra\u00eddo e desvio do mediastino para o lado contralateral. Acerca do prov\u00e1vel diagn\u00f3stico, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":4058885,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fibrot\u00f3rax ","id":4058882,"corpo":"<p align=justify>Fibrot\u00f3rax\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00f3rax Inst\u00e1vel","id":4058883,"corpo":"<p align=justify>T\u00f3rax Inst\u00e1vel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hemot\u00f3rax ","id":4058884,"corpo":"<p align=justify>Hemot\u00f3rax\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pneumot\u00f3rax","id":4058885,"corpo":"<p align=justify>Pneumot\u00f3rax<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/1139087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o mecanismo de les\u00e3o que provoca este tipo de fratura, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39021,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - SES AC - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:13:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1139104,"hashId":"820461b39cfa9eeeccf84286cbd5d157","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre o mecanismo de les\u00e3o que provoca este tipo de fratura, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":4058950,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flex\u00e3o plantar, adu\u00e7\u00e3o no ante p\u00e9 ","id":4058950,"corpo":"<p align=justify>Flex\u00e3o plantar, adu\u00e7\u00e3o no ante p\u00e9\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Flex\u00e3o plantar e abdu\u00e7\u00e3o do ante p\u00e9","id":4058951,"corpo":"<p align=justify>Flex\u00e3o plantar e abdu\u00e7\u00e3o do ante p\u00e9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dorsiflex\u00e3o plantar e evers\u00e3o do tornozelo ","id":4058952,"corpo":"<p align=justify>Dorsiflex\u00e3o plantar e evers\u00e3o do tornozelo\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Evers\u00e3o do tornozelo e abdu\u00e7\u00e3o do ante p\u00e9","id":4058953,"corpo":"<p align=justify>Evers\u00e3o do tornozelo e abdu\u00e7\u00e3o do ante p\u00e9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o texto abaixo para responder as quest\u00f5es 19, 20 e 21. No ano de 2019, Neymar foi cortado da sele\u00e7\u00e3o brasileira e n\u00e3o p\u00f4de participar da Copa Am\u00e9rica devido a uma fratura incompleta na regi\u00e3o proximal do 5\u00ba metatarso, decorrente de uma entorse de tornozelo. Esse tipo de les\u00e3o representa um problema importante em atletas de futebol profissional, pertinente ao tempo necess\u00e1rio para recupera\u00e7\u00e3o e retorno \u00e0s atividades desportivas.","id":389952,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Utilize o texto abaixo para responder as quest\u00f5es 19, 20 e 21.<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nNo ano de 2019, Neymar foi cortado da sele\u00e7\u00e3o brasileira e n\u00e3o p\u00f4de participar da Copa Am\u00e9rica devido a uma fratura incompleta na regi\u00e3o proximal do 5\u00ba metatarso, decorrente de uma entorse de tornozelo. Esse tipo de les\u00e3o representa um problema importante em atletas de futebol profissional, pertinente ao tempo necess\u00e1rio para recupera\u00e7\u00e3o e retorno \u00e0s atividades desportivas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 21","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/1139104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente observa-se que os espa\u00e7os rurais come\u00e7am a incorporar elementos urbanos. Trata-se de um processo que ocorre em \u00e1reas n\u00e3o cont\u00ednuas \u00e0s das metr\u00f3poles, quando se instalam, no espa\u00e7o rural, elementos e atividades caracter\u00edsticas das cidades, sendo exemplos os condom\u00ednios fechados, os loteamentos de casas populares e o desenvolvimento de atividades n\u00e3o agr\u00edcolas (hot\u00e9is, spas). O texto descreve","provas":[{"id":39045,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2019-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-inglesa-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:13:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1140480,"hashId":"647c727ee85c9cf0178eb0907b230a1c","enunciado":"<p align=\"justify\">Recentemente observa-se que os espa\u00e7os rurais come\u00e7am a\r\nincorporar elementos urbanos. Trata-se de um processo que\r\nocorre em \u00e1reas n\u00e3o cont\u00ednuas \u00e0s das metr\u00f3poles, quando\r\nse instalam, no espa\u00e7o rural, elementos e atividades caracter\u00edsticas\r\ndas cidades, sendo exemplos os condom\u00ednios fechados,\r\nos loteamentos de casas populares e o desenvolvimento\r\nde atividades n\u00e3o agr\u00edcolas (hot\u00e9is, spas).\r\n<\/p><p align=\"justify\">O texto descreve<\/p>","resposta":4064871,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a macrometropoliza\u00e7\u00e3o.","id":4064868,"corpo":"a macrometropoliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a conurba\u00e7\u00e3o.","id":4064869,"corpo":"a conurba\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a periferiza\u00e7\u00e3o.","id":4064870,"corpo":"a periferiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a periurbaniza\u00e7\u00e3o.","id":4064871,"corpo":"a periurbaniza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a especula\u00e7\u00e3o urbana.","id":4064872,"corpo":"a especula\u00e7\u00e3o urbana.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 30","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1140480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta omissiva do sr. Jos\u00e9 Silva poder\u00e1 caracterizar ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica mesmo que n\u00e3o seja comprovado o elemento subjetivo do dolo para violar tais princ\u00edpios.","provas":[{"id":38578,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-17 08:51:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1123353,"hashId":"9d16658340793339075de3b83bf04e85","enunciado":"<p align=justify>A conduta omissiva do sr. Jos\u00e9 Silva poder\u00e1 caracterizar ato de\r\nimprobidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica mesmo que n\u00e3o seja comprovado o\r\nelemento subjetivo do dolo para violar tais princ\u00edpios.<\/p>","resposta":3994593,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3994592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3994593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em janeiro de 2018, o Minist\u00e9rio P\u00fablico de um estado da Uni\u00e3o come\u00e7ou a apurar poss\u00edveis irregularidades referentes a contratos com empresas de transporte urbano no \u00e2mbito de determinada prefeitura municipal daquele estado. Para realizar as dilig\u00eancias, o \u00f3rg\u00e3o ministerial requisitou informa\u00e7\u00f5es \u00e0 referida prefeitura, por meio de of\u00edcios, que foram encaminhados ao ent\u00e3o secret\u00e1rio municipal de urbanismo, sr. Jos\u00e9 Silva. Ao todo, foram expedidos pelo parquet, no per\u00edodo de dez meses, entre janeiro de 2018 e outubro de 2018, oito of\u00edcios, que n\u00e3o obtiveram resposta do mencionado secret\u00e1rio. Posteriormente, o sr. Jos\u00e9 Silva fez consultas \u00e0 Procuradoria-Geral do munic\u00edpio citado acerca dos poss\u00edveis desdobramentos da sua omiss\u00e3o \u00e0 luz dos dispositivos da Lei n.\u00ba 8.429\/1992.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os aspectos legais a ela relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387589,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em janeiro de 2018, o Minist\u00e9rio P\u00fablico de um estado da Uni\u00e3o come\u00e7ou a apurar poss\u00edveis irregularidades referentes a contratos com empresas de transporte urbano no \u00e2mbito de determinada prefeitura municipal daquele estado. Para realizar as dilig\u00eancias, o \u00f3rg\u00e3o ministerial requisitou informa\u00e7\u00f5es \u00e0 referida prefeitura, por meio de of\u00edcios, que foram encaminhados ao ent\u00e3o secret\u00e1rio municipal de urbanismo, sr. Jos\u00e9 Silva. Ao todo, foram expedidos pelo <em>parquet<\/em>, no per\u00edodo de dez meses, entre janeiro de 2018 e outubro de 2018, oito of\u00edcios, que n\u00e3o obtiveram resposta do mencionado secret\u00e1rio. Posteriormente, o sr. Jos\u00e9 Silva fez consultas \u00e0 Procuradoria-Geral do munic\u00edpio citado acerca dos poss\u00edveis desdobramentos da sua omiss\u00e3o \u00e0 luz dos dispositivos da Lei n.\u00ba 8.429\/1992.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os aspectos legais a ela relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1123353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias -6\u00ba ao 9\u00ba ANO","id":26110,"slug":"professor-area-ciencias-agrarias-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulo Ramos","sigla":"","id":6286,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paulo-ramos-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o existentes, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":92115,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias -6\u00ba ao 9\u00ba ANO","id":26110,"slug":"professor-area-ciencias-agrarias-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulo Ramos","sigla":"","id":6286,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-paulo-ramos-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulo-ramos-ma-2019-legatus-professor-area-ciencias-agrarias-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Paulo Ramos - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias -  6\u00ba ao 9\u00ba ANO - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 07:39:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2609436,"hashId":"e8434b8f13936076b543afd8a558caeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o existentes, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10408172,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo onde a \u00e1gua \u00e9 aspergida sobre as plantas simulando uma chuva natural. ","id":10408168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo onde a \u00e1gua \u00e9 aspergida sobre as plantas simulando uma chuva natural. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Piv\u00f4 central \u00e9 um sistema de irriga\u00e7\u00e3o localizada.","id":10408169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piv\u00f4 central \u00e9 um sistema de irriga\u00e7\u00e3o localizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Irriga\u00e7\u00e3o por superf\u00edcie \u00e9 o m\u00e9todo mais antigo em uso.","id":10408170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Irriga\u00e7\u00e3o por superf\u00edcie \u00e9 o m\u00e9todo mais antigo em uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Irriga\u00e7\u00e3o por sulco \u00e9 um sistema de irriga\u00e7\u00e3o por superf\u00edcie.","id":10408171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Irriga\u00e7\u00e3o por sulco \u00e9 um sistema de irriga\u00e7\u00e3o por superf\u00edcie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Na irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento, a \u00e1gua \u00e9 aplicada por pequenos orif\u00edcios em certo ponto pr\u00f3ximo da cultura.","id":10408172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Na irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento, a \u00e1gua \u00e9 aplicada por pequenos orif\u00edcios em certo ponto pr\u00f3ximo da cultura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Servi\u00e7o de Diret\u00f3rio (Active Directory) da Microsoft, o arquivo que armazena todos os dados do servi\u00e7o \u00e9:","provas":[{"id":36814,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte","id":16695,"slug":"assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as, Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Controle Interno do Amazonas","sigla":"SEMEF Manaus","id":3528,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semef-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semef-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-area-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEF - Manaus - Assistente T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - \u00c1rea Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:12:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1067752,"hashId":"5cd971879fe2f38406af5f094ddc8832","enunciado":"No Servi\u00e7o de Diret\u00f3rio (Active Directory) da Microsoft, o arquivo que armazena todos os dados do servi\u00e7o \u00e9:","resposta":3749347,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Addb.dbi.","id":3749345,"corpo":"Addb.dbi.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conf.edb.","id":3749346,"corpo":"Conf.edb.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ntds.dit.","id":3749347,"corpo":"Ntds.dit.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sdad.edb. ","id":3749348,"corpo":"Sdad.edb.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Eadb.dbi.","id":3749349,"corpo":" Eadb.dbi.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381054,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1067752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004,"slug":"instrutor-de-esportes-area-voleibol"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea","id":20313,"slug":"instrutor-de-esportes-area-karate"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307,"slug":"instrutor-de-esportes-area-handebol"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000,"slug":"instrutor-de-esportes-area-natacao"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311,"slug":"instrutor-de-esportes-area-xadrez"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306,"slug":"instrutor-de-esportes-area-atletismo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futsal"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Taekwondo","id":20314,"slug":"instrutor-de-esportes-area-taekwondo"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997,"slug":"instrutor-de-esportes-area-basquetebol"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288,"slug":"enfermeiro-area-estomaterapeuta"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa","id":20309,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis-de-mesa"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":20316,"slug":"instrutor-de-esportes-area-ginastica-artistica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317,"slug":"instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que apresenta a figura de linguagem utilizada na frase abaixo:\u201cSua alma \u00e9 o aroma das flores a desabrochar.\u201d","provas":[{"id":47921,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":47930,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":47982,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis","id":20308,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-tenis","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis - 2019"},{"id":47968,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol","id":18004,"slug":"instrutor-de-esportes-area-voleibol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-voleibol","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Voleibol - 2019"},{"id":47989,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea","id":20313,"slug":"instrutor-de-esportes-area-karate"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-karate","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Karat\u00ea - 2019"},{"id":47980,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol","id":20307,"slug":"instrutor-de-esportes-area-handebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-handebol","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Handebol - 2019"},{"id":47971,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o","id":18000,"slug":"instrutor-de-esportes-area-natacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-natacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Nata\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":47988,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4","id":20312,"slug":"instrutor-de-esportes-area-judo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-judo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Jud\u00f4 - 2019"},{"id":47986,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez","id":20311,"slug":"instrutor-de-esportes-area-xadrez"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-xadrez","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Xadrez - 2019"},{"id":47977,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo","id":20306,"slug":"instrutor-de-esportes-area-atletismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-atletismo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Atletismo - 2019"},{"id":47964,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal","id":17998,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futsal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-futsal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futsal - 2019"},{"id":47984,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Taekwondo","id":20314,"slug":"instrutor-de-esportes-area-taekwondo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-taekwondo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Taekwondo - 2019"},{"id":47973,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol","id":17997,"slug":"instrutor-de-esportes-area-basquetebol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-basquetebol","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Basquetebol - 2019"},{"id":47913,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288,"slug":"enfermeiro-area-estomaterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-enfermeiro-area-estomaterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta - 2019"},{"id":47983,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa","id":20309,"slug":"instrutor-de-esportes-area-tenis-de-mesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-tenis-de-mesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: T\u00eanis de Mesa - 2019"},{"id":48126,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":48115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":48085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":48124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-area-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2019"},{"id":48119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"},{"id":48140,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"},{"id":48107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":48080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2019"},{"id":48099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":48102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":48109,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":48136,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Radiologista - 2019"},{"id":48081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":48116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":48083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":48087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"},{"id":47998,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica Art\u00edstica","id":20316,"slug":"instrutor-de-esportes-area-ginastica-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-ginastica-artistica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica Art\u00edstica - 2019"},{"id":48007,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":48003,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-auditor","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Auditor - 2019"},{"id":47996,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica","id":20317,"slug":"instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-ginastica-ritmica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Gin\u00e1stica R\u00edtmica - 2019"},{"id":48111,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":47853,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":47900,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":48008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"},{"id":48000,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo","id":20318,"slug":"instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-instrutor-de-esportes-area-futebol-de-campo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Instrutor de Esportes - \u00c1rea: Futebol de Campo - 2019"},{"id":48194,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1451919,"hashId":"fae72f88becc1f6a4506e1a438068d93","enunciado":"<p>Assinalar a alternativa que apresenta a figura de linguagem utilizada na frase abaixo:<\/p><p><br><\/p><p>\u201cSua alma \u00e9 o aroma das flores a desabrochar.\u201d<\/p>","resposta":5380920,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Personifica\u00e7\u00e3o.","id":5380919,"corpo":"<p>Personifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":5380920,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":5380921,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Elipse.","id":5380922,"corpo":"<p>Elipse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1451919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, analisar os itens abaixo:I.Venha quando quiser; fique por\u00e9m, algumas semanas.II. Toda a turma, veio ontem jantar comigo.","provas":[{"id":47902,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":1453643,"hashId":"cb792a0f636e135e9a0d6f5b8bf7a743","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, analisar os itens abaixo:<\/p><p><br><\/p><p>I.Venha quando quiser; fique por\u00e9m, algumas semanas.<\/p><p>II. Toda a turma, veio ontem jantar comigo.<\/p>","resposta":5388488,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5388485,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":5388486,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":5388487,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":5388488,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tDe acordo com a Lei 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":47944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrr-2019-progep-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":47966,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - PROGEP","sigla":"PROGEP","oab":false,"id":856,"slug":"progep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrr-2019-progep-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"PROGEP - UFRR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1455119,"hashId":"8d383bba05f6d3e602b4ca74731b6c0e","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDe acordo com a Lei 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, assinale a alternativa incorreta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5395147,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o superior ser\u00e1 ministrada em institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, p\u00fablicas ou privadas, com variados graus de abrang\u00eancia ou especializa\u00e7\u00e3o.","id":5395143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o superior ser\u00e1 ministrada em institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, p\u00fablicas ou privadas, com variados graus de abrang\u00eancia ou especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os diplomas de gradua\u00e7\u00e3o expedidos por universidades estrangeiras ser\u00e3o revalidados por universidades p\u00fablicas que tenham curso do mesmo n\u00edvel e \u00e1rea ou equivalente, respeitando-se os acordos internacionais de reciprocidade ou equipara\u00e7\u00e3o.","id":5395144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diplomas de gradua\u00e7\u00e3o expedidos por universidades estrangeiras ser\u00e3o revalidados por universidades p\u00fablicas que tenham curso do mesmo n\u00edvel e \u00e1rea ou equivalente, respeitando-se os acordos internacionais de reciprocidade ou equipara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No caso de empate no processo seletivo, as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior dar\u00e3o prioridade de matr\u00edcula ao candidato que comprove ter renda familiar inferior a dez sal\u00e1rios m\u00ednimos, ou ao de menor renda familiar, quando mais de um candidato preencher o crit\u00e9rio inicial.","id":5395145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de empate no processo seletivo, as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior dar\u00e3o prioridade de matr\u00edcula ao candidato que comprove ter renda familiar inferior a dez sal\u00e1rios m\u00ednimos, ou ao de menor renda familiar, quando mais de um candidato preencher o crit\u00e9rio inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os diplomas expedidos pelas universidades ser\u00e3o por elas pr\u00f3prias registrados, e aqueles conferidos por institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o-universit\u00e1rias ser\u00e3o registrados em universidades indicadas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.","id":5395146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diplomas expedidos pelas universidades ser\u00e3o por elas pr\u00f3prias registrados, e aqueles conferidos por institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o-universit\u00e1rias ser\u00e3o registrados em universidades indicadas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os diplomas de cursos superiores reconhecidos, quando registrados, ter\u00e3o validade somente no Estado-membro, n\u00e3o nacionalmente, como prova da forma\u00e7\u00e3o recebida por seu titular.","id":5395147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diplomas de cursos superiores reconhecidos, quando registrados, ter\u00e3o validade somente no Estado-membro, n\u00e3o nacionalmente, como prova da forma\u00e7\u00e3o recebida por seu titular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24 ","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1455119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o poema a seguir:\u201cEstou vendo aquele caminhocheiroso da madrugada:pelos muros, escorriamflores moles da orvalhada;na cor do c\u00e9u, muito fina,via-se a noite acabada.\u201d(MEIRELES, Cec\u00edlia. Excurs\u00e3o. Em: Viagem: poesia 1929-1937 Lisboa: Ocidente, 1939)Leia as assertivas a seguir:I. Os verbos est\u00e3o respectivamente no presente e no pret\u00e9rito perfeito do indicativo, indicando que a pessoa nunca esteve nesse lugar.II. O uso do pret\u00e9rito imperfeito do indicativo com \u201cescorriam\u201d e \u201cvia-se\u201d indica que a pessoa est\u00e1 lembrando de um passeio ou um sonho.III. Apesar de usar o presente do indicativo \u201cestou\u201d, n\u00e3o se pode afirmar que a pessoa esteja no local no momento da fala.De acordo com o poema:","provas":[{"id":47970,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-motorista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1455847,"hashId":"614df5dd2848f50460dd29b5afb4edfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o poema a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Estou vendo aquele <\/em><u>caminho<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>cheiroso da madrugada:<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>pelos muros, escorriam<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>flores moles da orvalhada;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>na cor do c\u00e9u, muito fina,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>via-se a noite acabada.\u201d<\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(MEIRELES, Cec\u00edlia. Excurs\u00e3o. Em: Viagem: poesia 1929-1937 Lisboa: Ocidente, 1939)<\/p><p><br><\/p><p>Leia as assertivas a seguir:<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os verbos est\u00e3o respectivamente no presente e no pret\u00e9rito perfeito do indicativo, indicando que a pessoa nunca esteve nesse lugar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O uso do pret\u00e9rito imperfeito do indicativo com \u201cescorriam\u201d e \u201cvia-se\u201d indica que a pessoa est\u00e1 lembrando de um passeio ou um sonho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apesar de usar o presente do indicativo \u201cestou\u201d, n\u00e3o se pode afirmar que a pessoa esteja no local no momento da fala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o poema:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5398651,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":5398651,"corpo":"<p>Apenas assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas assertivas I est\u00e1 correta.","id":5398652,"corpo":"<p>Apenas assertivas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas assertiva III est\u00e1 correta.","id":5398653,"corpo":"<p>Apenas assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":5398654,"corpo":"<p>Apenas assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 E 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1455847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Metais","id":20347,"slug":"professor-de-musica-area-metais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposta curricular de Santa Catarina compreende:","provas":[{"id":48072,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Metais","id":20347,"slug":"professor-de-musica-area-metais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-musica-area-metais-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Metais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1458531,"hashId":"c4ac8869182601537ee3e7b4eeb6635e","enunciado":"<p>A proposta curricular de Santa Catarina compreende:<\/p>","resposta":5411083,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Divis\u00e3o do grupo de produ\u00e7\u00e3o por \u00e1rea do conhecimento n\u00e3o \u00e9 considerada uma esp\u00e9cie de metodologia para a proposta curricular.","id":5411080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divis\u00e3o do grupo de produ\u00e7\u00e3o por \u00e1rea do conhecimento n\u00e3o \u00e9 considerada uma esp\u00e9cie de metodologia para a proposta curricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O conhecimento socializado pela escola \u00e9 aquele que j\u00e1 passou pelo crivo das ci\u00eancias e foi considerado como elemento dispens\u00e1vel para a forma\u00e7\u00e3o integral do sujeito.","id":5411081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento socializado pela escola \u00e9 aquele que j\u00e1 passou pelo crivo das ci\u00eancias e foi considerado como elemento dispens\u00e1vel para a forma\u00e7\u00e3o integral do sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Web confer\u00eancia n\u00e3o deve ser considerada um procedimento para as reuni\u00f5es da proposta curricular.","id":5411082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Web confer\u00eancia n\u00e3o deve ser considerada um procedimento para as reuni\u00f5es da proposta curricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proposta Curricular parte da concep\u00e7\u00e3o de que este \u00e9 um patrim\u00f4nio coletivo, e por isso deve ser socializado. Entre as institui\u00e7\u00f5es que comp\u00f5e a sociedade, a escola \u00e9 a que est\u00e1 melhor preparada para fazer esta socializa\u00e7\u00e3o, uma vez que os profissionais que a comp\u00f5e s\u00e3o habilitados para esta fun\u00e7\u00e3o.","id":5411083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proposta Curricular parte da concep\u00e7\u00e3o de que este \u00e9 um patrim\u00f4nio coletivo, e por isso deve ser socializado. Entre as institui\u00e7\u00f5es que comp\u00f5e a sociedade, a escola \u00e9 a que est\u00e1 melhor preparada para fazer esta socializa\u00e7\u00e3o, uma vez que os profissionais que a comp\u00f5e s\u00e3o habilitados para esta fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1458531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza P\u00fablica","id":5626,"slug":"auxiliar-de-limpeza-publica"},{"descricao":"Auxiliar de Seguran\u00e7a","id":20349,"slug":"auxiliar-de-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dossi\u00ea divulgado pelo jornal Intercept trouxe \u00e0 p\u00fablico trocas de mensagens suspeitas entre o Procurador da Rep\u00fablica Deltan Dalagnol e um Juiz Federal que conduziu importantes julgamentos da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Qual o juiz envolvido nesse caso de mensagens suspeitas?","provas":[{"id":48089,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza P\u00fablica","id":5626,"slug":"auxiliar-de-limpeza-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-auxiliar-de-limpeza-publica","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Auxiliar de Limpeza P\u00fablica - 2019"},{"id":48093,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Seguran\u00e7a","id":20349,"slug":"auxiliar-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-auxiliar-de-seguranca","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Auxiliar de Seguran\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1458917,"hashId":"216dda771138f37ea7ba9a29eb14816e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dossi\u00ea divulgado pelo jornal <em>Intercept <\/em>trouxe \u00e0 p\u00fablico trocas de mensagens suspeitas entre o Procurador da Rep\u00fablica Deltan Dalagnol e um Juiz Federal que conduziu importantes julgamentos da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Qual o juiz envolvido nesse caso de mensagens suspeitas?<\/p>","resposta":5412866,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ricardo Lewandowski","id":5412864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ricardo Lewandowski<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rodrigo Maia","id":5412865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rodrigo Maia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e9rgio Moro","id":5412866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9rgio Moro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gilmar Mendes","id":5412867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gilmar Mendes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1458917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19240,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Reforma Sanit\u00e1ria Brasileira assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":44677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19240,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1352553,"hashId":"d58154fdb5a69e0b67720ec896828d37","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Reforma Sanit\u00e1ria Brasileira assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":4958563,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O movimento m\u00e9dico, assim como o popular, teve grande import\u00e2ncia na amplia\u00e7\u00e3o da discuss\u00e3o sobre a reforma da sa\u00fade.","id":4958559,"corpo":"<p align=justify>O movimento m\u00e9dico, assim como o popular, teve grande import\u00e2ncia na amplia\u00e7\u00e3o da discuss\u00e3o sobre a\r\nreforma da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A inser\u00e7\u00e3o de sanitaristas progressistas na burocracia do Estado contribuiu de forma significativa para a reformula\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade.","id":4958560,"corpo":"<p align=justify>A inser\u00e7\u00e3o de sanitaristas progressistas na burocracia do Estado contribuiu de forma significativa para a\r\nreformula\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As discuss\u00f5es de reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade encontram eco nos debates internacionais, como por exemplo, na Confer\u00eancia de Alma-Ata.","id":4958561,"corpo":"<p align=justify>As discuss\u00f5es de reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade encontram eco nos debates internacionais, como por\r\nexemplo, na Confer\u00eancia de Alma-Ata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os espa\u00e7os institucionais do Estado perme\u00e1veis \u00e0 a\u00e7\u00e3o de grupos de esquerda apresentam-se como um dos principais esteios da Reforma Sanit\u00e1ria.","id":4958562,"corpo":"Os espa\u00e7os institucionais do Estado perme\u00e1veis \u00e0 a\u00e7\u00e3o de grupos de esquerda apresentam-se como um dos\r\nprincipais esteios da Reforma Sanit\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A proposta sanitarista campanhista possibilitada pelo Sistema \u00danico Descentralizado de Sa\u00fade (SUDS) foi um marco importante para a constru\u00e7\u00e3o de um novo sistema.","id":4958563,"corpo":"<p align=justify>A proposta sanitarista campanhista possibilitada pelo Sistema \u00danico Descentralizado de Sa\u00fade (SUDS) foi um\r\nmarco importante para a constru\u00e7\u00e3o de um novo sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1352553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de Palmeiras de Goi\u00e1s","id":19303,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-palmeiras-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 formado por Biomas de caracter\u00edsticas distintas, cada um abrigando diferentes esp\u00e9cies de vegeta\u00e7\u00e3o e fauna. Como a vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos componentes mais importantes do bioma, seu estado de conserva\u00e7\u00e3o e continuidade define a exist\u00eancia ou n\u00e3o de habitats para as esp\u00e9cies, a manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ambientais e o fornecimento de bens essenciais \u00e0 sobreviv\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o humana. Para a perpetua\u00e7\u00e3o da vida nos biomas, \u00e9 necess\u00e1rio estabelecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas ambientais, as identifica\u00e7\u00f5es de oportunidades para a conserva\u00e7\u00e3o, uso sustent\u00e1vel e reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios da biodiversidade. Diante do exposto, quais s\u00e3o os biomas existentes no Brasil?","provas":[{"id":44853,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de Palmeiras de Goi\u00e1s","id":19303,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-palmeiras-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-oficial-de-promotoria-da-comarca-de-palmeiras-de-goias-8","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria da Comarca de Palmeiras de Goi\u00e1s - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1358156,"hashId":"197d7e34476b186b0383e4c5cdcc94bb","enunciado":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 formado por Biomas de caracter\u00edsticas distintas, cada um abrigando diferentes esp\u00e9cies de vegeta\u00e7\u00e3o e fauna. Como a vegeta\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos componentes mais importantes do bioma, seu estado de conserva\u00e7\u00e3o e continuidade define a exist\u00eancia ou n\u00e3o de habitats para as esp\u00e9cies, a manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ambientais e o fornecimento de bens essenciais \u00e0 sobreviv\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o humana. Para a perpetua\u00e7\u00e3o da vida nos biomas, \u00e9 necess\u00e1rio estabelecimento de pol\u00edticas p\u00fablicas ambientais, as identifica\u00e7\u00f5es de oportunidades para a conserva\u00e7\u00e3o, uso sustent\u00e1vel e reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios da biodiversidade. Diante do exposto, quais s\u00e3o os biomas existentes no Brasil?<\/p>","resposta":4980233,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia, Caatinga, Cerrado, Mata Atl\u00e2ntica, Pampa e Pantanal.","id":4980233,"corpo":"<p align=justify>Amaz\u00f4nia, Caatinga, Cerrado, Mata Atl\u00e2ntica, Pampa e Pantanal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia, Cerrado, Pantanal, Caatinga.","id":4980234,"corpo":"<p align=justify>Amaz\u00f4nia, Cerrado, Pantanal, Caatinga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia, Cerrado, Pantanal, Mata Atl\u00e2ntica.","id":4980235,"corpo":"<p align=justify>Amaz\u00f4nia, Cerrado, Pantanal, Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia, Caatinga, Mata Atl\u00e2ntica, Pampa.","id":4980236,"corpo":"<p align=justify>Amaz\u00f4nia, Caatinga, Mata Atl\u00e2ntica, Pampa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia, Caatinga, Cerrado, Mata Atl\u00e2ntica e Bacia do Araguaia.","id":4980237,"corpo":"<p align=justify>Amaz\u00f4nia, Caatinga, Cerrado, Mata Atl\u00e2ntica e Bacia do Araguaia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1358156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19077,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gomes (2017) destaca que a expans\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da reforma psiqui\u00e1trica no \u00e2mbito assistencial dependem, entre outros fatores:","provas":[{"id":44911,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19077,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1360130,"hashId":"71bebeb0829ebecf2c57e28a30dfd9ae","enunciado":"<p align=justify>Gomes (2017) destaca que a expans\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da reforma psiqui\u00e1trica no \u00e2mbito assistencial\r\ndependem, entre outros fatores:<\/p>","resposta":4989175,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do fortalecimento da \u00e9tica do cuidado em sa\u00fade.","id":4989172,"corpo":"<p align=justify>Do fortalecimento da \u00e9tica do cuidado em sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Da reforma gerencial nas inst\u00e2ncias de planejamento e gest\u00e3o.","id":4989173,"corpo":"<p align=justify>Da reforma gerencial nas inst\u00e2ncias de planejamento e gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da defini\u00e7\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica em torno dos princ\u00edpios que fundamentam o cuidado em sa\u00fade mental.","id":4989174,"corpo":"<p align=justify>Da defini\u00e7\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica em torno dos princ\u00edpios que fundamentam o cuidado em sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da cria\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os substitutivos em funcionamento 24 horas por dia para aten\u00e7\u00e3o \u00e0 crise que tamb\u00e9m funcionem como porta de entrada da rede de sa\u00fade mental.","id":4989175,"corpo":"<p align=justify>Da cria\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os substitutivos em funcionamento 24 horas por dia para aten\u00e7\u00e3o \u00e0 crise que tamb\u00e9m\r\nfuncionem como porta de entrada da rede de sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Da participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e familiares.","id":4989176,"corpo":"<p align=justify>Da participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e familiares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1360130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19141,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Santos e Correia (2015), o repasse de recursos p\u00fablicos para o setor privado tem se dado de v\u00e1rias formas, em especial, atrav\u00e9s dos \u201cnovos modelos de gest\u00e3o\". Sobre os novos modelos de gest\u00e3o podemos afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":44912,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19141,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1360162,"hashId":"67c73a0a18305347f5669977e3d12918","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Santos e Correia (2015), o repasse de recursos p\u00fablicos para o setor privado tem se dado de\r\nv\u00e1rias formas, em especial, atrav\u00e9s dos \u201cnovos modelos de gest\u00e3o\". Sobre os novos modelos de gest\u00e3o podemos\r\nafirmar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4989335,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o expressos sob a forma de Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS), Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIPs); Funda\u00e7\u00f5es Estatais de Direito Privado (FEDP) e Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH).","id":4989332,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o expressos sob a forma de Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS), Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico\r\n(OSCIPs); Funda\u00e7\u00f5es Estatais de Direito Privado (FEDP) e Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se da privatiza\u00e7\u00e3o e da terceiriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, na medida em que o Estado abdica de ser o executor direto desses servi\u00e7os.","id":4989333,"corpo":"<p align=justify>Trata-se da privatiza\u00e7\u00e3o e da terceiriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, na medida em que o Estado abdica de ser o\r\nexecutor direto desses servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Podem adquirir bens e servi\u00e7os sem processo licitat\u00f3rio e n\u00e3o precisam prestar contas a \u00f3rg\u00e3os de controle internos e externos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4989334,"corpo":"<p align=justify>Podem adquirir bens e servi\u00e7os sem processo licitat\u00f3rio e n\u00e3o precisam prestar contas a \u00f3rg\u00e3os de controle\r\ninternos e externos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas podem contratar funcion\u00e1rios por meio de concurso p\u00fablico de cargo efetivo.","id":4989335,"corpo":"<p align=justify>Apenas podem contratar funcion\u00e1rios por meio de concurso p\u00fablico de cargo efetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o viabilizados atrav\u00e9s de contratos de gest\u00e3o entre a entidade interessada e o poder p\u00fablico, e possuem \u201cautonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira\u201d.","id":4989336,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o viabilizados atrav\u00e9s de contratos de gest\u00e3o entre a entidade interessada e o poder p\u00fablico, e possuem\r\n\u201cautonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social na Empresa, Responsabilidade Social, Terceiro Setor, ONGs, Entidades Sociais, Recursos Humanos e Gest\u00e3o de Pessoas","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415323,"slug":"servico-social-servico-social-na-empresa-responsabilidade-social-terceiro-setor-ongs-entidades-sociais-recursos-humanos-e-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ONGs e pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"ONGs e pol\u00edticas sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398178,"slug":"servico-social-ongs-e-politicas-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":"servico-social\/1360162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 certo que a Seguridade Social ser\u00e1 financiada por toda sociedade, de forma direta e indireta, atrav\u00e9s dos recursos advindos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Al\u00e9m dos recursos provenientes das seguintes contribui\u00e7\u00f5es sociais, EXCETO:","provas":[{"id":42949,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1282777,"hashId":"2ff9010611a19bdf9f769d4668e09325","enunciado":"<p align=\"justify\">\u00c9 certo que a Seguridade Social ser\u00e1 financiada por toda sociedade, de forma direta e indireta, atrav\u00e9s dos recursos advindos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Al\u00e9m dos recursos provenientes das seguintes contribui\u00e7\u00f5es sociais, EXCETO:<\/p>","resposta":4660046,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do trabalhador e dos demais segurados da previd\u00eancia social, n\u00e3o incidindo contribui\u00e7\u00e3o sobre aposentadoria e pens\u00e3o concedidas pelo regime geral de previd\u00eancia social.","id":4660043,"corpo":"<p align=justify>do trabalhador e dos demais segurados da previd\u00eancia social, n\u00e3o incidindo contribui\u00e7\u00e3o sobre aposentadoria e pens\u00e3o concedidas pelo regime geral de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sobre a receita de concursos de progn\u00f3sticos.","id":4660044,"corpo":"<p align=justify>sobre a receita de concursos de progn\u00f3sticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do empregador, da empresa e da entidade a ela equiparada na forma da lei.","id":4660045,"corpo":"<p align=justify>do empregador, da empresa e da entidade a ela equiparada na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do exportador de bens ou servi\u00e7os do exterior, ou de quem a lei a ele equiparar.","id":4660046,"corpo":"<p align=justify>do exportador de bens ou servi\u00e7os do exterior, ou de quem a lei a ele equiparar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do importador de bens ou servi\u00e7os do exterior, ou de quem a lei a ele equiparar.","id":4660047,"corpo":"<p align=justify>do importador de bens ou servi\u00e7os do exterior, ou de quem a lei a ele equiparar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1282777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 certo que a Seguridade Social ser\u00e1 financiada por toda sociedade, de forma direta e indireta, atrav\u00e9s dos recursos advindos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Al\u00e9m dos recursos provenientes das seguintes contribui\u00e7\u00f5es sociais, EXCETO:","provas":[{"id":42958,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1282870,"hashId":"084592f904a3ef8593f788f987964d5c","enunciado":"<p align=\"justify\">\u00c9 certo que a Seguridade Social ser\u00e1 financiada por toda sociedade, de forma direta e indireta, atrav\u00e9s dos recursos advindos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Al\u00e9m dos recursos provenientes das seguintes contribui\u00e7\u00f5es sociais, EXCETO:<\/p>","resposta":4660506,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do trabalhador e dos demais segurados da previd\u00eancia social, n\u00e3o incidindo contribui\u00e7\u00e3o sobre aposentadoria e pens\u00e3o concedidas pelo regime geral de previd\u00eancia social.","id":4660503,"corpo":"<p align=justify>do trabalhador e dos demais segurados da previd\u00eancia social, n\u00e3o incidindo contribui\u00e7\u00e3o sobre aposentadoria e pens\u00e3o concedidas pelo regime geral de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sobre a receita de concursos de progn\u00f3sticos.","id":4660504,"corpo":"<p align=justify>sobre a receita de concursos de progn\u00f3sticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do empregador, da empresa e da entidade a ela equiparada na forma da lei.","id":4660505,"corpo":"<p align=justify>do empregador, da empresa e da entidade a ela equiparada na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do exportador de bens ou servi\u00e7os do exterior, ou de quem a lei a ele equiparar.","id":4660506,"corpo":"<p align=justify>do exportador de bens ou servi\u00e7os do exterior, ou de quem a lei a ele equiparar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do importador de bens ou servi\u00e7os do exterior, ou de quem a lei a ele equiparar.","id":4660507,"corpo":"<p align=justify>do importador de bens ou servi\u00e7os do exterior, ou de quem a lei a ele equiparar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o geral (artigo 193 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o geral (artigo 193 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407686,"slug":"direito-constitucional-disposicao-geral-artigo-193-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1282870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Regi\u00e3o de Sa\u00fade, para ser institu\u00edda, deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, EXCETO de:","provas":[{"id":42958,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1282872,"hashId":"2e42cad8ba3c41a7287907522687131a","enunciado":"<p align=justify>A Regi\u00e3o de Sa\u00fade, para ser institu\u00edda, deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, EXCETO de:<\/p>","resposta":4660517,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"urg\u00eancia e emerg\u00eancia.","id":4660513,"corpo":"<p align=justify>urg\u00eancia e emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o psicossocial.","id":4660514,"corpo":"<p align=justify>aten\u00e7\u00e3o psicossocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar.","id":4660515,"corpo":"<p align=justify>aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","id":4660516,"corpo":"<p align=justify>vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.","id":4660517,"corpo":"<p align=justify>aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1282872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo, assinale (V) ou (F) nos par\u00eanteses, conforme a assertiva seja verdadeira ou falsa, respectivamente, de cima para baixo, a respeito do Decreto n\u00ba 7.508, de 28 de junho de 2011:(____) As Regi\u00f5es de Sa\u00fade ser\u00e3o institu\u00eddas pelo Estado, em articula\u00e7\u00e3o com os Munic\u00edpios, respeitadas as diretrizes gerais pactuadas na Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite \u2013CIB.(____) As Regi\u00f5es de Sa\u00fade ser\u00e3o refer\u00eancia para as transfer\u00eancias de recursos entre os entes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.(____) O planejamento da sa\u00fade \u00e9 obrigat\u00f3rio para os entes de pol\u00edticas para a iniciativa privada.(____) O Sistema Nacional de Auditoria e Avalia\u00e7\u00e3o do SUS, por meio de servi\u00e7o especializado, far\u00e1 o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade.(____) O SUS \u00e9 constitu\u00eddo pela conjuga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade executados pelos entes federativos, de forma direta ou indireta, mediante a participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, sendo organizado de forma regionalizada e hierarquizada.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":45480,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Assistente Social - 2019"},{"id":45207,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Enfermeiro - 2019"},{"id":45597,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":45228,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":45246,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-psicologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":45226,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":45242,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-nutricionista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Nutricionista - 2019"},{"id":45233,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1368478,"hashId":"19a3b6dcafcd885df48bf783d57a858c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo, assinale<strong> (V) ou (F)<\/strong> nos par\u00eanteses, conforme a assertiva seja <strong>verdadeira ou falsa<\/strong>, respectivamente, de cima para baixo, a respeito do Decreto n\u00ba 7.508, de 28 de junho de 2011:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) As Regi\u00f5es de Sa\u00fade ser\u00e3o institu\u00eddas pelo Estado, em articula\u00e7\u00e3o com os Munic\u00edpios, respeitadas as diretrizes gerais pactuadas na Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite \u2013CIB.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) As Regi\u00f5es de Sa\u00fade ser\u00e3o refer\u00eancia para as transfer\u00eancias de recursos entre os entes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) O planejamento da sa\u00fade \u00e9 obrigat\u00f3rio para os entes de pol\u00edticas para a iniciativa privada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) O Sistema Nacional de Auditoria e Avalia\u00e7\u00e3o do SUS, por meio de servi\u00e7o especializado, far\u00e1 o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Contrato Organizativo de A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) O SUS \u00e9 constitu\u00eddo pela conjuga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade executados pelos entes federativos, de forma direta ou indireta, mediante a participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, sendo organizado de forma regionalizada e hierarquizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5026581,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V - F","id":5026578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F - V","id":5026579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F - F","id":5026580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V - V","id":5026581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F - V","id":5026582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1368478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 v\u00e1rios dispositivos de armazenamento de dados externos no computador, qual das alternativas N\u00c3O \u00e9 um dispositivo de armazenamento?","provas":[{"id":42770,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-nutricionista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1275685,"hashId":"20fd83b136630febb6591a10439f205e","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">H\u00e1 v\u00e1rios dispositivos de armazenamento de dados\r\nexternos no computador, qual das alternativas <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9\r\num dispositivo de armazenamento?<\/p><p><\/p>","resposta":4631642,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Token.","id":4631642,"corpo":"<p align=justify>Token.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pendrive.","id":4631643,"corpo":"<p align=justify>Pendrive.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CD-ROM.","id":4631644,"corpo":"<p align=justify>CD-ROM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Disquete.","id":4631645,"corpo":"<p align=justify>Disquete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1275685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612,"slug":"medico-area-ultrassonografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher, as mulheres s\u00e3o a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira e as principais usu\u00e1rias do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Tendo em vista a conjuntura de fatores que condicionam os padr\u00f5es de sa\u00fade das usu\u00e1rias, alguns deles diferenciados, como a discrimina\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho e a sobrecarga com as responsabilidades do trabalho dom\u00e9stico, a Pol\u00edtica traz proposi\u00e7\u00f5es que visam contribuir para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade das mulheres como direito de cidadania. Assim, a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher tem como um de seus objetivos espec\u00edficos:","provas":[{"id":42566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612,"slug":"medico-area-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1267607,"hashId":"5bc357b7a683f27eebadae268c64a5d0","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher, as mulheres s\u00e3o a maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira e as principais usu\u00e1rias do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Tendo em vista a conjuntura de fatores que condicionam os padr\u00f5es de sa\u00fade das usu\u00e1rias, alguns deles diferenciados, como a discrimina\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho e a sobrecarga com as responsabilidades do trabalho dom\u00e9stico, a Pol\u00edtica traz proposi\u00e7\u00f5es que visam contribuir para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade das mulheres como direito de cidadania. Assim, a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher tem como um de seus objetivos espec\u00edficos:<\/p>","resposta":4598471,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a aten\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica e neonatal, qualificada e humanizada para mulheres e adolescentes, subtraindo a assist\u00eancia ao abortamento em condi\u00e7\u00f5es inseguras.","id":4598467,"corpo":"<p align=justify>Promover a aten\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica e neonatal, qualificada e humanizada para mulheres e adolescentes, subtraindo a assist\u00eancia ao abortamento em condi\u00e7\u00f5es inseguras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estimular a implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em planejamento familiar com enfoque priorit\u00e1rio para mulheres em fase adulta no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade.","id":4598468,"corpo":"<p align=justify>Estimular a implanta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em planejamento familiar com enfoque priorit\u00e1rio para mulheres em fase adulta no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Implantar um modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental das mulheres suprimindo o enfoque de g\u00eanero e o recorte racial\/\u00e9tnico nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":4598469,"corpo":"<p align=justify>Implantar um modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental das mulheres suprimindo o enfoque de g\u00eanero e o recorte racial\/\u00e9tnico nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promover a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher negra e da mulher ind\u00edgena em igualdade de condi\u00e7\u00f5es das outras mulheres, tendo em vista o princ\u00edpio da igualdade.","id":4598470,"corpo":"<p align=justify>Promover a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher negra e da mulher ind\u00edgena em igualdade de condi\u00e7\u00f5es das outras mulheres, tendo em vista o princ\u00edpio da igualdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Promover a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o, incluindo a promo\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis e da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV\/aids nessa popula\u00e7\u00e3o.","id":4598471,"corpo":"<p align=justify>Promover a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das mulheres em situa\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o, incluindo a promo\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis e da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV\/aids nessa popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407330,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1267607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No enunciado &#39;Ele estar\u00e1 vestido com a camisa da equipe africana e pisar\u00e1 no gramado com o carimbo da aprova\u00e7\u00e3o de Lionel Messi&#39;, a conjun\u00e7\u00e3o &#39;e&#39; adota seu valor sint\u00e1tico e sem\u00e2ntico convencional, ou seja, est\u00e1 sendo empregada como um mecanismo de conex\u00e3o coordenativo marcado por uma rela\u00e7\u00e3o aditiva. Com essas considera\u00e7\u00f5es, marque a alternativa na qual as locu\u00e7\u00f5es conjuntivas em destaque mant\u00eam a mesma rela\u00e7\u00e3o aditiva que a conjun\u00e7\u00e3o &#39;e&#39;.","provas":[{"id":42884,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-6","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1280054,"hashId":"35debfd53d41c09896fc9275680c46d5","enunciado":"<p align=\"justify\">No enunciado &#39;Ele estar\u00e1 vestido com a camisa da equipe africana <u>e<\/u> pisar\u00e1 no gramado com o carimbo da aprova\u00e7\u00e3o de Lionel Messi&#39;, a conjun\u00e7\u00e3o <u>&#39;e&#39;<\/u> adota seu valor sint\u00e1tico e sem\u00e2ntico convencional, ou seja, est\u00e1 sendo empregada como um mecanismo de conex\u00e3o coordenativo marcado por uma rela\u00e7\u00e3o aditiva. Com essas considera\u00e7\u00f5es, marque a alternativa na qual as locu\u00e7\u00f5es conjuntivas em destaque mant\u00eam a mesma rela\u00e7\u00e3o aditiva que a conjun\u00e7\u00e3o <u>&#39;e&#39;<\/u>.<\/p>","resposta":4649297,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente n\u00e3o \u00e9 apenas uma medida urgente, mas tamb\u00e9m determinar\u00e1 a qualidade de vida das novas gera\u00e7\u00f5es de seres humanos.","id":4649297,"corpo":"<p align=\"justify\">A preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente n\u00e3o \u00e9 apenas uma medida urgente, <u>mas tamb\u00e9m<\/u> determinar\u00e1 a qualidade de vida das novas gera\u00e7\u00f5es de seres humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o do juiz foi contundente na determina\u00e7\u00e3o da pena, de modo que o advogado nem foi capaz de contestar.","id":4649298,"corpo":"<p align=\"justify\">A decis\u00e3o do juiz foi contundente na determina\u00e7\u00e3o da pena, <u>de modo que<\/u> o advogado nem foi capaz de contestar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora pensava em desistir de seus projetos individuais para se dedicar a algo mais lucrativo, ora deixava-se levar por uma pregui\u00e7a ainda maior que suas ambi\u00e7\u00f5es.","id":4649299,"corpo":"<p align=\"justify\"><u>Ora<\/u> pensava em desistir de seus projetos individuais para se dedicar a algo mais lucrativo, <u>ora <\/u>deixava-se levar por uma pregui\u00e7a ainda maior que suas ambi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4649300,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3: Man\u00e9 fugiu de casa para jogar bola e tem Messi como f\u00e3 Quinto na elei\u00e7\u00e3o da Fifa, senegal\u00eas \u00e9 rival da sele\u00e7\u00e3o em amistoso O amistoso entre Brasil e Senegal, \u00e0s 9h (de Bras\u00edlia) desta quinta-feira, em Singapura, ter\u00e1 em campo um atleta indicado entre os dez melhores do mundo na elei\u00e7\u00e3o realizada pela Fifa. Ele estar\u00e1 vestido com a camisa da equipe africana e pisar\u00e1 no gramado com o carimbo da aprova\u00e7\u00e3o de Lionel Messi. Sadio Man\u00e9, 27, recebeu do craque o argentino o voto de melhor jogador no pr\u00eamio The Best, entregue no m\u00eas passado. Messi, que acabou levando o trof\u00e9u pela sexta vez, n\u00e3o podia votar em si mesmo nem prestigiar o ex-colega Neymar \u2013pelo segundo ano consecutivo, o brasileiro ficou fora da lista pr\u00e9via de dez nomes que poderiam ser escolhidos pelos t\u00e9cnicos e capit\u00e3es de cada sele\u00e7\u00e3o. O senegal\u00eas, quinto colocado na vota\u00e7\u00e3o, foi apontado como melhor do mundo tamb\u00e9m por Hazard, que doutrinou a sele\u00e7\u00e3o brasileira ao atuar pela B\u00e9lgica na \u00faltima Copa. J\u00e1 Neuer, da Alemanha, Lewandowski, da Pol\u00f4nia, e God\u00edn, do Uruguai, colocaram o atacante do Liverpool em segundo lugar. Van Dijk, da Holanda, e Guerrero, do Peru, classificaram-no como terceiro melhor. O prest\u00edgio d\u00e1 uma amostra do respeito conquistado por Man\u00e9, campe\u00e3o europeu na \u00faltima temporada. Ele marcou 27 gols em 56 partidas, uma m\u00e9dia t\u00e3o significativa para a carreira de um atacante, que n\u00e3o \u00e9 de se surpreender que o atacante da ponta esquerda, sozinho, tenha contribu\u00eddo para o desempenho de sua equipe no campeonato Ingl\u00eas. S\u00f3 no Campeonato Ingl\u00eas, foram 22 bolas na rede em 36 jogos, n\u00fameros que fizeram crescer sua moral com o t\u00e9cnico do Liverpool, J\u00fcrgen Klopp.\u00a0\u201cTratado como um filho\u201d pelo chefe, como descreve o pr\u00f3prio senegal\u00eas, o jogador est\u00e1 vivendo um sonho no qual seus pais n\u00e3o acreditavam. Aos 16 anos, como detalhou em entrevista recente \u00e0 revista France Football, ele precisou fugir de casa, escondendo a mala em um matagal antes de partir de S\u00e9dhiou, sua cidade-natal, para fazer testes na capital Dakar. \u201cDe manh\u00e3, eu escovei os dentes e nem tomei banho. Sa\u00ed sem falar para ningu\u00e9m, a n\u00e3o ser meu melhor amigo\u201d, disse Man\u00e9, recordando dificuldades como aparecer na peneira com um par de chuteiras remendadas \u2013motivo de uma chacota logo neutralizada com um talento que saltava aos olhos. Adaptado de : https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/esporte\/2019\/10\/mane-fugiu-de-casa-para-jogar-bola-e-tem-messi-como-fa.shtml","id":405503,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3:\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>Man\u00e9 fugiu de casa para jogar bola e tem Messi como f\u00e3<\/strong> <\/p><p align=\"justify\">Quinto na elei\u00e7\u00e3o da Fifa, senegal\u00eas \u00e9 rival da sele\u00e7\u00e3o em amistoso <\/p><p align=\"justify\">O amistoso entre Brasil e Senegal, \u00e0s 9h (de Bras\u00edlia) desta quinta-feira, em Singapura, ter\u00e1 em campo um atleta indicado entre os dez melhores do mundo na elei\u00e7\u00e3o realizada pela Fifa. Ele estar\u00e1 vestido com a camisa da equipe africana e pisar\u00e1 no gramado com o carimbo da aprova\u00e7\u00e3o de Lionel Messi. <\/p><p align=\"justify\">Sadio Man\u00e9, 27, recebeu do craque o argentino o voto de melhor jogador no pr\u00eamio The Best, entregue no m\u00eas passado. Messi, que acabou levando o trof\u00e9u pela sexta vez, n\u00e3o podia votar em si mesmo nem prestigiar o ex-colega Neymar \u2013pelo segundo ano consecutivo, o brasileiro ficou fora da lista pr\u00e9via de dez nomes que poderiam ser escolhidos pelos t\u00e9cnicos e capit\u00e3es de cada sele\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42884\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">O senegal\u00eas, quinto colocado na vota\u00e7\u00e3o, foi apontado como melhor do mundo tamb\u00e9m por Hazard, que doutrinou a sele\u00e7\u00e3o brasileira ao atuar pela B\u00e9lgica na \u00faltima Copa. J\u00e1 Neuer, da Alemanha, Lewandowski, da Pol\u00f4nia, e God\u00edn, do Uruguai, colocaram o atacante do Liverpool em segundo lugar. Van Dijk, da Holanda, e Guerrero, do Peru, classificaram-no como terceiro melhor. O prest\u00edgio d\u00e1 uma amostra do respeito conquistado por Man\u00e9, campe\u00e3o europeu na \u00faltima temporada. Ele marcou 27 gols em 56 partidas, uma m\u00e9dia t\u00e3o significativa para a carreira de um atacante, que n\u00e3o \u00e9 de se surpreender que o atacante da ponta esquerda, sozinho, tenha contribu\u00eddo para o desempenho de sua equipe no campeonato Ingl\u00eas. S\u00f3 no Campeonato Ingl\u00eas, foram 22 bolas na rede em 36 jogos, n\u00fameros que fizeram crescer sua moral com o t\u00e9cnico do Liverpool, J\u00fcrgen Klopp.<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u201cTratado como um filho\u201d pelo chefe, como descreve o pr\u00f3prio senegal\u00eas, o jogador est\u00e1 vivendo um sonho no qual seus pais n\u00e3o acreditavam. Aos 16 anos, como detalhou em entrevista recente \u00e0 revista France Football, ele precisou fugir de casa, escondendo a mala em um matagal antes de partir de S\u00e9dhiou, sua cidade-natal, para fazer testes na capital Dakar. <\/p><p align=\"justify\">\u201cDe manh\u00e3, eu escovei os dentes e nem tomei banho. Sa\u00ed sem falar para ningu\u00e9m, a n\u00e3o ser meu melhor amigo\u201d, disse Man\u00e9, recordando dificuldades como aparecer na peneira com um par de chuteiras remendadas \u2013motivo de uma chacota logo neutralizada com um talento que saltava aos olhos. <\/p><p align=\"justify\"><sub>Adaptado de : https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/esporte\/2019\/10\/mane-fugiu-de-casa-para-jogar-bola-e-tem-messi-como-fa.shtml<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Locu\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Locu\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409311,"slug":"lingua-portuguesa-locucao-conjuntiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1280054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Chiavenato (2014), \u201ca administra\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de planejar, organizar, dirigir e controlar o uso de recursos a fim de alcan\u00e7ar objetivos organizacionais.\u201d Afirma o autor que a TGA - Teoria Geral da Administra\u00e7\u00e3o estuda a administra\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es e empresas do ponto de vista da intera\u00e7\u00e3o e da interdepend\u00eancia entre as seis vari\u00e1veis principais: tarefa, estrutura, pessoas, tecnologia, ambiente e competitividade. Para Chiavenato, o que constitui o desafio fundamental da administra\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":42925,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Supervisor de Ensino - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1281546,"hashId":"1bfaea6978f48c3e39cab7be013cafee","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Chiavenato (2014), \u201ca administra\u00e7\u00e3o \u00e9 o\r\nprocesso de planejar, organizar, dirigir e controlar o uso\r\nde recursos a fim de alcan\u00e7ar objetivos organizacionais.\u201d\r\nAfirma o autor que a TGA - Teoria Geral da Administra\u00e7\u00e3o\r\nestuda a administra\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es e empresas do\r\nponto de vista da intera\u00e7\u00e3o e da interdepend\u00eancia entre\r\nas seis vari\u00e1veis principais: tarefa, estrutura, pessoas,\r\ntecnologia, ambiente e competitividade. Para Chiavenato,\r\no que constitui o desafio fundamental da administra\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":4655337,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ambiente, quase sempre turbulento.","id":4655333,"corpo":"<p align=justify>o ambiente, quase sempre turbulento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o trato com a vari\u00e1vel pessoas.","id":4655334,"corpo":"<p align=justify>o trato com a vari\u00e1vel pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a articula\u00e7\u00e3o entre tarefa e tecnologia.","id":4655335,"corpo":"<p align=justify>a articula\u00e7\u00e3o entre tarefa e tecnologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o crit\u00e9rio de prioriza\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis.","id":4655336,"corpo":"<p align=justify>o crit\u00e9rio de prioriza\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a adequa\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o entre as seis vari\u00e1veis.","id":4655337,"corpo":"<p align=justify>a adequa\u00e7\u00e3o e a integra\u00e7\u00e3o entre as seis vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1281546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouvidor - GO","sigla":"Prefeitura de Ouvidor","id":4625,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ouvidor-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhando 8 horas por dia, um agente da sa\u00fade conseguiu em 12 dias visitar 90 resid\u00eancias. Quantas horas por dia outro agente, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es do primeiro, dever\u00e1 trabalhar para visitar em 8 dias 60 resid\u00eancias? ","provas":[{"id":55602,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouvidor - GO","sigla":"Prefeitura de Ouvidor","id":4625,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ouvidor-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouvidor-go-2019-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Ouvidor - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":55601,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouvidor - GO","sigla":"Prefeitura de Ouvidor","id":4625,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ouvidor-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouvidor-go-2019-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Ouvidor - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:12:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666878,"hashId":"df592182063a4be3e746b823425e2719","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhando 8 horas por dia, um agente da sa\u00fade conseguiu em 12 dias visitar 90 resid\u00eancias. Quantas horas por dia outro agente, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es do primeiro, dever\u00e1 trabalhar para visitar em 8 dias 60 resid\u00eancias? <\/p>","resposta":6287146,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 horas","id":6287146,"corpo":"<p>8 horas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9 horas","id":6287147,"corpo":"<p>9 horas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 horas","id":6287148,"corpo":"<p>10 horas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11 horas","id":6287149,"corpo":"<p>11 horas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1666878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Urtiga","sigla":"Prefeitura de Sao Joao da Urtiga","id":4609,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-urtiga-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de concord\u00e2ncia verbal, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":55254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Urtiga","sigla":"Prefeitura de Sao Joao da Urtiga","id":4609,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-urtiga-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-urtiga-rs-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Urtiga - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":55257,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Urtiga","sigla":"Prefeitura de Sao Joao da Urtiga","id":4609,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-urtiga-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-urtiga-rs-2019-objetiva-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Urtiga - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1668432,"hashId":"154d5f88b6f56ca0bc722a6217f6c0ec","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de concord\u00e2ncia verbal, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6294127,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alugam-se apartamentos na serra.","id":6294126,"corpo":"<p>Alugam-se apartamentos na serra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Haviam d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado.","id":6294127,"corpo":"<p>Haviam d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Soaram doze badaladas no rel\u00f3gio da pra\u00e7a.","id":6294128,"corpo":"<p>Soaram doze badaladas no rel\u00f3gio da pra\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Restaram sonhos.","id":6294129,"corpo":"<p>Restaram sonhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1668432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Urtiga","sigla":"Prefeitura de Sao Joao da Urtiga","id":4609,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-urtiga-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, analisar a senten\u00e7a abaixo:Nem toda pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 igualdade de oportunidades com as demais pessoas e sofrer\u00e1 alguma esp\u00e9cie de discrimina\u00e7\u00e3o (1\u00aa parte). A pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o poder\u00e1 ser protegida de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, tortura, crueldade, opress\u00e3o e tratamento desumano ou degradante (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":55257,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Urtiga","sigla":"Prefeitura de Sao Joao da Urtiga","id":4609,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-urtiga-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-urtiga-rs-2019-objetiva-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Urtiga - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1668579,"hashId":"fa1cc296e590c90043e666ef9cb293e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Nem toda pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 igualdade de oportunidades com as demais pessoas e sofrer\u00e1 alguma esp\u00e9cie de discrimina\u00e7\u00e3o (1\u00aa parte). A pessoa com defici\u00eancia n\u00e3o poder\u00e1 ser protegida de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, tortura, crueldade, opress\u00e3o e tratamento desumano ou degradante (2\u00aa parte).<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":6294745,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":6294742,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":6294743,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":6294744,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":6294745,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1668579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio","id":21496,"slug":"profissional-do-magisterio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n.\u00ba 2\/2015, apresenta a constitui\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o continuada dos profissionais do magist\u00e9rio.","provas":[{"id":53779,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio","id":21496,"slug":"profissional-do-magisterio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-profissional-do-magisterio","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Profissional do Magist\u00e9rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 06:21:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1630867,"hashId":"531e970a64bcec2d99dc9d1728e2a85c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n.\u00ba 2\/2015, apresenta a constitui\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o continuada dos profissionais do magist\u00e9rio.<\/p>","resposta":6132714,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o continuada docente envolve cursos de aperfei\u00e7oamento, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 30 h.","id":6132712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o continuada docente envolve cursos de aperfei\u00e7oamento, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 30 h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os cursos de atualiza\u00e7\u00e3o devem ter carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 20 h e n\u00e3o t\u00eam carga hor\u00e1ria m\u00e1xima estabelecida.","id":6132713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cursos de atualiza\u00e7\u00e3o devem ter carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 20 h e n\u00e3o t\u00eam carga hor\u00e1ria m\u00e1xima estabelecida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cursos de especializa\u00e7\u00e3o lato sensu e stricto sensu comp\u00f5em o conjunto de atividades de forma\u00e7\u00e3o continuada.","id":6132714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cursos de especializa\u00e7\u00e3o<em> lato sensu <\/em>e<em> stricto sensu<\/em> comp\u00f5em o conjunto de atividades de forma\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados como cursos de forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica os de especializa\u00e7\u00e3o stricto sensu, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 120 h.","id":6132715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados como cursos de forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica os de especializa\u00e7\u00e3o <em>stricto sensu<\/em>, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 120 h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas os cursos de mestrado profissional podem ser considerados como atividades de forma\u00e7\u00e3o continuada do profissional do magist\u00e9rio.","id":6132716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os cursos de mestrado profissional podem ser considerados como atividades de forma\u00e7\u00e3o continuada do profissional do magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1630867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes desse dispositivo ser criado, em 1983, era necess\u00e1rio utilizar uma sequ\u00eancia de n\u00fameros para acessar uma p\u00e1gina web. Tal dispositivo acabou se tornando uma pe\u00e7a importante para o funcionamento da internet que se conhece atualmente. A que o enunciado se refere?","provas":[{"id":47282,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:38:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1437570,"hashId":"67a3549d3a6ede444a46297aaca72474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes desse dispositivo ser criado, em 1983, era necess\u00e1rio utilizar uma sequ\u00eancia de n\u00fameros para acessar uma p\u00e1gina web. Tal dispositivo acabou se tornando uma pe\u00e7a importante para o funcionamento da internet que se conhece atualmente. A que o enunciado se refere?<\/p>","resposta":5314682,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UDP.","id":5314679,"corpo":"<p>UDP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"HTTPS.","id":5314680,"corpo":"<p>HTTPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"HTTP.","id":5314681,"corpo":"<p>HTTP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"DNS.","id":5314682,"corpo":"<p>DNS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IP.","id":5314683,"corpo":"<p>IP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1437570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assist\u00eancia social rege-se pelos seguintes princ\u00edpios: I. Divulga\u00e7\u00e3o ampla dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, bem como dos recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o. II. Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas. III. Supremacia das exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica sobre o atendimento \u00e0s necessidades sociais. IV. Respeito \u00e0 dignidade do cidad\u00e3o, \u00e0 sua autonomia e ao seu direito a benef\u00edcios e servi\u00e7os de qualidade, bem como \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, vedando-se qualquer comprova\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de necessidade. A quantidade de assertivas CORRETAS \u00e9:","provas":[{"id":47366,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-coordenador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Coordenador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:38:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439204,"hashId":"3d7e08523c18f963955b276192337e28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia social rege-se pelos seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Divulga\u00e7\u00e3o ampla dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, bem como dos recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Supremacia das exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica sobre o atendimento \u00e0s necessidades sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Respeito \u00e0 dignidade do cidad\u00e3o, \u00e0 sua autonomia e ao seu direito a benef\u00edcios e servi\u00e7os de qualidade, bem como \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, vedando-se qualquer comprova\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de necessidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de assertivas <strong><u>CORRETAS<\/u><\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":5322348,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":5322346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3","id":5322347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4","id":5322348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2","id":5322349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398756,"slug":"servico-social-conceitos"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1439204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das alternativas a frase est\u00e1 incorreta quanto ao uso do pronome?","provas":[{"id":47526,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:38:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1442853,"hashId":"d4a95403d77bc96a936248e4bf136138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em qual das alternativas a frase est\u00e1 incorreta quanto ao uso do pronome?<\/p>","resposta":5339979,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mata-me de rir.","id":5339978,"corpo":"<p>Mata-me de rir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segui-o pela rua, o chamei, lhe pedi que parasse.","id":5339979,"corpo":"<p>Segui-o pela rua, o chamei, lhe pedi que parasse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segui-o pela rua, chamei-o, pedi-lhe que parasse.","id":5339980,"corpo":"<p>Segui-o pela rua, chamei-o, pedi-lhe que parasse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o me venha com patifaria.","id":5339981,"corpo":"<p>N\u00e3o me venha com patifaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1442853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u201clinha que entra ou sai de uma edifica\u00e7\u00e3o, seja a linha de energia, de sinal, uma tubula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, de g\u00e1s ou de qualquer outra utilidade\u201d \u00e9 denominada:","provas":[{"id":47505,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-arquiteto","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:38:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1443374,"hashId":"15c2f53948e7eaec80aba3b32383af0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A \u201clinha que entra ou sai de uma edifica\u00e7\u00e3o, seja a linha de energia, de sinal, uma tubula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, de g\u00e1s ou de qualquer outra utilidade\u201d \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":5342447,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linha externa.","id":5342447,"corpo":"<p>Linha externa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Linha (el\u00e9trica) de sinal.","id":5342448,"corpo":"<p>Linha (el\u00e9trica) de sinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Linha de entrega.","id":5342449,"corpo":"<p>Linha de entrega.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Linha de entrada.","id":5342450,"corpo":"<p>Linha de entrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 \u00e0 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402981,"slug":"arquitetura-instalacoes-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/1443374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tO Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade e o Agente de Combate \u00e0s Endemias realizar\u00e3o atividades de forma integrada, desenvolvendo mobiliza\u00e7\u00f5es sociais por meio da:","provas":[{"id":47572,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:38:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1444133,"hashId":"debf829a3c0779e873ea7bbf071ae0ea","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade e o Agente de Combate \u00e0s Endemias realizar\u00e3o atividades de forma integrada, desenvolvendo mobiliza\u00e7\u00f5es sociais por meio da:<\/p>","resposta":5345844,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":5345843,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade.","id":5345844,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Distin\u00e7\u00e3o de zonas urbanas e rurais.","id":5345845,"corpo":"<p>Distin\u00e7\u00e3o de zonas urbanas e rurais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Geografia e a demografia da regi\u00e3o.","id":5345846,"corpo":"<p>Geografia e a demografia da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1444133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o pauperismo e o conjunto de elementos relacionados \u00e0s contradi\u00e7\u00f5es decorrentes da desigual rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre capital e trabalho s\u00e3o referenciados, nos estudos cr\u00edticos sobre a origem\/g\u00eanese da quest\u00e3o social, o que pode ser identificado como express\u00e3o da quest\u00e3o social, a partir de 1990?","provas":[{"id":47574,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:38:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1444203,"hashId":"4c58fcd55656165f62f00bcf031d0cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o pauperismo e o conjunto de elementos relacionados \u00e0s contradi\u00e7\u00f5es decorrentes da desigual rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre capital e trabalho s\u00e3o referenciados, nos estudos cr\u00edticos sobre a origem\/g\u00eanese da quest\u00e3o social, o que pode ser identificado como express\u00e3o da quest\u00e3o social, a partir de 1990?<\/p>","resposta":5346156,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o crescente dos direitos sociais, a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e de outras legisla\u00e7\u00f5es que obrigam a perman\u00eancia de conquistas j\u00e1 obtidas pelas popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis.","id":5346152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amplia\u00e7\u00e3o crescente dos direitos sociais, a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e de outras legisla\u00e7\u00f5es que obrigam a perman\u00eancia de conquistas j\u00e1 obtidas pelas popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A mobiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos trabalhadores e a articula\u00e7\u00e3o conjunta de v\u00e1rios segmentos e movimentos sociais, pautados com causas cong\u00eaneres.","id":5346153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mobiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos trabalhadores e a articula\u00e7\u00e3o conjunta de v\u00e1rios segmentos e movimentos sociais, pautados com causas cong\u00eaneres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o das taxas de juros e aumento do poder de compra dos indiv\u00edduos.","id":5346154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o das taxas de juros e aumento do poder de compra dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A flexibiliza\u00e7\u00e3o e a terceiriza\u00e7\u00e3o do trabalho, oportunizando a diminui\u00e7\u00e3o do desemprego e a inser\u00e7\u00e3o crescente de trabalhadores com idade ativa, e aptos, na obten\u00e7\u00e3o de oportunidades de emprego.","id":5346155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A flexibiliza\u00e7\u00e3o e a terceiriza\u00e7\u00e3o do trabalho, oportunizando a diminui\u00e7\u00e3o do desemprego e a inser\u00e7\u00e3o crescente de trabalhadores com idade ativa, e aptos, na obten\u00e7\u00e3o de oportunidades de emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A degrada\u00e7\u00e3o e a banaliza\u00e7\u00e3o da vida humana e da natureza.","id":5346156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A degrada\u00e7\u00e3o e a banaliza\u00e7\u00e3o da vida humana e da natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"Conceito de pol\u00edticas sociais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398137,"slug":"servico-social-conceito-de-politicas-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/1444203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO que fazer com aquilo, agora?\u201d (L. 52 e 53) A palavra sublinhada na frase acima se refere:","provas":[{"id":42058,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2019-instituto-access-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ACCESS - Prefeitura de Carangola - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:38:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1250139,"hashId":"d96c567c00c634203847732d51a680c2","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO que fazer com <u>aquilo<\/u>, agora?\u201d (L. 52 e 53)\r\n<\/p><p align=\"justify\">A palavra sublinhada na frase acima se refere:<\/p>","resposta":4526079,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 geladeira.","id":4526077,"corpo":"\u00e0 geladeira.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao homem da entrega.","id":4526078,"corpo":"ao homem da entrega.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao champanhe.","id":4526079,"corpo":"ao champanhe.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o.","id":4526080,"corpo":"ao dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401905,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42058\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome demonstrativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome demonstrativo","pai":403646,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409175,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-demonstrativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1250139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfologia das les\u00f5es dermatol\u00f3gicas.","provas":[{"id":83544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-medico-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:29:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2527043,"hashId":"ffc21c0d331cb55d8f0f1ae31c434169","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfologia das les\u00f5es dermatol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":10055204,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1culas s\u00e3o les\u00f5es elevadas e n\u00e3o palp\u00e1veis, em geral com di\u00e2metro &lt; 10 mm.","id":10055203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1culas s\u00e3o les\u00f5es elevadas e n\u00e3o palp\u00e1veis, em geral com di\u00e2metro &lt; 10 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Placas s\u00e3o les\u00f5es palp\u00e1veis, em geral com di\u00e2metro &gt; 10 mm.","id":10055204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Placas s\u00e3o les\u00f5es palp\u00e1veis, em geral com di\u00e2metro &gt; 10 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"P\u00e1pulas s\u00e3o les\u00f5es planas, em geral com di\u00e2metro &lt; 10 mm, e que podem ser sentidas ao tato ou \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o.","id":10055205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1pulas s\u00e3o les\u00f5es planas, em geral com di\u00e2metro &lt; 10 mm, e que podem ser sentidas ao tato ou \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ves\u00edculas s\u00e3o bolhas pequenas contendo l\u00edquido purulento, com di\u00e2metro &lt; 1 mm.","id":10055206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ves\u00edculas s\u00e3o bolhas pequenas contendo l\u00edquido purulento, com di\u00e2metro &lt; 1 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"P\u00fastulas s\u00e3o ves\u00edculas que cont\u00eam l\u00edquido claro &lt; 1 mm.","id":10055207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00fastulas s\u00e3o ves\u00edculas que cont\u00eam l\u00edquido claro &lt; 1 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2527043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"Assistente social - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":22923,"slug":"assistente-social-area-assistencia-social"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435,"slug":"fonoaudiologo-area-saude"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},{"descricao":"supervisor de Inform\u00e1tica","id":2040,"slug":"supervisor-de-informatica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista I","id":9316,"slug":"medico-plantonista-i"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433,"slug":"nutricionista-area-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as normas de correspond\u00eancia oficial, analise as proposi\u00e7\u00f5es:I. A reda\u00e7\u00e3o oficial deve caracterizar-se pela impessoalidade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem, clareza, concis\u00e3o, formalidade e uniformidade.II. As comunica\u00e7\u00f5es oficiais s\u00e3o necessariamente uniformes, pois h\u00e1 sempre um \u00fanico comunicador (o Servi\u00e7o P\u00fablico) e o receptor dessas comunica\u00e7\u00f5es ou \u00e9 o pr\u00f3prio Servi\u00e7o P\u00fablico (no caso de expedientes dirigidos por um \u00f3rg\u00e3o a outro) \u2013 ou o conjunto dos cidad\u00e3os ou institui\u00e7\u00f5es tratados de forma homog\u00eanea (o p\u00fablico).III. Eventualmente as g\u00edrias, jarg\u00f5es ou linguagem t\u00e9cnica podem ser usados nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais.IV. As comunica\u00e7\u00f5es devem ser padronizadas e obedecidas \u00e0s regras de estrutura de cada uma como: of\u00edcio, memorando, aviso, correio eletr\u00f4nico etc.S\u00e3o corretas:","provas":[{"id":83930,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-intensivista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Intensivista - 2019"},{"id":83929,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-endocrinologia-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2019"},{"id":83916,"cargo":{"descricao":"Assistente social - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":22923,"slug":"assistente-social-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-assistente-social-area-assistencia-social-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Assistente social - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2019"},{"id":83921,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435,"slug":"fonoaudiologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fonoaudiologo-area-saude-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"},{"id":83936,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-psicologo-area-saude-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"},{"id":83920,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2019"},{"id":83928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-cirurgiao-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra - 2019"},{"id":83931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-neonatologista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Neonatologista - 2019"},{"id":83925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-cardiologista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":83924,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-cardiologista-adulto-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Cardiologista Adulto - 2019"},{"id":83937,"cargo":{"descricao":"supervisor de Inform\u00e1tica","id":2040,"slug":"supervisor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-supervisor-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - supervisor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":83934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-colposcopia-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia - 2019"},{"id":83933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-radiologista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2019"},{"id":83919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":83932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista I","id":9316,"slug":"medico-plantonista-i"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-plantonista-i-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Plantonista I - 2019"},{"id":83922,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-anestesista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Anestesista - 2019"},{"id":83935,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433,"slug":"nutricionista-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-nutricionista-area-clinica-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"},{"id":83923,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-auditor-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Auditor - 2019"},{"id":83882,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-analista-area-sistemas-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Analista - \u00c1rea Sistemas - 2019"},{"id":83917,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Enfermeiro - 2019"},{"id":83927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2518501,"hashId":"70bf8a48a2c8bb8f55b8f6f1527dbf0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as normas de correspond\u00eancia oficial, analise as proposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A reda\u00e7\u00e3o oficial deve caracterizar-se pela impessoalidade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem, clareza, concis\u00e3o, formalidade e uniformidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As comunica\u00e7\u00f5es oficiais s\u00e3o necessariamente uniformes, pois h\u00e1 sempre um \u00fanico comunicador (o Servi\u00e7o P\u00fablico) e o receptor dessas comunica\u00e7\u00f5es ou \u00e9 o pr\u00f3prio Servi\u00e7o P\u00fablico (no caso de expedientes dirigidos por um \u00f3rg\u00e3o a outro) \u2013 ou o conjunto dos cidad\u00e3os ou institui\u00e7\u00f5es tratados de forma homog\u00eanea (o p\u00fablico).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Eventualmente as g\u00edrias, jarg\u00f5es ou linguagem t\u00e9cnica podem ser usados nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As comunica\u00e7\u00f5es devem ser padronizadas e obedecidas \u00e0s regras de estrutura de cada uma como: of\u00edcio, memorando, aviso, correio eletr\u00f4nico etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":10018652,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I, II e IV;","id":10018652,"corpo":"<p>Somente I, II e IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente I e III;","id":10018653,"corpo":"<p>Somente I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente II e III;","id":10018654,"corpo":"<p>Somente II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente I e IV.","id":10018655,"corpo":"<p>Somente I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435,"slug":"fonoaudiologo-area-saude"},{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista I","id":9316,"slug":"medico-plantonista-i"},{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433,"slug":"nutricionista-area-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},{"descricao":"Assistente social - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":22923,"slug":"assistente-social-area-assistencia-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei 8.142\/90 estabelece que a representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias \u00e9 de: ","provas":[{"id":83921,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435,"slug":"fonoaudiologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fonoaudiologo-area-saude-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"},{"id":83931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-neonatologista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Neonatologista - 2019"},{"id":83922,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-anestesista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Anestesista - 2019"},{"id":83925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-cardiologista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":83932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista I","id":9316,"slug":"medico-plantonista-i"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-plantonista-i-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Plantonista I - 2019"},{"id":83935,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433,"slug":"nutricionista-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-nutricionista-area-clinica-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"},{"id":83934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-colposcopia-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia - 2019"},{"id":83928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-cirurgiao-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra - 2019"},{"id":83924,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-cardiologista-adulto-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Cardiologista Adulto - 2019"},{"id":83923,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-auditor-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Auditor - 2019"},{"id":83936,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-psicologo-area-saude-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"},{"id":83919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":83930,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-intensivista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Intensivista - 2019"},{"id":83916,"cargo":{"descricao":"Assistente social - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":22923,"slug":"assistente-social-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-assistente-social-area-assistencia-social-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Assistente social - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2019"},{"id":83933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-radiologista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2019"},{"id":83917,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Enfermeiro - 2019"},{"id":83929,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-endocrinologia-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2019"},{"id":83920,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2019"},{"id":83927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":2518515,"hashId":"9969cab25457071746f1d2879baa7d39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei 8.142\/90 estabelece que a representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias \u00e9 de: <\/p>","resposta":10018713,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30%;","id":10018711,"corpo":"<p>30%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"40%;","id":10018712,"corpo":"<p>40%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50%; ","id":10018713,"corpo":"<p>50%; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60%. ","id":10018714,"corpo":"<p>60%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a art\u00e9ria que irriga o bra\u00e7o posterior da c\u00e1psula interna? ","provas":[{"id":83933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-radiologista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2518526,"hashId":"648aec997842018f2c3cebfd72bc1dc4","enunciado":"<p>Qual a art\u00e9ria que irriga o bra\u00e7o posterior da c\u00e1psula interna? <\/p>","resposta":10018759,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art\u00e9ria coroideia anterior;","id":10018759,"corpo":"<p>Art\u00e9ria coroideia anterior;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia;","id":10018760,"corpo":"<p>Art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Art\u00e9rias lentr\u00edculos estriadas laterais; ","id":10018761,"corpo":"<p>Art\u00e9rias lentr\u00edculos estriadas laterais; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Art\u00e9rias lentr\u00edculos estriadas mediais.","id":10018762,"corpo":"<p>Art\u00e9rias lentr\u00edculos estriadas mediais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estatisticamente, o mais frequente dos infartos isqu\u00eamicos \u00e9:","provas":[{"id":83933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-radiologista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2518530,"hashId":"38fe406deee1531361afef27a8c5298d","enunciado":"<p>Estatisticamente, o mais frequente dos infartos isqu\u00eamicos \u00e9:<\/p>","resposta":10018780,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cardio-emb\u00f3lico;","id":10018777,"corpo":"<p>Cardio-emb\u00f3lico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aterosclerose;","id":10018778,"corpo":"<p>Aterosclerose;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipoxemia;","id":10018779,"corpo":"<p>Hipoxemia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lacunar.","id":10018780,"corpo":"<p>Lacunar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A energia m\u00e1xima que os f\u00f3tons produzidos em um tubo de raios X atingem \u00e9 diretamente dependente da(o):","provas":[{"id":83933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-radiologista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2518532,"hashId":"89dd25e27b93ef3d76be287fb03a28c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia m\u00e1xima que os f\u00f3tons produzidos em um tubo de raios X atingem \u00e9 diretamente dependente da(o):<\/p>","resposta":10018787,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperatura do \u00e2nodo;","id":10018786,"corpo":"<p>Temperatura do \u00e2nodo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quilovoltagem de pico (kVp) aplicada;","id":10018787,"corpo":"<p>Quilovoltagem de pico (kVp) aplicada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Corrente (mA) aplicada;","id":10018788,"corpo":"<p>Corrente (mA) aplicada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Temperatura do c\u00e1todo.","id":10018789,"corpo":"<p>Temperatura do c\u00e1todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um paciente fumante, com carga tab\u00e1gica de 20 ma\u00e7os\/ano, apresentando dispneia e tosse seca. Na TCAR, observam-se n\u00f3dulos centrolobulares em vidro fosco nos lobos superiores. A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9: ","provas":[{"id":83933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-radiologista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2518554,"hashId":"f2848e9999f50bd4bf25dba8f0c6ea91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente fumante, com carga tab\u00e1gica de 20 ma\u00e7os\/ano, apresentando dispneia e tosse seca. Na TCAR, observam-se n\u00f3dulos centrolobulares em vidro fosco nos lobos superiores. A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9: <\/p>","resposta":10018889,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tuberculose miliar;","id":10018886,"corpo":"<p>Tuberculose miliar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Met\u00e1stases de adenocarcinoma de pulm\u00e3o; ","id":10018887,"corpo":"<p>Met\u00e1stases de adenocarcinoma de pulm\u00e3o; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pneumonite por hipersensibilidade;","id":10018888,"corpo":"<p>Pneumonite por hipersensibilidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bronquiolite respirat\u00f3ria relacionada ao tabagismo.","id":10018889,"corpo":"<p>Bronquiolite respirat\u00f3ria relacionada ao tabagismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino ser\u00e1 ministrado com base em alguns princ\u00edpios, s\u00e3o eles:","provas":[{"id":42361,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:35:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1260091,"hashId":"7f7e27417c582b9d09c9a09c842b6d54","enunciado":"<p align=justify>O ensino ser\u00e1 ministrado com base em alguns princ\u00edpios, s\u00e3o eles:<\/p>","resposta":4567640,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 vincular-se ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social; valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extra-escolar; e vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.","id":4567638,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 vincular-se ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social; valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extra-escolar; e vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade; educa\u00e7\u00e3o infantil gratuita \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 5 (cinco) anos de idade; e considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial.","id":4567639,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade; educa\u00e7\u00e3o infantil gratuita \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 5 (cinco) anos de idade; e considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas; respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia; e gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino.","id":4567640,"corpo":"<p align=justify>Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas; respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia; e gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida; oferta de educa\u00e7\u00e3o escolar regular para jovens e adultos, com caracter\u00edsticas e modalidades adequadas \u00e0s suas necessidades e disponibilidades, garantindo-se aos que forem trabalhadores as condi\u00e7\u00f5es de acesso e perman\u00eancia na escola; e vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.","id":4567641,"corpo":"<p align=justify>Garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida; oferta de educa\u00e7\u00e3o escolar regular para jovens e adultos, com caracter\u00edsticas e modalidades adequadas \u00e0s suas necessidades e disponibilidades, garantindo-se aos que forem trabalhadores as condi\u00e7\u00f5es de acesso e perman\u00eancia na escola; e vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1260091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador-\u00c1rea : Gerente Geral","id":17344,"slug":"administrador-area-gerente-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta est\u00e3o subordinados \u00e0s pessoas jur\u00eddicas pol\u00edticas, independentemente da atividade que exer\u00e7am.","provas":[{"id":39273,"cargo":{"descricao":"Administrador-\u00c1rea : Gerente Geral","id":17344,"slug":"administrador-area-gerente-geral"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-administrador-area-gerente-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Administrador  -  \u00c1rea : Gerente Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 16:10:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1149451,"hashId":"a3ad77067c1614e21f094e9fc1f272ff","enunciado":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta est\u00e3o\r\nsubordinados \u00e0s pessoas jur\u00eddicas pol\u00edticas,\r\nindependentemente da atividade que exer\u00e7am.<\/p>","resposta":4104438,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4104438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4104439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, \u00e0 gest\u00e3o de projetos e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 91 a 100.","id":390981,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, \u00e0 gest\u00e3o de projetos e \u00e0\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, julgue os itens de 91 a 100.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91  a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"}],"slug":"direito-administrativo\/1149451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta distribui\u00e7\u00f5es simuladas de popula\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis e doentes de acordo com o valor do teste e o limiar de decis\u00e3o ou ponto de corte. Analise e assinale a alternativa correta.(adapta\u00e7\u00e3o de BURTIS, C. A.; ASHWOOD, E. R. ; BRUNS, D. E. Tietz: fundamentos de qu\u00edmica cl\u00ednica. 6.ed. Rio de Janeiro, RJ: Elsevier, 2008. 959p.) ","provas":[{"id":84891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-area-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:30:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2517358,"hashId":"1cbd31bea1e8f91096edb91c967b40f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir apresenta distribui\u00e7\u00f5es simuladas de popula\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis e doentes de acordo com o valor do teste e o limiar de decis\u00e3o ou ponto de corte. Analise e assinale a alternativa <strong>correta.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84891\/questao\/2517358-20220803160919000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(adapta\u00e7\u00e3o de BURTIS, C. A.; ASHWOOD, E. R. ; BRUNS, D. E. Tietz: fundamentos de qu\u00edmica cl\u00ednica. 6.ed. Rio de Janeiro, RJ: Elsevier, 2008. 959p.) <\/p>","resposta":10013439,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A letra \"C\" representa a popula\u00e7\u00e3o com resultado falso positivo para determinado teste. ","id":10013435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A letra \"C\" representa a popula\u00e7\u00e3o com resultado falso positivo para determinado teste. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A letra \"D\" representa a popula\u00e7\u00e3o com resultado verdadeiro positivo para determinado teste. ","id":10013436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A letra \"D\" representa a popula\u00e7\u00e3o com resultado verdadeiro positivo para determinado teste. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A letra \"A\" representa a popula\u00e7\u00e3o com resultado falso negativo para determinado teste. ","id":10013437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A letra \"A\" representa a popula\u00e7\u00e3o com resultado falso negativo para determinado teste. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Com os valores representados pelas letras \"C\" e \"D\", \u00e9 poss\u00edvel determinar a sensibilidade cl\u00ednica.","id":10013438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com os valores representados pelas letras \"C\" e \"D\", \u00e9 poss\u00edvel determinar a sensibilidade cl\u00ednica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A letra \"B\" representa a popula\u00e7\u00e3o com resultado falso negativo para determinado teste. ","id":10013439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A letra \"B\" representa a popula\u00e7\u00e3o com resultado falso negativo para determinado teste. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo de Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Estudo de Farm\u00e1cia","pai":398753,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400635,"slug":"farmacia-estudo-de-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente com insufici\u00eancia renal normalmente recorre ao m\u00e9dico por causa de uma anormalidade detectada em uma urin\u00e1lise ou exame bioqu\u00edmico de rotina, um sintoma ou sinal f\u00edsico ou uma doen\u00e7a sist\u00eamica com envolvimento renal conhecido, como o diabetes mellitus. A les\u00e3o no rim pode ser classificada como aguda ou cr\u00f4nica. (BURTIS, e. A.; ASHWOOD, E. R.; BRUNS, D. E. Tietz: fundamentos de qu\u00edmica cl\u00ednica. 6.ed. Rio de Janeiro, RJ: Elsevier, 2008. 959p.). Nesse contexto, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-area-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:29:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2517335,"hashId":"0413d056562656e11b29834eb588a524","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente com insufici\u00eancia renal normalmente recorre ao m\u00e9dico por causa de uma anormalidade detectada em uma urin\u00e1lise ou exame bioqu\u00edmico de rotina, um sintoma ou sinal f\u00edsico ou uma doen\u00e7a sist\u00eamica com envolvimento renal conhecido, como o diabetes mellitus. A les\u00e3o no rim pode ser classificada como aguda ou cr\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BURTIS, e. A.; ASHWOOD, E. R.; BRUNS, D. E. Tietz: fundamentos de qu\u00edmica cl\u00ednica. 6.ed. Rio de Janeiro, RJ: Elsevier, 2008. 959p.). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>. <\/p>","resposta":10013333,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pacientes diab\u00e9ticos em que h\u00e1 suspeita de um in\u00edcio de les\u00e3o renal, \u00e9 recomendado avaliar a protein\u00faria, por ser um marcador mais sens\u00edvel, quando comparado a albumin\u00faria. ","id":10013331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes diab\u00e9ticos em que h\u00e1 suspeita de um in\u00edcio de les\u00e3o renal, \u00e9 recomendado avaliar a protein\u00faria, por ser um marcador mais sens\u00edvel, quando comparado a albumin\u00faria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em casos de les\u00e3o renal , \u00e9 comum a presen\u00e7a de eleva\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de albumina plasm\u00e1tica devido ao aumento da press\u00e3o arterial e redu\u00e7\u00e3o das globulinas.","id":10013332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de les\u00e3o renal , \u00e9 comum a presen\u00e7a de eleva\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de albumina plasm\u00e1tica devido ao aumento da press\u00e3o arterial e redu\u00e7\u00e3o das globulinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o da s\u00edntese de eritropoetina devido \u00e0 perda de fibroblastos peritubulares no c\u00f3rtex renal \u00e9 um fator importante no desenvolvimento da anemia em pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.","id":10013333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o da s\u00edntese de eritropoetina devido \u00e0 perda de fibroblastos peritubulares no c\u00f3rtex renal \u00e9 um fator importante no desenvolvimento da anemia em pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A obstru\u00e7\u00e3o do fluxo da bexiga devido ao prostatismo, por exemplo, \u00e9 uma causa pr\u00e9-renal da insufici\u00eancia renal aguda. ","id":10013334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obstru\u00e7\u00e3o do fluxo da bexiga devido ao prostatismo, por exemplo, \u00e9 uma causa pr\u00e9-renal da insufici\u00eancia renal aguda. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A hipofosfatemia, alcalose metab\u00f3lica e tend\u00eancia a hipocalemia s\u00e3o registradas em pacientes com taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular reduzida gravemente. ","id":10013335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipofosfatemia, alcalose metab\u00f3lica e tend\u00eancia a hipocalemia s\u00e3o registradas em pacientes com taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular reduzida gravemente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM) \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica resultante do fluxo arterial coronariano deficiente para uma \u00e1rea do mioc\u00e1rdio, ocasionando morte celular e necrose. O aumento da concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica de certas prote\u00ednas e enzimas da c\u00e9lula mioc\u00e1rdica s\u00e3o caracter\u00edsticos do IAM, sendo estas denominadas marcadores bioqu\u00edmicos do IAM. Acerca dos marcadores bioqu\u00edmicos do IAM, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":84891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-area-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:31:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2517379,"hashId":"758e8ff9d15c15f9914052ff6337c6da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM) \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica resultante do fluxo arterial coronariano deficiente para uma \u00e1rea do mioc\u00e1rdio, ocasionando morte celular e necrose. O aumento da concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica de certas prote\u00ednas e enzimas da c\u00e9lula mioc\u00e1rdica s\u00e3o caracter\u00edsticos do IAM, sendo estas denominadas marcadores bioqu\u00edmicos do IAM. Acerca dos marcadores bioqu\u00edmicos do IAM, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar: <\/p>","resposta":10013535,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a eleva\u00e7\u00e3o de 2 (dois) ou mais marcadores bioqu\u00edmicos do IAM \u00e9 suficiente para diagn\u00f3stico de infarto, independente dos achados eletrocardiogr\u00e1ficos e do hist\u00f3rico de angina do paciente. ","id":10013532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a eleva\u00e7\u00e3o de 2 (dois) ou mais marcadores bioqu\u00edmicos do IAM \u00e9 suficiente para diagn\u00f3stico de infarto, independente dos achados eletrocardiogr\u00e1ficos e do hist\u00f3rico de angina do paciente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A mioglobina, apesar de sua especificidade, \u00e9 uma prote\u00edna de alto peso molecular, por isso sua eleva\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica \u00e9 retardada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CK-MB, o que reduz sua import\u00e2ncia como marcador bioqu\u00edmico do IAM. ","id":10013533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mioglobina, apesar de sua especificidade, \u00e9 uma prote\u00edna de alto peso molecular, por isso sua eleva\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica \u00e9 retardada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CK-MB, o que reduz sua import\u00e2ncia como marcador bioqu\u00edmico do IAM. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O pico m\u00e1ximo da concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica de CK-MB \u00e9 de 6 a 8 horas ap\u00f3s a dor precordial. ","id":10013534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pico m\u00e1ximo da concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica de CK-MB \u00e9 de 6 a 8 horas ap\u00f3s a dor precordial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o das troponinas mioc\u00e1rdicas pode detectar epis\u00f3dios de necrose mioc\u00e1rdica abaixo dos valores limites de detec\u00e7\u00e3o para CK-MB, al\u00e9m disso, permanecem elevadas por alguns dias.","id":10013535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eleva\u00e7\u00e3o das troponinas mioc\u00e1rdicas pode detectar epis\u00f3dios de necrose mioc\u00e1rdica abaixo dos valores limites de detec\u00e7\u00e3o para CK-MB, al\u00e9m disso, permanecem elevadas por alguns dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o da mioglobina plasm\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 espec\u00edfica de IAM, uma vez que sua depura\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusivamente hep\u00e1tica, sua eleva\u00e7\u00e3o pode ser decorrente de comprometimento hepatocelular. ","id":10013536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eleva\u00e7\u00e3o da mioglobina plasm\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 espec\u00edfica de IAM, uma vez que sua depura\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusivamente hep\u00e1tica, sua eleva\u00e7\u00e3o pode ser decorrente de comprometimento hepatocelular. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito pr\u00f3-zona pode gerar resultado falso-negativo em alguns testes imunol\u00f3gicos. Para evitar tal fato, o profissional habilitado deve estar atento \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o adequada e \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o do teste na rotina laboratorial. Nesse contexto, julgue as assertivas a seguir. I - O efeito pr\u00f3-zona pode ser observado em testes de flocula\u00e7\u00e3o, como o VDRL (Venereal Disease Research Laboratory) e em testes de aglutina\u00e7\u00e3o, como prote\u00edna C reativa. II - No teste de aglutina\u00e7\u00e3o, o efeito pr\u00f3-zona pode ser identificado apenas diluindo o soro do paciente na propor\u00e7\u00e3o de 1:2 antes de realizar a an\u00e1lise qualitativa para prote\u00edna C reativa. III - O efeito pr\u00f3-zona acontece quando o paciente apresenta concentra\u00e7\u00e3o n\u00e3o detect\u00e1vel de prote\u00edna C reativa, impedindo a forma\u00e7\u00e3o do imunocomplexo. IV - Se no VDRL o resultado da an\u00e1lise qualitativa for negativa, o resultado deve ser confirmado ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o seriada da amostra e adi\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o antig\u00eanica do kit na propor\u00e7\u00e3o 1:8 ou 1:16. V - O efeito pr\u00f3-zona tamb\u00e9m pode ser observado em testes trepon\u00eamicos para o diagn\u00f3stico da s\u00edfilis, ent\u00e3o um resultado negativo deve ser confirmado em dilui\u00e7\u00e3o seriada na propor\u00e7\u00e3o 1:8 e 1:16. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-area-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:30:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2517370,"hashId":"30ba7194ebffd33e1403aaae7df2372f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito pr\u00f3-zona pode gerar resultado falso-negativo em alguns testes imunol\u00f3gicos. Para evitar tal fato, o profissional habilitado deve estar atento \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o adequada e \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o do teste na rotina laboratorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, julgue as assertivas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O efeito pr\u00f3-zona pode ser observado em testes de flocula\u00e7\u00e3o, como o VDRL (<em>Venereal Disease Research Laboratory<\/em>) e em testes de aglutina\u00e7\u00e3o, como prote\u00edna C reativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - No teste de aglutina\u00e7\u00e3o, o efeito pr\u00f3-zona pode ser identificado apenas diluindo o soro do paciente na propor\u00e7\u00e3o de 1:2 antes de realizar a an\u00e1lise qualitativa para prote\u00edna C reativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O efeito pr\u00f3-zona acontece quando o paciente apresenta concentra\u00e7\u00e3o n\u00e3o detect\u00e1vel de prote\u00edna C reativa, impedindo a forma\u00e7\u00e3o do imunocomplexo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Se no VDRL o resultado da an\u00e1lise qualitativa for negativa, o resultado deve ser confirmado ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o seriada da amostra e adi\u00e7\u00e3o da suspens\u00e3o antig\u00eanica do kit na propor\u00e7\u00e3o 1:8 ou 1:16. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - O efeito pr\u00f3-zona tamb\u00e9m pode ser observado em testes trepon\u00eamicos para o diagn\u00f3stico da s\u00edfilis, ent\u00e3o um resultado negativo deve ser confirmado em dilui\u00e7\u00e3o seriada na propor\u00e7\u00e3o 1:8 e 1:16. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>. <\/p>","resposta":10013495,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V s\u00e3o verdadeiras. ","id":10013491,"corpo":"<p>Apenas I, IV e V s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V s\u00e3o verdadeiras. ","id":10013492,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V s\u00e3o verdadeiras. ","id":10013493,"corpo":"<p>Apenas II, III e V s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV s\u00e3o verdadeiras. ","id":10013494,"corpo":"<p>Apenas II e IV s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV s\u00e3o verdadeiras. ","id":10013495,"corpo":"<p>Apenas I e IV s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419759,"slug":"farmacia-imunologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Inhacor\u00e1","sigla":"","id":5997,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-inhacora-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, compete ao SUS desenvolver a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de defici\u00eancias por causas evit\u00e1veis, inclusive por meio de:I. Acompanhamento da gravidez, do parto e do puerp\u00e9rio, com garantia de parto humanizado e seguro.II. Aprimoramento e expans\u00e3o dos programas de imuniza\u00e7\u00e3o e de triagem neonatal.III. Identifica\u00e7\u00e3o e controle da gestante de alto risco.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":86106,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Inhacor\u00e1","sigla":"","id":5997,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-inhacora-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-inhacora-rs-2019-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Inhacor\u00e1 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:31:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507835,"hashId":"17c34e3bc0a6fa54a0e66828651f4f2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 13.146\/2015 - Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, compete ao SUS desenvolver a\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de defici\u00eancias por causas evit\u00e1veis, inclusive por meio de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acompanhamento da gravidez, do parto e do puerp\u00e9rio, com garantia de parto humanizado e seguro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aprimoramento e expans\u00e3o dos programas de imuniza\u00e7\u00e3o e de triagem neonatal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Identifica\u00e7\u00e3o e controle da gestante de alto risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9972815,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II","id":9972812,"corpo":"<p>Somente os itens I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9972813,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9972814,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9972815,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da acessibilidade","oab":false,"nome":"Da acessibilidade","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428093,"slug":"legislacao-federal-da-acessibilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fissuras labiopalatinas (FLP) s\u00e3o malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas de l\u00e1bio e de palato, consideradas craniofaciais e enquadradas na classifica\u00e7\u00e3o das displasias (Cardim, 1989). Tomando como refer\u00eancia a classifica\u00e7\u00e3o de SPINA(1972) indique quais estruturas anat\u00f4micas afetadas condizem com a fissura p\u00f3s-forame completa:","provas":[{"id":73757,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:45:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2232914,"hashId":"87ed403c72b7a9590aa9b89df7a45346","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fissuras labiopalatinas (FLP) s\u00e3o malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas de l\u00e1bio e de palato, consideradas craniofaciais e enquadradas na classifica\u00e7\u00e3o das displasias (Cardim, 1989). Tomando como refer\u00eancia a classifica\u00e7\u00e3o de SPINA(1972) indique quais estruturas anat\u00f4micas afetadas condizem com a fissura p\u00f3s-forame completa:<\/p>","resposta":8781591,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alv\u00e9olo e palato duro","id":8781589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alv\u00e9olo e palato duro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"L\u00e1bio e palato mole","id":8781590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1bio e palato mole<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Palato mole e palato duro","id":8781591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palato mole e palato duro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"L\u00e1bio, alv\u00e9olo, palato duro, palato mole.","id":8781592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1bio, alv\u00e9olo, palato duro, palato mole.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/2232914","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afasia \u00e9 uma deteriora\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o da linguagem falada e escrita, ap\u00f3s ter sido adquirida de maneira normal e sem d\u00e9ficit intelectual correlativo. \u00c9 caracterizada pela dificuldade em nomear pessoas e objetos.Dentre os tipos de afasia existentes, assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o de afasia de Wernecke:","provas":[{"id":73483,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:48:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2260440,"hashId":"25ef7be68413bfc68196cc4882352a80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A afasia \u00e9 uma deteriora\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o da linguagem falada e escrita, ap\u00f3s ter sido adquirida de maneira normal e sem d\u00e9ficit intelectual correlativo. \u00c9 caracterizada pela dificuldade em nomear pessoas e objetos.Dentre os tipos de afasia existentes, assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o de afasia de Wernecke:<\/p>","resposta":8898293,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caracteriza-se pela fala fluente, ou logorr\u00e9ia, que n\u00e3o faz sentido para o ouvinte, embora a pessoa acredite estar falando correto e mantendo a entona\u00e7\u00e3o adequada. Normalmente, o paciente com logorr\u00e9ia apresenta dificuldade de compreens\u00e3o e de express\u00e3o, mas consegue articular as palavras e irrita-se quando n\u00e3o \u00e9 compreendido. \u00c9 comum tamb\u00e9m esses pacientes articularem palavras que existam, mas que juntas n\u00e3o representam nenhum significado l\u00f3gico.","id":8898293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracteriza-se pela fala fluente, ou logorr\u00e9ia, que n\u00e3o faz sentido para o ouvinte, embora a pessoa acredite estar falando correto e mantendo a entona\u00e7\u00e3o adequada. Normalmente, o paciente com logorr\u00e9ia apresenta dificuldade de compreens\u00e3o e de express\u00e3o, mas consegue articular as palavras e irrita-se quando n\u00e3o \u00e9 compreendido. \u00c9 comum tamb\u00e9m esses pacientes articularem palavras que existam, mas que juntas n\u00e3o representam nenhum significado l\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"neste caso o paciente preserva a compreens\u00e3o, mas t\u00eam dificuldade para falar, porque lhe faltam as palavras. Algumas escolhem jarg\u00f5es, uma palavra ou um nome qualquer para situa\u00e7\u00f5es distintas e acreditam estar comunicando o que querem dizer.","id":8898294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neste caso o paciente preserva a compreens\u00e3o, mas t\u00eam dificuldade para falar, porque lhe faltam as palavras. Algumas escolhem jarg\u00f5es, uma palavra ou um nome qualquer para situa\u00e7\u00f5es distintas e acreditam estar comunicando o que querem dizer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 quando ocorre a perda total da capacidade de fala, compreens\u00e3o, leitura e escrita.","id":8898295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 quando ocorre a perda total da capacidade de fala, compreens\u00e3o, leitura e escrita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8898296,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA l\u00edngua adaptou-se \u00e0 forma da cavidade oral ou tipo facial do indiv\u00edduo, ou adaptou-se as possibilidades existentes, como por exemplo, no caso da respira\u00e7\u00e3o oral, onde torna-se imposs\u00edvel deglutir de maneira correta, pois a boca fica aberta para viabilizar a respira\u00e7\u00e3o, com a l\u00edngua no soalho da boca ou posteriorizada na cavidade oral\u201d (Marchesan, 2005). Esta afirmativa define:","provas":[{"id":73757,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:47:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2232934,"hashId":"2a757be81634be1afd2b061f5b8532b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA l\u00edngua adaptou-se \u00e0 forma da cavidade oral ou tipo facial do indiv\u00edduo, ou adaptou-se as possibilidades existentes, como por exemplo, no caso da respira\u00e7\u00e3o oral, onde torna-se imposs\u00edvel deglutir de maneira correta, pois a boca fica aberta para viabilizar a respira\u00e7\u00e3o, com a l\u00edngua no soalho da boca ou posteriorizada na cavidade oral\u201d (Marchesan, 2005). Esta afirmativa define:<\/p>","resposta":8781683,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Degluti\u00e7\u00e3o At\u00edpica.","id":8781680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Degluti\u00e7\u00e3o At\u00edpica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disfagia.","id":8781681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfagia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Degluti\u00e7\u00e3o Anteriorizada.","id":8781682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Degluti\u00e7\u00e3o Anteriorizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Degluti\u00e7\u00e3o Adaptada.","id":8781683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Degluti\u00e7\u00e3o Adaptada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/2232934","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hipotireoidismo \u00e9 uma doen\u00e7a que se caracteriza pela diminui\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios da tireoide. O diagn\u00f3stico envolve necessariamente as dosagens de horm\u00f4nios, como o T3, T4 e TSH. No diagn\u00f3stico laboratorial de um paciente com hipotireoidismo podemos afirmar que","provas":[{"id":84891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25634,"slug":"professor-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-area-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:27:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2517196,"hashId":"d241f1b32e028e1f3f8ead5199792db8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hipotireoidismo \u00e9 uma doen\u00e7a que se caracteriza pela diminui\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios da tireoide. O diagn\u00f3stico envolve necessariamente as dosagens de horm\u00f4nios, como o T3, T4 e TSH. No diagn\u00f3stico laboratorial de um paciente com hipotireoidismo podemos afirmar que<\/p>","resposta":10012701,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o dos valores de TSH devido \u00e0 les\u00e3o de c\u00e9lulas tireotr\u00f3ficas na hip\u00f3fise e isso leva a diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de T3 e T 4 pela tireoide.","id":10012700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o dos valores de TSH devido \u00e0 les\u00e3o de c\u00e9lulas tireotr\u00f3ficas na hip\u00f3fise e isso leva a diminui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de T3 e T 4 pela tireoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 um aumento dos n\u00edveis de TSH devido ao mecanismo de feedback negativo dos horm\u00f4nios tireoidianos. ","id":10012701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 um aumento dos n\u00edveis de TSH devido ao mecanismo de <em>feedback <\/em>negativo dos horm\u00f4nios tireoidianos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 um aumento dos valores de TSH devido \u00e0 supra estimula\u00e7\u00e3o hipofis\u00e1ria por autoanticorpos. ","id":10012702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 um aumento dos valores de TSH devido \u00e0 supra estimula\u00e7\u00e3o hipofis\u00e1ria por autoanticorpos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis sangu\u00edneos do TSH devido \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas tireoidianas por autoanticorpos desregulando a al\u00e7a de controle. ","id":10012703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis sangu\u00edneos do TSH devido \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas tireoidianas por autoanticorpos desregulando a al\u00e7a de controle. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 um aumento de TSH devido \u00e0 produ\u00e7\u00e3o excessiva de T3 em rela\u00e7\u00e3o ao T 4 e isso desregula a al\u00e7a de controle do eixo hipot\u00e1lamo-hip\u00f3fise-tireoide. ","id":10012704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 um aumento de TSH devido \u00e0 produ\u00e7\u00e3o excessiva de T3 em rela\u00e7\u00e3o ao T 4 e isso desregula a al\u00e7a de controle do eixo hipot\u00e1lamo-hip\u00f3fise-tireoide. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento para hipernasalidade em pacientes com disfun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea, \u00e9 correto considerar que: ","provas":[{"id":73397,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:55:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2234157,"hashId":"a92f1225477291de038fc1d101369902","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento para hipernasalidade em pacientes com disfun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea, \u00e9 <strong>correto<\/strong> considerar que: <\/p>","resposta":8787398,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maioria dos fonemas do portugu\u00eas \u00e9 produzida com fluxo a\u00e9reo oral, requerendo fechamento do m\u00fasculo velofar\u00edngeo (MFV). ","id":8787398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos fonemas do portugu\u00eas \u00e9 produzida com fluxo a\u00e9reo oral, requerendo fechamento do m\u00fasculo velofar\u00edngeo (MFV). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o dos fonemas orais h\u00e1 o abaixamento do palato mole, fechando-se a comunica\u00e7\u00e3o entre a cavidade oral e nasal. ","id":8787399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na produ\u00e7\u00e3o dos fonemas orais h\u00e1 o abaixamento do palato mole, fechando-se a comunica\u00e7\u00e3o entre a cavidade oral e nasal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na emiss\u00e3o dos fonemas nasais, o m\u00fasculo velofar\u00edngeo (MFV) se fecha e, gra\u00e7as ao movimento do palato mole e das paredes laterais e posteriores da faringe, o ar \u00e9 direcionado para o nariz. ","id":8787400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na emiss\u00e3o dos fonemas nasais, o m\u00fasculo velofar\u00edngeo (MFV) se fecha e, gra\u00e7as ao movimento do palato mole e das paredes laterais e posteriores da faringe, o ar \u00e9 direcionado para o nariz. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em pacientes com fissura palatina, o fechamento do MVF pode ser incompetente por uma limita\u00e7\u00e3o estrutural do palato mole. ","id":8787401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com fissura palatina, o fechamento do MVF pode ser incompetente por uma limita\u00e7\u00e3o estrutural do palato mole. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em pacientes com fissura palatina, o fechamento do MVF pode ser insuficiente por um erro de aprendizagem da articula\u00e7\u00e3o de alguns fonemas. ","id":8787402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com fissura palatina, o fechamento do MVF pode ser insuficiente por um erro de aprendizagem da articula\u00e7\u00e3o de alguns fonemas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbios da Voz","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401445,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-voz"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Radiologia","id":1025,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em refer\u00eancia ao Cap\u00edtulo X do c\u00f3digo de \u00e9tica dos profissionais das t\u00e9cnicas radiol\u00f3gicas, que trata do sigilo profissional, \u00e9 correto afirmar que a infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica indicada no Artigo 27 diz respeito a","provas":[{"id":84719,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Radiologia","id":1025,"slug":"auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cpc-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2019-fadesp-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"FADESP - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:32:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462416,"hashId":"d301ecf5327ace410605f1907d45771b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em refer\u00eancia ao Cap\u00edtulo X do c\u00f3digo de \u00e9tica dos profissionais das t\u00e9cnicas radiol\u00f3gicas, que trata do sigilo profissional, \u00e9 correto afirmar que a infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica indicada no Artigo 27 diz respeito a<\/p>","resposta":9772417,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"negligenciar fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.","id":9772415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negligenciar fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"omitir fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.","id":9772416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">omitir fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"revelar fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.","id":9772417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revelar fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ignorar fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de sua profiss\u00e3o.","id":9772418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ignorar fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desconsiderar fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de sua profiss\u00e3o.","id":9772419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconsiderar fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Radiologia","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Radiologia","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400446,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-do-profissional-de-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"BEHLAU &amp; PONTES (1995) classificaram as disfonias em tr\u00eas categorias: disfonias funcionais, disfonias organofuncionais e disfonias org\u00e2nicas. Quais altera\u00e7\u00f5es vocais a seguir, fazem parte do grupo das disfonias org\u00e2nicas:","provas":[{"id":73757,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:45:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2232915,"hashId":"42bd7e813ba98458c9d8f04340498cad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">BEHLAU &amp; PONTES (1995) classificaram as disfonias em tr\u00eas categorias: disfonias funcionais, disfonias organofuncionais e disfonias org\u00e2nicas. Quais altera\u00e7\u00f5es vocais a seguir, fazem parte do grupo das disfonias org\u00e2nicas:<\/p>","resposta":8781594,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f3lipo, edema de Reinke, assimetria de pregas vocais.","id":8781593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00f3lipo, edema de Reinke, assimetria de pregas vocais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Parkinson, esclerose lateral amiotr\u00f3fica, carcinoma.","id":8781594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de Parkinson, esclerose lateral amiotr\u00f3fica, carcinoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00f3dulo, p\u00f3lipo, altera\u00e7\u00f5es psicog\u00eanicas.","id":8781595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3dulo, p\u00f3lipo, altera\u00e7\u00f5es psicog\u00eanicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Edema de Reink, n\u00f3dulo, p\u00f3lipo.","id":8781596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edema de Reink, n\u00f3dulo, p\u00f3lipo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o Pedro, 5 anos e 8 meses apresenta altera\u00e7\u00f5es na fala que ocorrem na aus\u00eancia de causas org\u00e2nicas detect\u00e1veis, caracterizando um quadro de desvio fonol\u00f3gico, analise as seguintes produ\u00e7\u00f5es do paciente: fala [\u00b4savi] ao inv\u00e9s de chave; fala [basu] ao inv\u00e9s de bra\u00e7o; fala [bayco] ao inv\u00e9s de barco. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73757,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandaguari","sigla":"","id":1958,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguari-pr-2019-fauel-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Mandaguari - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:44:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2232910,"hashId":"51e5482d2fc61c21b698d45817fde86d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Pedro, 5 anos e 8 meses apresenta altera\u00e7\u00f5es na fala que ocorrem na aus\u00eancia de causas org\u00e2nicas detect\u00e1veis, caracterizando um quadro de desvio fonol\u00f3gico, analise as seguintes produ\u00e7\u00f5es do paciente: fala [\u00b4savi] ao inv\u00e9s de chave; fala [basu] ao inv\u00e9s de bra\u00e7o; fala [bayco] ao inv\u00e9s de barco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8781572,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os processos s\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o, ep\u00eantese e posterioriza\u00e7\u00e3o.","id":8781570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos s\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o, ep\u00eantese e posterioriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os processos s\u00e3o comuns para a idade da crian\u00e7a.","id":8781571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos s\u00e3o comuns para a idade da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os processos s\u00e3o de anterioriza\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o do encontro consonantal e semivocaliza\u00e7\u00e3o da coda.","id":8781572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos s\u00e3o de anterioriza\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o do encontro consonantal e semivocaliza\u00e7\u00e3o da coda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os processos s\u00e3o dessonoriza\u00e7\u00e3o, anterioriza\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de encontro consonantal.","id":8781573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos s\u00e3o dessonoriza\u00e7\u00e3o, anterioriza\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de encontro consonantal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401428,"slug":"fonoaudiologia-fonetica-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A triagem auditiva consta de: exame f\u00edsico ORL e hist\u00f3ria cl\u00ednica, em crian\u00e7as at\u00e9 6 meses de idade, a avalia\u00e7\u00e3o inclui exame audiom\u00e9trico de observa\u00e7\u00e3o e testes objetivos com BERA e EOA. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa que refere- se ao Reflexo de Moro:","provas":[{"id":73483,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:49:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2260442,"hashId":"85554d60972eed6efd6c187acb5da4e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A triagem auditiva consta de: exame f\u00edsico ORL e hist\u00f3ria cl\u00ednica, em crian\u00e7as at\u00e9 6 meses de idade, a avalia\u00e7\u00e3o inclui exame audiom\u00e9trico de observa\u00e7\u00e3o e testes objetivos com BERA e EOA. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa que refere- se ao Reflexo de Moro:<\/p>","resposta":8898302,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desencadeado um reflexo de piscar os olhos como resposta a ru\u00eddos intensos. Estimulo 105 a 115 dBNPS para as freq\u00fc\u00eancias de 500 - 4.000 Hz. Acordar com est\u00edmulo de 75 dBNPS.","id":8898301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desencadeado um reflexo de piscar os olhos como resposta a ru\u00eddos intensos. Estimulo 105 a 115 dBNPS para as freq\u00fc\u00eancias de 500 - 4.000 Hz. Acordar com est\u00edmulo de 75 dBNPS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desencadeado por ru\u00eddos intensos. O rec\u00e9m-nascido pode apresentar uma contra\u00e7\u00e3o muscular, principalmente nos bra\u00e7os e pernas. Desaparece em torno de 4 meses de vida.","id":8898302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desencadeado por ru\u00eddos intensos. O rec\u00e9m-nascido pode apresentar uma contra\u00e7\u00e3o muscular, principalmente nos bra\u00e7os e pernas. Desaparece em torno de 4 meses de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o global que pode parecer com o reflexo de Moro ou comom estremecimento corp\u00f3reo com movimenta\u00e7\u00e3o s\u00fabita de membros. Aparece nos primeiros meses de vida para sons intensos.","id":8898303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00e3o global que pode parecer com o reflexo de Moro ou comom estremecimento corp\u00f3reo com movimenta\u00e7\u00e3o s\u00fabita de membros. Aparece nos primeiros meses de vida para sons intensos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8898304,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desenvolvimento da audi\u00e7\u00e3o; avalia\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o; habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios da audi\u00e7\u00e3o; triagem auditiva neonatal. 2. Fisiologia da produ\u00e7\u00e3o vocal; classifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e tratamento fonoaudiol\u00f3gico das disfonias; avalia\u00e7\u00e3o e tratamento de indiv\u00edduos laringectomizados e traqueostomizados. 3.Desenvolvimento, avalia\u00e7\u00e3o e tratamento das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas; avalia\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento fonoaudiol\u00f3gico em motricidade orofacial: respirador oral, a articula\u00e7\u00e3o temporomandibular (disfun\u00e7\u00e3o e trauma), paralisia cerebral, disartrias, apraxias dist\u00farbios articulat\u00f3rios; aleitamento materno; paralisia facial. 4.Disfagia orofar\u00edngea neurog\u00eanica e mec\u00e2nica em adultos e crian\u00e7as. Aquisi\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, altera\u00e7\u00f5es, avalia\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica nas linguagens oral e escrita: desvios fonol\u00f3gicos, atrasos de linguagem, dist\u00farbio espec\u00edfico de linguagem, afasias, dem\u00eancias, dislexias e disortografias. 5.Fonoaudiologia e Sa\u00fade P\u00fablica: Sistema \u00danico de Sa\u00fade; n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade; sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade; N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF); Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade (CIF). 6. Fonoaudiologia Hospitalar: atua\u00e7\u00e3o fonoaudi\u00f3loga em UTI e leito adulto e infantil, na unidade neonatal de cuidados progressivos e alojamento conjunto.1) A disfagia \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada pela dificuldade de engolir, ou seja, fazer a degluti\u00e7\u00e3o de alimentos ou de l\u00edquidos. \u00c9 um problema comum e que pode estar em diversas doen\u00e7as, al\u00e9m de ser um problema tempor\u00e1rio para pessoas que s\u00e3o submetidas a opera\u00e7\u00e3o da coluna cervical por via anteriorPara compreender a disfagia \u00e9 necess\u00e1rio entender o processo normal de degluti\u00e7\u00e3o. O processo \u00e9 complexo e \u00e9 separado em tr\u00eas fases, denominadas:I- Fase oral da degluti\u00e7\u00e3o;II- Fase far\u00edngea da degluti\u00e7\u00e3o;III- Fase esofagiana da degluti\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":73483,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:48:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2260439,"hashId":"f80e53669ce2b03f080d0c54920f913f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento da audi\u00e7\u00e3o; avalia\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o; habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios da audi\u00e7\u00e3o; triagem auditiva neonatal. 2. Fisiologia da produ\u00e7\u00e3o vocal; classifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e tratamento fonoaudiol\u00f3gico das disfonias; avalia\u00e7\u00e3o e tratamento de indiv\u00edduos laringectomizados e traqueostomizados. 3.Desenvolvimento, avalia\u00e7\u00e3o e tratamento das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas; avalia\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento fonoaudiol\u00f3gico em motricidade orofacial: respirador oral, a articula\u00e7\u00e3o temporomandibular (disfun\u00e7\u00e3o e trauma), paralisia cerebral, disartrias, apraxias dist\u00farbios articulat\u00f3rios; aleitamento materno; paralisia facial. 4.Disfagia orofar\u00edngea neurog\u00eanica e mec\u00e2nica em adultos e crian\u00e7as. Aquisi\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, altera\u00e7\u00f5es, avalia\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica nas linguagens oral e escrita: desvios fonol\u00f3gicos, atrasos de linguagem, dist\u00farbio espec\u00edfico de linguagem, afasias, dem\u00eancias, dislexias e disortografias. 5.Fonoaudiologia e Sa\u00fade P\u00fablica: Sistema \u00danico de Sa\u00fade; n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade; sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade; N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF); Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade (CIF). 6. Fonoaudiologia Hospitalar: atua\u00e7\u00e3o fonoaudi\u00f3loga em UTI e leito adulto e infantil, na unidade neonatal de cuidados progressivos e alojamento conjunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) A disfagia \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada pela dificuldade de engolir, ou seja, fazer a degluti\u00e7\u00e3o de alimentos ou de l\u00edquidos. \u00c9 um problema comum e que pode estar em diversas doen\u00e7as, al\u00e9m de ser um problema tempor\u00e1rio para pessoas que s\u00e3o submetidas a opera\u00e7\u00e3o da coluna cervical por via anterior<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para compreender a disfagia \u00e9 necess\u00e1rio entender o processo normal de degluti\u00e7\u00e3o. O processo \u00e9 complexo e \u00e9 separado em tr\u00eas fases, denominadas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Fase oral da degluti\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Fase far\u00edngea da degluti\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Fase esofagiana da degluti\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8898292,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8898289,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8898290,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8898291,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8898292,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418022,"slug":"fonoaudiologia-disfagia-e-mastigacao"}],"slug":"fonoaudiologia\/2260439","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diferentes tipos de disartria s\u00e3o causados por diferentes tipos de les\u00f5es ou doen\u00e7as. Os sintomas variam de tipo para tipo e podem ter fala arrastada, r\u00e1pida, entre dentes, muito alta ou baixa, entre outros. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa que refere se disartria esp\u00e1stica:","provas":[{"id":73483,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:50:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2260447,"hashId":"da034022eff9cb7759e23b62819aece6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diferentes tipos de disartria s\u00e3o causados por diferentes tipos de les\u00f5es ou doen\u00e7as. Os sintomas variam de tipo para tipo e podem ter fala arrastada, r\u00e1pida, entre dentes, muito alta ou baixa, entre outros. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa que refere se disartria esp\u00e1stica:<\/p>","resposta":8898322,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Causada por les\u00e3o no neur\u00f4nio motor inferior, esse tipo de disartria \u00e9 frequentemente acompanhada por voz rouca e diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a da voz. Outras caracter\u00edsticas s\u00e3o consoantes soando imprecisas e voz anasalada, al\u00e9m de perda de controle da frequ\u00eancia vocal e da entona\u00e7\u00e3o de acentos.","id":8898321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Causada por les\u00e3o no neur\u00f4nio motor inferior, esse tipo de disartria \u00e9 frequentemente acompanhada por voz rouca e diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a da voz. Outras caracter\u00edsticas s\u00e3o consoantes soando imprecisas e voz anasalada, al\u00e9m de perda de controle da frequ\u00eancia vocal e da entona\u00e7\u00e3o de acentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esta vers\u00e3o \u00e9 causada por les\u00e3o no neur\u00f4nio motor superior. Assim como a vers\u00e3o fl\u00e1cida, ela vem com a voz anasalada e consoantes imprecisas, mas traz diferen\u00e7as.As vogais soam distorcidas, a voz fica estrangulada e existe exagero na for\u00e7a da voz por parte do paciente. Al\u00e9m disso, essa vers\u00e3o costuma estar acompanhada de reflexos musculares anormais e espasmos.","id":8898322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta vers\u00e3o \u00e9 causada por les\u00e3o no neur\u00f4nio motor superior. Assim como a vers\u00e3o fl\u00e1cida, ela vem com a voz anasalada e consoantes imprecisas, mas traz diferen\u00e7as.As vogais soam distorcidas, a voz fica estrangulada e existe exagero na for\u00e7a da voz por parte do paciente. Al\u00e9m disso, essa vers\u00e3o costuma estar acompanhada de reflexos musculares anormais e espasmos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A chamada disartria hipocin\u00e9tica \u00e9 acompanhada por voz tr\u00eamula e rouca, pouca acentua\u00e7\u00e3o das palavras e uma dificuldade geral com a articula\u00e7\u00e3o, o que envolve tremor de l\u00e1bios e l\u00edngua, velocidade da fala alterada e rigidez. Pode ser causada por altera\u00e7\u00f5es nos g\u00e2nglios da base, partes do c\u00e9rebro que est\u00e3o relacionadas ao movimento.","id":8898323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A chamada disartria hipocin\u00e9tica \u00e9 acompanhada por voz tr\u00eamula e rouca, pouca acentua\u00e7\u00e3o das palavras e uma dificuldade geral com a articula\u00e7\u00e3o, o que envolve tremor de l\u00e1bios e l\u00edngua, velocidade da fala alterada e rigidez. Pode ser causada por altera\u00e7\u00f5es nos g\u00e2nglios da base, partes do c\u00e9rebro que est\u00e3o relacionadas ao movimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8898324,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o poss\u00edveis causas de disartria EXCETO:","provas":[{"id":73483,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2019-excelencia-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:50:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2260446,"hashId":"b07250b92f2cf48e1430373da484b925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o poss\u00edveis causas de disartria EXCETO:<\/p>","resposta":8898320,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AVC","id":8898317,"corpo":"<p>AVC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cirurgia ou fraqueza da l\u00edngua","id":8898318,"corpo":"<p>Cirurgia ou fraqueza da l\u00edngua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Distrofia muscular","id":8898319,"corpo":"<p>Distrofia muscular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8898320,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica b\u00e1sica pode ser realizada por meio de testes comportamentais, eletroac\u00fasticos.Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o a essa avalia\u00e7\u00e3o.1. Os limiares auditivos de via a\u00e9rea, testados na audiometria tonal liminar, refletem a integridade do mecanismo auditivo perif\u00e9rico, uma vez que o est\u00edmulo \u00e9 transmitido por meio do meato ac\u00fastico externo, cavidade da orelha m\u00e9dia, orelha interna e transmitido ao sistema auditivo central. 2. A pesquisa dos limiares auditivos de via \u00f3ssea tem como objetivo principal investigar as condi\u00e7\u00f5es da orelha m\u00e9dia. 3. Para avaliar a percep\u00e7\u00e3o da fala das crian\u00e7as com trocas na fala pode ser realizado o Limiar de Reconhecimento de fala com apoio de figuras ou ordens simples. 4. Os fones de inser\u00e7\u00e3o foram desenvolvidos para reproduzir as mesmas caracter\u00edsticas eletroac\u00fasticas dos fones supra-aurais, sendo que os mesmos t\u00eam a vantagem de maior atenua\u00e7\u00e3o interaural e redu\u00e7\u00e3o do risco de colabamento do meato ac\u00fastico externo.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":73397,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:51:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2234149,"hashId":"41b9fd55f9c7d61c8ab8d339ffe72582","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica b\u00e1sica pode ser realizada por meio de testes comportamentais, eletroac\u00fasticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o a essa avalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Os limiares auditivos de via a\u00e9rea, testados na audiometria tonal liminar, refletem a integridade do mecanismo auditivo perif\u00e9rico, uma vez que o est\u00edmulo \u00e9 transmitido por meio do meato ac\u00fastico externo, cavidade da orelha m\u00e9dia, orelha interna e transmitido ao sistema auditivo central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A pesquisa dos limiares auditivos de via \u00f3ssea tem como objetivo principal investigar as condi\u00e7\u00f5es da orelha m\u00e9dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Para avaliar a percep\u00e7\u00e3o da fala das crian\u00e7as com trocas na fala pode ser realizado o Limiar de Reconhecimento de fala com apoio de figuras ou ordens simples. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Os fones de inser\u00e7\u00e3o foram desenvolvidos para reproduzir as mesmas caracter\u00edsticas eletroac\u00fasticas dos fones supra-aurais, sendo que os mesmos t\u00eam a vantagem de maior atenua\u00e7\u00e3o interaural e redu\u00e7\u00e3o do risco de colabamento do meato ac\u00fastico externo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8787362,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8787358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":8787359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8787360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":8787361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":8787362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/2234149","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisadores apontam que pessoas com S\u00edndrome de Down (SD) apresentam falta de sincronia entre o desenvolvimento cognitivo e o de linguagem e enfatizam que os d\u00e9ficits lingu\u00edsticos s\u00e3o maiores que os cognitivos.Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 SD.1. Altera\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas como degluti\u00e7\u00e3o adaptada e altera\u00e7\u00f5es de fala por imprecis\u00e3o articulat\u00f3ria podem ser observadas nesses pacientes, al\u00e9m de atresia maxilar, desequil\u00edbrio das for\u00e7as entre os m\u00fasculos orais e faciais e rebaixamento mandibular. 2. Observam-se atrasos no desenvolvimento de linguagem, com diferen\u00e7as quanto \u00e0 quantidade, qualidade e diversidade de gestos e palavras, se comparadas com crian\u00e7as com desenvolvimento t\u00edpico. 3. Durante o desenvolvimento da linguagem, apresentam melhor express\u00e3o do que compreens\u00e3o e esse d\u00e9ficit entre ambas as habilidades torna-se mais observ\u00e1vel com o desenvolvimento geral da crian\u00e7a. Comumente quando n\u00e3o conseguem se fazer entender, apresentam prefer\u00eancia pela comunica\u00e7\u00e3o gestual. 4. A hipotonia generalizada afeta tanto a musculatura lisa quanto a estriada. Esta \u00faltima est\u00e1 relacionada com o retardo na aquisi\u00e7\u00e3o do desenvolvimento motor e resulta em movimentos mais lentos e diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular. 5. A oxigena\u00e7\u00e3o para o adequado metabolismo e desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es corticais pode estar comprometida pela respira\u00e7\u00e3o oral, o que pode influenciar diretamente no baixo rendimento f\u00edsico e atencional, principalmente em tarefas que exigem maiores condi\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos ambientais.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":73397,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:52:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2234153,"hashId":"d70d109c877e1150e979c70b2e2bdff6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisadores apontam que pessoas com S\u00edndrome de Down (SD) apresentam falta de sincronia entre o desenvolvimento cognitivo e o de linguagem e enfatizam que os d\u00e9ficits lingu\u00edsticos s\u00e3o maiores que os cognitivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 SD.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Altera\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas como degluti\u00e7\u00e3o adaptada e altera\u00e7\u00f5es de fala por imprecis\u00e3o articulat\u00f3ria podem ser observadas nesses pacientes, al\u00e9m de atresia maxilar, desequil\u00edbrio das for\u00e7as entre os m\u00fasculos orais e faciais e rebaixamento mandibular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Observam-se atrasos no desenvolvimento de linguagem, com diferen\u00e7as quanto \u00e0 quantidade, qualidade e diversidade de gestos e palavras, se comparadas com crian\u00e7as com desenvolvimento t\u00edpico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Durante o desenvolvimento da linguagem, apresentam melhor express\u00e3o do que compreens\u00e3o e esse d\u00e9ficit entre ambas as habilidades torna-se mais observ\u00e1vel com o desenvolvimento geral da crian\u00e7a. Comumente quando n\u00e3o conseguem se fazer entender, apresentam prefer\u00eancia pela comunica\u00e7\u00e3o gestual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A hipotonia generalizada afeta tanto a musculatura lisa quanto a estriada. Esta \u00faltima est\u00e1 relacionada com o retardo na aquisi\u00e7\u00e3o do desenvolvimento motor e resulta em movimentos mais lentos e diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. A oxigena\u00e7\u00e3o para o adequado metabolismo e desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es corticais pode estar comprometida pela respira\u00e7\u00e3o oral, o que pode influenciar diretamente no baixo rendimento f\u00edsico e atencional, principalmente em tarefas que exigem maiores condi\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8787382,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":8787378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.","id":8787379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8787380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8787381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.","id":8787382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/2234153","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e9 tarefa complexa em virtude da natureza das l\u00ednguas naturais. \u00c9 exatamente para tentar descrever e explicar o funcionamento das l\u00ednguas e dos subsistemas que as integram que t\u00eam sido formuladas diferentes teorias. Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. ( ) Chomsky (1965, 1986) considera a faculdade da linguagem um mecanismo adquirido, que permite a aquisi\u00e7\u00e3o de uma l\u00edngua em per\u00edodo relativamente pequeno de tempo, por qualquer crian\u00e7a com desenvolvimento t\u00edpico, a partir da simples exposi\u00e7\u00e3o a dados lingu\u00edsticos. ( ) A Gramatica Universal se constitui, segundo a Teoria de Princ\u00edpios e Par\u00e2metros (Chomsky, 1981), em um conjunto de princ\u00edpios que caracteriza as gram\u00e1ticas poss\u00edveis, preconizando as formas, ou par\u00e2metros, como as gram\u00e1ticas particulares podem ser organizadas. ( ) Para o Conexionismo, a base de funcionamento e de aquisi\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas est\u00e1 na forma\u00e7\u00e3o das conex\u00f5es neuroniais, ou seja, na conex\u00e3o e redes de associa\u00e7\u00e3o ou teias de unidades neuroniais de processamento interconectadas. ( ) Todo falante possui uma representa\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica, mais abstrata, que cont\u00e9m os fonemas que identificam a l\u00edngua, e uma representa\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica, constitu\u00edda pelos sons, de acordo com suas propriedades articulat\u00f3rias e ac\u00fasticas, indicando como a palavra \u00e9 realizada. Segundo a Fonologia Gerativa Cl\u00e1ssica, a rela\u00e7\u00e3o entre esses dois tipos de representa\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecida por meio de regras. ( ) Para o Conexionismo, adquirir conhecimento implica o estabelecimento pr\u00e9vio de conex\u00f5es neuroniais, sendo o processamento da aquisi\u00e7\u00e3o distribu\u00eddo e em paralelo. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":73397,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fraiburgo","sigla":"","id":1968,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fraiburgo-sc-2019-fepese-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Fraiburgo - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:52:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2234154,"hashId":"503393a9a03b23c22328e3feb895e554","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e9 tarefa complexa em virtude da natureza das l\u00ednguas naturais. \u00c9 exatamente para tentar descrever e explicar o funcionamento das l\u00ednguas e dos subsistemas que as integram que t\u00eam sido formuladas diferentes teorias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Chomsky (1965, 1986) considera a faculdade da linguagem um mecanismo adquirido, que permite a aquisi\u00e7\u00e3o de uma l\u00edngua em per\u00edodo relativamente pequeno de tempo, por qualquer crian\u00e7a com desenvolvimento t\u00edpico, a partir da simples exposi\u00e7\u00e3o a dados lingu\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Gramatica Universal se constitui, segundo a Teoria de Princ\u00edpios e Par\u00e2metros (Chomsky, 1981), em um conjunto de princ\u00edpios que caracteriza as gram\u00e1ticas poss\u00edveis, preconizando as formas, ou par\u00e2metros, como as gram\u00e1ticas particulares podem ser organizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para o Conexionismo, a base de funcionamento e de aquisi\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas est\u00e1 na forma\u00e7\u00e3o das conex\u00f5es neuroniais, ou seja, na conex\u00e3o e redes de associa\u00e7\u00e3o ou teias de unidades neuroniais de processamento interconectadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todo falante possui uma representa\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica, mais abstrata, que cont\u00e9m os fonemas que identificam a l\u00edngua, e uma representa\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica, constitu\u00edda pelos sons, de acordo com suas propriedades articulat\u00f3rias e ac\u00fasticas, indicando como a palavra \u00e9 realizada. Segundo a Fonologia Gerativa Cl\u00e1ssica, a rela\u00e7\u00e3o entre esses dois tipos de representa\u00e7\u00e3o \u00e9 estabelecida por meio de regras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para o Conexionismo, adquirir conhecimento implica o estabelecimento pr\u00e9vio de conex\u00f5es neuroniais, sendo o processamento da aquisi\u00e7\u00e3o distribu\u00eddo e em paralelo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":8787386,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V ","id":8787383,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V ","id":8787384,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F ","id":8787385,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F ","id":8787386,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":8787387,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o das les\u00f5es de pele, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":83544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-medico-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 04:56:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2527029,"hashId":"7057f809aba586cc65a6523cb200a9eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o das les\u00f5es de pele, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":10055150,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O vitiligo pode ser irregular e isolado ou pode se agrupar em torno das extremidades distais e face, mais particularmente, em torno dos olhos e da boca.","id":10055150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vitiligo pode ser irregular e isolado ou pode se agrupar em torno das extremidades distais e face, mais particularmente, em torno dos olhos e da boca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A psor\u00edase geralmente acomete o couro cabeludo e a face.","id":10055151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psor\u00edase geralmente acomete o couro cabeludo e a face.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O l\u00edquen plano em geral surge no abdome e genitais.","id":10055152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O l\u00edquen plano em geral surge no abdome e genitais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O l\u00fapus eritematoso discoide tem les\u00f5es caracter\u00edsticas nas \u00e1reas protegidas do sol.","id":10055153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O l\u00fapus eritematoso discoide tem les\u00f5es caracter\u00edsticas nas \u00e1reas protegidas do sol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O eritema multiforme apresenta les\u00f5es com padr\u00e3o \u00fanico de hiperemia com halo claro no centro.","id":10055154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eritema multiforme apresenta les\u00f5es com padr\u00e3o \u00fanico de hiperemia com halo claro no centro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/2527029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recomenda\u2010se que as etapas de trabalho em SIG sejam realizadas na seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":53790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1630516,"hashId":"6ff0438bd7446a27c67003416f6486a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda\u2010se que as etapas de trabalho em SIG sejam realizadas na seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":6130961,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de dados; gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); output (mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.","id":6130957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de dados; gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); <em>output <\/em>(mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de dados; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); output (mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.","id":6130958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de dados; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); <em>output <\/em>(mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de dados; output (mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.","id":6130959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de dados; <em>output <\/em>(mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"output (mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); aquisi\u00e7\u00e3o de dados; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.","id":6130960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>output <\/em>(mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); aquisi\u00e7\u00e3o de dados; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de dados; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; output (mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.","id":6130961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de dados; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; <em>output <\/em>(mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"}],"slug":"geografia\/1630516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos\/elementos do Ato Administrativo, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":54032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1632032,"hashId":"efceb1ec085c8df710fa23e3fd7f5ec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos\/elementos do Ato Administrativo, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6137823,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o podem ser objetos de delega\u00e7\u00e3o: edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo, decis\u00e3o de recursos administrativos, e mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade","id":6137820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podem ser objetos de delega\u00e7\u00e3o: edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo, decis\u00e3o de recursos administrativos, e mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia \u00e9 o poder decorrente da lei conferido ao agente administrativo para o desempenho regular de suas atribui\u00e7\u00f5es","id":6137821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compet\u00eancia \u00e9 o poder decorrente da lei conferido ao agente administrativo para o desempenho regular de suas atribui\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A finalidade \u00e9 o resultado que a administra\u00e7\u00e3o deve alcan\u00e7ar com a pr\u00e1tica do ato. \u00c9 aquilo que se pretende com o Ato Administrativo","id":6137822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade \u00e9 o resultado que a administra\u00e7\u00e3o deve alcan\u00e7ar com a pr\u00e1tica do ato. \u00c9 aquilo que se pretende com o Ato Administrativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O objeto consiste na situa\u00e7\u00e3o de fato e de direito que gera a necessidade da administra\u00e7\u00e3o em praticar o Ato Administrativo","id":6137823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto consiste na situa\u00e7\u00e3o de fato e de direito que gera a necessidade da administra\u00e7\u00e3o em praticar o Ato Administrativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9rito do ato administrativo, discricionariedade t\u00e9cnica, controle da discricionariedade","oab":false,"nome":"M\u00e9rito do ato administrativo, discricionariedade t\u00e9cnica, controle da discricionariedade","pai":422242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422244,"slug":"direito-administrativo-merito-do-ato-administrativo-discricionariedade-tecnica-controle-da-discricionariedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00f3picos especiais","oab":false,"nome":"T\u00f3picos especiais","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422242,"slug":"direito-administrativo-topicos-especiais"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1632032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acesso ao Poder Judici\u00e1rio \u00e9 direito de todos, sendo o direito de defesa um direito fundamental consagrado pela Constitui\u00e7\u00e3o. Considere as possibilidades de respostas do r\u00e9u e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54034,"cargo":{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Apoio Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1632174,"hashId":"bdd4b3100421d0ac9236afc6844d84c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso ao Poder Judici\u00e1rio \u00e9 direito de todos, sendo o direito de defesa um direito fundamental consagrado pela Constitui\u00e7\u00e3o. Considere as possibilidades de respostas do r\u00e9u e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6138473,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o r\u00e9u poder\u00e1 oferecer contesta\u00e7\u00e3o, por peti\u00e7\u00e3o, no prazo de quinze dias, cujo termo inicial ser\u00e1 a data do protocolo do pedido de manuten\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o","id":6138472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o r\u00e9u poder\u00e1 oferecer contesta\u00e7\u00e3o, por peti\u00e7\u00e3o, no prazo de quinze dias, cujo termo inicial ser\u00e1 a data do protocolo do pedido de manuten\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na contesta\u00e7\u00e3o, \u00e9 l\u00edcito ao r\u00e9u propor reconven\u00e7\u00e3o para manifestar pretens\u00e3o pr\u00f3pria, conexa com a a\u00e7\u00e3o principal ou com o fundamento da defesa","id":6138473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na contesta\u00e7\u00e3o, \u00e9 l\u00edcito ao r\u00e9u propor reconven\u00e7\u00e3o para manifestar pretens\u00e3o pr\u00f3pria, conexa com a a\u00e7\u00e3o principal ou com o fundamento da defesa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na contesta\u00e7\u00e3o, primeiro discute-se o m\u00e9rito, depois a conven\u00e7\u00e3o de arbitragem","id":6138474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na contesta\u00e7\u00e3o, primeiro discute-se o m\u00e9rito, depois a conven\u00e7\u00e3o de arbitragem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a reconven\u00e7\u00e3o pode ser proposta contra o autor, mas n\u00e3o contra terceiro","id":6138475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reconven\u00e7\u00e3o pode ser proposta contra o autor, mas n\u00e3o contra terceiro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de respostas","oab":false,"nome":"Modalidades de respostas","pai":423615,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423618,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-modalidades-de-respostas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o de arbitragem","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o de arbitragem","pai":423637,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423645,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-convencao-de-arbitragem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arbitragem","oab":false,"nome":"Arbitragem","pai":415427,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422574,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-arbitragem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contesta\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402156,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-contestacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resposta do R\u00e9u","oab":true,"nome":"Resposta do R\u00e9u","pai":406232,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406237,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-resposta-do-reu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reconven\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402157,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-reconvencao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1632174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que n\u00e3o se observou o padr\u00e3o culto da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":81891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 10:20:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2722435,"hashId":null,"enunciado":"<p>Marque a alternativa em que <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> se observou o padr\u00e3o culto da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":10907823,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada um dos professores faziam o melhor pela qualidade da educa\u00e7\u00e3o naquela escola.","id":10907823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um dos professores faziam o melhor pela qualidade da educa\u00e7\u00e3o naquela escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A professora interveio nos debates em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":10907824,"corpo":"<p>A professora interveio nos debates em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se eu vir o diretor, falarei com ele sobre o ocorrido.","id":10907825,"corpo":"<p>Se eu vir o diretor, falarei com ele sobre o ocorrido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Precisa-se de professores de matem\u00e1tica.","id":10907826,"corpo":"<p>Precisa-se de professores de matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25042,"slug":"professor-eja-area-historia"},{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":25039,"slug":"professor-eja-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea:Matem\u00e1tica","id":25046,"slug":"professor-eja-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de linguagem predominante no texto lido est\u00e1 identificada em:","provas":[{"id":81888,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":81889,"cargo":{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25042,"slug":"professor-eja-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-eja-area-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor EJA - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":81890,"cargo":{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":25039,"slug":"professor-eja-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-eja-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor EJA - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":81891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":81892,"cargo":{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea:Matem\u00e1tica","id":25046,"slug":"professor-eja-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-eja-area-matematica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor EJA - \u00c1rea:  Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 10:26:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2722112,"hashId":null,"enunciado":"<p>A fun\u00e7\u00e3o de linguagem predominante no texto lido est\u00e1 identificada em:<\/p>","resposta":10906503,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expressiva porque transmite subjetividades do emissor.","id":10906501,"corpo":"<p>Expressiva porque transmite subjetividades do emissor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F\u00e1tica porque estabelece ou interrompe a comunica\u00e7\u00e3o.","id":10906502,"corpo":"<p>F\u00e1tica porque estabelece ou interrompe a comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Referencial porque coloca em evid\u00eancia o referente ou assunto.","id":10906503,"corpo":"<p>Referencial porque coloca em evid\u00eancia o referente ou assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Metalingu\u00edstica porque o emissor explica um c\u00f3digo usando o pr\u00f3prio c\u00f3digo.","id":10906504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metalingu\u00edstica porque o emissor explica um c\u00f3digo usando o pr\u00f3prio c\u00f3digo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. \u201cA crise migrat\u00f3ria vai manter-se. \u00c9 preciso uma vis\u00e3o integrada\" A crise migrat\u00f3ria vai manter-se, se n\u00e3o amplificar-se, por isso \u00e9 preciso uma vis\u00e3o integrada. Essa foi uma das ideias deixadas por Ant\u00f3nio Vitorino, diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional das Migra\u00e7\u00f5es (OIM), no Semin\u00e1rio Diplom\u00e1tico, em 03 de janeiro de 2019, no Museu do Oriente, em Lisboa. Considerando que, no futuro, as migra\u00e7\u00f5es e as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas s\u00e3o os maiores desafios da humanidade, o ex-ministro portugu\u00eas, orador convidado deste evento, criticou as for\u00e7as populistas que exploram medos associados \u00e0s migra\u00e7\u00f5es e lamentou que EUA e oito pa\u00edses da UE n\u00e3o se tenham associado ao Pacto Global para a Migra\u00e7\u00e3o da ONU. Pois, em seu entender, este cont\u00e9m essa vis\u00e3o integrada e, sem ela, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel responder \u00e0s crises migrat\u00f3rias. \"O crescimento da vaga populista vai de par com o retrocesso da coopera\u00e7\u00e3o internacional. A deriva nacionalista em curso leva \u00e0 cr\u00edtica acesa do multilateralismo. O problema hoje n\u00e3o \u00e9 a incerteza, \u00e9 aquilo a que os chineses chamam a imperman\u00eancia. Decis\u00f5es unilaterais como abandono de organiza\u00e7\u00f5es e de acordos internacionais\", afirmou, numa clara refer\u00eancia \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o norte-americana liderada pelo republicano Donald Trump. \"A deriva populista alimenta-se do ressentimento dos perdedores da globaliza\u00e7\u00e3o e dos que olham para os migrantes como resultado da press\u00e3o globalizadora. Medite-se sobre o exemplo da AfD. Nunca passou de um partido marginal. A partir do momento em que fez das migra\u00e7\u00f5es o centro da sua pol\u00edtica disparou\", declarou, referindo-se ao partido de extrema-direita alem\u00e3o que conseguiu entrar no Bundestag - e em todos os parlamentos dos estados federados - \u00e0 boleia da sua ret\u00f3rica anti-imigra\u00e7\u00e3o e das suas cr\u00edticas ferozes \u00e0 pol\u00edtica de porta aberta da chanceler Angela Merkel. \"O tema das migra\u00e7\u00f5es \u00e9 o tema preferido das for\u00e7as populistas, que constroem um discurso contra as elites, em que a identidade prevalece sobre a economia, em que o debate pol\u00edtico acontece num clima altamente polarizador. Os populistas fazem uso das redes sociais. Usam uma linguagem simples. F\u00e1cil de ser entendida. Mas n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00f5es simplistas para problemas complexos. A quest\u00e3o do controlo das fronteiras \u00e9 essencial. Era da responsabilidade dos Estados. \u00c9 um elemento essencial para dar confian\u00e7a \u00e0s popula\u00e7\u00f5es. 70% dos imigrantes irregulares nos pa\u00edses de destino entraram regularmente nesses pa\u00edses. A regularidade ou irregularidade n\u00e3o tem, por isso, que ver com a quest\u00e3o das fronteiras. Por isso \u00e9 perigoso pedir ao controlo de fronteiras que elimine o problema do controlo das migra\u00e7\u00f5es\", sublinhou, notando que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s migra\u00e7\u00f5es, a din\u00e2mica das percep\u00e7\u00f5es n\u00e3o acompanha aquilo que \u00e9 a din\u00e2mica da vida real. [...] \"H\u00e1 mais OIM para al\u00e9m do pacto global. Somos uma organiza\u00e7\u00e3o descentralizada. Temos rela\u00e7\u00f5es bilaterais com os Estados. Tenho respeito pelas pol\u00edticas migrat\u00f3rias dos EUA\", disse, respondendo a uma pergunta de um dos diplomatas presentes na sala. \"\u00c9 preciso uma narrativa equilibrada sobre as migra\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o ignore os obst\u00e1culos, mas que ao mesmo tempo n\u00e3o negue o papel que podem ter as migra\u00e7\u00f5es ordenadas. Sem deixar de levar em conta as resist\u00eancias das comunidades de acolhimento. H\u00e1 racismo e xenofobia, mas seria um erro grave de an\u00e1lise achar que todos aqueles que t\u00eam resist\u00eancia \u00e0s migra\u00e7\u00f5es t\u00eam motiva\u00e7\u00f5es racistas e xen\u00f3fobas\", sublinhou ainda o ex-comiss\u00e1rio europeu para a Justi\u00e7a e Assuntos Internos da UE. \"Nesta mat\u00e9ria\", admitiu Vitorino, \"n\u00e3o h\u00e1 f\u00f3rmulas m\u00e1gicas, cada caso \u00e9 um caso\". O diretor-geral da OIM, agradecendo todo o apoio \u00e0 sua candidatura ao cargo por parte de Portugal, concluiu: \"Portugal \u00e9, cada vez mais, um bom exemplo ou talvez, lamentavelmente, uma exce\u00e7\u00e3o honrosa, onde nunca as migra\u00e7\u00f5es foram usadas para desenhar linhas de divis\u00e3o pol\u00edtica e o consenso sempre existiu. E j\u00e1 agora, como vamos ter elei\u00e7\u00f5es em 2019, que depois disso seja assim tamb\u00e9m\". https:\/\/www.artigosenoticias.com\/noticia\/diario_de_noticias\/2171699\/a-crise-migratoria-vai-manter-se-e-preciso-uma-visao-integrada.html","id":569908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cA crise migrat\u00f3ria vai manter-se. \u00c9 preciso uma vis\u00e3o integrada\"<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A crise migrat\u00f3ria vai manter-se, se n\u00e3o amplificar-se, por isso \u00e9 preciso uma vis\u00e3o integrada. Essa foi uma das ideias deixadas por Ant\u00f3nio Vitorino, diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional das Migra\u00e7\u00f5es (OIM), no Semin\u00e1rio Diplom\u00e1tico, em 03 de janeiro de 2019, no Museu do Oriente, em Lisboa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Considerando que, no futuro, as migra\u00e7\u00f5es e as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas s\u00e3o os maiores desafios da humanidade, o ex-ministro portugu\u00eas, orador convidado deste evento, criticou as for\u00e7as populistas que exploram medos associados \u00e0s migra\u00e7\u00f5es e lamentou que EUA e oito pa\u00edses da UE n\u00e3o se tenham associado ao Pacto Global para a Migra\u00e7\u00e3o da ONU. Pois, em seu entender, este cont\u00e9m essa vis\u00e3o integrada e, sem ela, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel responder \u00e0s crises migrat\u00f3rias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"O crescimento da vaga populista vai de par com o retrocesso da coopera\u00e7\u00e3o internacional. A deriva nacionalista em curso leva \u00e0 cr\u00edtica acesa do multilateralismo. O problema hoje n\u00e3o \u00e9 a incerteza, \u00e9 aquilo a que os chineses chamam a imperman\u00eancia. Decis\u00f5es unilaterais como abandono de organiza\u00e7\u00f5es e de acordos internacionais\", afirmou, numa clara refer\u00eancia \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o norte-americana liderada pelo republicano Donald Trump. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"A deriva populista alimenta-se do ressentimento dos perdedores da globaliza\u00e7\u00e3o e dos que olham para os migrantes como resultado da press\u00e3o globalizadora. Medite-se sobre o exemplo da AfD. Nunca passou de um partido marginal. A partir do momento em que fez das migra\u00e7\u00f5es o centro da sua pol\u00edtica disparou\", declarou, referindo-se ao partido de extrema-direita alem\u00e3o que conseguiu entrar no Bundestag - e em todos os parlamentos dos estados federados - \u00e0 boleia da sua ret\u00f3rica anti-imigra\u00e7\u00e3o e das suas cr\u00edticas ferozes \u00e0 pol\u00edtica de porta aberta da chanceler Angela Merkel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"O tema das migra\u00e7\u00f5es \u00e9 o tema preferido das for\u00e7as populistas, que constroem um discurso contra as elites, em que a identidade prevalece sobre a economia, em que o debate pol\u00edtico acontece num clima altamente polarizador. Os populistas fazem uso das redes sociais. Usam uma linguagem simples. F\u00e1cil de ser entendida. Mas n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00f5es simplistas para problemas complexos. A quest\u00e3o do controlo das fronteiras \u00e9 essencial. Era da responsabilidade dos Estados. \u00c9 um elemento essencial para dar confian\u00e7a \u00e0s popula\u00e7\u00f5es. 70% dos imigrantes irregulares nos pa\u00edses de destino entraram regularmente nesses pa\u00edses. A regularidade ou irregularidade n\u00e3o tem, por isso, que ver com a quest\u00e3o das fronteiras. Por isso \u00e9 perigoso pedir ao controlo de fronteiras que elimine o problema do controlo das migra\u00e7\u00f5es\", sublinhou, notando que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s migra\u00e7\u00f5es, a din\u00e2mica das percep\u00e7\u00f5es n\u00e3o acompanha aquilo que \u00e9 a din\u00e2mica da vida real. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"H\u00e1 mais OIM para al\u00e9m do pacto global. Somos uma organiza\u00e7\u00e3o descentralizada. Temos rela\u00e7\u00f5es bilaterais com os Estados. Tenho respeito pelas pol\u00edticas migrat\u00f3rias dos EUA\", disse, respondendo a uma pergunta de um dos diplomatas presentes na sala. \"\u00c9 preciso uma narrativa equilibrada sobre as migra\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o ignore os obst\u00e1culos, mas que ao mesmo tempo n\u00e3o negue o papel que podem ter as migra\u00e7\u00f5es ordenadas. Sem deixar de levar em conta as resist\u00eancias das comunidades de acolhimento. H\u00e1 racismo e xenofobia, mas seria um erro grave de an\u00e1lise achar que todos aqueles que t\u00eam resist\u00eancia \u00e0s migra\u00e7\u00f5es t\u00eam motiva\u00e7\u00f5es racistas e xen\u00f3fobas\", sublinhou ainda o ex-comiss\u00e1rio europeu para a Justi\u00e7a e Assuntos Internos da UE. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Nesta mat\u00e9ria\", admitiu Vitorino, \"n\u00e3o h\u00e1 f\u00f3rmulas m\u00e1gicas, cada caso \u00e9 um caso\". O diretor-geral da OIM, agradecendo todo o apoio \u00e0 sua candidatura ao cargo por parte de Portugal, concluiu: \"Portugal \u00e9, cada vez mais, um bom exemplo ou talvez, lamentavelmente, uma exce\u00e7\u00e3o honrosa, onde nunca as migra\u00e7\u00f5es foram usadas para desenhar linhas de divis\u00e3o pol\u00edtica e o consenso sempre existiu. E j\u00e1 agora, como vamos ter elei\u00e7\u00f5es em 2019, que depois disso seja assim tamb\u00e9m\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.artigosenoticias.com\/noticia\/diario_de_noticias\/2171699\/a-crise-migratoria-vai-manter-se-e-preciso-uma-visao-integrada.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o significado do radical grego esteja errado:","provas":[{"id":81266,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 10:37:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2722551,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o significado do radical grego esteja errado:<\/p>","resposta":10908301,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiero: sagrado","id":10908300,"corpo":"<p>Hiero: sagrado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quiro: lugar","id":10908301,"corpo":"<p>Quiro: lugar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Arqueo: antigo","id":10908302,"corpo":"<p>Arqueo: antigo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Etno: ra\u00e7a","id":10908303,"corpo":"<p>Etno: ra\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radical","oab":false,"nome":"Radical","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409073,"slug":"lingua-portuguesa-radical"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radicais gregos e radicais latinos","oab":false,"nome":"Radicais gregos e radicais latinos","pai":409073,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409074,"slug":"lingua-portuguesa-radicais-gregos-e-radicais-latinos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}