{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158631,"perPage":"100","pages":21587,"page":7943,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia dos transtornos mentais e do comportamento decorrentes do uso de subst\u00e2ncias psicoativas, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":78434,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 19:54:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2376402,"hashId":"7a1a59cee138506525363a6d74fda46b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia dos transtornos mentais e do comportamento decorrentes do uso de subst\u00e2ncias psicoativas, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":9403667,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Brasil, entre os opioides, a taxa de depend\u00eancia de hero\u00edna \u00e9 superior aos analg\u00e9sicos opioides prescritos.","id":9403666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Brasil, entre os opioides, a taxa de depend\u00eancia de hero\u00edna \u00e9 superior aos analg\u00e9sicos opioides prescritos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o uso de coca\u00edna predomina no sexo masculino, na faixa et\u00e1ria entre 25 e 34 anos.","id":9403667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de coca\u00edna predomina no sexo masculino, na faixa et\u00e1ria entre 25 e 34 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o ecstasy \u00e9 usado principalmente por idosos, para o controle da dor neurop\u00e1tica.","id":9403668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>ecstasy<\/em> \u00e9 usado principalmente por idosos, para o controle da dor neurop\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a preval\u00eancia de uso da maconha ao longo da vida tem diminu\u00eddo progressivamente ao longo dos anos, devido a campanhas informativas.","id":9403669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preval\u00eancia de uso da maconha ao longo da vida tem diminu\u00eddo progressivamente ao longo dos anos, devido a campanhas informativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o uso de estimulantes do tipo anfetamina, com efeitos anorex\u00edgenos, predomina no sexo masculino.","id":9403670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de estimulantes do tipo anfetamina, com efeitos anorex\u00edgenos, predomina no sexo masculino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o do trato geniturin\u00e1rio mais atingido no trauma contuso do abdome, flanco ou dorso \u00e9 o(a):","provas":[{"id":83866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-urologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Urologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 19:52:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2521227,"hashId":"3e0d8f476138f7a4db9fbb0bf7bdea2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o do trato geniturin\u00e1rio mais atingido no trauma contuso do abdome, flanco ou dorso \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":10030702,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rim.","id":10030702,"corpo":"<p>Rim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bexiga.","id":10030703,"corpo":"<p>Bexiga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ureter.","id":10030704,"corpo":"<p>Ureter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uretra.","id":10030705,"corpo":"<p>Uretra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pr\u00f3stata.","id":10030706,"corpo":"<p>Pr\u00f3stata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal causa de refluxo vesico-uretral \u00e9:","provas":[{"id":83866,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-medico-urologista","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - M\u00e9dico Urologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 19:52:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2521216,"hashId":"93a50f5fd78c24c66a7dc852bc9316b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal causa de refluxo vesico-uretral \u00e9:<\/p>","resposta":10030651,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uretrocele.","id":10030650,"corpo":"<p>Uretrocele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fraqueza do tr\u00edgono vesical.","id":10030651,"corpo":"<p>Fraqueza do tr\u00edgono vesical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Duplica\u00e7\u00e3o de ureter.","id":10030652,"corpo":"<p>Duplica\u00e7\u00e3o de ureter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Iatrog\u00eanica.","id":10030653,"corpo":"<p>Iatrog\u00eanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Eagle Barret.","id":10030654,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Eagle Barret.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o quanto \u00e0 concord\u00e2ncia.","provas":[{"id":43108,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-agente-administrativo-9","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-20 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1289216,"hashId":"81761a989b4c73271711bb337f60d010","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o quanto\r\n\u00e0 concord\u00e2ncia.<\/p>","resposta":4690216,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conv\u00e9m que as pessoas estejam atenta aos aspectos antissociais e psicopatol\u00f3gicos das redes sociais, pois eles s\u00e3o cada vez mais evidente.","id":4690215,"corpo":"<p align=justify>Conv\u00e9m que as pessoas estejam atenta aos aspectos\r\nantissociais e psicopatol\u00f3gicos das redes sociais,\r\npois eles s\u00e3o cada vez mais evidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conv\u00e9m que as pessoas estejam atentas aos aspectos antissocial e psicopatol\u00f3gico das redes sociais, pois eles s\u00e3o cada vez mais evidentes.","id":4690216,"corpo":"<p align=justify>Conv\u00e9m que as pessoas estejam atentas aos aspectos\r\nantissocial e psicopatol\u00f3gico das redes sociais,\r\npois eles s\u00e3o cada vez mais evidentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conv\u00eam que as pessoas estejam atentas aos aspectos antissocial e psicopatol\u00f3gico das redes sociais, pois eles s\u00e3o cada vez mais evidentes.","id":4690217,"corpo":"<p align=justify>Conv\u00eam que as pessoas estejam atentas aos aspectos\r\nantissocial e psicopatol\u00f3gico das redes sociais,\r\npois eles s\u00e3o cada vez mais evidentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conv\u00eam que as pessoas estejam atenta aos aspectos antissociais e psicopatol\u00f3gico das redes sociais, pois eles s\u00e3o cada vez mais evidentes.","id":4690218,"corpo":"<p align=justify>Conv\u00eam que as pessoas estejam atenta aos aspectos\r\nantissociais e psicopatol\u00f3gico\r\ndas redes sociais,\r\npois eles s\u00e3o cada vez mais evidentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conv\u00e9m que as pessoas estejam atentas aos aspectos antissocial e psicopatol\u00f3gico das redes sociais, pois eles s\u00e3o cada vez mais evidente.","id":4690219,"corpo":"<p align=justify>Conv\u00e9m que as pessoas estejam atentas aos aspectos\r\nantissocial e psicopatol\u00f3gico\r\ndas redes sociais,\r\npois eles s\u00e3o cada vez mais evidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 06. Redes antissociais Para al\u00e9m do h\u00e1bito, as redes sociais se transformaram em paix\u00e3o. Toda paix\u00e3o nos torna cegos, incapazes de ver o que nos cerca com bom senso, para n\u00e3o dizer l\u00f3gica e racionalidade. Nesse momento de nossa experi\u00eancia com as redes sociais, conv\u00e9m prestar aten\u00e7\u00e3o no seu car\u00e1ter antissocial e psicopatol\u00f3gico. Ele \u00e9 cada vez mais evidente. O que estava escondido, aquilo que ficava oculto nas microrrela\u00e7\u00f5es, no \u00e2mbito das casas e das fam\u00edlias, digamos que a neurose particular de cada um, tornou- se p\u00fablico. O termo neurose tem um car\u00e1ter gen\u00e9rico e serve para apontar algum sofrimento ps\u00edquico. H\u00e1 n\u00edveis de sofrimento e suportabilidade por parte das pessoas. Buscar apoio psicol\u00f3gico para amenizar neuroses faz parte do hist\u00f3rico de todas as linhagens da medicina ao longo do tempo. Ela encontra nas redes sociais o seu lugar, pois toda neurose \u00e9 um dist\u00farbio que envolve algum aspecto relacional. As nossas neuroses t\u00eam, inevitavelmente, rela\u00e7\u00e3o com o que somos em rela\u00e7\u00e3o a outros. Assim como \u00e9 o outro que nos perturba na neurose, \u00e9 tamb\u00e9m ele que pode nos curar. Contudo, h\u00e1 muita neurose n\u00e3o tratada e ela tamb\u00e9m procura seu lugar. A rede social poderia ter se tornado um lugar terap\u00eautico para acolher as neuroses? Nesse sentido, poderia ser um lugar de apoio, um lugar que trouxesse alento e desenvolvimento emocional? Nas redes sociais, trata-se de conv\u00edvios em grupo. Poder\u00edamos pensar nelas no sentido potencial de terapias de grupo que fizessem bem a quem delas participa; no entanto, as redes sociais parecem mais favorecer uma esp\u00e9cie de \u201cenlouquecimento coletivo\u201d. Nesse sentido, o car\u00e1ter antissocial das redes precisa ser analisado. (Cult, junho de 2019)","id":406504,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 06. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><i>Redes \r\nantissociais <\/i><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">   Para \r\nal\u00e9m do \r\nh\u00e1bito, as redes sociais se \r\ntransformaram\r\nem paix\u00e3o. Toda paix\u00e3o nos torna cegos, \r\nincapazes de ver\r\no que nos cerca com bom senso, para n\u00e3o \r\ndizer l\u00f3gica e\r\nracionalidade. Nesse momento de nossa \r\nexperi\u00eancia com as\r\nredes sociais, conv\u00e9m prestar aten\u00e7\u00e3o no seu \r\ncar\u00e1ter antissocial\r\ne psicopatol\u00f3gico. Ele \u00e9 cada vez mais \r\nevidente. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n O que estava escondido, aquilo que \r\nficava \r\noculto nas\r\nmicrorrela\u00e7\u00f5es,\r\nno \u00e2mbito das casas e das fam\u00edlias, digamos\r\nque a neurose particular de cada um, tornou-\r\nse p\u00fablico. O\r\ntermo neurose tem um car\u00e1ter gen\u00e9rico e \r\nserve para apontar\r\nalgum sofrimento ps\u00edquico. H\u00e1 n\u00edveis de \r\nsofrimento e suportabilidade\r\npor parte das pessoas. Buscar apoio \r\npsicol\u00f3gico para\r\namenizar neuroses faz parte do hist\u00f3rico de \r\ntodas as linhagens\r\nda medicina ao longo do tempo. Ela encontra \r\nnas redes\r\nsociais o seu lugar, pois toda neurose \u00e9 um \r\ndist\u00farbio que\r\nenvolve algum aspecto relacional. As nossas \r\nneuroses t\u00eam,\r\ninevitavelmente, rela\u00e7\u00e3o com o que somos em \r\nrela\u00e7\u00e3o a\r\noutros. Assim como \u00e9 o outro que nos \r\nperturba na neurose, \u00e9\r\ntamb\u00e9m ele que pode nos curar. Contudo, h\u00e1 \r\nmuita neurose\r\nn\u00e3o tratada e ela tamb\u00e9m procura seu \r\nlugar. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n A rede social poderia ter se tornado \r\num \r\nlugar terap\u00eautico\r\npara acolher as neuroses? Nesse sentido, \r\npoderia ser um\r\nlugar de apoio, um lugar que trouxesse \r\nalento e desenvolvimento\r\nemocional? Nas redes sociais, trata-se de \r\nconv\u00edvios\r\nem grupo. Poder\u00edamos pensar nelas no sentido \r\npotencial de\r\nterapias de grupo que fizessem bem a quem \r\ndelas participa;\r\nno entanto, as redes sociais parecem mais \r\nfavorecer uma\r\nesp\u00e9cie de \u201cenlouquecimento coletivo\u201d. Nesse \r\nsentido, o\r\ncar\u00e1ter antissocial das redes precisa ser \r\nanalisado. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\nright;\">(<i>Cult<\/i>, junho \r\nde 2019)<\/p><p><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 6","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1289216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes desse dispositivo ser criado, em 1983, era necess\u00e1rio utilizar uma sequ\u00eancia de n\u00fameros para acessar uma p\u00e1gina web. Tal dispositivo acabou se tornando uma pe\u00e7a importante para o funcionamento da internet que se conhece atualmente. A que o enunciado se refere?","provas":[{"id":47282,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:38:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1437570,"hashId":"67a3549d3a6ede444a46297aaca72474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes desse dispositivo ser criado, em 1983, era necess\u00e1rio utilizar uma sequ\u00eancia de n\u00fameros para acessar uma p\u00e1gina web. Tal dispositivo acabou se tornando uma pe\u00e7a importante para o funcionamento da internet que se conhece atualmente. A que o enunciado se refere?<\/p>","resposta":5314682,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UDP.","id":5314679,"corpo":"<p>UDP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"HTTPS.","id":5314680,"corpo":"<p>HTTPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"HTTP.","id":5314681,"corpo":"<p>HTTP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"DNS.","id":5314682,"corpo":"<p>DNS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IP.","id":5314683,"corpo":"<p>IP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1437570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assist\u00eancia social rege-se pelos seguintes princ\u00edpios: I. Divulga\u00e7\u00e3o ampla dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, bem como dos recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o. II. Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas. III. Supremacia das exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica sobre o atendimento \u00e0s necessidades sociais. IV. Respeito \u00e0 dignidade do cidad\u00e3o, \u00e0 sua autonomia e ao seu direito a benef\u00edcios e servi\u00e7os de qualidade, bem como \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, vedando-se qualquer comprova\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de necessidade. A quantidade de assertivas CORRETAS \u00e9:","provas":[{"id":47366,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-coordenador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Coordenador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:38:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439204,"hashId":"3d7e08523c18f963955b276192337e28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia social rege-se pelos seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Divulga\u00e7\u00e3o ampla dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, bem como dos recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Supremacia das exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica sobre o atendimento \u00e0s necessidades sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Respeito \u00e0 dignidade do cidad\u00e3o, \u00e0 sua autonomia e ao seu direito a benef\u00edcios e servi\u00e7os de qualidade, bem como \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, vedando-se qualquer comprova\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de necessidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de assertivas <strong><u>CORRETAS<\/u><\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":5322348,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":5322346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3","id":5322347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4","id":5322348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2","id":5322349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398756,"slug":"servico-social-conceitos"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1439204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das alternativas a frase est\u00e1 incorreta quanto ao uso do pronome?","provas":[{"id":47526,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:38:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1442853,"hashId":"d4a95403d77bc96a936248e4bf136138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em qual das alternativas a frase est\u00e1 incorreta quanto ao uso do pronome?<\/p>","resposta":5339979,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mata-me de rir.","id":5339978,"corpo":"<p>Mata-me de rir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segui-o pela rua, o chamei, lhe pedi que parasse.","id":5339979,"corpo":"<p>Segui-o pela rua, o chamei, lhe pedi que parasse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segui-o pela rua, chamei-o, pedi-lhe que parasse.","id":5339980,"corpo":"<p>Segui-o pela rua, chamei-o, pedi-lhe que parasse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o me venha com patifaria.","id":5339981,"corpo":"<p>N\u00e3o me venha com patifaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1442853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u201clinha que entra ou sai de uma edifica\u00e7\u00e3o, seja a linha de energia, de sinal, uma tubula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, de g\u00e1s ou de qualquer outra utilidade\u201d \u00e9 denominada:","provas":[{"id":47505,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-arquiteto","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:38:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1443374,"hashId":"15c2f53948e7eaec80aba3b32383af0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A \u201clinha que entra ou sai de uma edifica\u00e7\u00e3o, seja a linha de energia, de sinal, uma tubula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, de g\u00e1s ou de qualquer outra utilidade\u201d \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":5342447,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linha externa.","id":5342447,"corpo":"<p>Linha externa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Linha (el\u00e9trica) de sinal.","id":5342448,"corpo":"<p>Linha (el\u00e9trica) de sinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Linha de entrega.","id":5342449,"corpo":"<p>Linha de entrega.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Linha de entrada.","id":5342450,"corpo":"<p>Linha de entrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 \u00e0 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402981,"slug":"arquitetura-instalacoes-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/1443374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tO Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade e o Agente de Combate \u00e0s Endemias realizar\u00e3o atividades de forma integrada, desenvolvendo mobiliza\u00e7\u00f5es sociais por meio da:","provas":[{"id":47572,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:38:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1444133,"hashId":"debf829a3c0779e873ea7bbf071ae0ea","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade e o Agente de Combate \u00e0s Endemias realizar\u00e3o atividades de forma integrada, desenvolvendo mobiliza\u00e7\u00f5es sociais por meio da:<\/p>","resposta":5345844,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":5345843,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade.","id":5345844,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Distin\u00e7\u00e3o de zonas urbanas e rurais.","id":5345845,"corpo":"<p>Distin\u00e7\u00e3o de zonas urbanas e rurais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Geografia e a demografia da regi\u00e3o.","id":5345846,"corpo":"<p>Geografia e a demografia da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1444133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o pauperismo e o conjunto de elementos relacionados \u00e0s contradi\u00e7\u00f5es decorrentes da desigual rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre capital e trabalho s\u00e3o referenciados, nos estudos cr\u00edticos sobre a origem\/g\u00eanese da quest\u00e3o social, o que pode ser identificado como express\u00e3o da quest\u00e3o social, a partir de 1990?","provas":[{"id":47574,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:38:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1444203,"hashId":"4c58fcd55656165f62f00bcf031d0cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o pauperismo e o conjunto de elementos relacionados \u00e0s contradi\u00e7\u00f5es decorrentes da desigual rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre capital e trabalho s\u00e3o referenciados, nos estudos cr\u00edticos sobre a origem\/g\u00eanese da quest\u00e3o social, o que pode ser identificado como express\u00e3o da quest\u00e3o social, a partir de 1990?<\/p>","resposta":5346156,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o crescente dos direitos sociais, a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e de outras legisla\u00e7\u00f5es que obrigam a perman\u00eancia de conquistas j\u00e1 obtidas pelas popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis.","id":5346152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amplia\u00e7\u00e3o crescente dos direitos sociais, a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e de outras legisla\u00e7\u00f5es que obrigam a perman\u00eancia de conquistas j\u00e1 obtidas pelas popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A mobiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos trabalhadores e a articula\u00e7\u00e3o conjunta de v\u00e1rios segmentos e movimentos sociais, pautados com causas cong\u00eaneres.","id":5346153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mobiliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos trabalhadores e a articula\u00e7\u00e3o conjunta de v\u00e1rios segmentos e movimentos sociais, pautados com causas cong\u00eaneres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o das taxas de juros e aumento do poder de compra dos indiv\u00edduos.","id":5346154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o das taxas de juros e aumento do poder de compra dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A flexibiliza\u00e7\u00e3o e a terceiriza\u00e7\u00e3o do trabalho, oportunizando a diminui\u00e7\u00e3o do desemprego e a inser\u00e7\u00e3o crescente de trabalhadores com idade ativa, e aptos, na obten\u00e7\u00e3o de oportunidades de emprego.","id":5346155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A flexibiliza\u00e7\u00e3o e a terceiriza\u00e7\u00e3o do trabalho, oportunizando a diminui\u00e7\u00e3o do desemprego e a inser\u00e7\u00e3o crescente de trabalhadores com idade ativa, e aptos, na obten\u00e7\u00e3o de oportunidades de emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A degrada\u00e7\u00e3o e a banaliza\u00e7\u00e3o da vida humana e da natureza.","id":5346156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A degrada\u00e7\u00e3o e a banaliza\u00e7\u00e3o da vida humana e da natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"Conceito de pol\u00edticas sociais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398137,"slug":"servico-social-conceito-de-politicas-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/1444203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO que fazer com aquilo, agora?\u201d (L. 52 e 53) A palavra sublinhada na frase acima se refere:","provas":[{"id":42058,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carangola","sigla":"","id":633,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carangola-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carangola-mg-2019-instituto-access-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ACCESS - Prefeitura de Carangola - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:38:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1250139,"hashId":"d96c567c00c634203847732d51a680c2","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO que fazer com <u>aquilo<\/u>, agora?\u201d (L. 52 e 53)\r\n<\/p><p align=\"justify\">A palavra sublinhada na frase acima se refere:<\/p>","resposta":4526079,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 geladeira.","id":4526077,"corpo":"\u00e0 geladeira.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao homem da entrega.","id":4526078,"corpo":"ao homem da entrega.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao champanhe.","id":4526079,"corpo":"ao champanhe.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o.","id":4526080,"corpo":"ao dinheiro da inscri\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401905,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42058\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome demonstrativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome demonstrativo","pai":403646,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409175,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-demonstrativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1250139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638,"slug":"analista-area-departamento-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico com v\u00ednculo estatut\u00e1rio e pelo Regime Jur\u00eddico \u00danico, \u00e9 est\u00e1vel desde que admitido por concurso p\u00fablico e ap\u00f3s efetivo exerc\u00edcio de:","provas":[{"id":83858,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638,"slug":"analista-area-departamento-pessoal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-analista-area-departamento-pessoal","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2520733,"hashId":"b27a85c42352b50db5a965973b8c60d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico com v\u00ednculo estatut\u00e1rio e pelo Regime Jur\u00eddico \u00danico, \u00e9 est\u00e1vel desde que admitido por concurso p\u00fablico e ap\u00f3s efetivo exerc\u00edcio de:<\/p>","resposta":10028482,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 anos;","id":10028481,"corpo":"<p>2 anos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 anos;","id":10028482,"corpo":"<p>3 anos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 ano;","id":10028483,"corpo":"<p>1 ano;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 anos;","id":10028484,"corpo":"<p>4 anos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 anos.","id":10028485,"corpo":"<p>10 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638,"slug":"analista-area-departamento-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o pelo servi\u00e7o p\u00fablico pode ser realizada pelo Regime Estatut\u00e1rio e de igual modo pelo Regime Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). Neste sentido, com rela\u00e7\u00e3o a contrata\u00e7\u00e3o pelo Regime Estatut\u00e1rio \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":83858,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638,"slug":"analista-area-departamento-pessoal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-analista-area-departamento-pessoal","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2520762,"hashId":"d608b101ed29b4f311a912a244ab2b65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrata\u00e7\u00e3o pelo servi\u00e7o p\u00fablico pode ser realizada pelo Regime Estatut\u00e1rio e de igual modo pelo Regime Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). Neste sentido, com rela\u00e7\u00e3o a contrata\u00e7\u00e3o pelo Regime Estatut\u00e1rio \u00e9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":10028614,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o empregado tem direito ao FGTS e 13\u00ba sal\u00e1rio;","id":10028613,"corpo":"<p>o empregado tem direito ao FGTS e 13\u00ba sal\u00e1rio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a estabilidade no emprego \u00e9 garantida ap\u00f3s cumprimento de requisitos legais;","id":10028614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estabilidade no emprego \u00e9 garantida ap\u00f3s cumprimento de requisitos legais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mesmo n\u00e3o havendo estabilidade as demiss\u00f5es devem ser justificadas;","id":10028615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo n\u00e3o havendo estabilidade as demiss\u00f5es devem ser justificadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a aposentadoria \u00e9 pelo INSS e respeita o teto da previd\u00eancia; ","id":10028616,"corpo":"<p>a aposentadoria \u00e9 pelo INSS e respeita o teto da previd\u00eancia; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o servidor tem direito ao aviso pr\u00e9vio e multa rescis\u00f3ria.","id":10028617,"corpo":"<p>o servidor tem direito ao aviso pr\u00e9vio e multa rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano (Anos Iniciais)","id":17100,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cj\u00e1 que n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas\u201d, o \u201cj\u00e1 que\u201d introduz a ideia de:","provas":[{"id":43803,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano (Anos Iniciais)","id":17100,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-de-1o-ao-5o-ano-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano (Anos Iniciais) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:36:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1313771,"hashId":"c141774836a14381dfb9b1a3c48238ba","enunciado":"<p align=\"justify\">No per\u00edodo \u201c<strong><u>j\u00e1 que<\/u><\/strong> n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas\u201d, o \u201cj\u00e1 que\u201d introduz a ideia de:<\/p>","resposta":4797012,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o","id":4797010,"corpo":"<p align=justify>oposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o","id":4797011,"corpo":"<p align=justify>adi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o","id":4797012,"corpo":"<p align=justify>explica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o","id":4797013,"corpo":"<p align=justify>exclus\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia","id":4797014,"corpo":"<p align=justify>altern\u00e2ncia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 1 a 7. O primeiro projeto apresentado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina em 2019 promete repercutir. De autoria do deputado Valdir Cobalchini, a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais. \u2014 Tem cond\u00e3o puramente arrecadat\u00f3rio, j\u00e1 que n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas, conforme preconiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o deputado sobre o uso dos equipamentos. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em 11\/02\/2019. [adaptado]","id":409568,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e \r\nresolva as quest\u00f5es de 1 a 7.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">O primeiro projeto \r\napresentado na Assembleia Legislativa de \r\nSanta Catarina em 2019 promete <u>\r\n<strong>repercutir<\/strong><\/u>. De autoria \r\ndo deputado Valdir Cobalchini, a proposta \r\nquer proibir o uso de radares m\u00f3veis, \r\nest\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Tem cond\u00e3o puramente \r\narrecadat\u00f3rio, <u><strong>j\u00e1 que<\/strong><\/u> \r\nn\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o \r\npreventiva dos motoristas, conforme preconiza \r\no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o \r\ndeputado sobre o uso dos equipamentos. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em \r\nhttps:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em \r\n11\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o textual dos voc\u00e1bulos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o textual dos voc\u00e1bulos","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419307,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-textual-dos-vocabulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1313771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas capitais brasileiras merecem destaque, seja por sua participa\u00e7\u00e3o na economia do Pa\u00eds, seja por sua concentra\u00e7\u00e3o populacional ou pelo seu contexto hist\u00f3rico. Isso posto, considere as caracter\u00edsticas abaixo: 1- A cidade possui um importante acervo hist\u00f3rico e arquitet\u00f4nico, al\u00e9m de suas belezas naturais que atraem v\u00e1rios turistas. 2- Foi a primeira capital do Brasil e possui belas constru\u00e7\u00f5es do per\u00edodo colonial.3- \u00c9 uma cidade hist\u00f3rica com importantes marcos arquitet\u00f4nicos do per\u00edodo \u00e1ureo da borracha. 4- A cidade viveu um breve per\u00edodo holand\u00eas, mas com grandes contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 arquitetura, ao urbanismo e ao paisagismo, principalmente no per\u00edodo da administra\u00e7\u00e3o do Conde Maur\u00edcio de Nassau. 5- \u00c9 uma das cidades mais quentes do Pa\u00eds e est\u00e1 situada exatamente no centro da Am\u00e9rica do Sul. Assinale a alternativa que apresenta, na ordem, as capitais brasileiras que correspondem \u00e0s caracter\u00edsticas acima:","provas":[{"id":43814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-engenheiro-area-civil-5","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1314324,"hashId":"3cdfe69ebd74c18a738df4f909ce2539","enunciado":"<p align=\"justify\">Muitas capitais brasileiras merecem destaque, seja por sua participa\u00e7\u00e3o na economia do Pa\u00eds, seja por sua concentra\u00e7\u00e3o populacional ou pelo seu contexto hist\u00f3rico. Isso posto, considere as caracter\u00edsticas abaixo: <\/p><p align=\"justify\">1- A cidade possui um importante acervo hist\u00f3rico e arquitet\u00f4nico, al\u00e9m de suas belezas naturais que atraem v\u00e1rios turistas. <\/p><p align=\"justify\">2- Foi a primeira capital do Brasil e possui belas constru\u00e7\u00f5es do per\u00edodo colonial.<\/p><p align=\"justify\">3- \u00c9 uma cidade hist\u00f3rica com importantes marcos arquitet\u00f4nicos do per\u00edodo \u00e1ureo da borracha. <\/p><p align=\"justify\">4- A cidade viveu um breve per\u00edodo holand\u00eas, mas com grandes contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 arquitetura, ao urbanismo e ao paisagismo, principalmente no per\u00edodo da administra\u00e7\u00e3o do Conde Maur\u00edcio de Nassau. <\/p><p align=\"justify\">5- \u00c9 uma das cidades mais quentes do Pa\u00eds e est\u00e1 situada exatamente no centro da Am\u00e9rica do Sul. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta, na ordem, as capitais brasileiras que correspondem \u00e0s caracter\u00edsticas acima:<\/p>","resposta":4799769,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fortaleza, Recife, Bel\u00e9m, Cuiab\u00e1 e Manaus.","id":4799766,"corpo":"<p align=justify>Fortaleza, Recife, Bel\u00e9m, Cuiab\u00e1 e Manaus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Macei\u00f3, Rio de Janeiro, Rio Branco, Fortaleza e Goi\u00e2nia.","id":4799767,"corpo":"<p align=justify>Macei\u00f3, Rio de Janeiro, Rio Branco, Fortaleza e Goi\u00e2nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recife, Rio de Janeiro, Cuiab\u00e1, Goi\u00e2nia e Bras\u00edlia.","id":4799768,"corpo":"<p align=justify>Recife, Rio de Janeiro, Cuiab\u00e1, Goi\u00e2nia e Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro, Salvador, Manaus, Recife e Cuiab\u00e1.","id":4799769,"corpo":"<p align=justify>Rio de Janeiro, Salvador, Manaus, Recife e Cuiab\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Salvador, Recife, Manaus, Macei\u00f3 e Palmas.","id":4799770,"corpo":"<p align=justify>Salvador, Recife, Manaus, Macei\u00f3 e Palmas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1314324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638,"slug":"analista-area-departamento-pessoal"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale Verde","sigla":"","id":3919,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vale-verde-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:","provas":[{"id":43864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale Verde","sigla":"","id":3919,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vale-verde-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vale-verde-rs-2019-objetiva-concursos-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Vale Verde - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2019"},{"id":43862,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale Verde","sigla":"","id":3919,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vale-verde-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vale-verde-rs-2019-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Vale Verde - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":43858,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638,"slug":"analista-area-departamento-pessoal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale Verde","sigla":"","id":3919,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vale-verde-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vale-verde-rs-2019-objetiva-concursos-analista-area-departamento-pessoal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Vale Verde - Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal - 2019"},{"id":43861,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale Verde","sigla":"","id":3919,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vale-verde-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vale-verde-rs-2019-objetiva-concursos-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Vale Verde - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:36:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1316245,"hashId":"61f219b9af7f59ec5f99165f12cfa43a","enunciado":"<p align=justify>Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":4808083,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a - veem - excess\u00e3o","id":4808082,"corpo":"<p align=justify>a - veem - excess\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 - vem - exce\u00e7\u00e3o","id":4808083,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 - vem - exce\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a - v\u00eam - exe\u00e7\u00e3o","id":4808084,"corpo":"<p align=justify>a - v\u00eam - exe\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 - v\u00eam - exce\u00e7\u00e3o","id":4808085,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 - v\u00eam - exce\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A luta solit\u00e1ria de uma jovem para salvar corais no Caribe Yassandra Marcela Barrios Castro conversa com um pequeno grupo de pescadores no litoral de Tierra Bomba, uma ilha pr\u00f3xima \u00e0 costa de Cartagena, no norte da Col\u00f4mbia. \u00c9 a \u00fanica mulher do grupo \u2013 e os homens, gesticulam freneticamente para ela. Mas a jovem de 19 anos permanece calma enquanto explica o qu\u00e3o destrutiva \u00e9 a pesca com explosivos que eles praticam \u2013 tanto para os corais quanto para os habitantes da \u00e1rea. Os pescadores de Tierra Bomba usam dinamite para pescar ____ d\u00e9cadas \u2013 e \u00e9 dif\u00edcil para eles ouvir que est\u00e3o agindo de maneira errada. Especialmente quando a cr\u00edtica ______ de uma adolescente. \u201c\u00c9 muito f\u00e1cil os homens me desvalorizarem por eu ser uma menina\u201d, diz Yassandra. \u201cE a idade \u00e9 algo que \u00e9 respeitado por aqui. Portanto, para uma jovem mulher se levantar e dizer que uma antiga tradi\u00e7\u00e3o \u00e9 errada e que est\u00e1 destruindo o oceano... n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil\u201d, diz. Yassandra vive em Boca Chica, no litoral sul de Tierra Bomba. A ilha \u00e9 rodeada de recifes de coral, e seus nove mil habitantes dependem maci\u00e7amente do oceano para se alimentar. Mas a pesca com explosivos e a de arrasto est\u00e3o destruindo os ecossistemas que s\u00e3o fonte de renda para a comunidade. Muitos dos habitantes da ilha lutam para sobreviver, e h\u00e1 poucas oportunidades de educa\u00e7\u00e3o. A bi\u00f3loga Val\u00e9ria Pizarro diz que isso dificulta o engajamento da popula\u00e7\u00e3o em quest\u00f5es ambientais. Isso faz com que Yassandra, que estuda Biologia Marinha na Universidade Sinu, em Cartagena, seja uma __________. \u201cQuero saber o que est\u00e1 acontecendo nos oceanos de forma mais profunda\u201d, afirma. \u201cO curso me d\u00e1 uma perspectiva diferente.\u201d Ela quer dividir o que aprende com aqueles que n\u00e3o tiveram a oportunidade de ter uma educa\u00e7\u00e3o formal. Assim, organiza discuss\u00f5es na comunidade para fazer com que os habitantes locais se informem sobre as amea\u00e7as ambientais que enfrentam. \u201cEstou tentando explicar que, se protegermos os recifes e o nosso oceano, mais pessoas vir\u00e3o para v\u00ea-lo, e isso pode trazer algum dinheiro para a nossa ilha\u201d, raciocina. \u201cE tamb\u00e9m, se destruirmos completamente os recifes, n\u00e3o teremos nada para pescar\u201d, conclui. https:\/\/www.dw.com... - adaptado.","id":409863,"enunciado":"<p align=\"justify\">A luta solit\u00e1ria de uma jovem para salvar corais no Caribe\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Yassandra Marcela Barrios Castro conversa com um pequeno grupo de pescadores no litoral de Tierra Bomba, uma ilha pr\u00f3xima \u00e0 costa de Cartagena, no norte da Col\u00f4mbia. \u00c9 a \u00fanica mulher do grupo \u2013 e os homens, gesticulam freneticamente para ela. Mas a jovem de 19 anos permanece calma enquanto explica o qu\u00e3o destrutiva \u00e9 a pesca com explosivos que eles praticam \u2013 tanto para os corais quanto para os habitantes da \u00e1rea.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Os pescadores de Tierra Bomba usam dinamite para pescar ____ d\u00e9cadas \u2013 e \u00e9 dif\u00edcil para eles ouvir que est\u00e3o agindo de maneira errada. Especialmente quando a cr\u00edtica ______ de uma adolescente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          \u201c\u00c9 muito f\u00e1cil os homens me desvalorizarem por eu ser uma menina\u201d, diz Yassandra. \u201cE a idade \u00e9 algo que \u00e9 respeitado por aqui. Portanto, para uma jovem mulher se levantar e dizer que uma antiga tradi\u00e7\u00e3o \u00e9 errada e que est\u00e1 destruindo o oceano... n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil\u201d, diz.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Yassandra vive em Boca Chica, no litoral sul de Tierra Bomba. A ilha \u00e9 rodeada de recifes de coral, e seus nove mil habitantes dependem maci\u00e7amente do oceano para se alimentar. Mas a pesca com explosivos e a de arrasto est\u00e3o destruindo os ecossistemas que s\u00e3o fonte de renda para a comunidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Muitos dos habitantes da ilha lutam para sobreviver, e h\u00e1 poucas oportunidades de educa\u00e7\u00e3o. A bi\u00f3loga Val\u00e9ria Pizarro diz que isso dificulta o engajamento da popula\u00e7\u00e3o em quest\u00f5es ambientais.<\/p><p align=\"justify\">          Isso faz com que Yassandra, que estuda Biologia Marinha na Universidade Sinu, em Cartagena, seja uma __________. \u201cQuero saber o que est\u00e1 acontecendo nos oceanos de forma mais profunda\u201d, afirma. \u201cO curso me d\u00e1 uma perspectiva diferente.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Ela quer dividir o que aprende com aqueles que n\u00e3o tiveram a oportunidade de ter uma educa\u00e7\u00e3o formal. Assim, organiza discuss\u00f5es na comunidade para fazer com que os habitantes locais se informem sobre as amea\u00e7as ambientais que enfrentam.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          \u201cEstou tentando explicar que, se protegermos os recifes e o nosso oceano, mais pessoas vir\u00e3o para v\u00ea-lo, e isso pode trazer algum dinheiro para a nossa ilha\u201d, raciocina. \u201cE tamb\u00e9m, se destruirmos completamente os recifes, n\u00e3o teremos nada para pescar\u201d, conclui.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>https:\/\/www.dw.com... - adaptado.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1316245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Rodrigues (2012), o processo educativo constitui e determina as grandes necessidades, indica as prioridades b\u00e1sicas, ordena e determina todos os recursos e meios necess\u00e1rios para atingir as grandes finalidades da educa\u00e7\u00e3o. Descrevendo aqui a import\u00e2ncia do planejamento educacional, sendo ele um:","provas":[{"id":43886,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:36:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1317336,"hashId":"b51506b2547778c8e34a28f1c40eeee4","enunciado":"<p align=justify>Para Rodrigues (2012), o processo educativo constitui e determina as grandes\r\nnecessidades, indica as prioridades b\u00e1sicas, ordena e determina todos os recursos e meios\r\nnecess\u00e1rios para atingir as grandes finalidades da educa\u00e7\u00e3o. Descrevendo aqui a import\u00e2ncia do\r\nplanejamento educacional, sendo ele um:<\/p>","resposta":4813446,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instrumento de avalia\u00e7\u00e3o.","id":4813444,"corpo":"<p align=justify>Instrumento de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Documento pedag\u00f3gico.","id":4813445,"corpo":"<p align=justify>Documento pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Instrumento orientador.","id":4813446,"corpo":"<p align=justify>Instrumento orientador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Documento educacional.","id":4813447,"corpo":"<p align=justify>Documento educacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Instrumento norteador.","id":4813448,"corpo":"<p align=justify>Instrumento norteador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1317336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo N\u00c3O faz parte das compet\u00eancias exigidas na nova Base Nacional Curricular Comum?","provas":[{"id":43901,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":43899,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":43902,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:36:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1317788,"hashId":"886efb7af1e3cdf2d6e89597f162f747","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas abaixo N\u00c3O faz parte das compet\u00eancias exigidas na nova Base Nacional Curricular Comum?<\/p>","resposta":4815435,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho e projeto de vida.","id":4815434,"corpo":"<p align=justify>Trabalho e projeto de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Autogest\u00e3o e conduta.","id":4815435,"corpo":"<p align=justify>Autogest\u00e3o e conduta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conhecimento.","id":4815436,"corpo":"<p align=justify>Conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cultura Digital.","id":4815437,"corpo":"<p align=justify>Cultura Digital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o.","id":4815438,"corpo":"<p align=justify>Comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/1317788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Artigos 196 a 200 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":42735,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Endocrinologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:28:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1273991,"hashId":"443327308ee3fe2ae5e2ce62e5f8a096","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos Artigos 196 a 200 da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4625392,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o de responsabilidade exclusivamente p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, cabendo ao Governo Federal dispor, nos termos da lei, sobre sua regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, devendo sua execu\u00e7\u00e3o ser exercida atrav\u00e9s de representantes eleitos do Poder Executivo.","id":4625390,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o de responsabilidade exclusivamente p\u00fablica as\r\na\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, cabendo ao Governo\r\nFederal dispor, nos termos da lei, sobre sua\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, devendo sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o ser exercida atrav\u00e9s de representantes\r\neleitos do Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os gestores centralizadores do sistema \u00fanico de sa\u00fade somente poder\u00e3o admitir agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de combate \u00e0s endemias por meio de concurso p\u00fablico, de acordo com a natureza e complexidade de suas atribui\u00e7\u00f5es e requisitos espec\u00edficos para sua atua\u00e7\u00e3o.","id":4625391,"corpo":"<p align=justify>Os gestores centralizadores do sistema \u00fanico de\r\nsa\u00fade somente poder\u00e3o admitir agentes comunit\u00e1rios\r\nde sa\u00fade e agentes de combate \u00e0s endemias por\r\nmeio de concurso p\u00fablico, de acordo com a natureza\r\ne complexidade de suas atribui\u00e7\u00f5es e requisitos\r\nespec\u00edficos para sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.","id":4625392,"corpo":"<p align=justify>A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado,\r\ngarantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas\r\nque visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros\r\nagravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es\r\ne servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e\r\nrecupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos, desde que prestem servi\u00e7os imprescind\u00edveis aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":4625393,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\u00c9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para\r\naux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com\r\nfins lucrativos, desde que prestem servi\u00e7os\r\nimprescind\u00edveis aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS).<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/1273991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia","id":20092,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional-e-de-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia SAN (Storage Area Network) \u00e9 considerada uma rede de comunica\u00e7\u00e3o de dados dedicada e de alta velocidade entre servidores e dispositivos de armazenamento, na qual podem ser utilizados normalmente cabos \u00f3pticos de dois tipos: single-mode e multimode. Sobre as redes SAN e os cabos \u00f3pticos single-mode e multimode, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47061,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia","id":20092,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional-e-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional-e-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 07:34:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":1431617,"hashId":"1f0299e8bc9eaa8745971611e0c79c37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia SAN (<em>Storage Area Network<\/em>) \u00e9 considerada uma rede de comunica\u00e7\u00e3o de dados dedicada e de alta velocidade entre servidores e dispositivos de armazenamento, na qual podem ser utilizados normalmente cabos \u00f3pticos de dois tipos: <em>single-mode<\/em> e <em>multimode<\/em>. Sobre as redes SAN e os cabos \u00f3pticos<em> single-mode<\/em> e <em>multimode<\/em>, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p><br><\/p>","resposta":5285674,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as implementa\u00e7\u00f5es mais comuns de uma rede SAN s\u00e3o FC(Fibre Channel) SAN que utilizam protocolos com base em IP para comunica\u00e7\u00e3o com cabos do tipo multimode.","id":5285672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as implementa\u00e7\u00f5es mais comuns de uma rede SAN s\u00e3o FC(<em>Fibre Channel<\/em>) SAN que utilizam protocolos com base em IP para comunica\u00e7\u00e3o com cabos do tipo<em> multimode.<\/em><\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"caso a implementa\u00e7\u00e3o de uma rede SAN seja realizada com cabos single-mode, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel realizar o compartilhamento dos recursos de armazenamento atrav\u00e9s de m\u00faltiplos servidores em n\u00edvel de block.","id":5285673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso a implementa\u00e7\u00e3o de uma rede SAN seja realizada com cabos<em> single-mode<\/em>, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel realizar o compartilhamento dos recursos de armazenamento atrav\u00e9s de m\u00faltiplos servidores em n\u00edvel de <em>block<\/em>.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dentro de uma rede SAN, os cabos multimode s\u00e3o utilizados normalmente para dist\u00e2ncias mais curtas devido a problemas de atenua\u00e7\u00e3o e os cabos single-mode para dist\u00e2ncias mais longas, com atenua\u00e7\u00e3o m\u00ednima de sinal de at\u00e9 10km.","id":5285674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentro de uma rede SAN, os cabos <em>multimode <\/em>s\u00e3o utilizados normalmente para dist\u00e2ncias mais curtas devido a problemas de atenua\u00e7\u00e3o e os cabos <em>single-mode<\/em> para dist\u00e2ncias mais longas, com atenua\u00e7\u00e3o m\u00ednima de sinal de at\u00e9 10km.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma rede SAN possui descentralizados o armazenamento e o gerenciamento das informa\u00e7\u00f5es, facilitando, assim, o transporte dos dados nos tipos de cabos \u00f3pticos que podem ser utilizados.","id":5285675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma rede SAN possui descentralizados o armazenamento e o gerenciamento das informa\u00e7\u00f5es, facilitando, assim, o transporte dos dados nos tipos de cabos \u00f3pticos que podem ser utilizados.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dentro de uma rede SAN, os cabos single-mode s\u00e3o utilizados normalmente para dist\u00e2ncias mais curtas devido a problemas de atenua\u00e7\u00e3o e os cabos multimode para dist\u00e2ncias mais longas, com atenua\u00e7\u00e3o m\u00ednima de sinal de at\u00e9 100km.","id":5285676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentro de uma rede SAN, os cabos <em>single-mode <\/em>s\u00e3o utilizados normalmente para dist\u00e2ncias mais curtas devido a problemas de atenua\u00e7\u00e3o e os cabos <em>multimode <\/em>para dist\u00e2ncias mais longas, com atenua\u00e7\u00e3o m\u00ednima de sinal de at\u00e9 100km.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1431617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},{"descricao":"Agente de Apoio Escolar","id":19658,"slug":"agente-de-apoio-escolar"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. O resultado da express\u00e3o 712 + 107 + 177 \u00e9 superior a 999.II. Uma turma de 35 alunos pode ser dividida em 7 grupos de 5 alunos, cada.III. Se o custo di\u00e1rio da merenda escolar equivale a R$ 9 por aluno, ent\u00e3o ser\u00e3o gastos mais de R$ 5 mil por dia para alimentar 560 alunos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":47212,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-admetec-assistente-educacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Petrolina - Assistente Educacional - 2019"},{"id":47210,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Escolar","id":19658,"slug":"agente-de-apoio-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-admetec-agente-de-apoio-escolar","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Petrolina - Agente de Apoio Escolar - 2019"},{"id":47208,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Petrolina - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 07:34:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1436003,"hashId":"4ccb5afe529f676329698e12ead16a77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O resultado da express\u00e3o 712 + 107 + 177 \u00e9 superior a 999.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma turma de 35 alunos pode ser dividida em 7 grupos de 5 alunos, cada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se o custo di\u00e1rio da merenda escolar equivale a R$ 9 por aluno, ent\u00e3o ser\u00e3o gastos mais de R$ 5 mil por dia para alimentar 560 alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5307152,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5307150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5307151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5307152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5307153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1436003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma promo\u00e7\u00e3o de vendas em uma loja de eletrodom\u00e9sticos, Maria realizou a compra de seu aparelho de som por R$ 102,00. Sabendo que o pre\u00e7o sem o desconto do aparelho de som na loja era R$ 120,00, qual foi o desconto em porcentagem que ela obteve em sua compra?","provas":[{"id":81268,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:42:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2722542,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma promo\u00e7\u00e3o de vendas em uma loja de eletrodom\u00e9sticos, Maria realizou a compra de seu aparelho de som por R$ 102,00. Sabendo que o pre\u00e7o sem o desconto do aparelho de som na loja era R$ 120,00, qual foi o desconto em porcentagem que ela obteve em sua compra?<\/p>","resposta":10908264,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%","id":10908262,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12%","id":10908263,"corpo":"<p>12%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15%","id":10908264,"corpo":"<p>15%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20%","id":10908265,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mercearia de Dona Mercedes vende de tudo um pouco, ela fica localizada em frente a uma escola de ensino fundamental. Para agilizar a venda de doces ela faz embalagens com 12 chicletes, embalagens com 6 pirulitos e embalagens com 15 mini balas. Se um aluno quiser comprar a mesma quantidade de cada doce, ele dever\u00e1 comprar quantos embalagens no total?","provas":[{"id":81280,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:35:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2722243,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mercearia de Dona Mercedes vende de tudo um pouco, ela fica localizada em frente a uma escola de ensino fundamental. Para agilizar a venda de doces ela faz embalagens com 12 chicletes, embalagens com 6 pirulitos e embalagens com 15 mini balas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se um aluno quiser comprar a mesma quantidade de cada doce, ele dever\u00e1 comprar quantos embalagens no total?<\/p>","resposta":10907035,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19","id":10907035,"corpo":"<p>19<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60","id":10907036,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"33","id":10907037,"corpo":"<p>33<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"27","id":10907038,"corpo":"<p>27<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","oab":false,"nome":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408655,"slug":"matematica-minimo-multiplo-comum-mmc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica \ud835\udc53(\ud835\udc65) = \ud835\udc652 \u2212 2\ud835\udc65 \u2212 3 e sua representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":81252,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:48:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2722563,"hashId":null,"enunciado":"<p>A respeito da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica \ud835\udc53(\ud835\udc65) = \ud835\udc65<sup>2<\/sup> \u2212 2\ud835\udc65 \u2212 3 e sua representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":10908350,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma par\u00e1bola com concavidade voltada para baixo.","id":10908349,"corpo":"<p>\u00c9 uma par\u00e1bola com concavidade voltada para baixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intercepta o eixo das abcissas em R(-1, 0) e S(3, 0)","id":10908350,"corpo":"<p>Intercepta o eixo das abcissas em R(-1, 0) e S(3, 0)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seu v\u00e9rtice \u00e9 no ponto V(1, 4)","id":10908351,"corpo":"<p>Seu v\u00e9rtice \u00e9 no ponto V(1, 4)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seu v\u00e9rtice \u00e9 no ponto V(-1, 3)","id":10908352,"corpo":"<p>Seu v\u00e9rtice \u00e9 no ponto V(-1, 3)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concavidade da par\u00e1bola","oab":false,"nome":"Concavidade da par\u00e1bola","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408756,"slug":"matematica-concavidade-da-parabola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zeros da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Zeros da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408758,"slug":"matematica-zeros-da-funcao-quadratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma can\u00f4nica e v\u00e9rtice da par\u00e1bola","oab":false,"nome":"Forma can\u00f4nica e v\u00e9rtice da par\u00e1bola","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408760,"slug":"matematica-forma-canonica-e-vertice-da-parabola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408763,"slug":"matematica-esboco-do-grafico-da-funcao-quadratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num grupo de 94 pessoas, 51 possuem autom\u00f3veis, 26 s\u00e3o mulheres e possuem autom\u00f3veis e 60 s\u00e3o homens. O n\u00famero de mulheres que n\u00e3o possuem autom\u00f3vel \u00e9:","provas":[{"id":81252,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:47:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2722562,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num grupo de 94 pessoas, 51 possuem autom\u00f3veis, 26 s\u00e3o mulheres e possuem autom\u00f3veis e 60 s\u00e3o homens. O n\u00famero de mulheres que n\u00e3o possuem autom\u00f3vel \u00e9:<\/p>","resposta":10908348,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26","id":10908345,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25","id":10908346,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9","id":10908347,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8","id":10908348,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a metade do valor de x na equa\u00e7\u00e3o 3x+11\u200b=0,67\u200b: ","provas":[{"id":81252,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:45:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2722552,"hashId":null,"enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta a metade do valor de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> na equa\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{x+11}{3}=\\frac{7}{0,6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.32622em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>: <\/p>","resposta":10908306,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24","id":10908304,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22","id":10908305,"corpo":"<p>22<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12","id":10908306,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11","id":10908307,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408694,"slug":"matematica-expressoes-algebricas"}],"slug":"matematica\/2722552","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica da Assistente Social. Art. 3\u00ba S\u00e3o deveres do\/a assistente social: Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":83656,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-assistente-social","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2522801,"hashId":"3dc39ba2915d1d3e8957bc3eedff2af9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica da Assistente Social. Art. 3\u00ba S\u00e3o deveres do\/a assistente social: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10037594,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desempenhar suas atividades profissionais, com efici\u00eancia e responsabilidade, observando a legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","id":10037593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desempenhar suas atividades profissionais, com efici\u00eancia e responsabilidade, observando a legisla\u00e7\u00e3o em vigor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"praticar e ser conivente com condutas anti\u00e9ticas, crimes ou contraven\u00e7\u00f5es penais na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais, com base nos princ\u00edpios deste C\u00f3digo, mesmo que estes sejam praticados por outros\/as profissionais.","id":10037594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticar e ser conivente com condutas anti\u00e9ticas, crimes ou contraven\u00e7\u00f5es penais na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais, com base nos princ\u00edpios deste C\u00f3digo, mesmo que estes sejam praticados por outros\/as profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"abster-se, no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizem a censura, o cerceamento da liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando sua ocorr\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os competentes.","id":10037595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abster-se, no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o, de pr\u00e1ticas que caracterizem a censura, o cerceamento da liberdade, o policiamento dos comportamentos, denunciando sua ocorr\u00eancia aos \u00f3rg\u00e3os competentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":10037596,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino ser\u00e1 ministrado com base em alguns princ\u00edpios, s\u00e3o eles:","provas":[{"id":42361,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:35:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1260091,"hashId":"7f7e27417c582b9d09c9a09c842b6d54","enunciado":"<p align=justify>O ensino ser\u00e1 ministrado com base em alguns princ\u00edpios, s\u00e3o eles:<\/p>","resposta":4567640,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 vincular-se ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social; valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extra-escolar; e vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.","id":4567638,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 vincular-se ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social; valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extra-escolar; e vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade; educa\u00e7\u00e3o infantil gratuita \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 5 (cinco) anos de idade; e considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial.","id":4567639,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade; educa\u00e7\u00e3o infantil gratuita \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 5 (cinco) anos de idade; e considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas; respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia; e gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino.","id":4567640,"corpo":"<p align=justify>Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas; respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia; e gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida; oferta de educa\u00e7\u00e3o escolar regular para jovens e adultos, com caracter\u00edsticas e modalidades adequadas \u00e0s suas necessidades e disponibilidades, garantindo-se aos que forem trabalhadores as condi\u00e7\u00f5es de acesso e perman\u00eancia na escola; e vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.","id":4567641,"corpo":"<p align=justify>Garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida; oferta de educa\u00e7\u00e3o escolar regular para jovens e adultos, com caracter\u00edsticas e modalidades adequadas \u00e0s suas necessidades e disponibilidades, garantindo-se aos que forem trabalhadores as condi\u00e7\u00f5es de acesso e perman\u00eancia na escola; e vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1260091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","descricao":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","oab":false,"id":1520,"slug":"prefeitura-de-nova-friburgo"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","id":6506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es das a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade:","provas":[{"id":99467,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","id":6506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","descricao":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","oab":false,"id":1520,"slug":"prefeitura-de-nova-friburgo"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj-2019-prefeitura-de-nova-friburgo-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo - Prefeitura de Nova Friburgo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:12:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2695286,"hashId":null,"enunciado":"<p>Assinale a alternativa<strong> CORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es das a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade:<\/p>","resposta":10786194,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo descont\u00ednuo e sistem\u00e1tico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de dados;","id":10786193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo descont\u00ednuo e sistem\u00e1tico de coleta, consolida\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de dados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" respons\u00e1vel pela dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade, ","id":10786194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> respons\u00e1vel pela dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade, <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"planejamento e a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de sa\u00fade p\u00fablica, sem a inclus\u00e3o dos processos de regula\u00e7\u00e3o, interven\u00e7\u00e3o;","id":10786195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento e a implementa\u00e7\u00e3o de medidas de sa\u00fade p\u00fablica, sem a inclus\u00e3o dos processos de regula\u00e7\u00e3o, interven\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sua atua\u00e7\u00e3o deve priorizar os condicionantes da sa\u00fade, sem considerar os seus determinantes;","id":10786196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua atua\u00e7\u00e3o deve priorizar os condicionantes da sa\u00fade, sem considerar os seus determinantes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade focada no \u00e2mbito individual , a partir de a\u00e7\u00f5es preven\u00e7\u00e3o e controle de riscos, agravos e doen\u00e7as.","id":10786197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade focada no \u00e2mbito individual , a partir de a\u00e7\u00f5es preven\u00e7\u00e3o e controle de riscos, agravos e doen\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","descricao":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","oab":false,"id":1520,"slug":"prefeitura-de-nova-friburgo"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","id":6506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da comunidade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), denominado controle social, \u00e9 exercido na esfera municipal:","provas":[{"id":99467,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","id":6506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","descricao":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","oab":false,"id":1520,"slug":"prefeitura-de-nova-friburgo"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj-2019-prefeitura-de-nova-friburgo-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo - Prefeitura de Nova Friburgo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:13:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2695314,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o da comunidade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), denominado controle social, \u00e9 exercido na esfera municipal:<\/p>","resposta":10786330,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atrav\u00e9s da confer\u00eancia e conselho municipais de sa\u00fade.","id":10786330,"corpo":"<p>atrav\u00e9s da confer\u00eancia e conselho municipais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais (ONG\u00b4s).","id":10786331,"corpo":"<p>por Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais (ONG\u00b4s).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pelo Fundo Municipal de Sa\u00fade.","id":10786332,"corpo":"<p>pelo Fundo Municipal de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pela CIR (Comiss\u00e3o Intergestora Regional.","id":10786333,"corpo":"<p>pela CIR (Comiss\u00e3o Intergestora Regional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" atrav\u00e9s do legislativo municipal.","id":10786334,"corpo":"<p> atrav\u00e9s do legislativo municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Social no SUS","oab":false,"nome":"Controle Social no SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403577,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social-no-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","descricao":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","oab":false,"id":1520,"slug":"prefeitura-de-nova-friburgo"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","id":6506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto as compet\u00eancias do Agente de Combate \u00e0s Endemias no \u00e2mbito das suas atribui\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":99467,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","id":6506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","descricao":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","oab":false,"id":1520,"slug":"prefeitura-de-nova-friburgo"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj-2019-prefeitura-de-nova-friburgo-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo - Prefeitura de Nova Friburgo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:13:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2695323,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong> quanto as compet\u00eancias do Agente de Combate \u00e0s Endemias no \u00e2mbito das suas atribui\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":10786378,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de campo para pesquisa entomol\u00f3gica, malacol\u00f3gica e coleta de reservat\u00f3rios de doen\u00e7as;","id":10786374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de campo para pesquisa entomol\u00f3gica, malacol\u00f3gica e coleta de reservat\u00f3rios de doen\u00e7as;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" cadastramento e atualiza\u00e7\u00e3o da base de im\u00f3veis para planejamento e defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as; ","id":10786375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> cadastramento e atualiza\u00e7\u00e3o da base de im\u00f3veis para planejamento e defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as, com a utiliza\u00e7\u00e3o de medidas de controle qu\u00edmico e biol\u00f3gico, manejo ambiental e outras a\u00e7\u00f5es de manejo integrado de vetores;","id":10786376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as, com a utiliza\u00e7\u00e3o de medidas de controle qu\u00edmico e biol\u00f3gico, manejo ambiental e outras a\u00e7\u00f5es de manejo integrado de vetores;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de campo em projetos que visem a avaliar novas metodologias de interven\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as; ","id":10786377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de campo em projetos que visem a avaliar novas metodologias de interven\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" identifica\u00e7\u00e3o sem a necessidade de cadastramento de situa\u00e7\u00f5es que interfiram no curso das doen\u00e7as ou que tenham import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica relacionada principalmente aos fatores ambientais.","id":10786378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> identifica\u00e7\u00e3o sem a necessidade de cadastramento de situa\u00e7\u00f5es que interfiram no curso das doen\u00e7as ou que tenham import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica relacionada principalmente aos fatores ambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS) traz em sua base o conceito ampliado de sa\u00fade e o referencial te\u00f3rico da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade como um conjunto de estrat\u00e9gias e formas de produzir sa\u00fade, no \u00e2mbito individual e coletivo, caracterizando-se pela articula\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o intra e intersetorial, pela forma\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), buscando articular suas a\u00e7\u00f5es com as demais redes de prote\u00e7\u00e3o social, com ampla participa\u00e7\u00e3o e controle social. H\u00e1 ainda valores fundantes para a efetiva\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica. Alguns deles s\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":77083,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:31:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2493428,"hashId":"045bc50c7cb495c37df52e245caf59be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS) traz em sua base o conceito ampliado de sa\u00fade e o referencial te\u00f3rico da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade como um conjunto de estrat\u00e9gias e formas de produzir sa\u00fade, no \u00e2mbito individual e coletivo, caracterizando-se pela articula\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o intra e intersetorial, pela forma\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), buscando articular suas a\u00e7\u00f5es com as demais redes de prote\u00e7\u00e3o social, com ampla participa\u00e7\u00e3o e controle social. H\u00e1 ainda valores fundantes para a efetiva\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica. Alguns deles s\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":9911462,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A solidariedade, entendida como as raz\u00f5es que fazem sujeitos e coletivos nutrirem solicitude para com o pr\u00f3ximo, nos momentos de diverg\u00eancias ou dificuldades, construindo vis\u00e3o e metas comuns, apoiando a resolu\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as, contribuindo para melhorar a vida das pessoas e para formar redes e parcerias.","id":9911460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solidariedade, entendida como as raz\u00f5es que fazem sujeitos e coletivos nutrirem solicitude para com o pr\u00f3ximo, nos momentos de diverg\u00eancias ou dificuldades, construindo vis\u00e3o e metas comuns, apoiando a resolu\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as, contribuindo para melhorar a vida das pessoas e para formar redes e parcerias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O respeito \u00e0s diversidades, que reconhece, respeita e explicita as diferen\u00e7as entre sujeitos e coletivos, abrangendo as diversidades \u00e9tnicas, et\u00e1rias, de capacidade, de g\u00eanero, de orienta\u00e7\u00e3o sexual, entre territ\u00f3rios e regi\u00f5es geogr\u00e1ficas, dentre outras formas e tipos de diferen\u00e7as que influenciam ou interferem nas condi\u00e7\u00f5es e determina\u00e7\u00f5es da sa\u00fade. ","id":9911461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O respeito \u00e0s diversidades, que reconhece, respeita e explicita as diferen\u00e7as entre sujeitos e coletivos, abrangendo as diversidades \u00e9tnicas, et\u00e1rias, de capacidade, de g\u00eanero, de orienta\u00e7\u00e3o sexual, entre territ\u00f3rios e regi\u00f5es geogr\u00e1ficas, dentre outras formas e tipos de diferen\u00e7as que influenciam ou interferem nas condi\u00e7\u00f5es e determina\u00e7\u00f5es da sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o do homem, atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o com o meio, com a valoriza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento de inaptid\u00f5es que promovam condi\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis e mais humanas, construindo pr\u00e1ticas pautadas na integralidade do cuidado e da autoestima.","id":9911462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o do homem, atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o com o meio, com a valoriza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento de inaptid\u00f5es que promovam condi\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis e mais humanas, construindo pr\u00e1ticas pautadas na integralidade do cuidado e da autoestima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A justi\u00e7a social, enquanto necessidade de alcan\u00e7ar reparti\u00e7\u00e3o equitativa dos bens sociais, respeitados os direitos humanos, de modo que as classes sociais mais desfavorecidas contem com oportunidades de desenvolvimento.","id":9911463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A justi\u00e7a social, enquanto necessidade de alcan\u00e7ar reparti\u00e7\u00e3o equitativa dos bens sociais, respeitados os direitos humanos, de modo que as classes sociais mais desfavorecidas contem com oportunidades de desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina BCG \u00e9 elaborada a partir de uma bact\u00e9ria atenuada e tem o objetivo de preven\u00e7\u00e3o da Tuberculose. De acordo com o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, esta vacina deve ser administrada \u00e0 crian\u00e7a em qual idade? ","provas":[{"id":81280,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2722268,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina BCG \u00e9 elaborada a partir de uma bact\u00e9ria atenuada e tem o objetivo de preven\u00e7\u00e3o da Tuberculose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, esta vacina deve ser administrada \u00e0 crian\u00e7a em qual idade? <\/p>","resposta":10907138,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 meses. ","id":10907135,"corpo":"<p>2 meses. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 meses.","id":10907136,"corpo":"<p>6 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 meses.","id":10907137,"corpo":"<p>3 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao nascer. ","id":10907138,"corpo":"<p>Ao nascer. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto seguinte e responda \u00e0 quest\u00e3o. \u201cDoen\u00e7as transmitidas por vetores Fatos principais i. Doen\u00e7as transmitidas por vetores s\u00e3o respons\u00e1veis por mais de 17% de todas as doen\u00e7as infecciosas, causando mais de um milh\u00e3o de mortes anualmente. ii. Mais de 2,5 bilh\u00e3o de pessoas em mais de 100 pa\u00edses est\u00e3o em risco de contrair dengue. iii. A mal\u00e1ria causa mais de 600 mil mortes por ano em todo o mundo, a maioria delas em crian\u00e7as menores de cinco anos. iv. Outras doen\u00e7as, como a doen\u00e7a de Chagas, leishmaniose e esquistossomose, afetam centenas de milh\u00f5es de pessoas no mundo. v. Muitas dessas doen\u00e7as s\u00e3o evit\u00e1veis atrav\u00e9s de medidas de prote\u00e7\u00e3o informadas.\u201d (fonte: http:\/\/www.rets.epsjv.fiocruz.br\/doencas-transmitidas-por-vetores. Acesso em 07.08.2019) Sabe-se que muitos desses vetores s\u00e3o pequenos animais, os quais o homem mant\u00e9m contato frequentemente, como mosquitos, carrapatos etc. Com base nas doen\u00e7as vetoriais e nas doen\u00e7as propriamente ditas, assinale a alternativa que cont\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o correta de vetor \u2013 doen\u00e7a.","provas":[{"id":77083,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:34:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2493474,"hashId":"26613475f9d13b500e38c8089c13cbe3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto seguinte e responda \u00e0 quest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDoen\u00e7as transmitidas por vetores <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Fatos principais <\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">i. Doen\u00e7as transmitidas por vetores s\u00e3o respons\u00e1veis por mais de 17% de todas as doen\u00e7as infecciosas, causando mais de um milh\u00e3o de mortes anualmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ii. Mais de 2,5 bilh\u00e3o de pessoas em mais de 100 pa\u00edses est\u00e3o em risco de contrair dengue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> iii. A mal\u00e1ria causa mais de 600 mil mortes por ano em todo o mundo, a maioria delas em crian\u00e7as menores de cinco anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">iv. Outras doen\u00e7as, como a doen\u00e7a de Chagas, leishmaniose e esquistossomose, afetam centenas de milh\u00f5es de pessoas no mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">v. Muitas dessas doen\u00e7as s\u00e3o evit\u00e1veis atrav\u00e9s de medidas de prote\u00e7\u00e3o informadas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(fonte: http:\/\/www.rets.epsjv.fiocruz.br\/doencas-transmitidas-por-vetores. Acesso em 07.08.2019) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que muitos desses vetores s\u00e3o pequenos animais, os quais o homem mant\u00e9m contato frequentemente, como mosquitos, carrapatos etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas doen\u00e7as vetoriais e nas doen\u00e7as propriamente ditas, assinale a alternativa que cont\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o correta de vetor \u2013 doen\u00e7a.<\/p>","resposta":9911650,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anopheles darlingi \u2013 Doen\u00e7a de Chagas. ","id":9911649,"corpo":"<p>Anopheles darlingi \u2013 Doen\u00e7a de Chagas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aedes aegypti \u2013 Febre Amarela.","id":9911650,"corpo":"<p>Aedes aegypti \u2013 Febre Amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Culex quinquefaciatus \u2013 Doen\u00e7a de Lyme.","id":9911651,"corpo":"<p>Culex quinquefaciatus \u2013 Doen\u00e7a de Lyme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lutzomyia longipalpis \u2013 Esquistossomose.","id":9911652,"corpo":"<p>Lutzomyia longipalpis \u2013 Esquistossomose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas seguintes e assinale a alternativa cujos termos preenchem corretamente as lacunas na ordem estabelecida pela numera\u00e7\u00e3o. I- _____________ \u00e9 definida como a presen\u00e7a habitual de uma doen\u00e7a, dentro dos limites esperados, em uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, por um per\u00edodo de tempo ilimitado. Pode, tamb\u00e9m, referir-se \u00e0 ocorr\u00eancia usual de uma determinada doen\u00e7a, dentro de uma \u00e1rea. II- _______________ \u00e9 definida como a ocorr\u00eancia em uma comunidade ou regi\u00e3o, de um grupo de doen\u00e7as de natureza similar, excedendo claramente a expectativa normal, derivada de uma fonte comum de propaga\u00e7\u00e3o. Resulta, portanto, em um \u201cclaro excesso de casos em rela\u00e7\u00e3o ao esperado\u201d quando comparado \u00e0 frequ\u00eancia esperada (ou habitual) de uma doen\u00e7a em uma determinada popula\u00e7\u00e3o, em um per\u00edodo determinado, n\u00e3o sendo necessariamente a \u201cocorr\u00eancia de muitos casos\u201d.III- O termo ______________ refere-se a uma ________________ de grandes propor\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas, ou seja, atingindo v\u00e1rios pa\u00edses, inclusive mais de um continente.","provas":[{"id":77083,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-sonora-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:33:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2493467,"hashId":"6b721a146b151029f8fe2df51fe55d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas seguintes e assinale a alternativa cujos termos preenchem corretamente as lacunas na ordem estabelecida pela numera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- _____________ \u00e9 definida como a presen\u00e7a habitual de uma doen\u00e7a, dentro dos limites esperados, em uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, por um per\u00edodo de tempo ilimitado. Pode, tamb\u00e9m, referir-se \u00e0 ocorr\u00eancia usual de uma determinada doen\u00e7a, dentro de uma \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- _______________ \u00e9 definida como a ocorr\u00eancia em uma comunidade ou regi\u00e3o, de um grupo de doen\u00e7as de natureza similar, excedendo claramente a expectativa normal, derivada de uma fonte comum de propaga\u00e7\u00e3o. Resulta, portanto, em um \u201cclaro excesso de casos em rela\u00e7\u00e3o ao esperado\u201d quando comparado \u00e0 frequ\u00eancia esperada (ou habitual) de uma doen\u00e7a em uma determinada popula\u00e7\u00e3o, em um per\u00edodo determinado, n\u00e3o sendo necessariamente a \u201cocorr\u00eancia de muitos casos\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O termo ______________ refere-se a uma ________________ de grandes propor\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas, ou seja, atingindo v\u00e1rios pa\u00edses, inclusive mais de um continente.<\/p>","resposta":9911621,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Enfermidade \u2013 Cat\u00e1strofe \u2013 mapa \u2013 representa\u00e7\u00e3o ","id":9911620,"corpo":"<p> Enfermidade \u2013 Cat\u00e1strofe \u2013 mapa \u2013 representa\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Endemia \u2013 Epidemia \u2013 pandemia \u2013 epidemia ","id":9911621,"corpo":"<p>Endemia \u2013 Epidemia \u2013 pandemia \u2013 epidemia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Epidemia \u2013 Endemia \u2013 epidemia \u2013 pandemia ","id":9911622,"corpo":"<p>Epidemia \u2013 Endemia \u2013 epidemia \u2013 pandemia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Enfermidade \u2013 Cat\u00e1strofe \u2013 mapa \u2013 epidemia","id":9911623,"corpo":"<p>Enfermidade \u2013 Cat\u00e1strofe \u2013 mapa \u2013 epidemia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase: \u201cImprensa internacional destaca desafios de organiza\u00e7\u00e3o e chances do Brasil dentro de campo\u201d, pressup\u00f5e que:","provas":[{"id":81251,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":81253,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":81255,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":81269,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-eja","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor EJA - 2019"},{"id":81254,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de Geografia - 2019"},{"id":81278,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":81268,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":81266,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":81252,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":81267,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 10:52:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2722331,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase: \u201cImprensa internacional destaca desafios de organiza\u00e7\u00e3o e chances do Brasil dentro de campo\u201d, pressup\u00f5e que:<\/p>","resposta":10907389,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imprensa internacional destaca qualidade e efici\u00eancia brasileira quanto a organiza\u00e7\u00e3o da copa e ao time.","id":10907387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imprensa internacional destaca qualidade e efici\u00eancia brasileira quanto a organiza\u00e7\u00e3o da copa e ao time.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Brasil \u00e9 um grande e forte candidato ao t\u00edtulo.","id":10907388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 um grande e forte candidato ao t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m da sele\u00e7\u00e3o brasileira ter que lutar muito pelo t\u00edtulo, a organiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dever\u00e1 mostrar um bom trabalho. ","id":10907389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da sele\u00e7\u00e3o brasileira ter que lutar muito pelo t\u00edtulo, a organiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dever\u00e1 mostrar um bom trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mesmo trabalhando com uma infraestrutura de qualidade, acontecer\u00e3o erros graves na parte de organiza\u00e7\u00e3o. ","id":10907390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo trabalhando com uma infraestrutura de qualidade, acontecer\u00e3o erros graves na parte de organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ESSA COPA PODE SER \u201cTANTO A PIOR COMO A MELHOR\u201d, DIZ JORNAL BRIT\u00c2NICOJornal BBC,12 junho 2014.Imprensa internacional destaca desafios de organiza\u00e7\u00e3o e chances do Brasil dentro de campoA Copa do Mundo no Brasil ser\u00e1 aberta nesta quinta-feira em meio a incertezas e pode, na opini\u00e3o de um dos mais importantes jornais brit\u00e2nicos, tanto ser um sucesso como um desastre.\"Esta Copa tem o potencial para ser tanto a maior como a pior da hist\u00f3ria do esporte\", diz o The Guardian em texto na capa de sua edi\u00e7\u00e3o desta quinta-feira, intitulada \"Pronto ou n\u00e3o, chegou a hora de o Brasil mostrar ao mundo (sic)\".\"O maior, mais caro e possivelmente mais pol\u00eamico torneio na hist\u00f3ria do esporte na hist\u00f3ria do esporte vai come\u00e7ar hoje [quinta-feira] no est\u00e1dio Itaquer\u00e3o com uma cerim\u00f4nia cheia de estrelas e uma partida entre o pa\u00eds-sede e a Cro\u00e1cia. Mas nem tudo est\u00e1 bem na fam\u00edlia do futebol.\"O The Guardian afirma que nem a presidente brasileira, Dilma Rousseff, nem o presidente da Fifa, Sepp Blatter, far\u00e3o discursos na abertura da Copa, temendo vaias.A reportagem diz que enquanto as aten\u00e7\u00f5es do mundo estiverem focadas nas apresenta\u00e7\u00f5es de estrelas como Pitbull e Jennifer Lopez ou no desempenho de astros como Neymar, Paulinho, Hulk e Fred na Arena Corinthians, \"nas ruas, manifestantes planejam entoar uma mensagem discordante sobre desigualdade, remo\u00e7\u00f5es for\u00e7adas e os gastos excessivos de US$ 11,5 bilh\u00f5es\".O jornal descreve o pa\u00eds como a na\u00e7\u00e3o \"mais obcecada com futebol no planeta\", mas ressalta que \"este torneio tem um significado pol\u00edtico mais pesado do que o normal, por acontecer em meio a uma crise de confian\u00e7a na forma como tanto o Brasil como o futebol mundial s\u00e3o administrados.\"Os esc\u00e2ndalos envolvendo a Fifa - de pagamento de propina a dirigentes na escolha do Catar como sede do Mundial de 2022 - tamb\u00e9m repercutem na imprensa mundial.O jornal brit\u00e2nico Financial Times destaca o que chama de \"Paradoxo Fifa\": o fato de que \"um dos maiores desastres de governan\u00e7a\" do mundo \u00e9 capaz tamb\u00e9m de organizar de forma eficiente o maior espet\u00e1culo esportivo do planeta (...)","id":569933,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>ESSA COPA PODE SER \u201cTANTO A PIOR COMO A MELHOR\u201d, DIZ JORNAL BRIT\u00c2NICO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Jornal BBC,12 junho 2014.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imprensa internacional destaca desafios de organiza\u00e7\u00e3o e chances do Brasil dentro de campo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Copa do Mundo no Brasil ser\u00e1 aberta nesta quinta-feira em meio a incertezas e pode, na opini\u00e3o de um dos mais importantes jornais brit\u00e2nicos, tanto ser um sucesso como um desastre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Esta Copa tem o potencial para ser tanto a maior como a pior da hist\u00f3ria do esporte\", diz o <em>The Guardian<\/em> em texto na capa de sua edi\u00e7\u00e3o desta quinta-feira, intitulada \"Pronto ou n\u00e3o, chegou a hora de o Brasil mostrar ao mundo (sic)\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O maior, mais caro e possivelmente mais pol\u00eamico torneio na hist\u00f3ria do esporte na hist\u00f3ria do esporte vai come\u00e7ar hoje [quinta-feira] no est\u00e1dio Itaquer\u00e3o com uma cerim\u00f4nia cheia de estrelas e uma partida entre o pa\u00eds-sede e a Cro\u00e1cia. Mas nem tudo est\u00e1 bem na fam\u00edlia do futebol.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O <em>The Guardian<\/em> afirma que nem a presidente brasileira, Dilma Rousseff, nem o presidente da Fifa, Sepp Blatter, far\u00e3o discursos na abertura da Copa, temendo vaias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A reportagem diz que enquanto as aten\u00e7\u00f5es do mundo estiverem focadas nas apresenta\u00e7\u00f5es de estrelas como Pitbull e Jennifer Lopez ou no desempenho de astros como Neymar, Paulinho, Hulk e Fred na Arena Corinthians, \"nas ruas, manifestantes planejam entoar uma mensagem discordante sobre desigualdade, remo\u00e7\u00f5es for\u00e7adas e os gastos excessivos de US$ 11,5 bilh\u00f5es\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jornal descreve o pa\u00eds como a na\u00e7\u00e3o \"mais obcecada com futebol no planeta\", mas ressalta que \"este torneio tem um significado pol\u00edtico mais pesado do que o normal, por acontecer em meio a uma crise de confian\u00e7a na forma como tanto o Brasil como o futebol mundial s\u00e3o administrados.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os esc\u00e2ndalos envolvendo a Fifa - de pagamento de propina a dirigentes na escolha do Catar como sede do Mundial de 2022 - tamb\u00e9m repercutem na imprensa mundial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jornal brit\u00e2nico<em> Financial Times<\/em> destaca o que chama de \"Paradoxo Fifa\": o fato de que \"um dos maiores desastres de governan\u00e7a\" do mundo \u00e9 capaz tamb\u00e9m de organizar de forma eficiente o maior espet\u00e1culo esportivo do planeta (...)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25042,"slug":"professor-eja-area-historia"},{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":25039,"slug":"professor-eja-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea:Matem\u00e1tica","id":25046,"slug":"professor-eja-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Did\u00e1tica ocupa-se das quest\u00f5es de articula\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem, visando \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao controle do processo educacional, sob um ponto de vista intencional e sistematizado. Nesse sentido, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":81888,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":81889,"cargo":{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25042,"slug":"professor-eja-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-eja-area-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor EJA - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":81890,"cargo":{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":25039,"slug":"professor-eja-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-eja-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor EJA - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":81891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":81892,"cargo":{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea:Matem\u00e1tica","id":25046,"slug":"professor-eja-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-eja-area-matematica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor EJA - \u00c1rea:  Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:46:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2722121,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Did\u00e1tica ocupa-se das quest\u00f5es de articula\u00e7\u00e3o entre ensino e aprendizagem, visando \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao controle do processo educacional, sob um ponto de vista intencional e sistematizado. Nesse sentido, assinale a alternativa <strong><u>correta.<\/u><\/strong><\/p>","resposta":10906538,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A verdadeira did\u00e1tica \u00e9 aquela que modela os educandos a partir do seu exterior, meramente transmitindo conhecimentos caracterizados como coisa morta. Dessa maneira, as pessoas n\u00e3o desenvolver\u00e3o uma consci\u00eancia verdadeira.","id":10906537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verdadeira did\u00e1tica \u00e9 aquela que modela os educandos a partir do seu exterior, meramente transmitindo conhecimentos caracterizados como coisa morta. Dessa maneira, as pessoas n\u00e3o desenvolver\u00e3o uma consci\u00eancia verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As concep\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o fundamentam as teorias cl\u00e1ssicas de ensino-aprendizagem, as quais sustentam as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas que norteiam as diferentes concep\u00e7\u00f5es de did\u00e1tica, presentes nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas vivenciadas no decorrer da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o ocidental.","id":10906538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As concep\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o fundamentam as teorias cl\u00e1ssicas de ensino-aprendizagem, as quais sustentam as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas que norteiam as diferentes concep\u00e7\u00f5es de did\u00e1tica, presentes nas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas vivenciadas no decorrer da hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o ocidental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A did\u00e1tica mais assertiva \u00e9 aquela que prop\u00f5e desenvolver pessoas dependentes, ao deixar clara a necessidade de formar pessoas sem a capacidade de falar e agir por si pr\u00f3prias, o que significa incapazes de se libertar da condi\u00e7\u00e3o de tutela para se tornar um ser cr\u00edtico diante da sociedade.","id":10906539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A did\u00e1tica mais assertiva \u00e9 aquela que prop\u00f5e desenvolver pessoas dependentes, ao deixar clara a necessidade de formar pessoas sem a capacidade de falar e agir por si pr\u00f3prias, o que significa incapazes de se libertar da condi\u00e7\u00e3o de tutela para se tornar um ser cr\u00edtico diante da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pensar a Did\u00e1tica implica pensar no ato de ensinar, que, por sua vez, traduz uma a\u00e7\u00e3o do homem, que, como qualquer outra a\u00e7\u00e3o, \u00e9 isenta de uma inten\u00e7\u00e3o.","id":10906540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensar a Did\u00e1tica implica pensar no ato de ensinar, que, por sua vez, traduz uma a\u00e7\u00e3o do homem, que, como qualquer outra a\u00e7\u00e3o, \u00e9 isenta de uma inten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tecnologia","id":24639,"slug":"agente-de-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, escolha a CORRETA:","provas":[{"id":82201,"cargo":{"descricao":"Agente de Tecnologia","id":24639,"slug":"agente-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2019-amauc-agente-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Agente de Tecnologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:46:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2538066,"hashId":"9697ab77b50d1a01826a09bc586e2e82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, escolha a CORRETA:<\/p>","resposta":10103851,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar a inform\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o sugere o abandono total dos m\u00e9todos tradicionais de ensino, inclusive dispensando o professor da sala de aula.","id":10103849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar a inform\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o sugere o abandono total dos m\u00e9todos tradicionais de ensino, inclusive dispensando o professor da sala de aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A inform\u00e1tica \u00e9 o \u00fanico meio de permitir a intera\u00e7\u00e3o entre os alunos e a sociedade.","id":10103850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inform\u00e1tica \u00e9 o \u00fanico meio de permitir a intera\u00e7\u00e3o entre os alunos e a sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A prepara\u00e7\u00e3o dos professores e alunos frente as novas possibilidades de ensino e aprendizado, com aux\u00edlio de ferramentas tecnol\u00f3gicas, aliados a um bom planejamento pedag\u00f3gico, s\u00e3o essenciais para o \u00eaxito da inform\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o.","id":10103851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prepara\u00e7\u00e3o dos professores e alunos frente as novas possibilidades de ensino e aprendizado, com aux\u00edlio de ferramentas tecnol\u00f3gicas, aliados a um bom planejamento pedag\u00f3gico, s\u00e3o essenciais para o \u00eaxito da inform\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe a necessidade de preocupar-se com a elabora\u00e7\u00e3o de conte\u00fados pois j\u00e1 existem ferramentas, jogos e tutoriais suficientes para suprir as necessidades de aprendizado do aluno.","id":10103852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe a necessidade de preocupar-se com a elabora\u00e7\u00e3o de conte\u00fados pois j\u00e1 existem ferramentas, jogos e tutoriais suficientes para suprir as necessidades de aprendizado do aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os recursos de aprendizado possibilitados pela inform\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o permitem a constru\u00e7\u00e3o do saber, apenas evidencia conte\u00fados j\u00e1 existentes.","id":10103853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos de aprendizado possibilitados pela inform\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o permitem a constru\u00e7\u00e3o do saber, apenas evidencia conte\u00fados j\u00e1 existentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as orienta\u00e7\u00f5es seguintes, o que n\u00e3o pode ser considerada uma pr\u00e1tica curricular de linguagem na Educa\u00e7\u00e3o Infantil?Ouvir a leitura feita pela professora, ditar um texto para que algu\u00e9m mais experiente o escreva, ler e escrever por conta pr\u00f3pria, segundo as pr\u00f3prias hip\u00f3teses, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que n\u00e3o podem faltar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil quando se pensa em inserir as crian\u00e7as na cultura escrita.(Fonte: Diretrizes em a\u00e7\u00e3o Qualidade no dia a dia da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, MEC, 2015, p.47.)","provas":[{"id":83326,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:44:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2533561,"hashId":"72ba29b5dec06aaa7b5cd6215975f4bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as orienta\u00e7\u00f5es seguintes, o que n\u00e3o pode ser considerada uma pr\u00e1tica curricular de linguagem na Educa\u00e7\u00e3o Infantil?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 375px;\"><colgroup><col width=\"375\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-adcj\"><td data-row=\"row-adcj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-adcj\" data-cell=\"cell-nhtc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ouvir a leitura feita pela professora, ditar um texto para que algu\u00e9m mais experiente o escreva, ler e escrever por conta pr\u00f3pria, segundo as pr\u00f3prias hip\u00f3teses, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es que n\u00e3o podem faltar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil quando se pensa em inserir as crian\u00e7as na cultura escrita.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Diretrizes em a\u00e7\u00e3o Qualidade no dia a dia da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, MEC, 2015, p.47.)<\/p>","resposta":10085095,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A professora l\u00ea em voz alta para a turma, diariamente, para incentivar a forma\u00e7\u00e3o de leitores.","id":10085093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora l\u00ea em voz alta para a turma, diariamente, para incentivar a forma\u00e7\u00e3o de leitores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a reconta uma hist\u00f3ria de livros conhecidos para que a professora o escreva no quadro.","id":10085094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a reconta uma hist\u00f3ria de livros conhecidos para que a professora o escreva no quadro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as realizam atividades baseadas em c\u00f3pias de letras e s\u00edlabas, desprovidas de sentido.","id":10085095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as realizam atividades baseadas em c\u00f3pias de letras e s\u00edlabas, desprovidas de sentido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em duplas, uma crian\u00e7a diz as regras de um jogo e a outra escreve as regras do jeito que sabe.","id":10085096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em duplas, uma crian\u00e7a diz as regras de um jogo e a outra escreve as regras do jeito que sabe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por Educa\u00e7\u00e3o de Adultos o conjunto de processos e aprendizagem, formal ou n\u00e3o, gra\u00e7as ao qual as pessoas consideradas adultas pela sociedade a que pertencem desenvolvem as suas capacidades, enriquecem os seus conhecimentos e melhoram as suas qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas ou profissionais ou as reorientam de modo a satisfazerem as suas pr\u00f3prias necessidades e as da sociedade. Nesse sentido, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":81269,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-eja","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor EJA - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:49:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2722497,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por Educa\u00e7\u00e3o de Adultos o conjunto de processos e aprendizagem, formal ou n\u00e3o, gra\u00e7as ao qual as pessoas consideradas adultas pela sociedade a que pertencem desenvolvem as suas capacidades, enriquecem os seus conhecimentos e melhoram as suas qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas ou profissionais ou as reorientam de modo a satisfazerem as suas pr\u00f3prias necessidades e as da sociedade. Nesse sentido, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":10908078,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o de Adultos compreende a educa\u00e7\u00e3o formal e educa\u00e7\u00e3o permanente, a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal e toda a gama de oportunidades de educa\u00e7\u00e3o informal e ocasional existentes numa sociedade educativa multicultural, em que s\u00e3o reconhecidas as abordagens te\u00f3ricas baseadas na pr\u00e1tica.","id":10908076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o de Adultos compreende a educa\u00e7\u00e3o formal e educa\u00e7\u00e3o permanente, a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal e toda a gama de oportunidades de educa\u00e7\u00e3o informal e ocasional existentes numa sociedade educativa multicultural, em que s\u00e3o reconhecidas as abordagens te\u00f3ricas baseadas na pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esta modalidade educacional contribuiu no resgate a cidadania, homens e mulheres tiveram acesso dando prioridade as especificidades e caracter\u00edsticas de cada comunidade, promovendo uma aprendizagem significativa a todos.","id":10908077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta modalidade educacional contribuiu no resgate a cidadania, homens e mulheres tiveram acesso dando prioridade as especificidades e caracter\u00edsticas de cada comunidade, promovendo uma aprendizagem significativa a todos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em um pa\u00eds onde existe um grande avan\u00e7o tecnol\u00f3gico e v\u00e1rias iniciativas de desenvolvimento econ\u00f4mico, impera um n\u00famero significativo de jovens e adultos que n\u00e3o tem acesso \u00e0 escola. Isto mostra que o analfabetismo \u00e9, ainda hoje, um dos poucos obst\u00e1culos do exerc\u00edcio da cidadania e n\u00e3o influencia na exclus\u00e3o social nas camadas mais desfavorecidas da sociedade.","id":10908078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um pa\u00eds onde existe um grande avan\u00e7o tecnol\u00f3gico e v\u00e1rias iniciativas de desenvolvimento econ\u00f4mico, impera um n\u00famero significativo de jovens e adultos que n\u00e3o tem acesso \u00e0 escola. Isto mostra que o analfabetismo \u00e9, ainda hoje, um dos poucos obst\u00e1culos do exerc\u00edcio da cidadania e n\u00e3o influencia na exclus\u00e3o social nas camadas mais desfavorecidas da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O PROEJA - Programa de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos possui com uma metodologia que atendesse as necessidades do p\u00fablico alvo, tendo o objetivo de fornecer a este alunado todas as especificidades que esta modalidade exige a fim de se construir uma identidade pr\u00f3pria.","id":10908079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <strong>PROEJA <\/strong>- Programa de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos possui com uma metodologia que atendesse as necessidades do p\u00fablico alvo, tendo o objetivo de fornecer a este alunado todas as especificidades que esta modalidade exige a fim de se construir uma identidade pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o trabalho pedag\u00f3gico est\u00e1 centrado na crian\u00e7a e o professor tem o papel de mediador do processo de ensino-aprendizagem, ele:","provas":[{"id":83326,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:44:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2533568,"hashId":"fd31baa834235b232a0967284b4349f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o trabalho pedag\u00f3gico est\u00e1 centrado na crian\u00e7a e o professor tem o papel de mediador do processo de ensino-aprendizagem, ele:<\/p>","resposta":10085127,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transmite conhecimentos de maneira expositiva para que o aluno aprenda.","id":10085126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmite conhecimentos de maneira expositiva para que o aluno aprenda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"planeja atividades a partir da escuta da crian\u00e7a, de sua realidade e desejos.","id":10085127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planeja atividades a partir da escuta da crian\u00e7a, de sua realidade e desejos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"programa atividades escolares como se as crian\u00e7as desconhecem o assunto.","id":10085128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programa atividades escolares como se as crian\u00e7as desconhecem o assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prop\u00f5e atividades curriculares considerando que o aluno n\u00e3o sabe pensar.","id":10085129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prop\u00f5e atividades curriculares considerando que o aluno n\u00e3o sabe pensar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio das intera\u00e7\u00f5es, ou seja, das trocas estabelecidas no espa\u00e7o da sala de aula entre, aluno e professor, aluno e aluno, e poss\u00edvel entender a necessidade de ressignificar a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica para favorecer a aprendizagem dos alunos. A respeito da interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e sua rela\u00e7\u00e3o com a promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":81269,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-eja","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor EJA - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:52:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2722526,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio das intera\u00e7\u00f5es, ou seja, das trocas estabelecidas no espa\u00e7o da sala de aula entre, aluno e professor, aluno e aluno, e poss\u00edvel entender a necessidade de ressignificar a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica para favorecer a aprendizagem dos alunos. A respeito da interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e sua rela\u00e7\u00e3o com a promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":10908197,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica positiva para a promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem do aluno, torna-se importante atender as demandas individualizadas dos alunos, o que s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel por meio de avalia\u00e7\u00f5es processuais que levem em considera\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas cognitivas de cada um.","id":10908196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica positiva para a promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem do aluno, torna-se importante atender as demandas individualizadas dos alunos, o que s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel por meio de avalia\u00e7\u00f5es processuais que levem em considera\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas cognitivas de cada um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os professores, durante as interven\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, precisam criar situa\u00e7\u00f5es que fa\u00e7am os alunos decorarem o conte\u00fado, usando m\u00e9todos alternativos para facilitar e desenvolver o conhecimento e suas habilidades.","id":10908197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os professores, durante as interven\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, precisam criar situa\u00e7\u00f5es que fa\u00e7am os alunos decorarem o conte\u00fado, usando m\u00e9todos alternativos para facilitar e desenvolver o conhecimento e suas habilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por meio de di\u00e1logos estabelecidos com os educandos, \u00e9 poss\u00edvel perceber as dificuldades apresentadas por eles durante o processo de ensino e aprendizagem. Dessa forma, a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica pode ser efetivada de maneira assertiva.","id":10908198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio de di\u00e1logos estabelecidos com os educandos, \u00e9 poss\u00edvel perceber as dificuldades apresentadas por eles durante o processo de ensino e aprendizagem. Dessa forma, a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica pode ser efetivada de maneira assertiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O professor deve ser concebido enquanto mediador da cultura e protagonista do processo pedag\u00f3gico. Dessa maneira, a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica auxilia na efetiva\u00e7\u00e3o do processo de ensino aprendizagem do aluno, fazendo com que a escola possa atngir os seus fins.","id":10908199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor deve ser concebido enquanto mediador da cultura e protagonista do processo pedag\u00f3gico. Dessa maneira, a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica auxilia na efetiva\u00e7\u00e3o do processo de ensino aprendizagem do aluno, fazendo com que a escola possa atngir os seus fins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (DCNEI) determinam, desde 2009, que as institui\u00e7\u00f5es que atuam nessa etapa de ensino criem procedimentos para a avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das crian\u00e7as. Sobre esse processo de avalia\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":81268,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:52:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2722533,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (DCNEI) determinam, desde 2009, que as institui\u00e7\u00f5es que atuam nessa etapa de ensino criem procedimentos para a avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das crian\u00e7as. Sobre esse processo de avalia\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":10908225,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o deve ocorrer permanentemente e como ato formal de teste, comprova\u00e7\u00e3o, atribui\u00e7\u00e3o de notas e atitudes que sinalizem puni\u00e7\u00e3o. Assim, as avalia\u00e7\u00f5es de desenvolvimento, da aprendizagem e das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da crian\u00e7a se confundem com avalia\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":10908225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o deve ocorrer permanentemente e como ato formal de teste, comprova\u00e7\u00e3o, atribui\u00e7\u00e3o de notas e atitudes que sinalizem puni\u00e7\u00e3o. Assim, as avalia\u00e7\u00f5es de desenvolvimento, da aprendizagem e das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da crian\u00e7a se confundem com avalia\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O processo de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ter como objetivo a sele\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o ou a classifica\u00e7\u00e3o dos pequenos e precisa considerar a observa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e criativa das atividades, das brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no cotidiano e empregar m\u00faltiplos registros.","id":10908226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ter como objetivo a sele\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o ou a classifica\u00e7\u00e3o dos pequenos e precisa considerar a observa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e criativa das atividades, das brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no cotidiano e empregar m\u00faltiplos registros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil se refere \u00e0quela feita internamente no processo educativo, focada nas crian\u00e7as enquanto sujeitos e coautoras de seu desenvolvimento. Seu \u00e2mbito \u00e9 o microambiente, o acontecer pedag\u00f3gico e o efeito que gera sobre as crian\u00e7as.","id":10908227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil se refere \u00e0quela feita internamente no processo educativo, focada nas crian\u00e7as enquanto sujeitos e coautoras de seu desenvolvimento. Seu \u00e2mbito \u00e9 o microambiente, o acontecer pedag\u00f3gico e o efeito que gera sobre as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as devem ser envolvidas na avalia\u00e7\u00e3o das atividades, bem como nos registros. S\u00e3o mat\u00e9ria desse registro tanto as a\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as como as da professora. O objetivo da avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 melhorar a forma de media\u00e7\u00e3o do professor para que o processo de aprendizagem alcance n\u00edveis sempre mais elevados.","id":10908228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as devem ser envolvidas na avalia\u00e7\u00e3o das atividades, bem como nos registros. S\u00e3o mat\u00e9ria desse registro tanto as a\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as como as da professora. O objetivo da avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 melhorar a forma de media\u00e7\u00e3o do professor para que o processo de aprendizagem alcance n\u00edveis sempre mais elevados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:-I. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato enseja a sua rescis\u00e3o, com as consequ\u00eancias contratuais e as previstas em lei ou regulamento. II. Nos termos da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, a contabilidade evidenciar\u00e1 perante a Fazenda P\u00fablica a situa\u00e7\u00e3o de todos quantos, de qualquer modo, arrecadem receitas, efetuem despesas, administrem ou guardem bens a ela pertencentes ou confiados. III. \u00c9 cl\u00e1usula necess\u00e1ria em todo contrato a que estabele\u00e7a a vincula\u00e7\u00e3o ao edital de licita\u00e7\u00e3o ou ao termo que a dispensou ou a inexigiu, ao convite e \u00e0 proposta do licitante vencedor, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.-Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":82450,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 18:57:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2536670,"hashId":"e9aba96152e0091eb243bc08ee6d97e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, a inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato enseja a sua rescis\u00e3o, com as consequ\u00eancias contratuais e as previstas em lei ou regulamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos termos da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, a contabilidade evidenciar\u00e1 perante a Fazenda P\u00fablica a situa\u00e7\u00e3o de todos quantos, de qualquer modo, arrecadem receitas, efetuem despesas, administrem ou guardem bens a ela pertencentes ou confiados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 cl\u00e1usula necess\u00e1ria em todo contrato a que estabele\u00e7a a vincula\u00e7\u00e3o ao edital de licita\u00e7\u00e3o ou ao termo que a dispensou ou a inexigiu, ao convite e \u00e0 proposta do licitante vencedor, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":10097861,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":10097857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":10097858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":10097859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":10097860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10097861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Necess\u00e1rias dos Contratos","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Necess\u00e1rias dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404490,"slug":"direito-administrativo-clausulas-necessarias-dos-contratos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","pai":408188,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408224,"slug":"direito-administrativo-rescisao-dos-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354,"slug":"assistente-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho infantil \u00e9 toda forma de trabalho realizado por crian\u00e7as e adolescentes abaixo da idade m\u00ednima permitida de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds. A respeito do trabalho infantil \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":83883,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354,"slug":"assistente-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-assistente-area-administrativa-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 15:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2522747,"hashId":"a3d66f0d182ca2c642c424fe3804ab3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho infantil \u00e9 toda forma de trabalho realizado por crian\u00e7as e adolescentes abaixo da idade m\u00ednima permitida de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds. A respeito do trabalho infantil \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10037359,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o do trabalho infantil \u00e9 percebida exclusivamente nas zonas rurais;","id":10037357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A explora\u00e7\u00e3o do trabalho infantil \u00e9 percebida exclusivamente nas zonas rurais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O cidad\u00e3o n\u00e3o tem o dever de prevenir a viola\u00e7\u00e3o legal do trabalho infantil, esta atribui\u00e7\u00e3o compete ao Conselho Tutelar;","id":10037358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cidad\u00e3o n\u00e3o tem o dever de prevenir a viola\u00e7\u00e3o legal do trabalho infantil, esta atribui\u00e7\u00e3o compete ao Conselho Tutelar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A conscientiza\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o sobre a inclus\u00e3o social tem proporcionado reflex\u00e3o a respeito do trabalho infantil no Brasil;","id":10037359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conscientiza\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o sobre a inclus\u00e3o social tem proporcionado reflex\u00e3o a respeito do trabalho infantil no Brasil;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O trabalho infantil no Brasil acontece somente nas regi\u00f5es Norte e Nordeste.","id":10037360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho infantil no Brasil acontece somente nas regi\u00f5es Norte e Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-do-trabalho-em-condicoes-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho do menor","oab":true,"nome":"Trabalho do menor","pai":406768,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406770,"slug":"direito-do-trabalho-trabalho-do-menor"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da terceiriza\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes em Verdadeiro (V) ou Falso (F):I- ( ) A terceiriza\u00e7\u00e3o apresenta-se como um modo de intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, pelo qual o trabalhador est\u00e1 formalmente vinculado a uma sociedade empres\u00e1ria tomadora de servi\u00e7os, mas exerce suas atividades em outra empresa, que \u00e9 a terceirizante.II- ( ) A terceiriza\u00e7\u00e3o confunde-se com a descentraliza\u00e7\u00e3o do processo produtivo, na medida em que, em ambas, o objeto \u00e9 um determinado servi\u00e7o ou produto.III- ( ) Para o direito do trabalho, a terceiriza\u00e7\u00e3o \u00e9 o fen\u00f4meno pelo qual se dissocia a rela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de trabalho da rela\u00e7\u00e3o justrabalhista que lhe seria correspondente.Assinale a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":80597,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa-2019-cetap-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1 - Analista - \u00c1rea Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 15:26:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2636017,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da terceiriza\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes em Verdadeiro (V) ou Falso (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- ( ) A terceiriza\u00e7\u00e3o apresenta-se como um modo de intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, pelo qual o trabalhador est\u00e1 formalmente vinculado a uma sociedade empres\u00e1ria tomadora de servi\u00e7os, mas exerce suas atividades em outra empresa, que \u00e9 a terceirizante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- ( ) A terceiriza\u00e7\u00e3o confunde-se com a descentraliza\u00e7\u00e3o do processo produtivo, na medida em que, em ambas, o objeto \u00e9 um determinado servi\u00e7o ou produto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- ( ) Para o direito do trabalho, a terceiriza\u00e7\u00e3o \u00e9 o fen\u00f4meno pelo qual se dissocia a rela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de trabalho da rela\u00e7\u00e3o justrabalhista que lhe seria correspondente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":10524830,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - V; II - V; III - V.","id":10524827,"corpo":"<p>I - V; II - V; III - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I - V; II - V; III - F.","id":10524828,"corpo":"<p>I - V; II - V; III - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I - V; II - F; III - F.","id":10524829,"corpo":"<p>I - V; II - F; III - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I - F; II - F; III - V.","id":10524830,"corpo":"<p>I - F; II - F; III - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Trabalhista","oab":true,"nome":"Responsabilidade Trabalhista","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406775,"slug":"direito-do-trabalho-responsabilidade-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terceiriza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Terceiriza\u00e7\u00e3o","pai":406775,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406802,"slug":"direito-do-trabalho-terceirizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},{"descricao":"Analista de Contratos","id":6326,"slug":"analista-de-contratos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":6838,"slug":"analista-area-juridico"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638,"slug":"analista-area-departamento-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 7 vers\u00e3o em portugu\u00eas, fecha-se uma janela clicando-se no bot\u00e3o existente no canto superior direito ou por meio de um atalho de teclado que corresponde ao acionamento simult\u00e2neo das teclas Alt e: ","provas":[{"id":58636,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-instrumentador-cirurgico","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Instrumentador Cir\u00fargico - 2019"},{"id":58633,"cargo":{"descricao":"Analista de Contratos","id":6326,"slug":"analista-de-contratos"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-analista-de-contratos","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Analista de Contratos - 2019"},{"id":83860,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":6838,"slug":"analista-area-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-analista-area-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2019"},{"id":83861,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":83858,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638,"slug":"analista-area-departamento-pessoal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-analista-area-departamento-pessoal","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1765642,"hashId":"06c9babeae88078b3265bd9f0c731f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 7 vers\u00e3o em portugu\u00eas, fecha-se uma janela clicando-se no bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58632\/questao\/1765642-20210623161010000000-0.png\"> existente no canto superior direito ou por meio de um atalho de teclado que corresponde ao acionamento simult\u00e2neo das teclas <strong><em>Alt<\/em><\/strong> e: <\/p>","resposta":6729583,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F1;","id":6729580,"corpo":"<p>F1;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F2;","id":6729581,"corpo":"<p>F2;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F3; ","id":6729582,"corpo":"<p>F3; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F4; ","id":6729583,"corpo":"<p>F4; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F5.","id":6729584,"corpo":"<p>F5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alt+F4","oab":false,"nome":"Alt+F4","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420769,"slug":"informatica-alt-f4"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},{"descricao":"Analista de Contratos","id":6326,"slug":"analista-de-contratos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":6838,"slug":"analista-area-juridico"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638,"slug":"analista-area-departamento-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso dos recursos do processador de textos Writer do pacote LibreOffice, para se aplicar o alinhamento centralizado a um par\u00e1grafo pode-se acionar um \u00edcone ou executar um atalho de teclado. O \u00edcone e o atalho de teclado s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":58636,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-instrumentador-cirurgico","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Instrumentador Cir\u00fargico - 2019"},{"id":58633,"cargo":{"descricao":"Analista de Contratos","id":6326,"slug":"analista-de-contratos"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-analista-de-contratos","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Analista de Contratos - 2019"},{"id":83860,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":6838,"slug":"analista-area-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-analista-area-juridico","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2019"},{"id":83861,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":83858,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal","id":18638,"slug":"analista-area-departamento-pessoal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-analista-area-departamento-pessoal","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Analista - \u00c1rea: Departamento Pessoal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-19 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1765647,"hashId":"1a6ca1a1bbdf22220115ecc8bcbd598e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso dos recursos do processador de textos Writer do pacote LibreOffice, para se aplicar o alinhamento centralizado a um par\u00e1grafo pode-se acionar um \u00edcone ou executar um atalho de teclado. O \u00edcone e o atalho de teclado s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":6729609,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e Ctrl + C;","id":6729605,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58632\/item-questao\/6729605-20210623161151000000-0.png\">e Ctrl + C;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" e Ctrl + C;","id":6729606,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58632\/item-questao\/6729606-20210623161151000000-0.png\"> e Ctrl + C;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" e Shift + C;","id":6729607,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58632\/item-questao\/6729607-20210623161151000000-0.png\"> e Shift + C;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" e Ctrl + E;","id":6729608,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58632\/item-questao\/6729608-20210623161151000000-0.png\"> e Ctrl + E;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" e Ctrl + E.","id":6729609,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58632\/item-questao\/6729609-20210623161151000000-0.png\"> e Ctrl + E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420467,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405131,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420470,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/1765647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem impede o professor de desenvolver uma reflex\u00e3o sobre a sua pr\u00e1tica profissional. II. N\u00e3o \u00e9 direito dos pais ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico da escola dos seus filhos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41861,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-19 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1242430,"hashId":"7fba996d2fddedca001cef851297968f","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem impede o professor de desenvolver\r\numa reflex\u00e3o sobre a sua pr\u00e1tica profissional.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. N\u00e3o \u00e9 direito dos pais ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico da\r\nescola dos seus filhos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4492838,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4492835,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4492836,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4492837,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4492838,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e a An\u00e1lise dos Resultados","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e a An\u00e1lise dos Resultados","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405594,"slug":"pedagogia-funcoes-da-avaliacao-escolar-e-a-analise-dos-resultados"}],"slug":"pedagogia\/1242430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, o registro que tem a fun\u00e7\u00e3o de trabalhar totalmente aberto ou totalmente fechado, ou seja, cuja fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 regular a vaz\u00e3o e sim interromper o fluxo de \u00e1gua em uma instala\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado registro de:","provas":[{"id":42115,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-19 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1252155,"hashId":"78efba83757a45f04fe050643cc332de","enunciado":"<p align=\"justify\">Em instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, o registro que tem a fun\u00e7\u00e3o de trabalhar totalmente aberto ou totalmente fechado, ou seja, cuja fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 regular a vaz\u00e3o e sim interromper o fluxo de \u00e1gua em uma instala\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado registro de:<\/p>","resposta":4535091,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suc\u00e7\u00e3o.","id":4535087,"corpo":"suc\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"press\u00e3o.","id":4535088,"corpo":"press\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fundo de po\u00e7o.","id":4535089,"corpo":"fundo de po\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reten\u00e7\u00e3o.","id":4535090,"corpo":"reten\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"gaveta.","id":4535091,"corpo":"gaveta.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402982,"slug":"arquitetura-instalacoes-hidrossanitarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"}],"slug":"arquitetura\/1252155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as duas proposi\u00e7\u00f5es sobre a influ\u00eancia da teoria de Vigotsky na educa\u00e7\u00e3o (FREITAS,1994). Em seguida, marque a alternativa correta:I - O homem realiza sua media\u00e7\u00e3o com o ambiente por meio de instrumentos, de signos (linguagem, escrita, sistema de n\u00fameros etc.) que s\u00e3o criados pela sociedade ao longo do curso da hist\u00f3ria humana.II - Na apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento historicamente constru\u00eddo, o aluno encontra-se com o professor como mediador por meio da linguagem. \u00c9 por meio desse encontro com o outro, na corrente da linguagem, que o conhecimento vai sendo constru\u00eddo.","provas":[{"id":83326,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:41:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2533369,"hashId":"c084569360f07a848119930ab80153e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as duas proposi\u00e7\u00f5es sobre a influ\u00eancia da teoria de Vigotsky na educa\u00e7\u00e3o (FREITAS,1994). Em seguida, marque a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O homem realiza sua media\u00e7\u00e3o com o ambiente por meio de instrumentos, de signos (linguagem, escrita, sistema de n\u00fameros etc.) que s\u00e3o criados pela sociedade ao longo do curso da hist\u00f3ria humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Na apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento historicamente constru\u00eddo, o aluno encontra-se com o professor como mediador por meio da linguagem. \u00c9 por meio desse encontro com o outro, na corrente da linguagem, que o conhecimento vai sendo constru\u00eddo.<\/p>","resposta":10084199,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o falsas as proposi\u00e7\u00f5es I e II.","id":10084198,"corpo":"<p>S\u00e3o falsas as proposi\u00e7\u00f5es I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras as proposi\u00e7\u00f5es I e II.","id":10084199,"corpo":"<p>S\u00e3o verdadeiras as proposi\u00e7\u00f5es I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o I \u00e9 falsa; a proposi\u00e7\u00e3o II \u00e9 verdadeira.","id":10084200,"corpo":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o I \u00e9 falsa; a proposi\u00e7\u00e3o II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proposi\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira; a proposi\u00e7\u00e3o Il \u00e9 falsa.","id":10084201,"corpo":"<p>proposi\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira; a proposi\u00e7\u00e3o Il \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho com projetos traz uma nova perspectiva para o processo de ensino e aprendizagem. Quando o professor prop\u00f5e um projeto em sala de aula:","provas":[{"id":83326,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:41:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2533359,"hashId":"3089a43e9fa324c5d1ab1e0fe34874cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho com projetos traz uma nova perspectiva para o processo de ensino e aprendizagem. Quando o professor prop\u00f5e um projeto em sala de aula:<\/p>","resposta":10084158,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprender passa a ser um simples ato de memoriza\u00e7\u00e3o.","id":10084155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprender passa a ser um simples ato de memoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ensinar significa repassar conte\u00fados prontos do livro did\u00e1tico.","id":10084156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensinar significa repassar conte\u00fados prontos do livro did\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o dos alunos \u00e9 pensada apenas na dimens\u00e3o cognitiva.","id":10084157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o dos alunos \u00e9 pensada apenas na dimens\u00e3o cognitiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o realizadas atividades contextualizadas, com prop\u00f3sito definido.","id":10084158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o realizadas atividades contextualizadas, com prop\u00f3sito definido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de aula","oab":false,"nome":"Plano de aula","pai":426065,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426066,"slug":"pedagogia-plano-de-aula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a avalia\u00e7\u00e3o, com finalidade pedag\u00f3gica, \u00e9 utilizada como recurso para conhecer o progresso dos alunos e o funcionamento dos processos de aprendizagem com o fim de intervir em sua melhora (SACRISTAN, 2000), ela \u00e9:","provas":[{"id":83326,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:41:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2533375,"hashId":"bb667e44c616053e3ee97c7fa88d887b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a avalia\u00e7\u00e3o, com finalidade pedag\u00f3gica, \u00e9 utilizada como recurso para conhecer o progresso dos alunos e o funcionamento dos processos de aprendizagem com o fim de intervir em sua melhora (SACRISTAN, 2000), ela \u00e9:<\/p>","resposta":10084227,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formal.","id":10084225,"corpo":"<p>formal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somativa.","id":10084226,"corpo":"<p>somativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stica.","id":10084227,"corpo":"<p>diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"classificat\u00f3ria.","id":10084228,"corpo":"<p>classificat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as assertivas sobre educa\u00e7\u00e3o inclusiva.I - A educa\u00e7\u00e3o inclusiva constitui um paradigma educacional fundamentado na concep\u00e7\u00e3o de direitos humanos, que conjuga igualdade e diferen\u00e7a como valores indissoci\u00e1veis. Il - A educa\u00e7\u00e3o inclusiva assume espa\u00e7o central no debate acerca da sociedade contempor\u00e2nea e do papel da escola na propaga\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica da exclus\u00e3o.","provas":[{"id":83326,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:42:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2533438,"hashId":"b453493d8e257aa878f6fee9b40a87cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as assertivas sobre educa\u00e7\u00e3o inclusiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A educa\u00e7\u00e3o inclusiva constitui um paradigma educacional fundamentado na concep\u00e7\u00e3o de direitos humanos, que conjuga igualdade e diferen\u00e7a como valores indissoci\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il - A educa\u00e7\u00e3o inclusiva assume espa\u00e7o central no debate acerca da sociedade contempor\u00e2nea e do papel da escola na propaga\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica da exclus\u00e3o.<\/p>","resposta":10084501,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I e II s\u00e3o falsas.","id":10084499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10084500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 verdadeira; e a II \u00e9 falsa.","id":10084501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva I \u00e9 verdadeira; e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 falsa; e a II \u00e9 verdadeira.","id":10084502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva I \u00e9 falsa; e a II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;"],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a literatura na educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, com base no relato seguinte, pode-se afirmar que:Ana \u00e9 uma menina de tr\u00eas anos que olha um livro com imagens. Ela reconhece o texto como \u201caquilo que se l\u00ea\u201d. Apontando o texto, disse: \u201ca, t\u201d; diante de umas cifras, disse \"letras de contar\u201d, em seguida falou: \u201c1, 5\"; diante dos desenhos, disse: \u201cum caminh\u00e3o, um cachorro\u201d.(Adaptado de Aprender a ler e a escrever, Teberosky e Calomer, 2008, p. 66).","provas":[{"id":83326,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:42:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2533467,"hashId":"f60f9b0894a3953c4d92c8e5333c7f52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a literatura na educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, com base no relato seguinte, pode-se afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 359px;\"><colgroup><col width=\"359\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6sb0\"><td data-row=\"row-6sb0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6sb0\" data-cell=\"cell-na3z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ana \u00e9 uma menina de tr\u00eas anos que olha um livro com imagens. Ela reconhece o texto como \u201caquilo que se l\u00ea\u201d. Apontando o texto, disse: \u201ca, t\u201d; diante de umas cifras, disse \"letras de contar\u201d, em seguida falou: \u201c1, 5\"; diante dos desenhos, disse: \u201cum caminh\u00e3o, um cachorro\u201d.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de Aprender a ler e a escrever, Teberosky e Calomer, 2008, p. 66).<\/p>","resposta":10084642,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ana ainda n\u00e3o distingue a imagem e o texto.","id":10084640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana ainda n\u00e3o distingue a imagem e o texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ana desconhece letras, n\u00fameros e imagens.","id":10084641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana desconhece letras, n\u00fameros e imagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ana reconhece que h\u00e1 letras e que h\u00e1 n\u00fameros.","id":10084642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana reconhece que h\u00e1 letras e que h\u00e1 n\u00fameros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ana n\u00e3o diferencia n\u00fameros e letras, s\u00f3 desenhos.","id":10084643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana n\u00e3o diferencia n\u00fameros e letras, s\u00f3 desenhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da teoria de desenvolvimento infantil, segundo Wallon, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":83326,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:43:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2533490,"hashId":"48469093b91ef47b7a767af269dbe292","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da teoria de desenvolvimento infantil, segundo <em>Wallon<\/em>, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10084750,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As dimens\u00f5es motora, afetiva e cognitiva atuam separadamente.","id":10084750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As dimens\u00f5es motora, afetiva e cognitiva atuam separadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afetividade \u00e9 expressa por meio da emo\u00e7\u00e3o, do sentimento e da paix\u00e3o.","id":10084751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afetividade \u00e9 expressa por meio da emo\u00e7\u00e3o, do sentimento e da paix\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afetividade \u00e9 considerada como um dos aspectos centrais do desenvolvimento.","id":10084752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afetividade \u00e9 considerada como um dos aspectos centrais do desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Toda pessoa \u00e9 afetada tanto por elementos externos quanto por sensa\u00e7\u00f5es internas.","id":10084753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa \u00e9 afetada tanto por elementos externos quanto por sensa\u00e7\u00f5es internas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 vinculada ao projeto de homem e de sociedade que se quer ver emergir atrav\u00e9s do processo educativo, ela n\u00e3o pode ser compreendida como:","provas":[{"id":83326,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:37:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2533321,"hashId":"f5206ba4324fb683e99f6f420c690a38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 vinculada ao projeto de homem e de sociedade que se quer ver emergir atrav\u00e9s do processo educativo, ela n\u00e3o pode ser compreendida como:<\/p>","resposta":10084001,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma pr\u00e1tica social, situada historicamente.","id":10084000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma pr\u00e1tica social, situada historicamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma abstra\u00e7\u00e3o v\u00e1lida para qualquer tempo e lugar.","id":10084001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma abstra\u00e7\u00e3o v\u00e1lida para qualquer tempo e lugar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um fen\u00f4meno social e cultural de uma dada sociedade.","id":10084002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um fen\u00f4meno social e cultural de uma dada sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um processo de uma concep\u00e7\u00e3o determinada de mundo.","id":10084003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um processo de uma concep\u00e7\u00e3o determinada de mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do Sistema Educacional Brasileiro ocorre por meio dos sistemas de ensino da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB), institu\u00edda pela lei n\u00ba 9394, de 1996, s\u00e3o as leis que regem o sistema educacional brasileiro em vigor. Sobre a atual estrutura do sistema educacional regular no Brasil no que diz respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":81267,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:53:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2722577,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o do Sistema Educacional Brasileiro ocorre por meio dos sistemas de ensino da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB), institu\u00edda pela lei n\u00ba 9394, de 1996, s\u00e3o as leis que regem o sistema educacional brasileiro em vigor. Sobre a atual estrutura do sistema educacional regular no Brasil no que diz respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":10908411,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o educacional de atuar no ensino fundamental e na educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":10908408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os munic\u00edpios t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o educacional de atuar no ensino fundamental e na educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os Estados e o Distrito Federal s\u00e3o respons\u00e1veis pelo ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.","id":10908409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados e o Distrito Federal s\u00e3o respons\u00e1veis pelo ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O governo federal exerce uma fun\u00e7\u00e3o redistributiva e supletiva na educa\u00e7\u00e3o, devendo prestar assist\u00eancia t\u00e9cnica e financeira aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, bem como deve organizar o sistema de educa\u00e7\u00e3o superior no pa\u00eds.","id":10908410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo federal exerce uma fun\u00e7\u00e3o redistributiva e supletiva na educa\u00e7\u00e3o, devendo prestar assist\u00eancia t\u00e9cnica e financeira aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, bem como deve organizar o sistema de educa\u00e7\u00e3o superior no pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ensino fundamental, com dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de dez anos, \u00e9 obrigat\u00f3rio e gratuito na escola p\u00fablica, devendo o Poder P\u00fablico garantir sua oferta para todos, inclusive aos que n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria para o mesmo.","id":10908411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino fundamental, com dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de dez anos, \u00e9 obrigat\u00f3rio e gratuito na escola p\u00fablica, devendo o Poder P\u00fablico garantir sua oferta para todos, inclusive aos que n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria para o mesmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vygotski, ao fazer uma an\u00e1lise cr\u00edtica das teorias sobre o desenvolvimento humano e a aprendizagem em geral, identificou tr\u00eas grandes linhas de pensamento. A primeira considera que o desenvolvimento ocorre de forma independente do processo de aprendizagem; a segunda prop\u00f5e como resposta \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o que a aprendizagem \u00e9 desenvolvimento; e a terceira concebe a rela\u00e7\u00e3o entre aprendizagem e desenvolvimento como produtos da intera\u00e7\u00e3o entre os dois processos. Sobre a primeira grande linha de pensamento citada anteriormente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":81267,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:53:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2722581,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vygotski, ao fazer uma an\u00e1lise cr\u00edtica das teorias sobre o desenvolvimento humano e a aprendizagem em geral, identificou tr\u00eas grandes linhas de pensamento. A primeira considera que o desenvolvimento ocorre de forma independente do processo de aprendizagem; a segunda prop\u00f5e como resposta \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o que a aprendizagem \u00e9 desenvolvimento; e a terceira concebe a rela\u00e7\u00e3o entre aprendizagem e desenvolvimento como produtos da intera\u00e7\u00e3o entre os dois processos. Sobre a primeira grande linha de pensamento citada anteriormente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10908428,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira linha te\u00f3rica afirma que a aprendizagem \u00e9 desenvolvimento. As teorias que se associam a essa forma de interpreta\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno, entendem que o desenvolvimento se estabelece no dom\u00ednio dos reflexos condicionados.","id":10908426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira linha te\u00f3rica afirma que a aprendizagem \u00e9 desenvolvimento. As teorias que se associam a essa forma de interpreta\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno, entendem que o desenvolvimento se estabelece no dom\u00ednio dos reflexos condicionados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A primeira linha te\u00f3rica identifica o processo de aprendizagem com a forma\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos e estabelece correspond\u00eancia entre o processo de aprendizado com o de desenvolvimento.","id":10908427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira linha te\u00f3rica identifica o processo de aprendizagem com a forma\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos e estabelece correspond\u00eancia entre o processo de aprendizado com o de desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A primeira linha te\u00f3rica concebe que o aprendizado \u00e9 considerado um processo puramente externo que n\u00e3o est\u00e1 envolvido ativamente no desenvolvimento. Ele simplesmente se utilizaria do avan\u00e7o do desenvolvimento ao inv\u00e9s de fornecer um impulso para modificar seu curso.","id":10908428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira linha te\u00f3rica concebe que o aprendizado \u00e9 considerado um processo puramente externo que n\u00e3o est\u00e1 envolvido ativamente no desenvolvimento. Ele simplesmente se utilizaria do avan\u00e7o do desenvolvimento ao inv\u00e9s de fornecer um impulso para modificar seu curso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A primeira linha te\u00f3rica considera que existe um desenvolvimento paralelo dos dois processos de modo que a cada etapa da aprendizagem corresponda uma etapa de desenvolvimento. O desenvolvimento e a aprendizagem sobrep\u00f5em-se constantemente, como duas figuras geom\u00e9tricas perfeitamente iguais.","id":10908429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira linha te\u00f3rica considera que existe um desenvolvimento paralelo dos dois processos de modo que a cada etapa da aprendizagem corresponda uma etapa de desenvolvimento. O desenvolvimento e a aprendizagem sobrep\u00f5em-se constantemente, como duas figuras geom\u00e9tricas perfeitamente iguais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de educa\u00e7\u00e3o do homem foi fundamental para o desenvolvimento dos grupos sociais e de suas respectivas sociedades, raz\u00e3o pela qual o conhecimento de sua hist\u00f3ria e experi\u00eancias passadas \u00e9 essencial para a compreens\u00e3o dos rumos tomados pela educa\u00e7\u00e3o no presente. Nesse sentido, analise as afirmativas a seguir sobre a Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o. I. Reconhecida por seu poder militar e car\u00e1ter guerreiro, o modelo de educa\u00e7\u00e3o espartano baseava-se na disciplina r\u00edgida, no autoritarismo, no ensino de artes militares e c\u00f3digos de conduta, no est\u00edmulo da competitividade entre os alunos e nas exig\u00eancias extremas de desempenho.II. Com as Reformas Religiosas e o Renascimento inicia-se uma nova era para o Ocidente e \u00e9 marcada pelo ressurgimento dos ideais atenienses nos discursos sobre os objetivos da Educa\u00e7\u00e3o. O conhecimento era tipo como um corpo sagrado, essa matriz de pensamento permaneceu dominante e foi grande respons\u00e1vel pela concep\u00e7\u00e3o do papel da educa\u00e7\u00e3o desde o desaparecimento do Antigo Regime at\u00e9 a constitui\u00e7\u00e3o dos Estados Nacionais: o conhecimento passa a ser organizado para ser transmitido pela escola, atrav\u00e9s da autoridade do professor enquanto sujeito detentor do saber e mantenedor da ordem e da disciplina III. Foi o modelo de educa\u00e7\u00e3o escolar centrado na figura do professor como transmissor do conhecimento que se expandiu ao longo dos s\u00e9culos XVIII e XIX, impulsionado pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e a consequente urbaniza\u00e7\u00e3o e aumento demogr\u00e1fico. Al\u00e9m disso, o fortalecimento e expans\u00e3o de regimes democr\u00e1ticos influenciou a reivindica\u00e7\u00e3o pelo acesso a escola enquanto direito do cidad\u00e3o e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o passa a ser atribu\u00edda a tarefa de formar cidad\u00e3os, cientes de direitos e deveres e capazes de exerc\u00ea-los perante a sociedade. Assinale a alternativa que indica as afirmativas corretas.","provas":[{"id":81267,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:53:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2722573,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de educa\u00e7\u00e3o do homem foi fundamental para o desenvolvimento dos grupos sociais e de suas respectivas sociedades, raz\u00e3o pela qual o conhecimento de sua hist\u00f3ria e experi\u00eancias passadas \u00e9 essencial para a compreens\u00e3o dos rumos tomados pela educa\u00e7\u00e3o no presente. Nesse sentido, analise as afirmativas a seguir sobre a Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Reconhecida por seu poder militar e car\u00e1ter guerreiro, o modelo de educa\u00e7\u00e3o espartano baseava-se na disciplina r\u00edgida, no autoritarismo, no ensino de artes militares e c\u00f3digos de conduta, no est\u00edmulo da competitividade entre os alunos e nas exig\u00eancias extremas de desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Com as Reformas Religiosas e o Renascimento inicia-se uma nova era para o Ocidente e \u00e9 marcada pelo ressurgimento dos ideais atenienses nos discursos sobre os objetivos da Educa\u00e7\u00e3o. O conhecimento era tipo como um corpo sagrado, essa matriz de pensamento permaneceu dominante e foi grande respons\u00e1vel pela concep\u00e7\u00e3o do papel da educa\u00e7\u00e3o desde o desaparecimento do Antigo Regime at\u00e9 a constitui\u00e7\u00e3o dos Estados Nacionais: o conhecimento passa a ser organizado para ser transmitido pela escola, atrav\u00e9s da autoridade do professor enquanto sujeito detentor do saber e mantenedor da ordem e da disciplina <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Foi o modelo de educa\u00e7\u00e3o escolar centrado na figura do professor como transmissor do conhecimento que se expandiu ao longo dos s\u00e9culos XVIII e XIX, impulsionado pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial e a consequente urbaniza\u00e7\u00e3o e aumento demogr\u00e1fico. Al\u00e9m disso, o fortalecimento e expans\u00e3o de regimes democr\u00e1ticos influenciou a reivindica\u00e7\u00e3o pelo acesso a escola enquanto direito do cidad\u00e3o e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o passa a ser atribu\u00edda a tarefa de formar cidad\u00e3os, cientes de direitos e deveres e capazes de exerc\u00ea-los perante a sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica as afirmativas corretas.<\/p>","resposta":10908391,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":10908390,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10908391,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10908392,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10908393,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino fundamental","id":24518,"slug":"auxiliar-area-educacao-especial-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Atendimento Educacional Especializado, criado para atender aos alunos que possuem necessidades educacionais especiais durante sua vida escolar, \u00e9 um:","provas":[{"id":79419,"cargo":{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino fundamental","id":24518,"slug":"auxiliar-area-educacao-especial-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-auxiliar-area-educacao-especial-educacao-infantil-e-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 14:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2711061,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atendimento Educacional Especializado, criado para atender aos alunos que possuem necessidades educacionais especiais durante sua vida escolar, \u00e9 um:<\/p>","resposta":10857408,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7o da educa\u00e7\u00e3o especial.","id":10857408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7o da educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dispositivo alternativo educacional.","id":10857409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispositivo alternativo educacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apoio psicossocial na escolariza\u00e7\u00e3o.","id":10857410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoio psicossocial na escolariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"servi\u00e7o do sistema integracionista.","id":10857411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7o do sistema integracionista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apoio educacional regular.","id":10857412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoio educacional regular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430198,"slug":"pedagogia-da-educacao-especial"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras (V) e as falsas (F) acerca da aprendizagem de L\u00edngua Estrangeira. ( ) Est\u00e1 centrada no engajamento discursivo do aprendiz, ou seja, no modo de poder agir no mundo social. ( ) Ela possibilita o aumento da autopercep\u00e7\u00e3o do aluno como ser humano e como cidad\u00e3o. ( ) \u00c9 um processo de assimila\u00e7\u00e3o natural, intuitivo, subconsciente, fruto de intera\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es reais de conv\u00edvio humano. ( ) O tema central desta proposta da aprendizagem de L\u00edngua Estrangeira \u00e9 apenas a cidadania, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem e os aspectos sociopol\u00edticos. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":79430,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:57:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2711554,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras (V) e as falsas (F) acerca da aprendizagem de L\u00edngua Estrangeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Est\u00e1 centrada no engajamento discursivo do aprendiz, ou seja, no modo de poder agir no mundo social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ela possibilita o aumento da autopercep\u00e7\u00e3o do aluno como ser humano e como cidad\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um processo de assimila\u00e7\u00e3o natural, intuitivo, subconsciente, fruto de intera\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es reais de conv\u00edvio humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O tema central desta proposta da aprendizagem de L\u00edngua Estrangeira \u00e9 apenas a cidadania, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem e os aspectos sociopol\u00edticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10859805,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":10859802,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":10859803,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":10859804,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":10859805,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":10859806,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o significado do radical grego esteja errado:","provas":[{"id":81266,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 10:37:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2722551,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o significado do radical grego esteja errado:<\/p>","resposta":10908301,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiero: sagrado","id":10908300,"corpo":"<p>Hiero: sagrado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quiro: lugar","id":10908301,"corpo":"<p>Quiro: lugar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Arqueo: antigo","id":10908302,"corpo":"<p>Arqueo: antigo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Etno: ra\u00e7a","id":10908303,"corpo":"<p>Etno: ra\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radical","oab":false,"nome":"Radical","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409073,"slug":"lingua-portuguesa-radical"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radicais gregos e radicais latinos","oab":false,"nome":"Radicais gregos e radicais latinos","pai":409073,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409074,"slug":"lingua-portuguesa-radicais-gregos-e-radicais-latinos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25042,"slug":"professor-eja-area-historia"},{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":25039,"slug":"professor-eja-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea:Matem\u00e1tica","id":25046,"slug":"professor-eja-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 erro ortogr\u00e1fico em:","provas":[{"id":81888,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":81889,"cargo":{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25042,"slug":"professor-eja-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-eja-area-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor EJA - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":81890,"cargo":{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":25039,"slug":"professor-eja-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-eja-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor EJA - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":81891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":81892,"cargo":{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea:Matem\u00e1tica","id":25046,"slug":"professor-eja-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-eja-area-matematica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor EJA - \u00c1rea:  Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 10:30:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2722116,"hashId":null,"enunciado":"<p>H\u00e1 <strong><u>erro<\/u><\/strong> ortogr\u00e1fico em:<\/p>","resposta":10906518,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi apanhado em flagrante quando cometia xenofobia.","id":10906517,"corpo":"<p>Foi apanhado em flagrante quando cometia xenofobia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Queria infringir severo castigo \u00e0s pessoas racistas.","id":10906518,"corpo":"<p>Queria infringir severo castigo \u00e0s pessoas racistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As migra\u00e7\u00f5es improvisadas geram transtornos \u00e0s na\u00e7\u00f5es.","id":10906519,"corpo":"<p>As migra\u00e7\u00f5es improvisadas geram transtornos \u00e0s na\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alguns presidentes reagem em defesa \u00e0s migra\u00e7\u00f5es.","id":10906520,"corpo":"<p>Alguns presidentes reagem em defesa \u00e0s migra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409322,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-graficas-e-sonoras-entre-as-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Par\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409323,"slug":"lingua-portuguesa-paronimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grafia correta das palavras","oab":false,"nome":"Grafia correta das palavras","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425393,"slug":"lingua-portuguesa-grafia-correta-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre o texto lido.IV- A tipologia textual predominante no texto \u00e9 dissertativa.V- Observa-se a progress\u00e3o de fatos e uma sequ\u00eancia narrativa no texto.VI- A mensagem do texto est\u00e1 centrada no seu referente como principal fun\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":81891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 10:11:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2722406,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre o texto lido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A tipologia textual predominante no texto \u00e9 dissertativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Observa-se a progress\u00e3o de fatos e uma sequ\u00eancia narrativa no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- A mensagem do texto est\u00e1 centrada no seu referente como principal fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong><u>corretas<\/u><\/strong> as afirmativas:<\/p>","resposta":10907703,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":10907702,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":10907703,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":10907704,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III apenas.","id":10907705,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 24.Texto 1: LiberdadeSegundo o Dicion\u00e1rio de Filosofia, em sentido geral, o termo liberdade \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o daquele que \u00e9 livre; capacidade de agir por si pr\u00f3prio; autodetermina\u00e7\u00e3o; independ\u00eancia; autonomia. A hist\u00f3ria desse conceito perpassa os estudos de \u00e9pocas e pensadores diversos e registra a interpreta\u00e7\u00e3o de doutrinas sociais bastante variadas. Podemos fazer uma distin\u00e7\u00e3o inicial entre o que se convencionou chamar de concep\u00e7\u00e3o \u201cnegativa\u201d e \u201cpositiva\u201d da liberdade. Em seu sentido negativo, liberdade significa a aus\u00eancia de restri\u00e7\u00f5es ou de interfer\u00eancia. O sentido positivo de liberdade significa a posse de direitos, implicando o estabelecimento de um amplo \u00e2mbito de direitos civis, pol\u00edticos e sociais. O crescimento da liberdade \u00e9 concebido como uma conquista da cidadania. No sentido pol\u00edtico, a liberdade civil ou individual \u00e9 o exerc\u00edcio de sua cidadania dentro dos limites da lei e respeitando os direitos dos outros. \"A liberdade de cada um termina onde come\u00e7a a liberdade do outro\" (Spencer). Em um sentido \u00e9tico, trata-se do direito de escolha pelo indiv\u00edduo de seu modo de agir, independentemente de qualquer determina\u00e7\u00e3o externa. \"A liberdade consiste unicamente em que, ao afirmar ou negar, realizar ou enviar o que o entendimento nos prescreve, agimos de modo a sentir que, em nenhum momento, qualquer for\u00e7a exterior nos constrange\" (Descartes). A liberdade de pensamento, em seu sentido estrito, \u00e9 inalien\u00e1vel, inquestion\u00e1vel. Reivindicar a liberdade de pensar significa lutar pela liberdade de exprimir o pensamento. Voltaire ilustra bem essa liberdade: \"N\u00e3o estou de acordo com o que voc\u00ea diz, mas lutarei at\u00e9 o fim para que voc\u00ea tenha o direito de diz\u00ea-lo.\" T. Hobbes afirma que o \u201chomem livre \u00e9 aquele que n\u00e3o \u00e9 impedido de fazer o que tem vontade, no que se refere \u00e0s coisas e que pode fazer por sua for\u00e7a e capacidade\u201d. Kant diz que ser livre \u00e9 ser aut\u00f4nomo, isto, \u00e9 dar a si mesmo as regras a serem seguidas racionalmente. Para Jean-Paul Sartre, a liberdade \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o ontol\u00f3gica do ser humano. O homem \u00e9, antes de tudo, livre. O homem \u00e9 nada antes de definir-se como algo, e \u00e9 absolutamente livre para definir-se, engajar-se, encerrar-se, esgotar a si mesmo. No livro \u201cA sociedade do espet\u00e1culo\u201d (1997), Guy Debord, ao criticar a sociedade de consumo e o mercado, afirma que a liberdade de escolha \u00e9 uma liberdade ilus\u00f3ria, pois escolher \u00e9 sempre optar entre duas ou mais coisas prontas, isto \u00e9, predeterminadas por outros. Uma sociedade como a capitalista, onde a \u00fanica liberdade que existe socialmente \u00e9 a liberdade de escolher qual mercadoria consumir, impede que os indiv\u00edduos sejam livres na sua vida cotidiana. A vida cotidiana na sociedade capitalista, segundo Debord, se divide em tempo de trabalho e tempo de lazer. Assim, a sociedade da mercadoria faz da passividade (escolher, consumir) a liberdade ilus\u00f3ria que se deve buscar a todo o custo, enquanto que, de fato, como seres ativos, pr\u00e1ticos (no trabalho, na produ\u00e7\u00e3o), somos n\u00e3o livres. De maneira geral, a liberdade de indiv\u00edduos ou grupos sempre sugere, ou tem a possibilidade de implicar, a limita\u00e7\u00e3o da liberdade de outros. Orson Camargo - Colaborador Brasil EscolaGraduado em Sociologia e Pol\u00edtica pela Escola de Sociologia e Pol\u00edtica de S\u00e3o Paulo \u2013 FESPSPMestre em Sociologia pela Universidade Estadual de Campinas - UNICAMP","id":569941,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 24.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1: Liberdade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Segundo o Dicion\u00e1rio de Filosofia, em sentido geral, o termo liberdade \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o daquele que \u00e9 livre; capacidade de agir por si pr\u00f3prio; autodetermina\u00e7\u00e3o; independ\u00eancia; autonomia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A hist\u00f3ria desse conceito perpassa os estudos de \u00e9pocas e pensadores diversos e registra a interpreta\u00e7\u00e3o de doutrinas sociais bastante variadas. Podemos fazer uma distin\u00e7\u00e3o inicial entre o que se convencionou chamar de concep\u00e7\u00e3o \u201cnegativa\u201d e \u201cpositiva\u201d da liberdade. Em seu sentido negativo, liberdade significa a aus\u00eancia de restri\u00e7\u00f5es ou de interfer\u00eancia. O sentido positivo de liberdade significa a posse de direitos, implicando o estabelecimento de um amplo \u00e2mbito de direitos civis, pol\u00edticos e sociais. O crescimento da liberdade \u00e9 concebido como uma conquista da cidadania. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No sentido pol\u00edtico, a liberdade civil ou individual \u00e9 o exerc\u00edcio de sua cidadania dentro dos limites da lei e respeitando os direitos dos outros. \"A liberdade de cada um termina onde come\u00e7a a liberdade do outro\" (Spencer). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em um sentido \u00e9tico, trata-se do direito de escolha pelo indiv\u00edduo de seu modo de agir, independentemente de qualquer determina\u00e7\u00e3o externa. \"A liberdade consiste unicamente em que, ao afirmar ou negar, realizar ou enviar o que o entendimento nos prescreve, agimos de modo a sentir que, em nenhum momento, qualquer for\u00e7a exterior nos constrange\" (Descartes). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A liberdade de pensamento, em seu sentido estrito, \u00e9 inalien\u00e1vel, inquestion\u00e1vel. Reivindicar a liberdade de pensar significa lutar pela liberdade de exprimir o pensamento. Voltaire ilustra bem essa liberdade: \"N\u00e3o estou de acordo com o que voc\u00ea diz, mas lutarei at\u00e9 o fim para que voc\u00ea tenha o direito de diz\u00ea-lo.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">T. Hobbes afirma que o \u201chomem livre \u00e9 aquele que n\u00e3o \u00e9 impedido de fazer o que tem vontade, no que se refere \u00e0s coisas e que pode fazer por sua for\u00e7a e capacidade\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Kant diz que ser livre \u00e9 ser aut\u00f4nomo, isto, \u00e9 dar a si mesmo as regras a serem seguidas racionalmente. Para Jean-Paul Sartre, a liberdade \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o ontol\u00f3gica do ser humano. O homem \u00e9, antes de tudo, livre. O homem \u00e9 nada antes de definir-se como algo, e \u00e9 absolutamente livre para definir-se, engajar-se, encerrar-se, esgotar a si mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No livro \u201cA sociedade do espet\u00e1culo\u201d (1997), Guy Debord, ao criticar a sociedade de consumo e o mercado, afirma que a liberdade de escolha \u00e9 uma liberdade ilus\u00f3ria, pois escolher \u00e9 sempre optar entre duas ou mais coisas prontas, isto \u00e9, predeterminadas por outros. Uma sociedade como a capitalista, onde a \u00fanica liberdade que existe socialmente \u00e9 a liberdade de escolher qual mercadoria consumir, impede que os indiv\u00edduos sejam livres na sua vida cotidiana. A vida cotidiana na sociedade capitalista, segundo Debord, se divide em tempo de trabalho e tempo de lazer. Assim, a sociedade da mercadoria faz da passividade (escolher, consumir) a liberdade ilus\u00f3ria que se deve buscar a todo o custo, enquanto que, de fato, como seres ativos, pr\u00e1ticos (no trabalho, na produ\u00e7\u00e3o), somos n\u00e3o livres. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De maneira geral, a liberdade de indiv\u00edduos ou grupos sempre sugere, ou tem a possibilidade de implicar, a limita\u00e7\u00e3o da liberdade de outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Orson Camargo - Colaborador Brasil Escola<\/p><p style=\"text-align: right;\">Graduado em Sociologia e Pol\u00edtica pela Escola de Sociologia e Pol\u00edtica de S\u00e3o Paulo \u2013 FESPSP<\/p><p style=\"text-align: right;\">Mestre em Sociologia pela Universidade Estadual de Campinas - UNICAMP<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-argumentativo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-argumentativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409525,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-argumentativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25042,"slug":"professor-eja-area-historia"},{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":25039,"slug":"professor-eja-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea:Matem\u00e1tica","id":25046,"slug":"professor-eja-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de linguagem predominante no texto lido est\u00e1 identificada em:","provas":[{"id":81888,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":81889,"cargo":{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25042,"slug":"professor-eja-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-eja-area-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor EJA - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":81890,"cargo":{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":25039,"slug":"professor-eja-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-eja-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor EJA - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":81891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":81892,"cargo":{"descricao":"Professor EJA - \u00c1rea:Matem\u00e1tica","id":25046,"slug":"professor-eja-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-eja-area-matematica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor EJA - \u00c1rea:  Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 10:26:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2722112,"hashId":null,"enunciado":"<p>A fun\u00e7\u00e3o de linguagem predominante no texto lido est\u00e1 identificada em:<\/p>","resposta":10906503,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expressiva porque transmite subjetividades do emissor.","id":10906501,"corpo":"<p>Expressiva porque transmite subjetividades do emissor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F\u00e1tica porque estabelece ou interrompe a comunica\u00e7\u00e3o.","id":10906502,"corpo":"<p>F\u00e1tica porque estabelece ou interrompe a comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Referencial porque coloca em evid\u00eancia o referente ou assunto.","id":10906503,"corpo":"<p>Referencial porque coloca em evid\u00eancia o referente ou assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Metalingu\u00edstica porque o emissor explica um c\u00f3digo usando o pr\u00f3prio c\u00f3digo.","id":10906504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metalingu\u00edstica porque o emissor explica um c\u00f3digo usando o pr\u00f3prio c\u00f3digo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. \u201cA crise migrat\u00f3ria vai manter-se. \u00c9 preciso uma vis\u00e3o integrada\" A crise migrat\u00f3ria vai manter-se, se n\u00e3o amplificar-se, por isso \u00e9 preciso uma vis\u00e3o integrada. Essa foi uma das ideias deixadas por Ant\u00f3nio Vitorino, diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional das Migra\u00e7\u00f5es (OIM), no Semin\u00e1rio Diplom\u00e1tico, em 03 de janeiro de 2019, no Museu do Oriente, em Lisboa. Considerando que, no futuro, as migra\u00e7\u00f5es e as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas s\u00e3o os maiores desafios da humanidade, o ex-ministro portugu\u00eas, orador convidado deste evento, criticou as for\u00e7as populistas que exploram medos associados \u00e0s migra\u00e7\u00f5es e lamentou que EUA e oito pa\u00edses da UE n\u00e3o se tenham associado ao Pacto Global para a Migra\u00e7\u00e3o da ONU. Pois, em seu entender, este cont\u00e9m essa vis\u00e3o integrada e, sem ela, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel responder \u00e0s crises migrat\u00f3rias. \"O crescimento da vaga populista vai de par com o retrocesso da coopera\u00e7\u00e3o internacional. A deriva nacionalista em curso leva \u00e0 cr\u00edtica acesa do multilateralismo. O problema hoje n\u00e3o \u00e9 a incerteza, \u00e9 aquilo a que os chineses chamam a imperman\u00eancia. Decis\u00f5es unilaterais como abandono de organiza\u00e7\u00f5es e de acordos internacionais\", afirmou, numa clara refer\u00eancia \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o norte-americana liderada pelo republicano Donald Trump. \"A deriva populista alimenta-se do ressentimento dos perdedores da globaliza\u00e7\u00e3o e dos que olham para os migrantes como resultado da press\u00e3o globalizadora. Medite-se sobre o exemplo da AfD. Nunca passou de um partido marginal. A partir do momento em que fez das migra\u00e7\u00f5es o centro da sua pol\u00edtica disparou\", declarou, referindo-se ao partido de extrema-direita alem\u00e3o que conseguiu entrar no Bundestag - e em todos os parlamentos dos estados federados - \u00e0 boleia da sua ret\u00f3rica anti-imigra\u00e7\u00e3o e das suas cr\u00edticas ferozes \u00e0 pol\u00edtica de porta aberta da chanceler Angela Merkel. \"O tema das migra\u00e7\u00f5es \u00e9 o tema preferido das for\u00e7as populistas, que constroem um discurso contra as elites, em que a identidade prevalece sobre a economia, em que o debate pol\u00edtico acontece num clima altamente polarizador. Os populistas fazem uso das redes sociais. Usam uma linguagem simples. F\u00e1cil de ser entendida. Mas n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00f5es simplistas para problemas complexos. A quest\u00e3o do controlo das fronteiras \u00e9 essencial. Era da responsabilidade dos Estados. \u00c9 um elemento essencial para dar confian\u00e7a \u00e0s popula\u00e7\u00f5es. 70% dos imigrantes irregulares nos pa\u00edses de destino entraram regularmente nesses pa\u00edses. A regularidade ou irregularidade n\u00e3o tem, por isso, que ver com a quest\u00e3o das fronteiras. Por isso \u00e9 perigoso pedir ao controlo de fronteiras que elimine o problema do controlo das migra\u00e7\u00f5es\", sublinhou, notando que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s migra\u00e7\u00f5es, a din\u00e2mica das percep\u00e7\u00f5es n\u00e3o acompanha aquilo que \u00e9 a din\u00e2mica da vida real. [...] \"H\u00e1 mais OIM para al\u00e9m do pacto global. Somos uma organiza\u00e7\u00e3o descentralizada. Temos rela\u00e7\u00f5es bilaterais com os Estados. Tenho respeito pelas pol\u00edticas migrat\u00f3rias dos EUA\", disse, respondendo a uma pergunta de um dos diplomatas presentes na sala. \"\u00c9 preciso uma narrativa equilibrada sobre as migra\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o ignore os obst\u00e1culos, mas que ao mesmo tempo n\u00e3o negue o papel que podem ter as migra\u00e7\u00f5es ordenadas. Sem deixar de levar em conta as resist\u00eancias das comunidades de acolhimento. H\u00e1 racismo e xenofobia, mas seria um erro grave de an\u00e1lise achar que todos aqueles que t\u00eam resist\u00eancia \u00e0s migra\u00e7\u00f5es t\u00eam motiva\u00e7\u00f5es racistas e xen\u00f3fobas\", sublinhou ainda o ex-comiss\u00e1rio europeu para a Justi\u00e7a e Assuntos Internos da UE. \"Nesta mat\u00e9ria\", admitiu Vitorino, \"n\u00e3o h\u00e1 f\u00f3rmulas m\u00e1gicas, cada caso \u00e9 um caso\". O diretor-geral da OIM, agradecendo todo o apoio \u00e0 sua candidatura ao cargo por parte de Portugal, concluiu: \"Portugal \u00e9, cada vez mais, um bom exemplo ou talvez, lamentavelmente, uma exce\u00e7\u00e3o honrosa, onde nunca as migra\u00e7\u00f5es foram usadas para desenhar linhas de divis\u00e3o pol\u00edtica e o consenso sempre existiu. E j\u00e1 agora, como vamos ter elei\u00e7\u00f5es em 2019, que depois disso seja assim tamb\u00e9m\". https:\/\/www.artigosenoticias.com\/noticia\/diario_de_noticias\/2171699\/a-crise-migratoria-vai-manter-se-e-preciso-uma-visao-integrada.html","id":569908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cA crise migrat\u00f3ria vai manter-se. \u00c9 preciso uma vis\u00e3o integrada\"<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A crise migrat\u00f3ria vai manter-se, se n\u00e3o amplificar-se, por isso \u00e9 preciso uma vis\u00e3o integrada. Essa foi uma das ideias deixadas por Ant\u00f3nio Vitorino, diretor-geral da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional das Migra\u00e7\u00f5es (OIM), no Semin\u00e1rio Diplom\u00e1tico, em 03 de janeiro de 2019, no Museu do Oriente, em Lisboa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Considerando que, no futuro, as migra\u00e7\u00f5es e as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas s\u00e3o os maiores desafios da humanidade, o ex-ministro portugu\u00eas, orador convidado deste evento, criticou as for\u00e7as populistas que exploram medos associados \u00e0s migra\u00e7\u00f5es e lamentou que EUA e oito pa\u00edses da UE n\u00e3o se tenham associado ao Pacto Global para a Migra\u00e7\u00e3o da ONU. Pois, em seu entender, este cont\u00e9m essa vis\u00e3o integrada e, sem ela, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel responder \u00e0s crises migrat\u00f3rias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"O crescimento da vaga populista vai de par com o retrocesso da coopera\u00e7\u00e3o internacional. A deriva nacionalista em curso leva \u00e0 cr\u00edtica acesa do multilateralismo. O problema hoje n\u00e3o \u00e9 a incerteza, \u00e9 aquilo a que os chineses chamam a imperman\u00eancia. Decis\u00f5es unilaterais como abandono de organiza\u00e7\u00f5es e de acordos internacionais\", afirmou, numa clara refer\u00eancia \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o norte-americana liderada pelo republicano Donald Trump. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"A deriva populista alimenta-se do ressentimento dos perdedores da globaliza\u00e7\u00e3o e dos que olham para os migrantes como resultado da press\u00e3o globalizadora. Medite-se sobre o exemplo da AfD. Nunca passou de um partido marginal. A partir do momento em que fez das migra\u00e7\u00f5es o centro da sua pol\u00edtica disparou\", declarou, referindo-se ao partido de extrema-direita alem\u00e3o que conseguiu entrar no Bundestag - e em todos os parlamentos dos estados federados - \u00e0 boleia da sua ret\u00f3rica anti-imigra\u00e7\u00e3o e das suas cr\u00edticas ferozes \u00e0 pol\u00edtica de porta aberta da chanceler Angela Merkel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"O tema das migra\u00e7\u00f5es \u00e9 o tema preferido das for\u00e7as populistas, que constroem um discurso contra as elites, em que a identidade prevalece sobre a economia, em que o debate pol\u00edtico acontece num clima altamente polarizador. Os populistas fazem uso das redes sociais. Usam uma linguagem simples. F\u00e1cil de ser entendida. Mas n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00f5es simplistas para problemas complexos. A quest\u00e3o do controlo das fronteiras \u00e9 essencial. Era da responsabilidade dos Estados. \u00c9 um elemento essencial para dar confian\u00e7a \u00e0s popula\u00e7\u00f5es. 70% dos imigrantes irregulares nos pa\u00edses de destino entraram regularmente nesses pa\u00edses. A regularidade ou irregularidade n\u00e3o tem, por isso, que ver com a quest\u00e3o das fronteiras. Por isso \u00e9 perigoso pedir ao controlo de fronteiras que elimine o problema do controlo das migra\u00e7\u00f5es\", sublinhou, notando que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s migra\u00e7\u00f5es, a din\u00e2mica das percep\u00e7\u00f5es n\u00e3o acompanha aquilo que \u00e9 a din\u00e2mica da vida real. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"H\u00e1 mais OIM para al\u00e9m do pacto global. Somos uma organiza\u00e7\u00e3o descentralizada. Temos rela\u00e7\u00f5es bilaterais com os Estados. Tenho respeito pelas pol\u00edticas migrat\u00f3rias dos EUA\", disse, respondendo a uma pergunta de um dos diplomatas presentes na sala. \"\u00c9 preciso uma narrativa equilibrada sobre as migra\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o ignore os obst\u00e1culos, mas que ao mesmo tempo n\u00e3o negue o papel que podem ter as migra\u00e7\u00f5es ordenadas. Sem deixar de levar em conta as resist\u00eancias das comunidades de acolhimento. H\u00e1 racismo e xenofobia, mas seria um erro grave de an\u00e1lise achar que todos aqueles que t\u00eam resist\u00eancia \u00e0s migra\u00e7\u00f5es t\u00eam motiva\u00e7\u00f5es racistas e xen\u00f3fobas\", sublinhou ainda o ex-comiss\u00e1rio europeu para a Justi\u00e7a e Assuntos Internos da UE. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Nesta mat\u00e9ria\", admitiu Vitorino, \"n\u00e3o h\u00e1 f\u00f3rmulas m\u00e1gicas, cada caso \u00e9 um caso\". O diretor-geral da OIM, agradecendo todo o apoio \u00e0 sua candidatura ao cargo por parte de Portugal, concluiu: \"Portugal \u00e9, cada vez mais, um bom exemplo ou talvez, lamentavelmente, uma exce\u00e7\u00e3o honrosa, onde nunca as migra\u00e7\u00f5es foram usadas para desenhar linhas de divis\u00e3o pol\u00edtica e o consenso sempre existiu. E j\u00e1 agora, como vamos ter elei\u00e7\u00f5es em 2019, que depois disso seja assim tamb\u00e9m\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.artigosenoticias.com\/noticia\/diario_de_noticias\/2171699\/a-crise-migratoria-vai-manter-se-e-preciso-uma-visao-integrada.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que n\u00e3o se observou o padr\u00e3o culto da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":81891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":5827,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-pi-2019-crescer-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 10:20:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2722435,"hashId":null,"enunciado":"<p>Marque a alternativa em que <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> se observou o padr\u00e3o culto da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":10907823,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada um dos professores faziam o melhor pela qualidade da educa\u00e7\u00e3o naquela escola.","id":10907823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um dos professores faziam o melhor pela qualidade da educa\u00e7\u00e3o naquela escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A professora interveio nos debates em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":10907824,"corpo":"<p>A professora interveio nos debates em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se eu vir o diretor, falarei com ele sobre o ocorrido.","id":10907825,"corpo":"<p>Se eu vir o diretor, falarei com ele sobre o ocorrido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Precisa-se de professores de matem\u00e1tica.","id":10907826,"corpo":"<p>Precisa-se de professores de matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois Irm\u00e3os","sigla":"","id":5713,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dois-irmaos-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme SACRIST\u00c1N e GOMEZ, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia gen\u00e9tico-dial\u00e9tica de Wallon, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":78328,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21445,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois Irm\u00e3os","sigla":"","id":5713,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dois-irmaos-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-irmaos-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Dois Irm\u00e3os - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":78329,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21446,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois Irm\u00e3os","sigla":"","id":5713,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dois-irmaos-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-irmaos-rs-2019-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Dois Irm\u00e3os - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 14:04:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2522062,"hashId":"1b492d73a7dd13d143f10880ec0c2dc7","enunciado":"<p>Conforme SACRIST\u00c1N e GOMEZ, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia gen\u00e9tico-dial\u00e9tica de Wallon, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":10034349,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estuda o comportamento est\u00edmulo-resposta tentando isolar o est\u00edmulo que corresponderia \u00e0 resposta esperada.","id":10034348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estuda o comportamento est\u00edmulo-resposta tentando isolar o est\u00edmulo que corresponderia \u00e0 resposta esperada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atribui importante papel \u00e0 emo\u00e7\u00e3o enquanto constitui o v\u00ednculo do org\u00e2nico e do social para gerar o psiquismo. A emo\u00e7\u00e3o, em um primeiro momento, \u00e9 uma express\u00e3o corporal de um estado interno, mas paulatinamente vai adquirindo o car\u00e1ter de comunica\u00e7\u00e3o, de interc\u00e2mbio de mensagens entre indiv\u00edduos.","id":10034349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribui importante papel \u00e0 emo\u00e7\u00e3o enquanto constitui o v\u00ednculo do org\u00e2nico e do social para gerar o psiquismo. A emo\u00e7\u00e3o, em um primeiro momento, \u00e9 uma express\u00e3o corporal de um estado interno, mas paulatinamente vai adquirindo o car\u00e1ter de comunica\u00e7\u00e3o, de interc\u00e2mbio de mensagens entre indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Procura entender como o indiv\u00edduo \u00e9 capaz de, na sua mente, completar uma figura aparentemente faltando seus contornos, pois a maneira como n\u00f3s percebemos as coisas, determina o nosso comportamento.","id":10034350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procura entender como o indiv\u00edduo \u00e9 capaz de, na sua mente, completar uma figura aparentemente faltando seus contornos, pois a maneira como n\u00f3s percebemos as coisas, determina o nosso comportamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defende que a educa\u00e7\u00e3o deve ser planejada passo a passo, de modo a obter os resultados desejados na modelagem do aluno.","id":10034351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defende que a educa\u00e7\u00e3o deve ser planejada passo a passo, de modo a obter os resultados desejados na modelagem do aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino fundamental","id":24518,"slug":"auxiliar-area-educacao-especial-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras (V) e as falsas (F) de acordo com a Nota T\u00e9cnica no 24\/2013\/MEC\/SECADI\/DPEE. ( ) As institui\u00e7\u00f5es de ensino privadas, submetidas \u00e0s normas gerais da educa\u00e7\u00e3o nacional, dever\u00e3o efetivar a matr\u00edcula do estudante com transtorno do espectro autista no ensino regular e garantir o atendimento \u00e0s necessidades educacionais espec\u00edficas. ( ) O custo desse atendimento integrar\u00e1 a planilha de custos da institui\u00e7\u00e3o de ensino, n\u00e3o cabendo o repasse de despesas decorrentes da educa\u00e7\u00e3o especial \u00e0 fam\u00edlia do estudante. ( ) O custo desse atendimento integrar\u00e1 a planilha de custos da institui\u00e7\u00e3o, cabendo cl\u00e1usula contratual que exima a institui\u00e7\u00e3o, em qualquer n\u00edvel de ensino, dessa obriga\u00e7\u00e3o. ( ) Os professores das classes comuns e os do AEE devem manter interlocu\u00e7\u00e3o permanente com o objetivo de garantir a efetiva\u00e7\u00e3o da acessibilidade ao curr\u00edculo, com vistas \u00e0 plena participa\u00e7\u00e3o de todos. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":79419,"cargo":{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino fundamental","id":24518,"slug":"auxiliar-area-educacao-especial-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-auxiliar-area-educacao-especial-educacao-infantil-e-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 14:02:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2711073,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras (V) e as falsas (F) de acordo com a Nota T\u00e9cnica n<sup>o<\/sup> 24\/2013\/MEC\/SECADI\/DPEE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As institui\u00e7\u00f5es de ensino privadas, submetidas \u00e0s normas gerais da educa\u00e7\u00e3o nacional, dever\u00e3o efetivar a matr\u00edcula do estudante com transtorno do espectro autista no ensino regular e garantir o atendimento \u00e0s necessidades educacionais espec\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O custo desse atendimento integrar\u00e1 a planilha de custos da institui\u00e7\u00e3o de ensino, n\u00e3o cabendo o repasse de despesas decorrentes da educa\u00e7\u00e3o especial \u00e0 fam\u00edlia do estudante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O custo desse atendimento integrar\u00e1 a planilha de custos da institui\u00e7\u00e3o, cabendo cl\u00e1usula contratual que exima a institui\u00e7\u00e3o, em qualquer n\u00edvel de ensino, dessa obriga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os professores das classes comuns e os do AEE devem manter interlocu\u00e7\u00e3o permanente com o objetivo de garantir a efetiva\u00e7\u00e3o da acessibilidade ao curr\u00edculo, com vistas \u00e0 plena participa\u00e7\u00e3o de todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10857468,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":10857467,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":10857468,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":10857469,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":10857470,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":10857471,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Gerais Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 uma modalidade da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: ","provas":[{"id":79422,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:59:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2711237,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Gerais Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 uma modalidade da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: <\/p>","resposta":10858264,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":10858260,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ensino Fundamental.","id":10858261,"corpo":"<p>Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ensino M\u00e9dio.","id":10858262,"corpo":"<p>Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ensino Superior.","id":10858263,"corpo":"<p>Ensino Superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia. ","id":10858264,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426018,"slug":"pedagogia-educacao-a-distancia-ead"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As endemias podem ser transmitidas diretamente de pessoa a pessoa ou necessitar de um vetor ou um hospedeiro intermedi\u00e1rio para sua transmiss\u00e3o. S\u00e3o exemplos de doen\u00e7as que necessitam de um vetor:","provas":[{"id":95451,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-agente-de-combate-a-endemias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Agente de Combate a Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2708131,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As endemias podem ser transmitidas diretamente de pessoa a pessoa ou necessitar de um vetor ou um hospedeiro intermedi\u00e1rio para sua transmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de doen\u00e7as que necessitam de um vetor:<\/p>","resposta":10843246,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sarampo e Coqueluche.","id":10843242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sarampo e Coqueluche.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00e9tano e Raiva.","id":10843243,"corpo":"<p>T\u00e9tano e Raiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tuberculose e Hansen\u00edase.","id":10843244,"corpo":"<p>Tuberculose e Hansen\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis.","id":10843245,"corpo":"<p>Doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Check-square Chikungunya e Febre Zica.","id":10843246,"corpo":"<p>Check-square Chikungunya e Febre Zica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","descricao":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","oab":false,"id":1520,"slug":"prefeitura-de-nova-friburgo"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","id":6506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a obrigatoriedade de notifica\u00e7\u00f5es de agravos compuls\u00f3rios, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":99467,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","id":6506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo","descricao":"Prefeitura de Nova Friburgo","sigla":"","oab":false,"id":1520,"slug":"prefeitura-de-nova-friburgo"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-friburgo-rj-2019-prefeitura-de-nova-friburgo-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Nova Friburgo - Prefeitura de Nova Friburgo - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:19:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2695336,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a obrigatoriedade de notifica\u00e7\u00f5es de agravos compuls\u00f3rios, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":10786439,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dengue \u00e9 um agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria (Portaria GM\/MS no 5 de 21 de fevereiro de 2006) e, portanto, apenas os casos confirmados devem ser obrigatoriamente, notificados a Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica do munic\u00edpio. ","id":10786439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue \u00e9 um agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria (Portaria GM\/MS no 5 de 21 de fevereiro de 2006) e, portanto, apenas os casos confirmados devem ser obrigatoriamente, notificados a Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica do munic\u00edpio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A r\u00e1pida coleta de informa\u00e7\u00f5es nas unidades de sa\u00fade e a qualidade destes dados s\u00e3o essenciais para o desencadeamento oportuno de a\u00e7\u00f5es de controle e preven\u00e7\u00e3o no n\u00edvel local.","id":10786440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A r\u00e1pida coleta de informa\u00e7\u00f5es nas unidades de sa\u00fade e a qualidade destes dados s\u00e3o essenciais para o desencadeamento oportuno de a\u00e7\u00f5es de controle e preven\u00e7\u00e3o no n\u00edvel local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Para a notifica\u00e7\u00e3o de casos s\u00e3o utilizados os instrumentos de coleta de dados do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan).","id":10786441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para a notifica\u00e7\u00e3o de casos s\u00e3o utilizados os instrumentos de coleta de dados do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" A unidade de sa\u00fade preenche as Ficha Individual de Notifica\u00e7\u00e3o e Ficha Individual de Investiga\u00e7\u00e3o e encaminha ao servi\u00e7o de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica municipal. ","id":10786442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A unidade de sa\u00fade preenche as Ficha Individual de Notifica\u00e7\u00e3o e Ficha Individual de Investiga\u00e7\u00e3o e encaminha ao servi\u00e7o de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica municipal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As notifica\u00e7\u00f5es preenchidas nas unidades de sa\u00fade devem ser digitadas no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan) e transmitidas para a Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica Estadual e, desta, para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":10786443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As notifica\u00e7\u00f5es preenchidas nas unidades de sa\u00fade devem ser digitadas no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan) e transmitidas para a Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica Estadual e, desta, para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs ovos do S. mansoni s\u00e3o eliminados pelas fezes do hospedeiro infectado (homem). Na \u00e1gua, eclodem, liberando uma larva ciliada denominada mirac\u00eddio, que infecta o caramujo. Ap\u00f3s quatro a seis semanas, abandonam o caramujo, na forma de cerc\u00e1ria, ficando livres nas \u00e1guas naturais. O contato humano com \u00e1guas infectadas pelas cerc\u00e1rias \u00e9 a maneira pela qual o indiv\u00edduo adquire a doen\u00e7a\u201d.Este ciclo biol\u00f3gico se refere ao modo de transmiss\u00e3o da:","provas":[{"id":95451,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xaxim","sigla":"","id":5479,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-xaxim-sc-2019-fepese-agente-de-combate-a-endemias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Xaxim - Agente de Combate a Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:23:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2708124,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs ovos do S. mansoni s\u00e3o eliminados pelas fezes do hospedeiro infectado (homem). Na \u00e1gua, eclodem, liberando uma larva ciliada denominada mirac\u00eddio, que infecta o caramujo. Ap\u00f3s quatro a seis semanas, abandonam o caramujo, na forma de cerc\u00e1ria, ficando livres nas \u00e1guas naturais. O contato humano com \u00e1guas infectadas pelas cerc\u00e1rias \u00e9 a maneira pela qual o indiv\u00edduo adquire a doen\u00e7a\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este ciclo biol\u00f3gico se refere ao modo de transmiss\u00e3o da:<\/p>","resposta":10843211,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria.","id":10843209,"corpo":"<p>Mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Raiva Humana.","id":10843210,"corpo":"<p>Raiva Humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":10843211,"corpo":"<p>Esquistossomose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Leishmaniose.","id":10843212,"corpo":"<p>Leishmaniose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Febre Amarela.","id":10843213,"corpo":"<p>Febre Amarela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio","id":21496,"slug":"profissional-do-magisterio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formoso","sigla":"","id":5988,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-formoso-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as DCNEI, em seu Artigo 9\u00ba, os eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas dessa etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica s\u00e3o as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira, experi\u00eancias nas quais as crian\u00e7as podem construir e apropriar-se de conhecimentos por meio de suas a\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es com seus pares e com os adultos, o que possibilita aprendizagens, desenvolvimento e socializa\u00e7\u00e3o. Tendo em vista os eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e as compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica propostas pela BNCC, seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento asseguram, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as condi\u00e7\u00f5es para que as crian\u00e7as aprendam em situa\u00e7\u00f5es nas quais possam desempenhar um papel ativo em ambientes que as convidem a vivenciar desafios e a sentirem-se provocadas a resolv\u00ea-los, nas quais possam construir significados sobre si, os outros e o mundo social e natural. I. Conviver com outras crian\u00e7as e adultos, em pequenos e grandes grupos, utilizando diferentes linguagens, ampliando o conhecimento de si e do outro, o respeito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura e \u00e0s diferen\u00e7as entre as pessoas. II. Brincar cotidianamente de diversas formas, em diferentes espa\u00e7os e tempos, com diferentes parceiros (crian\u00e7as e adultos), ampliando e diversificando seu acesso a produ\u00e7\u00f5es culturais, seus conhecimentos, sua imagina\u00e7\u00e3o, sua criatividade, suas experi\u00eancias emocionais, corporais, sensoriais, expressivas, cognitivas, sociais e relacionais. III. Participar ativamente, com adultos e outras crian\u00e7as, tanto do planejamento da gest\u00e3o da escola e das atividades propostas pelo educador quanto da realiza\u00e7\u00e3o das atividades da vida cotidiana, tais como a escolha das brincadeiras, dos materiais e dos ambientes, desenvolvendo diferentes linguagens e elaborando conhecimentos, decidindo e se posicionando. IV. Explorar movimentos, gestos, sons, formas, texturas, cores, palavras, emo\u00e7\u00f5es, transforma\u00e7\u00f5es, relacionamentos, hist\u00f3rias, objetos, elementos da natureza, na escola e fora dela, ampliando seus saberes sobre a cultura, em suas diversas modalidades: as artes, a escrita, a ci\u00eancia e a tecnologia. V. Expressar, como sujeito dial\u00f3gico, criativo e sens\u00edvel, suas necessidades, emo\u00e7\u00f5es, sentimentos, d\u00favidas, hip\u00f3teses, descobertas, opini\u00f5es, questionamentos, por meio de diferentes linguagens. VI. Conhecer-se e construir sua identidade pessoal, social e cultural, constituindo uma imagem positiva de si e de seus grupos de pertencimento, nas diversas experi\u00eancias de cuidados, intera\u00e7\u00f5es, brincadeiras e linguagens vivenciadas na institui\u00e7\u00e3o escolar e em seu contexto familiar e comunit\u00e1rio. Diante dos direitos acima dispostos, \u00e9 ver\u00eddico afirmar que:","provas":[{"id":85785,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio","id":21496,"slug":"profissional-do-magisterio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formoso","sigla":"","id":5988,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-formoso-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formoso-go-2019-ganzaroli-profissional-do-magisterio","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Formoso - Profissional do Magist\u00e9rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 17:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2496539,"hashId":"2b2b8908263849cf3e26445f81f8d9b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as DCNEI, em seu Artigo 9\u00ba, os eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas dessa etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica s\u00e3o as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira, experi\u00eancias nas quais as crian\u00e7as podem construir e apropriar-se de conhecimentos por meio de suas a\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es com seus pares e com os adultos, o que possibilita aprendizagens, desenvolvimento e socializa\u00e7\u00e3o. Tendo em vista os eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e as compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica propostas pela BNCC, seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento asseguram, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as condi\u00e7\u00f5es para que as crian\u00e7as aprendam em situa\u00e7\u00f5es nas quais possam desempenhar um papel ativo em ambientes que as convidem a vivenciar desafios e a sentirem-se provocadas a resolv\u00ea-los, nas quais possam construir significados sobre si, os outros e o mundo social e natural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Conviver com outras crian\u00e7as e adultos, em pequenos e grandes grupos, utilizando diferentes linguagens, ampliando o conhecimento de si e do outro, o respeito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura e \u00e0s diferen\u00e7as entre as pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Brincar cotidianamente de diversas formas, em diferentes espa\u00e7os e tempos, com diferentes parceiros (crian\u00e7as e adultos), ampliando e diversificando seu acesso a produ\u00e7\u00f5es culturais, seus conhecimentos, sua imagina\u00e7\u00e3o, sua criatividade, suas experi\u00eancias emocionais, corporais, sensoriais, expressivas, cognitivas, sociais e relacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Participar ativamente, com adultos e outras crian\u00e7as, tanto do planejamento da gest\u00e3o da escola e das atividades propostas pelo educador quanto da realiza\u00e7\u00e3o das atividades da vida cotidiana, tais como a escolha das brincadeiras, dos materiais e dos ambientes, desenvolvendo diferentes linguagens e elaborando conhecimentos, decidindo e se posicionando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Explorar movimentos, gestos, sons, formas, texturas, cores, palavras, emo\u00e7\u00f5es, transforma\u00e7\u00f5es, relacionamentos, hist\u00f3rias, objetos, elementos da natureza, na escola e fora dela, ampliando seus saberes sobre a cultura, em suas diversas modalidades: as artes, a escrita, a ci\u00eancia e a tecnologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Expressar, como sujeito dial\u00f3gico, criativo e sens\u00edvel, suas necessidades, emo\u00e7\u00f5es, sentimentos, d\u00favidas, hip\u00f3teses, descobertas, opini\u00f5es, questionamentos, por meio de diferentes linguagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Conhecer-se e construir sua identidade pessoal, social e cultural, constituindo uma imagem positiva de si e de seus grupos de pertencimento, nas diversas experi\u00eancias de cuidados, intera\u00e7\u00f5es, brincadeiras e linguagens vivenciadas na institui\u00e7\u00e3o escolar e em seu contexto familiar e comunit\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dos direitos acima dispostos, \u00e9 ver\u00eddico afirmar que:<\/p>","resposta":9925396,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item III est\u00e1 incorreto.","id":9925394,"corpo":"<p>Somente o item III est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens III e V est\u00e3o incorretos.","id":9925395,"corpo":"<p>Somente os itens III e V est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":9925396,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o incorretos.","id":9925397,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio","id":21496,"slug":"profissional-do-magisterio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formoso","sigla":"","id":5988,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-formoso-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao elaborar um PPP (Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico), \u00e9 importante conhecer bem a quem ele se destina. Vale ressaltar a necessidade de observar e analisar minuciosamente a comunidade escolar, ou seja, o p\u00fablico interno da escola, para identificar a diversidade existente. Essa etapa evidencia que o PPP \u00e9 um documento:","provas":[{"id":85785,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio","id":21496,"slug":"profissional-do-magisterio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formoso","sigla":"","id":5988,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-formoso-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-formoso-go-2019-ganzaroli-profissional-do-magisterio","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Formoso - Profissional do Magist\u00e9rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 17:01:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2496542,"hashId":"a77ae6ca4248d7324e1f931f2bb0a6c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao elaborar um PPP (Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico), \u00e9 importante conhecer bem a quem ele se destina. Vale ressaltar a necessidade de observar e analisar minuciosamente a comunidade escolar, ou seja, o p\u00fablico interno da escola, para identificar a diversidade existente. Essa etapa evidencia que o PPP \u00e9 um documento:<\/p>","resposta":9925411,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coletivo, e deve ser replicado entre uma unidade e outra.","id":9925408,"corpo":"<p>Coletivo, e deve ser replicado entre uma unidade e outra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 coletivo, por\u00e9m n\u00e3o deve ser replicado entre uma unidade e outra.","id":9925409,"corpo":"<p>\u00c9 coletivo, por\u00e9m n\u00e3o deve ser replicado entre uma unidade e outra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 \u00fanico, mas n\u00e3o exclusivo de cada unidade e deve ser replicado de uma unidade para outra.","id":9925410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 \u00fanico, mas n\u00e3o exclusivo de cada unidade e deve ser replicado de uma unidade para outra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 \u00fanico e exclusivo de cada unidade e n\u00e3o deve ser replicado de uma para outra.","id":9925411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 \u00fanico e exclusivo de cada unidade e n\u00e3o deve ser replicado de uma para outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426067,"slug":"pedagogia-planejamento-e-o-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":43441,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1300831,"hashId":"0237e10a07927a91a4b3289d61ce72ce","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4740552,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicitar ao m\u00e9dico que requisite os exames para o monitoramento dos par\u00e2metros sangu\u00edneos e os efeitos dos medicamentos.","id":4740552,"corpo":"<p align=justify>Solicitar ao m\u00e9dico que requisite os exames para o monitoramento dos par\u00e2metros sangu\u00edneos e os efeitos dos medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Participar do planejamento e da avalia\u00e7\u00e3o da farmacoterapia.","id":4740553,"corpo":"<p align=justify>Participar do planejamento e da avalia\u00e7\u00e3o da farmacoterapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar e registrar suas interven\u00e7\u00f5es e emitir parecer t\u00e9cnico.","id":4740554,"corpo":"<p align=justify>Realizar e registrar suas interven\u00e7\u00f5es e emitir parecer t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avaliar e intervir, quando identificar problemas relacionados ao medicamento.","id":4740555,"corpo":"<p align=justify>Avaliar e intervir, quando identificar problemas relacionados ao medicamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Participar e promover discuss\u00f5es de casos cl\u00ednicos.","id":4740556,"corpo":"<p align=justify>Participar e promover discuss\u00f5es de casos cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1300831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recomenda\u2010se que as etapas de trabalho em SIG sejam realizadas na seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":53790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-jatai-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2019-quadrix-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Jata\u00ed - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1630516,"hashId":"6ff0438bd7446a27c67003416f6486a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda\u2010se que as etapas de trabalho em SIG sejam realizadas na seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":6130961,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de dados; gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); output (mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.","id":6130957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de dados; gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); <em>output <\/em>(mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de dados; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); output (mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.","id":6130958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de dados; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); <em>output <\/em>(mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de dados; output (mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.","id":6130959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de dados; <em>output <\/em>(mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"output (mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); aquisi\u00e7\u00e3o de dados; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.","id":6130960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>output <\/em>(mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); aquisi\u00e7\u00e3o de dados; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de dados; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; output (mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.","id":6130961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de dados; pr\u00e9\u2010processamento (integra\u00e7\u00e3o dos dados); gerenciamento da base de dados; an\u00e1lises espaciais; <em>output <\/em>(mapas, gr\u00e1ficos, tabelas); e visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"}],"slug":"geografia\/1630516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos\/elementos do Ato Administrativo, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":54032,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1632032,"hashId":"efceb1ec085c8df710fa23e3fd7f5ec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos\/elementos do Ato Administrativo, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":6137823,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o podem ser objetos de delega\u00e7\u00e3o: edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo, decis\u00e3o de recursos administrativos, e mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade","id":6137820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podem ser objetos de delega\u00e7\u00e3o: edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo, decis\u00e3o de recursos administrativos, e mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia \u00e9 o poder decorrente da lei conferido ao agente administrativo para o desempenho regular de suas atribui\u00e7\u00f5es","id":6137821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compet\u00eancia \u00e9 o poder decorrente da lei conferido ao agente administrativo para o desempenho regular de suas atribui\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A finalidade \u00e9 o resultado que a administra\u00e7\u00e3o deve alcan\u00e7ar com a pr\u00e1tica do ato. \u00c9 aquilo que se pretende com o Ato Administrativo","id":6137822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade \u00e9 o resultado que a administra\u00e7\u00e3o deve alcan\u00e7ar com a pr\u00e1tica do ato. \u00c9 aquilo que se pretende com o Ato Administrativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O objeto consiste na situa\u00e7\u00e3o de fato e de direito que gera a necessidade da administra\u00e7\u00e3o em praticar o Ato Administrativo","id":6137823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto consiste na situa\u00e7\u00e3o de fato e de direito que gera a necessidade da administra\u00e7\u00e3o em praticar o Ato Administrativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9rito do ato administrativo, discricionariedade t\u00e9cnica, controle da discricionariedade","oab":false,"nome":"M\u00e9rito do ato administrativo, discricionariedade t\u00e9cnica, controle da discricionariedade","pai":422242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422244,"slug":"direito-administrativo-merito-do-ato-administrativo-discricionariedade-tecnica-controle-da-discricionariedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00f3picos especiais","oab":false,"nome":"T\u00f3picos especiais","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422242,"slug":"direito-administrativo-topicos-especiais"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1632032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acesso ao Poder Judici\u00e1rio \u00e9 direito de todos, sendo o direito de defesa um direito fundamental consagrado pela Constitui\u00e7\u00e3o. Considere as possibilidades de respostas do r\u00e9u e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54034,"cargo":{"descricao":"Apoio Jur\u00eddico","id":17210,"slug":"apoio-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-ibfc-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Apoio Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1632174,"hashId":"bdd4b3100421d0ac9236afc6844d84c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso ao Poder Judici\u00e1rio \u00e9 direito de todos, sendo o direito de defesa um direito fundamental consagrado pela Constitui\u00e7\u00e3o. Considere as possibilidades de respostas do r\u00e9u e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6138473,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o r\u00e9u poder\u00e1 oferecer contesta\u00e7\u00e3o, por peti\u00e7\u00e3o, no prazo de quinze dias, cujo termo inicial ser\u00e1 a data do protocolo do pedido de manuten\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o","id":6138472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o r\u00e9u poder\u00e1 oferecer contesta\u00e7\u00e3o, por peti\u00e7\u00e3o, no prazo de quinze dias, cujo termo inicial ser\u00e1 a data do protocolo do pedido de manuten\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na contesta\u00e7\u00e3o, \u00e9 l\u00edcito ao r\u00e9u propor reconven\u00e7\u00e3o para manifestar pretens\u00e3o pr\u00f3pria, conexa com a a\u00e7\u00e3o principal ou com o fundamento da defesa","id":6138473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na contesta\u00e7\u00e3o, \u00e9 l\u00edcito ao r\u00e9u propor reconven\u00e7\u00e3o para manifestar pretens\u00e3o pr\u00f3pria, conexa com a a\u00e7\u00e3o principal ou com o fundamento da defesa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na contesta\u00e7\u00e3o, primeiro discute-se o m\u00e9rito, depois a conven\u00e7\u00e3o de arbitragem","id":6138474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na contesta\u00e7\u00e3o, primeiro discute-se o m\u00e9rito, depois a conven\u00e7\u00e3o de arbitragem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a reconven\u00e7\u00e3o pode ser proposta contra o autor, mas n\u00e3o contra terceiro","id":6138475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reconven\u00e7\u00e3o pode ser proposta contra o autor, mas n\u00e3o contra terceiro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de respostas","oab":false,"nome":"Modalidades de respostas","pai":423615,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423618,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-modalidades-de-respostas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o de arbitragem","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o de arbitragem","pai":423637,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423645,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-convencao-de-arbitragem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arbitragem","oab":false,"nome":"Arbitragem","pai":415427,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422574,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-arbitragem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contesta\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402156,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-contestacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resposta do R\u00e9u","oab":true,"nome":"Resposta do R\u00e9u","pai":406232,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406237,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-resposta-do-reu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reconven\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402157,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-reconvencao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1632174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o das les\u00f5es de pele, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":83544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-medico-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 04:56:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2527029,"hashId":"7057f809aba586cc65a6523cb200a9eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o das les\u00f5es de pele, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":10055150,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O vitiligo pode ser irregular e isolado ou pode se agrupar em torno das extremidades distais e face, mais particularmente, em torno dos olhos e da boca.","id":10055150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vitiligo pode ser irregular e isolado ou pode se agrupar em torno das extremidades distais e face, mais particularmente, em torno dos olhos e da boca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A psor\u00edase geralmente acomete o couro cabeludo e a face.","id":10055151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psor\u00edase geralmente acomete o couro cabeludo e a face.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O l\u00edquen plano em geral surge no abdome e genitais.","id":10055152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O l\u00edquen plano em geral surge no abdome e genitais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O l\u00fapus eritematoso discoide tem les\u00f5es caracter\u00edsticas nas \u00e1reas protegidas do sol.","id":10055153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O l\u00fapus eritematoso discoide tem les\u00f5es caracter\u00edsticas nas \u00e1reas protegidas do sol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O eritema multiforme apresenta les\u00f5es com padr\u00e3o \u00fanico de hiperemia com halo claro no centro.","id":10055154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eritema multiforme apresenta les\u00f5es com padr\u00e3o \u00fanico de hiperemia com halo claro no centro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/2527029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as caracter\u00edsticas abaixo: 1- Capacidade de se colocar no lugar do outro. 2- Capacidade de compreender melhor o comportamento alheio em determinadas circunst\u00e2ncias e a forma como outra pessoa toma as decis\u00f5es. 3- Sentimento indispens\u00e1vel para melhorar a qualidade da comunica\u00e7\u00e3o e do relacionamento entre as pessoas. 4- Capacidade psicol\u00f3gica de compreender pensamentos e emo\u00e7\u00f5es, procurando experimentar, de maneira objetiva e racional, os sentimentos dos outros indiv\u00edduos. As caracter\u00edsticas acima se referem \u00e0:","provas":[{"id":43513,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-arquiteto","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 04:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1302942,"hashId":"3075c6c79937bf6a0b572f1e764b6c2d","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as caracter\u00edsticas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1- Capacidade de se colocar no lugar do outro. <\/p><p align=\"justify\">2- Capacidade de compreender melhor o comportamento alheio em determinadas circunst\u00e2ncias e a forma como outra pessoa toma as decis\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">3- Sentimento indispens\u00e1vel para melhorar a qualidade da comunica\u00e7\u00e3o e do relacionamento entre as pessoas. <\/p><p align=\"justify\">4- Capacidade psicol\u00f3gica de compreender pensamentos e emo\u00e7\u00f5es, procurando experimentar, de maneira objetiva e racional, os sentimentos dos outros indiv\u00edduos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As caracter\u00edsticas acima se referem \u00e0:<\/p>","resposta":4750624,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoconsci\u00eancia.","id":4750620,"corpo":"<p align=justify>Autoconsci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o.","id":4750621,"corpo":"<p align=justify>Disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resili\u00eancia.","id":4750622,"corpo":"<p align=justify>Resili\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cortesia.","id":4750623,"corpo":"<p align=justify>Cortesia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Empatia.","id":4750624,"corpo":"<p align=justify>Empatia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":"relacoes-humanas\/1302942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o pronome destacado sinaliza e antecipa a inser\u00e7\u00e3o de uma informa\u00e7\u00e3o nova no texto.","provas":[{"id":43580,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Assistente Social - 2019"},{"id":47800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2019-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1305349,"hashId":"2a0c8b558b3fc25a2e61e00018dafea2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o pronome destacado sinaliza\r\ne antecipa a inser\u00e7\u00e3o de uma informa\u00e7\u00e3o nova no\r\ntexto.<\/p>","resposta":4761535,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bons resultados que est\u00e3o sendo obtidos por programa de parceria... (1o par\u00e1grafo)","id":4761534,"corpo":"<p align=justify>Os bons resultados <strong>que<\/strong> est\u00e3o sendo obtidos por programa\r\nde parceria... (1<sup>o <\/sup>par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Participam do treinamento n\u00e3o apenas m\u00e9dicos e enfermeiros, mas tamb\u00e9m \u2013 e este \u00e9 um ponto importante... (2o par\u00e1grafo)","id":4761535,"corpo":"<p align=justify>Participam do treinamento n\u00e3o apenas m\u00e9dicos e\r\nenfermeiros, mas tamb\u00e9m \u2013 e <strong>este<\/strong> \u00e9 um ponto importante...\r\n(2<sup>o <\/sup>par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Isso significar\u00e1 salvar 8 500 vidas de pacientes de UTI. (3o par\u00e1grafo)","id":4761536,"corpo":"<p align=justify><strong>Isso<\/strong> significar\u00e1 salvar 8 500 vidas de pacientes de\r\nUTI. (3<sup>o <\/sup>par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso ter em mente, por\u00e9m, que n\u00e3o se pode esperar demais de iniciativas desse tipo. (5o par\u00e1grafo)","id":4761537,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00c9 preciso ter em mente, por\u00e9m, que n\u00e3o se pode esperar\r\ndemais de iniciativas <b>desse<\/b> tipo. (5<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"... porque o bom emprego do dinheiro p\u00fablico, para dele sempre tirar o m\u00e1ximo, deve ser uma regra... (5o par\u00e1grafo)","id":4761538,"corpo":"<p align=justify>... porque o bom emprego do dinheiro p\u00fablico, para\r\n<strong>dele<\/strong> sempre tirar o m\u00e1ximo, deve ser uma regra...\r\n(5<sup>o <\/sup>par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 13. Bom exemplo na sa\u00fade Os bons resultados que est\u00e3o sendo obtidos por programa de parceria entre hospitais privados de ponta e hospitais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para reduzir a infec\u00e7\u00e3o hospitalar nestes \u00faltimos, como mostra reportagem do Estado, s\u00e3o um exemplo de que \u00e9 poss\u00edvel melhorar o atendimento na rede p\u00fablica com medidas simples e de custo relativamente baixo. Em um ano, o treinamento que profissionais de 119 unidades da rede p\u00fablica de 25 Estados recebem em cinco hospitais privados de ponta j\u00e1 levou a uma redu\u00e7\u00e3o de 23% das ocorr\u00eancias de infec\u00e7\u00e3o hospitalar em Unidades de Terapia Intensiva (UTIs) de tr\u00eas tipos principais: na corrente sangu\u00ednea, no trato urin\u00e1rio e na pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Participam do treinamento n\u00e3o apenas m\u00e9dicos e enfermeiros, mas tamb\u00e9m \u2013 e este \u00e9 um ponto importante \u2013 integrantes das diretorias dos hospitais para facilitar a ado\u00e7\u00e3o dos procedimentos como rotina. Os bons resultados do programa, observados em todas as regi\u00f5es, levaram o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fixar a meta ambiciosa de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o hospitalar na rede do SUS at\u00e9 2020. Isso significar\u00e1 salvar 8 500 vidas de pacientes de UTI. O programa tamb\u00e9m permitir\u00e1, segundo estimativa do Minist\u00e9rio, reduzir R$ 1,2 bilh\u00e3o nos gastos com interna\u00e7\u00e3o. Tudo isso sem fazer reformas e obras na rede p\u00fablica, apenas redesenhando \u201co processo assistencial com os recursos dispon\u00edveis\u201d, como diz a coordenadora-geral da iniciativa, Cl\u00e1udia Garcia, do Hospital Albert Einstein. Al\u00e9m de fazer muito com poucos recursos, o alvo do programa foi bem escolhido, porque as infec\u00e7\u00f5es hospitalares est\u00e3o entre as principais causas de mortes em servi\u00e7os de sa\u00fade do mundo inteiro, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade. \u00c9 preciso ter em mente, por\u00e9m, que n\u00e3o se pode esperar demais de iniciativas desse tipo. Elas s\u00e3o importantes em qualquer circunst\u00e2ncia \u2013 porque o bom emprego do dinheiro p\u00fablico, para dele sempre tirar o m\u00e1ximo, deve ser uma regra \u2013, mas t\u00eam alcance limitado. Constituem um avan\u00e7o, n\u00e3o mais do que isso. (Editorial de 09.09.2018. https:\/\/opiniao.estadao.com.br. Adaptado)","id":408558,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 13.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><em>               Bom exemplo na sa\u00fade<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Os bons resultados que est\u00e3o sendo obtidos por\r\nprograma de parceria entre hospitais privados de ponta e\r\nhospitais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para reduzir a\r\ninfec\u00e7\u00e3o hospitalar nestes \u00faltimos, como mostra reportagem\r\ndo Estado, s\u00e3o um exemplo de que \u00e9 poss\u00edvel melhorar o\r\natendimento na rede p\u00fablica com medidas simples e de custo\r\nrelativamente baixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Em um ano, o treinamento que profissionais de 119\r\nunidades da rede p\u00fablica de 25 Estados recebem em cinco\r\nhospitais privados de ponta j\u00e1 levou a uma redu\u00e7\u00e3o de 23%\r\ndas ocorr\u00eancias de infec\u00e7\u00e3o hospitalar em Unidades de\r\nTerapia Intensiva (UTIs) de tr\u00eas tipos principais: na corrente\r\nsangu\u00ednea, no trato urin\u00e1rio e na pneumonia associada \u00e0\r\nventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Participam do treinamento n\u00e3o apenas\r\nm\u00e9dicos e enfermeiros, mas tamb\u00e9m \u2013 e este \u00e9 um ponto\r\nimportante \u2013 integrantes das diretorias dos hospitais para\r\nfacilitar a ado\u00e7\u00e3o dos procedimentos como rotina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Os bons resultados do programa, observados em todas\r\nas regi\u00f5es, levaram o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade a fixar a meta\r\nambiciosa de redu\u00e7\u00e3o de 50% da infec\u00e7\u00e3o hospitalar na\r\nrede do SUS at\u00e9 2020. Isso significar\u00e1 salvar 8 500 vidas de\r\npacientes de UTI. O programa tamb\u00e9m permitir\u00e1, segundo\r\nestimativa do Minist\u00e9rio, reduzir R$ 1,2 bilh\u00e3o nos gastos\r\ncom interna\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Tudo isso sem fazer reformas e obras na rede p\u00fablica,\r\napenas redesenhando \u201co processo assistencial com os\r\nrecursos dispon\u00edveis\u201d, como diz a coordenadora-geral da\r\niniciativa, Cl\u00e1udia Garcia, do Hospital Albert Einstein. Al\u00e9m de\r\nfazer muito com poucos recursos, o alvo do programa foi bem\r\nescolhido, porque as infec\u00e7\u00f5es hospitalares est\u00e3o entre as\r\nprincipais causas de mortes em servi\u00e7os de sa\u00fade do mundo\r\ninteiro, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     \u00c9 preciso ter em mente, por\u00e9m, que n\u00e3o se pode esperar\r\ndemais de iniciativas desse tipo. Elas s\u00e3o importantes em\r\nqualquer circunst\u00e2ncia \u2013 porque o bom emprego do dinheiro\r\np\u00fablico, para dele sempre tirar o m\u00e1ximo, deve ser uma regra \u2013,\r\nmas t\u00eam alcance limitado. Constituem um avan\u00e7o, n\u00e3o mais\r\ndo que isso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Editorial de 09.09.2018. https:\/\/opiniao.estadao.com.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome demonstrativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome demonstrativo","pai":403646,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409175,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-demonstrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cat\u00e1fora","oab":false,"nome":"Cat\u00e1fora","pai":409552,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419238,"slug":"lingua-portuguesa-catafora"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1305349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura a seguir, os pontos B e C s\u00e3o pontos em que a fun\u00e7\u00e3o f(x) = x2 \u2013 7x + 10 intersecta o eixo x, e os pontos A e B s\u00e3o as interse\u00e7\u00f5es entre as fun\u00e7\u00f5es f(x) e g(x) = x \u2013 5.Logo, a \u00e1rea do pol\u00edgono com v\u00e9rtices nos pontos A, B e C representados no plano \u00e9 igual a","provas":[{"id":48973,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Nova Serrana - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1483465,"hashId":"6b048b148ddeaa90abf1932597b09414","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura a seguir, os pontos B e C s\u00e3o pontos em que a fun\u00e7\u00e3o f(x) = x<sup>2<\/sup> \u2013 7x + 10 intersecta o eixo x, e os pontos A e B s\u00e3o as interse\u00e7\u00f5es entre as fun\u00e7\u00f5es f(x) e g(x) = x \u2013 5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48973\/questao\/1483465-20210115082717000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo, a \u00e1rea do pol\u00edgono com v\u00e9rtices nos pontos A, B e C representados no plano \u00e9 igual a<\/p><p><br><\/p>","resposta":5520094,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":5520094,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4.","id":5520095,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5.","id":5520096,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6.","id":5520097,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1483465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em seu Art. 5\u00ba, veda a exist\u00eancia de ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o, e reconhece a institui\u00e7\u00e3o do Tribunal do J\u00fari, com a organiza\u00e7\u00e3o que lhe der a Lei, sendo assegurados, exceto:","provas":[{"id":49031,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117,"slug":"agente-de-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tangar\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4250,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Agente de Defesa Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484483,"hashId":"8ea3370e06dffb37cf31ade510dbdfc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em seu Art. 5\u00ba, veda a exist\u00eancia de ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o, e reconhece a institui\u00e7\u00e3o do Tribunal do J\u00fari, com a organiza\u00e7\u00e3o que lhe der a Lei, sendo assegurados, exceto:<\/p>","resposta":5524282,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a plenitude de defesa.","id":5524280,"corpo":"<p>a plenitude de defesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a soberania dos veredictos.","id":5524281,"corpo":"<p>a soberania dos veredictos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a veda\u00e7\u00e3o ao sigilo das vota\u00e7\u00f5es.","id":5524282,"corpo":"<p>a veda\u00e7\u00e3o ao sigilo das vota\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia para o julgamento dos crimes dolosos contra a vida.","id":5524283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compet\u00eancia para o julgamento dos crimes dolosos contra a vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1484483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento Aplica\u00e7\u00f5es Web Mobile","id":20012,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-aplicacoes-web-mobile"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de desenvolvimento de uma API RESTfull trabalha em cima do conceito de cria\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de recursos. Esses recursos, basicamente, s\u00e3o entidades da aplica\u00e7\u00e3o utilizadas para consultas, cadastros, atualiza\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o de dados, ou seja, tudo \u00e9 baseado em manipular os dados de um recurso. Uma API tem como objetivo tratar e unificar esses dados para, no final, construir e apresentar um recurso. Sabendo disso, L\u00facia est\u00e1 implementando uma API REST usando NodeJS e esta possui muitos endpoints, ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 uma boa pr\u00e1tica implementar todos eles no index.js. Para resolver esse problema, \u00e9 importante o uso de um padr\u00e3o de projeto que tem como objetivo organizar os c\u00f3digos de acordo com suas responsabilidades. Assinale a alternativa que apresenta o padr\u00e3o de projeto que tem essas caracter\u00edsticas e deve ser utilizado ness e caso.","provas":[{"id":46837,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento Aplica\u00e7\u00f5es Web Mobile","id":20012,"slug":"analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-aplicacoes-web-mobile"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-aplicacoes-web-mobile","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento Aplica\u00e7\u00f5es Web Mobile - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:50:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1424703,"hashId":"8bd72c1df7f6fd6c57b3c51123444637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o de desenvolvimento de uma API RESTfull trabalha em cima do conceito de cria\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de recursos. Esses recursos, basicamente, s\u00e3o entidades da aplica\u00e7\u00e3o utilizadas para consultas, cadastros, atualiza\u00e7\u00e3o e exclus\u00e3o de dados, ou seja, tudo \u00e9 baseado em manipular os dados de um recurso. Uma API tem como objetivo tratar e unificar esses dados para, no final, construir e apresentar um recurso. Sabendo disso, L\u00facia est\u00e1 implementando uma API REST usando NodeJS e esta possui muitos endpoints, ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 uma boa pr\u00e1tica implementar todos eles no index.js. Para resolver esse problema, \u00e9 importante o uso de um padr\u00e3o de projeto que tem como objetivo organizar os c\u00f3digos de acordo com suas responsabilidades. Assinale a alternativa que apresenta o padr\u00e3o de projeto que tem essas caracter\u00edsticas e deve ser utilizado ness e caso.<\/p>","resposta":5256508,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Model View Router.","id":5256508,"corpo":"<p>Model View Router.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Model View Controller.","id":5256509,"corpo":"<p>Model View Controller.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Model View ViewModel.","id":5256510,"corpo":"<p>Model View ViewModel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Model View Model.","id":5256511,"corpo":"<p>Model View Model.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Model View Presenter.","id":5256512,"corpo":"<p>Model View Presenter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1424703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the correct way to make subordinate clauses passive:","provas":[{"id":46835,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-viana-es"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:50:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1424751,"hashId":"5ec105076f46cbdd90bfb6639d68602a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the correct way to make subordinate clauses passive:<\/p>","resposta":5256721,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I don\u2019t like people seeing me without makeup. I don\u2019t like been seen without makeup.","id":5256719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I don\u2019t like people seeing me without makeup. I don\u2019t like been seen without makeup.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I want someone to listen to me. I want to be listened.","id":5256720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I want someone to listen to me. I want to be listened.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Peter thinks that someone is reading to his daughter during her tests.Peter thinks that her daughter is being read to during her tests.","id":5256721,"corpo":"<p>Peter thinks that someone is reading to his daughter during her tests.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Peter thinks that her daughter is being read to during her tests.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"My Dad likes someone looking after him when he\u2019s not feeling very well. My Dad liked being looked after when he\u2019s not feeling very well.","id":5256722,"corpo":"<p>My Dad likes someone looking after him when he\u2019s not feeling very well. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">My Dad liked being looked after when he\u2019s not feeling very well.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1424751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando por base a Portaria N\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017 que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 poss\u00edvel afirmar que: I. A Vigil\u00e2ncia da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, com an\u00e1lises que subsidiem o planejamento, estabelecimento de prioridades e estrat\u00e9gias, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica; II. As Equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica s\u00e3o compostas por equipe multiprofissional que poder\u00e1 estar cadastrada no Sistema Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade vigente, e com responsabilidade de articular e prestar aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade das pessoas privadas de liberdade; III. O recurso da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e1 transferido trimestralmente, de forma regular e autom\u00e1tica, do Fundo Nacional de Sa\u00fade aos Fundos Municipais de Sa\u00fade e do Distrito Federal com base num valor multiplicado pela popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio; IV. A proposta do projeto de credenciamento das equipes que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dever\u00e1 estar aprovada pelo respectivo Conselho de Sa\u00fade Municipal ou Conselho de Sa\u00fade do Distrito Federal. Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":52950,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-massape-ce"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-assistente-social","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1626168,"hashId":"3357a229b368943314c2afe589c4f362","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomando por base a Portaria N\u00ba 2.436, de 21 de setembro de 2017 que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 poss\u00edvel afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Vigil\u00e2ncia da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, com an\u00e1lises que subsidiem o planejamento, estabelecimento de prioridades e estrat\u00e9gias, monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As Equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica s\u00e3o compostas por equipe multiprofissional que poder\u00e1 estar cadastrada no Sistema Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade vigente, e com responsabilidade de articular e prestar aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade das pessoas privadas de liberdade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O recurso da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica ser\u00e1 transferido trimestralmente, de forma regular e autom\u00e1tica, do Fundo Nacional de Sa\u00fade aos Fundos Municipais de Sa\u00fade e do Distrito Federal com base num valor multiplicado pela popula\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A proposta do projeto de credenciamento das equipes que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica dever\u00e1 estar aprovada pelo respectivo Conselho de Sa\u00fade Municipal ou Conselho de Sa\u00fade do Distrito Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":6112951,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas;","id":6112948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas;","id":6112949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas;","id":6112950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6112951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1626168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade visitou uma comunidade e em seu relat\u00f3rio anotou as seguintes situa\u00e7\u00f5es encontradas por ele:I. Lixo armazenado em locais adequados.II. Automedica\u00e7\u00e3o.III. Polui\u00e7\u00e3o do ar.IV. Alimenta\u00e7\u00e3o adequada.V. Desemprego.Dentre as situa\u00e7\u00f5es apresentadas, quais representam condi\u00e7\u00f5es que aumentam o risco das pessoas adoecerem?","provas":[{"id":81280,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Alegre","sigla":"Prefeitura de Lagoa Alegre","id":4459,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lagoa-alegre-pi-2019-crescer-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Lagoa Alegre - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:29:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2722260,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade visitou uma comunidade e em seu relat\u00f3rio anotou as seguintes situa\u00e7\u00f5es encontradas por ele:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Lixo armazenado em locais adequados.<\/p><p>II. Automedica\u00e7\u00e3o.<\/p><p>III. Polui\u00e7\u00e3o do ar.<\/p><p>IV. Alimenta\u00e7\u00e3o adequada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Desemprego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as situa\u00e7\u00f5es apresentadas, quais representam condi\u00e7\u00f5es que aumentam o risco das pessoas adoecerem?<\/p>","resposta":10907105,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente II e V. ","id":10907103,"corpo":"<p>somente II e V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente II, III, IV e V.","id":10907104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente II, III e V.","id":10907105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":10907106,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Maior","sigla":"","id":2795,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-maior-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente de endemias, durante uma a\u00e7\u00e3o educativa, orientou a comunidade a n\u00e3o nadar, mergulhar ou permanecer desnecessariamente em contato com as \u00e1guas e lama de enchentes, evitando o contato da pele ou mucosas com \u00e1guas contaminadas pela urina de rato. Para qual doen\u00e7a est\u00e1 desenvolvendo a a\u00e7\u00e3o preventiva?","provas":[{"id":86790,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Maior","sigla":"","id":2795,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-maior-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-maior-pi-2019-instituto-machado-de-assis-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Campo Maior - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:26:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524070,"hashId":"dcad4a5e63c8e183dee1388337366b16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente de endemias, durante uma a\u00e7\u00e3o educativa, orientou a comunidade a n\u00e3o nadar, mergulhar ou permanecer desnecessariamente em contato com as \u00e1guas e lama de enchentes, evitando o contato da pele ou mucosas com \u00e1guas contaminadas pela urina de rato. Para qual doen\u00e7a est\u00e1 desenvolvendo a a\u00e7\u00e3o preventiva?<\/p>","resposta":10042132,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dengue","id":10042131,"corpo":"<p>Dengue<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leptospirose","id":10042132,"corpo":"<p>Leptospirose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Malaria","id":10042133,"corpo":"<p>Malaria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tuberculose","id":10042134,"corpo":"<p>Tuberculose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Maior","sigla":"","id":2795,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-maior-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma eficiente forma de combate \u00e0 dengue:","provas":[{"id":86790,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Maior","sigla":"","id":2795,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-maior-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-maior-pi-2019-instituto-machado-de-assis-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Campo Maior - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:26:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524024,"hashId":"9648772ec5a00a46abf009c07ca614ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma eficiente forma de combate \u00e0 dengue:<\/p>","resposta":10041984,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar andar descal\u00e7o em terrenos \u00famidos.","id":10041981,"corpo":"<p>Evitar andar descal\u00e7o em terrenos \u00famidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lavar bem verduras e legumes antes de comer.","id":10041982,"corpo":"<p>Lavar bem verduras e legumes antes de comer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o comer carne de boi ou porco malpassadas.","id":10041983,"corpo":"<p>N\u00e3o comer carne de boi ou porco malpassadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uso de telas nas janelas e mosquiteiros sobre as camas, para evitar o contato com o mosquito.","id":10041984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de telas nas janelas e mosquiteiros sobre as camas, para evitar o contato com o mosquito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Maior","sigla":"","id":2795,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-maior-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No seu ciclo de vida, o mosquito Aedes aegypti, respons\u00e1vel pela transmiss\u00e3o da dengue, apresenta quatro fases. Marque a alternativa que corresponde a sequ\u00eancia dessas fases:","provas":[{"id":86790,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Maior","sigla":"","id":2795,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-maior-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-maior-pi-2019-instituto-machado-de-assis-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Campo Maior - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:27:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2524081,"hashId":"efea269d20a9425f07dd330f283ef53a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No seu ciclo de vida, o mosquito <em>Aedes aegypti<\/em>, respons\u00e1vel pela transmiss\u00e3o da dengue, apresenta quatro fases. Marque a alternativa que corresponde a sequ\u00eancia dessas fases:<\/p>","resposta":10042172,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ovo, larva, pupa e adulto","id":10042172,"corpo":"<p>ovo, larva, pupa e adulto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ovo, minhoca, pupa e imago","id":10042173,"corpo":"<p>ovo, minhoca, pupa e imago<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ovo, ninfa, imago e adulto.","id":10042174,"corpo":"<p>ovo, ninfa, imago e adulto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pupa, lagarta, imago e adulto;","id":10042175,"corpo":"<p>pupa, lagarta, imago e adulto;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Maior","sigla":"","id":2795,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-maior-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade, a partir do di\u00e1logo sobre a diversidade de saberes culturais, sociais e cient\u00edficos e a valoriza\u00e7\u00e3o dos saberes populares, com vistas \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o popular no SUS e ao fortalecimento do v\u00ednculo entre os trabalhadores da sa\u00fade e os usu\u00e1rios do SUS, as pr\u00e1ticas pol\u00edtico-pedag\u00f3gicas que decorrem das a\u00e7\u00f5es voltadas para a promo\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, estimulando, EXCETO: ","provas":[{"id":86790,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Maior","sigla":"","id":2795,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-maior-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-maior-pi-2019-instituto-machado-de-assis-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Campo Maior - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:25:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2523946,"hashId":"1ea9444f92f1213779196426f2ea05d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade, a partir do di\u00e1logo sobre a diversidade de saberes culturais, sociais e cient\u00edficos e a valoriza\u00e7\u00e3o dos saberes populares, com vistas \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o popular no SUS e ao fortalecimento do v\u00ednculo entre os trabalhadores da sa\u00fade e os usu\u00e1rios do SUS, as pr\u00e1ticas pol\u00edtico-pedag\u00f3gicas que decorrem das a\u00e7\u00f5es voltadas para a promo\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, estimulando, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":10041652,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autocuidado.","id":10041649,"corpo":"<p>O autocuidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.","id":10041650,"corpo":"<p>A preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade individual e coletiva. ","id":10041651,"corpo":"<p>A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade individual e coletiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A capacita\u00e7\u00e3o profissional.","id":10041652,"corpo":"<p>A capacita\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403586,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-popular-em-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: -I. A Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, determina que todas as opera\u00e7\u00f5es de que resultem d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos de natureza financeira, n\u00e3o compreendidas na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, ser\u00e3o objeto de registro, individua\u00e7\u00e3o e controle cont\u00e1bil. II. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, classificam-se como despesas de custeio as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, exceto as destinadas a atender as obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis. III. A n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, por parte da Administra\u00e7\u00e3o, de \u00e1rea, local ou objeto para execu\u00e7\u00e3o de obra, servi\u00e7o ou fornecimento, nos prazos contratuais, bem como das fontes de materiais naturais especificadas no projeto, n\u00e3o constitui motivo para rescis\u00e3o do contrato, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993. -Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":82450,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 18:51:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2536576,"hashId":"f9478e73ccabfc357b84b8bd4ea5d108","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, determina que todas as opera\u00e7\u00f5es de que resultem d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos de natureza financeira, n\u00e3o compreendidas na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, ser\u00e3o objeto de registro, individua\u00e7\u00e3o e controle cont\u00e1bil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, classificam-se como despesas de custeio as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, exceto as destinadas a atender as obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, por parte da Administra\u00e7\u00e3o, de \u00e1rea, local ou objeto para execu\u00e7\u00e3o de obra, servi\u00e7o ou fornecimento, nos prazos contratuais, bem como das fontes de materiais naturais especificadas no projeto, n\u00e3o constitui motivo para rescis\u00e3o do contrato, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":10097526,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":10097525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":10097526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":10097527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":10097528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10097529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","pai":408188,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408224,"slug":"direito-administrativo-rescisao-dos-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: -I. Ao enviar uma mensagem por e-mail, deve-se preferir utilizar termos ofensivos para a cultura do destinat\u00e1rio. II. Nos termos da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, os d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos ser\u00e3o escriturados com individua\u00e7\u00e3o do devedor ou do credor e especifica\u00e7\u00e3o da natureza, import\u00e2ncia e data do vencimento, quando fixada. III. Nos termos da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, tributo \u00e9 a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo os impostos, as taxas e contribui\u00e7\u00f5es nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se o valor integral do seu produto apenas ao custeio de atividades de entidades privadas.-Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":82450,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Largo","sigla":"","id":1549,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-largo-al-2019-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Rio Largo - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 18:53:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2536609,"hashId":"1b8efcb66eaadb1ed018b07eb6b36a05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao enviar uma mensagem por e-mail, deve-se preferir utilizar termos ofensivos para a cultura do destinat\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos termos da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, os d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos ser\u00e3o escriturados com individua\u00e7\u00e3o do devedor ou do credor e especifica\u00e7\u00e3o da natureza, import\u00e2ncia e data do vencimento, quando fixada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nos termos da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, tributo \u00e9 a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo os impostos, as taxas e contribui\u00e7\u00f5es nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando-se o valor integral do seu produto apenas ao custeio de atividades de entidades privadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":10097624,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":10097622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":10097623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":10097624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":10097625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10097626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405646,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-ativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As receitas s\u00e3o disponibilidades de recursos financeiros que ingressam durante o exerc\u00edcio e que aumentam o saldo financeiro da institui\u00e7\u00e3o. Instrumento por meio do qual se viabiliza a execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas, as receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o fontes de recursos utilizadas pelo Estado em programas e a\u00e7\u00f5es, cuja finalidade prec\u00edpua \u00e9 atender \u00e0s necessidades p\u00fablicas e demandas da sociedade. Essas receitas pertencem ao Estado, transitam pelo patrim\u00f4nio do Poder P\u00fablico. \u00c9 correto afirmar que as receitas provenientes de tributos; de contribui\u00e7\u00f5es; da explora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio estatal (Patrimonial); da explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas (agropecu\u00e1ria, industrial e de servi\u00e7os) s\u00e3o denominadas:","provas":[{"id":84014,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Intermunicipal de Regula\u00e7\u00e3o do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed","sigla":"AGIR","id":5917,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"agir-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agir-sc-2019-instituto-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AGIR - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 18:39:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2516767,"hashId":"4a936d57752133170f0c89e177af6a4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas s\u00e3o disponibilidades de recursos financeiros que ingressam durante o exerc\u00edcio e que aumentam o saldo financeiro da institui\u00e7\u00e3o. Instrumento por meio do qual se viabiliza a execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas, as receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o fontes de recursos utilizadas pelo Estado em programas e a\u00e7\u00f5es, cuja finalidade prec\u00edpua \u00e9 atender \u00e0s necessidades p\u00fablicas e demandas da sociedade. Essas receitas pertencem ao Estado, transitam pelo patrim\u00f4nio do Poder P\u00fablico. \u00c9 correto afirmar que as receitas provenientes de tributos; de contribui\u00e7\u00f5es; da explora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio estatal (Patrimonial); da explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas (agropecu\u00e1ria, industrial e de servi\u00e7os) s\u00e3o denominadas:<\/p>","resposta":10010823,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receitas de Capital.","id":10010822,"corpo":"<p>Receitas de Capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Receitas Correntes. ","id":10010823,"corpo":"<p>Receitas Correntes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Receitas de Origem.","id":10010824,"corpo":"<p>Receitas de Origem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Receitas de Opera\u00e7\u00f5es Extraor\u00e7ament\u00e1rias. ","id":10010825,"corpo":"<p>Receitas de Opera\u00e7\u00f5es Extraor\u00e7ament\u00e1rias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os custos de pedido aumentam na mesma propor\u00e7\u00e3o do aumento da quantidade m\u00e9dia de produtos no estoque.","provas":[{"id":35065,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 20","id":3476,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cref-20-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-20-se-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 20 - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":1033602,"hashId":"18146cd7311a758d53c4956315ee1084","enunciado":"Os custos de pedido aumentam na mesma propor\u00e7\u00e3o do\r\naumento da quantidade m\u00e9dia de produtos no estoque.","resposta":3616172,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3616172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de estoques, julgue os itens de 104 a 107.","id":375363,"enunciado":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de estoques, julgue os itens de 104 a 107.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104  a 107","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1033602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfologia das les\u00f5es dermatol\u00f3gicas.","provas":[{"id":83544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2019-fepese-medico-dermatologista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:29:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2527043,"hashId":"ffc21c0d331cb55d8f0f1ae31c434169","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfologia das les\u00f5es dermatol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":10055204,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1culas s\u00e3o les\u00f5es elevadas e n\u00e3o palp\u00e1veis, em geral com di\u00e2metro &lt; 10 mm.","id":10055203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1culas s\u00e3o les\u00f5es elevadas e n\u00e3o palp\u00e1veis, em geral com di\u00e2metro &lt; 10 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Placas s\u00e3o les\u00f5es palp\u00e1veis, em geral com di\u00e2metro &gt; 10 mm.","id":10055204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Placas s\u00e3o les\u00f5es palp\u00e1veis, em geral com di\u00e2metro &gt; 10 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"P\u00e1pulas s\u00e3o les\u00f5es planas, em geral com di\u00e2metro &lt; 10 mm, e que podem ser sentidas ao tato ou \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o.","id":10055205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1pulas s\u00e3o les\u00f5es planas, em geral com di\u00e2metro &lt; 10 mm, e que podem ser sentidas ao tato ou \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ves\u00edculas s\u00e3o bolhas pequenas contendo l\u00edquido purulento, com di\u00e2metro &lt; 1 mm.","id":10055206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ves\u00edculas s\u00e3o bolhas pequenas contendo l\u00edquido purulento, com di\u00e2metro &lt; 1 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"P\u00fastulas s\u00e3o ves\u00edculas que cont\u00eam l\u00edquido claro &lt; 1 mm.","id":10055207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00fastulas s\u00e3o ves\u00edculas que cont\u00eam l\u00edquido claro &lt; 1 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2527043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"Assistente social - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":22923,"slug":"assistente-social-area-assistencia-social"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435,"slug":"fonoaudiologo-area-saude"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},{"descricao":"supervisor de Inform\u00e1tica","id":2040,"slug":"supervisor-de-informatica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista I","id":9316,"slug":"medico-plantonista-i"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433,"slug":"nutricionista-area-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as normas de correspond\u00eancia oficial, analise as proposi\u00e7\u00f5es:I. A reda\u00e7\u00e3o oficial deve caracterizar-se pela impessoalidade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem, clareza, concis\u00e3o, formalidade e uniformidade.II. As comunica\u00e7\u00f5es oficiais s\u00e3o necessariamente uniformes, pois h\u00e1 sempre um \u00fanico comunicador (o Servi\u00e7o P\u00fablico) e o receptor dessas comunica\u00e7\u00f5es ou \u00e9 o pr\u00f3prio Servi\u00e7o P\u00fablico (no caso de expedientes dirigidos por um \u00f3rg\u00e3o a outro) \u2013 ou o conjunto dos cidad\u00e3os ou institui\u00e7\u00f5es tratados de forma homog\u00eanea (o p\u00fablico).III. Eventualmente as g\u00edrias, jarg\u00f5es ou linguagem t\u00e9cnica podem ser usados nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais.IV. As comunica\u00e7\u00f5es devem ser padronizadas e obedecidas \u00e0s regras de estrutura de cada uma como: of\u00edcio, memorando, aviso, correio eletr\u00f4nico etc.S\u00e3o corretas:","provas":[{"id":83930,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-intensivista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Intensivista - 2019"},{"id":83929,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-endocrinologia-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2019"},{"id":83916,"cargo":{"descricao":"Assistente social - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":22923,"slug":"assistente-social-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-assistente-social-area-assistencia-social-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Assistente social - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2019"},{"id":83921,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435,"slug":"fonoaudiologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fonoaudiologo-area-saude-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"},{"id":83936,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-psicologo-area-saude-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"},{"id":83920,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2019"},{"id":83928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-cirurgiao-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra - 2019"},{"id":83931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-neonatologista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Neonatologista - 2019"},{"id":83925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-cardiologista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":83924,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-cardiologista-adulto-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Cardiologista Adulto - 2019"},{"id":83937,"cargo":{"descricao":"supervisor de Inform\u00e1tica","id":2040,"slug":"supervisor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-supervisor-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - supervisor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":83934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-colposcopia-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia - 2019"},{"id":83933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-radiologista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2019"},{"id":83919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":83932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista I","id":9316,"slug":"medico-plantonista-i"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-plantonista-i-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Plantonista I - 2019"},{"id":83922,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-anestesista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Anestesista - 2019"},{"id":83935,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433,"slug":"nutricionista-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-nutricionista-area-clinica-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"},{"id":83923,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-auditor-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Auditor - 2019"},{"id":83882,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-analista-area-sistemas-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Analista - \u00c1rea Sistemas - 2019"},{"id":83917,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Enfermeiro - 2019"},{"id":83927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2518501,"hashId":"70bf8a48a2c8bb8f55b8f6f1527dbf0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as normas de correspond\u00eancia oficial, analise as proposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A reda\u00e7\u00e3o oficial deve caracterizar-se pela impessoalidade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem, clareza, concis\u00e3o, formalidade e uniformidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As comunica\u00e7\u00f5es oficiais s\u00e3o necessariamente uniformes, pois h\u00e1 sempre um \u00fanico comunicador (o Servi\u00e7o P\u00fablico) e o receptor dessas comunica\u00e7\u00f5es ou \u00e9 o pr\u00f3prio Servi\u00e7o P\u00fablico (no caso de expedientes dirigidos por um \u00f3rg\u00e3o a outro) \u2013 ou o conjunto dos cidad\u00e3os ou institui\u00e7\u00f5es tratados de forma homog\u00eanea (o p\u00fablico).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Eventualmente as g\u00edrias, jarg\u00f5es ou linguagem t\u00e9cnica podem ser usados nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As comunica\u00e7\u00f5es devem ser padronizadas e obedecidas \u00e0s regras de estrutura de cada uma como: of\u00edcio, memorando, aviso, correio eletr\u00f4nico etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":10018652,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I, II e IV;","id":10018652,"corpo":"<p>Somente I, II e IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente I e III;","id":10018653,"corpo":"<p>Somente I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente II e III;","id":10018654,"corpo":"<p>Somente II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente I e IV.","id":10018655,"corpo":"<p>Somente I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435,"slug":"fonoaudiologo-area-saude"},{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista I","id":9316,"slug":"medico-plantonista-i"},{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433,"slug":"nutricionista-area-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},{"descricao":"Assistente social - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":22923,"slug":"assistente-social-area-assistencia-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei 8.142\/90 estabelece que a representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias \u00e9 de: ","provas":[{"id":83921,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435,"slug":"fonoaudiologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fonoaudiologo-area-saude-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"},{"id":83931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657,"slug":"medico-neonatologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-neonatologista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Neonatologista - 2019"},{"id":83922,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesista","id":5263,"slug":"medico-anestesista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-anestesista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Anestesista - 2019"},{"id":83925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-cardiologista-pediatrico-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2019"},{"id":83932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista I","id":9316,"slug":"medico-plantonista-i"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-plantonista-i-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Plantonista I - 2019"},{"id":83935,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12433,"slug":"nutricionista-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-nutricionista-area-clinica-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Nutricionista - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2019"},{"id":83934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-colposcopia-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia - 2019"},{"id":83928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-cirurgiao-pediatra-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra - 2019"},{"id":83924,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-cardiologista-adulto-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Cardiologista Adulto - 2019"},{"id":83923,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-auditor-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Auditor - 2019"},{"id":83936,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-psicologo-area-saude-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2019"},{"id":83919,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":83930,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217,"slug":"medico-intensivista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-intensivista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico Intensivista - 2019"},{"id":83916,"cargo":{"descricao":"Assistente social - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social","id":22923,"slug":"assistente-social-area-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-assistente-social-area-assistencia-social-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Assistente social - \u00c1rea: Assist\u00eancia Social - 2019"},{"id":83933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-radiologista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2019"},{"id":83917,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Enfermeiro - 2019"},{"id":83929,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-endocrinologia-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2019"},{"id":83920,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2019"},{"id":83927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":2518515,"hashId":"9969cab25457071746f1d2879baa7d39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei 8.142\/90 estabelece que a representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias \u00e9 de: <\/p>","resposta":10018713,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30%;","id":10018711,"corpo":"<p>30%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"40%;","id":10018712,"corpo":"<p>40%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50%; ","id":10018713,"corpo":"<p>50%; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60%. ","id":10018714,"corpo":"<p>60%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a art\u00e9ria que irriga o bra\u00e7o posterior da c\u00e1psula interna? ","provas":[{"id":83933,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024,"slug":"medico-area-radiologista"},"orgao":{"nome":"Hospital de C\u00e2ncer de Pernambuco","sigla":"HCP Gestao","id":5601,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"hcp-gestao-pe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765,"slug":"pro-municipio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hcp-gestao-pe-2019-pro-municipio-medico-area-radiologista-2","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - HCP Gest\u00e3o - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:35:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2518526,"hashId":"648aec997842018f2c3cebfd72bc1dc4","enunciado":"<p>Qual a art\u00e9ria que irriga o bra\u00e7o posterior da c\u00e1psula interna? <\/p>","resposta":10018759,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art\u00e9ria coroideia anterior;","id":10018759,"corpo":"<p>Art\u00e9ria coroideia anterior;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia;","id":10018760,"corpo":"<p>Art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Art\u00e9rias lentr\u00edculos estriadas laterais; ","id":10018761,"corpo":"<p>Art\u00e9rias lentr\u00edculos estriadas laterais; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Art\u00e9rias lentr\u00edculos estriadas mediais.","id":10018762,"corpo":"<p>Art\u00e9rias lentr\u00edculos estriadas mediais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}