{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158631,"perPage":"100","pages":21587,"page":7946,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o dos agentes pol\u00edticos inclui o subs\u00eddio e eventuais gratifica\u00e7\u00f5es por desempenho no cargo ou por metas de arrecada\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38580,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio","id":734,"slug":"assistente-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:27:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1123578,"hashId":"1c676a77dbedb93b64bcf8d986287b47","enunciado":"<p align=justify>A remunera\u00e7\u00e3o dos agentes pol\u00edticos inclui o subs\u00eddio e\r\neventuais gratifica\u00e7\u00f5es por desempenho no cargo ou por metas\r\nde arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3995275,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3995274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3995275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos agentes p\u00fablicos, julgue os itens subsecutivos.","id":387641,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos agentes p\u00fablicos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 48","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o por subs\u00eddio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o por subs\u00eddio","pai":408028,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408034,"slug":"direito-administrativo-remuneracao-por-subsidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1123578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 grafia, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":47902,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:26:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":1453644,"hashId":"8a84c8087914780911e09d8e5902560b","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 grafia, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5388491,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreen\u00e7\u00e3o.","id":5388489,"corpo":"<p>Compreen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conce\u00e7\u00e3o.","id":5388490,"corpo":"<p>Conce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conten\u00e7\u00e3o.","id":5388491,"corpo":"<p>Conten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preten\u00e7\u00e3o.","id":5388492,"corpo":"<p>Preten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se importante a inser\u00e7\u00e3o dos assistentes sociais nos espa\u00e7os de gest\u00e3o e planejamento e a realiza\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o, tendo como diretriz o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, com vistas \u00e0s seguintes a\u00e7\u00f5es, EXCETO: ","provas":[{"id":75726,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed","sigla":"","id":5576,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-largo-do-piaui-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Campo Largo do Piau\u00ed - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2286538,"hashId":"82fcad4ce6bbf4094a0265f8b02cc63c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se importante a inser\u00e7\u00e3o dos assistentes sociais nos espa\u00e7os de gest\u00e3o e planejamento e a realiza\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o, tendo como diretriz o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, com vistas \u00e0s seguintes a\u00e7\u00f5es, EXCETO: <\/p>","resposta":9009314,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar o perfil e as demandas da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria por meio de documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e investiga\u00e7\u00e3o","id":9009311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar o perfil e as demandas da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria por meio de documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e investiga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Identificar as manifesta\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o social que chegam aos diversos espa\u00e7os do Servi\u00e7o Social por meio de estudos e sistema de registros","id":9009312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar as manifesta\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o social que chegam aos diversos espa\u00e7os do Servi\u00e7o Social por meio de estudos e sistema de registros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar a avalia\u00e7\u00e3o do plano de a\u00e7\u00e3o por meio da an\u00e1lise das a\u00e7\u00f5es realizadas pelo Servi\u00e7o Social e pela institui\u00e7\u00e3o (em equipe) e os resultados alcan\u00e7ados","id":9009313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a avalia\u00e7\u00e3o do plano de a\u00e7\u00e3o por meio da an\u00e1lise das a\u00e7\u00f5es realizadas pelo Servi\u00e7o Social e pela institui\u00e7\u00e3o (em equipe) e os resultados alcan\u00e7ados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estimular a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e familiares para a luta por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, de trabalho e de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade","id":9009314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e familiares para a luta por melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, de trabalho e de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2286538","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapiranga - RS","sigla":"Prefeitura de Sapiranga","id":4633,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sapiranga-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n \u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nos projetos b\u00e1sicos e projetos executivos de obras e servi\u00e7os ser\u00e3o considerados principalmente os seguintes requisitos:I - funcionalidade e adequa\u00e7\u00e3o ao interesse privadoII - economia na execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o eIII- opera\u00e7\u00e3o - impacto ambiental.Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?","provas":[{"id":55658,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99,"slug":"agente-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapiranga - RS","sigla":"Prefeitura de Sapiranga","id":4633,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sapiranga-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sapiranga-rs-2019-fundacao-la-salle-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Sapiranga - Agente de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1671862,"hashId":"f88a6541465dff45af91fe48d6d43104","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n \u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nos projetos b\u00e1sicos e projetos executivos de obras e servi\u00e7os ser\u00e3o considerados principalmente os seguintes requisitos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - funcionalidade e adequa\u00e7\u00e3o ao interesse privado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - economia na execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- opera\u00e7\u00e3o - impacto ambiental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?<\/p>","resposta":6307994,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":6307992,"corpo":"<p>Apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":6307993,"corpo":"<p>Apenas a II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a II e III.","id":6307994,"corpo":"<p>Apenas a II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a I e III.","id":6307995,"corpo":"<p>Apenas a I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":6307996,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1671862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se considere a hip\u00f3tese de abscesso intra-abdominal para a paciente descrita, anatomicamente, no andar inframesoc\u00f3lico, as cole\u00e7\u00f5es podem estar localizadas nas goteiras parieto ou mesenteroc\u00f3licas, ou, ainda, entre as al\u00e7as intestinais.","provas":[{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032795,"hashId":"a2794f4106af353a07bd81a59f43b195","enunciado":"Caso se considere a hip\u00f3tese de abscesso intra-abdominal\r\npara a paciente descrita, anatomicamente, no andar\r\ninframesoc\u00f3lico, as cole\u00e7\u00f5es podem estar localizadas nas\r\ngoteiras parieto ou mesenteroc\u00f3licas, ou, ainda, entre as\r\nal\u00e7as intestinais.","resposta":3613852,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3613853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3613852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 25 anos de idade encontra-se no oitavo dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de uma apendicectomia complicada (com necrose apendicular). Procurou pronto atendimento queixando-se de dor intensa em fossa il\u00edaca direita, febre h\u00e1 24 horas e inapet\u00eancia. om rela\u00e7\u00e3o ao referido caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375224,"enunciado":"<p>Uma paciente de 25 anos de idade encontra-se no oitavo dia\r\nde p\u00f3s-operat\u00f3rio de uma apendicectomia complicada (com\r\nnecrose apendicular). Procurou pronto atendimento\r\nqueixando-se de dor intensa em fossa il\u00edaca direita, febre h\u00e1\r\n24 horas e inapet\u00eancia.\r\n<\/p><p>om rela\u00e7\u00e3o ao referido caso cl\u00ednico e com base nos\r\nconhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1032795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722,"slug":"mppr"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"mpe-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":35045,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"mpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722,"slug":"mppr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2019-mppr-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1032949,"hashId":"f23edd736b2bab936830770066d04ff6","enunciado":"Assinale a alternativa correta:","resposta":3614302,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fornecimento de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual \u2013 EPI ao empregado afasta o direito ao benef\u00edcio da aposentadoria especial, pois basta para a neutraliza\u00e7\u00e3o dos agentes agressivos.","id":3614298,"corpo":"O fornecimento de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual \u2013 EPI ao empregado afasta o direito ao benef\u00edcio\r\nda aposentadoria especial, pois basta para a neutraliza\u00e7\u00e3o dos agentes agressivos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A caracteriza\u00e7\u00e3o do tempo de servi\u00e7o especial obedece a legisla\u00e7\u00e3o vigente \u00e0 \u00e9poca em que forem implementados os requisitos para a aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o.","id":3614299,"corpo":"A caracteriza\u00e7\u00e3o do tempo de servi\u00e7o especial obedece a legisla\u00e7\u00e3o vigente \u00e0 \u00e9poca em que forem\r\nimplementados os requisitos para a aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para efeito de aposentadoria especial de professores, n\u00e3o se computa o tempo de servi\u00e7o prestado fora da sala de aula.","id":3614300,"corpo":"Para efeito de aposentadoria especial de professores, n\u00e3o se computa o tempo de servi\u00e7o prestado fora\r\nda sala de aula.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o do direito de rever ato de aposentadoria, para fins de inclus\u00e3o de tempo de servi\u00e7o insalubre, perigoso ou penoso, atinge as parcelas vencidas anteriormente ao quinqu\u00eanio que antecedeu o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o.","id":3614301,"corpo":"A prescri\u00e7\u00e3o do direito de rever ato de aposentadoria, para fins de inclus\u00e3o de tempo de servi\u00e7o\r\ninsalubre, perigoso ou penoso, atinge as parcelas vencidas anteriormente ao quinqu\u00eanio que antecedeu o\r\najuizamento da a\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel, em virtude da desconfigura\u00e7\u00e3o da original condi\u00e7\u00e3o de trabalho da ex-empregadora, a realiza\u00e7\u00e3o de laudo pericial em empresa do mesmo ramo de atividade, com o exame de local com caracter\u00edsticas similares ao daquele laborado pelo obreiro, a fim de apurar a efetiva exposi\u00e7\u00e3o do segurado aos agentes nocivos, para reconhecimento do direito \u00e0 contagem de tempo especial de servi\u00e7o.","id":3614302,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel, em virtude da desconfigura\u00e7\u00e3o da original condi\u00e7\u00e3o de trabalho da ex-empregadora, a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de laudo pericial em empresa do mesmo ramo de atividade, com o exame de local com\r\ncaracter\u00edsticas similares ao daquele laborado pelo obreiro, a fim de apurar a efetiva exposi\u00e7\u00e3o do segurado\r\naos agentes nocivos, para reconhecimento do direito \u00e0 contagem de tempo especial de servi\u00e7o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375248,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadoria especial por agentes nocivos","oab":true,"nome":"Aposentadoria especial por agentes nocivos","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407026,"slug":"direito-previdenciario-aposentadoria-especial-por-agentes-nocivos"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1032949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 exerce a fun\u00e7\u00e3o de Chefe de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria e n\u00e3o tem boa rela\u00e7\u00e3o com o fiscal Mateus. Jos\u00e9, por n\u00e3o gostar de Mateus, como forma de puni\u00e7\u00e3o, determina, de of\u00edcio, a remo\u00e7\u00e3o dele para um Distrito a 100km da sede s\u00f3 para mostrar quem manda. O ato administrativo em quest\u00e3o revela v\u00edcio","provas":[{"id":44880,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1358894,"hashId":"3c1b601e49d2f05a499d097e011d8528","enunciado":"<p align=justify>Jos\u00e9 exerce a fun\u00e7\u00e3o de Chefe de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria e n\u00e3o tem boa rela\u00e7\u00e3o com o fiscal Mateus. Jos\u00e9, por n\u00e3o gostar de Mateus, como forma de puni\u00e7\u00e3o, determina, de of\u00edcio, a remo\u00e7\u00e3o dele para um Distrito a 100km da sede s\u00f3 para mostrar quem manda. O ato administrativo em quest\u00e3o revela v\u00edcio<\/p>","resposta":4983853,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no motivo, sendo pass\u00edvel de convalida\u00e7\u00e3o.","id":4983850,"corpo":"<p align=justify>no motivo, sendo pass\u00edvel de convalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na compet\u00eancia, sendo pass\u00edvel de convalida\u00e7\u00e3o.","id":4983851,"corpo":"<p align=justify>na compet\u00eancia, sendo pass\u00edvel de convalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na forma, sendo invi\u00e1vel a convalida\u00e7\u00e3o.","id":4983852,"corpo":"<p align=justify>na forma, sendo invi\u00e1vel a convalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na finalidade, sendo invi\u00e1vel a convalida\u00e7\u00e3o.","id":4983853,"corpo":"<p align=justify>na finalidade, sendo invi\u00e1vel a convalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidade","oab":true,"nome":"Finalidade","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408056,"slug":"direito-administrativo-finalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desvio de finalidade","oab":true,"nome":"Desvio de finalidade","pai":408056,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408057,"slug":"direito-administrativo-desvio-de-finalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1358894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ben\u00edcio foi aprovado em concurso p\u00fablico e nomeado para exercer cargo de provimento efetivo. Ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio, Ben\u00edcio adquiriu estabilidade e poder\u00e1 perder o cargo apenas em raz\u00e3o de","provas":[{"id":44880,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00fa","sigla":"","id":3943,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itau-rn-2019-funcern-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Ita\u00fa - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1358897,"hashId":"c56b99cff8242903aee06c5b1f41fda0","enunciado":"<p align=justify>Ben\u00edcio foi aprovado em concurso p\u00fablico e nomeado para exercer cargo de provimento efetivo. Ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio, Ben\u00edcio adquiriu estabilidade e poder\u00e1 perder o cargo apenas em raz\u00e3o de<\/p>","resposta":4983865,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial.","id":4983862,"corpo":"<p align=justify>instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito civil pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4983863,"corpo":"<p align=justify>instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito civil pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"decis\u00e3o proferida em procedimento de avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho por comiss\u00e3o institu\u00edda com tal finalidade.","id":4983864,"corpo":"<p align=justify>decis\u00e3o proferida em procedimento de avalia\u00e7\u00e3o especial de desempenho por comiss\u00e3o institu\u00edda com tal finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decis\u00e3o em processo administrativo em que lhe tenha sido assegurada ampla defesa.","id":4983865,"corpo":"<p align=justify>decis\u00e3o em processo administrativo em que lhe tenha sido assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perda da estabilidade","oab":true,"nome":"Perda da estabilidade","pai":408011,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408005,"slug":"direito-administrativo-perda-da-estabilidade"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","pai":408009,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408011,"slug":"direito-administrativo-estabilidade-dos-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408009,"slug":"direito-administrativo-efetividade-estabilidade-e-vitaliciedade-dos-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1358897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061,"slug":"atendente-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo quadrinho, a ora\u00e7\u00e3o \u201cpara a gente ficar desperdi\u00e7ando dentes\u201d pode ser classificada como uma ora\u00e7\u00e3o adverbial reduzida de infinitivo: ","provas":[{"id":44937,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Disciplina","id":5134,"slug":"auxiliar-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2019-fundatec-auxiliar-de-disciplina","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Auxiliar de Disciplina - 2019"},{"id":44941,"cargo":{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061,"slug":"atendente-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2019-fundatec-atendente-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[],"id":1359357,"hashId":"bbe16050b0f068e9663cefc3c7a8044f","enunciado":"<p align=justify>No \u00faltimo quadrinho, a ora\u00e7\u00e3o \u201cpara a gente ficar desperdi\u00e7ando dentes\u201d pode ser\r\nclassificada como uma ora\u00e7\u00e3o adverbial reduzida de infinitivo:\r\n<\/p>","resposta":4986043,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concessiva. ","id":4986040,"corpo":"<p align=justify>Concessiva.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Consecutiva. ","id":4986041,"corpo":"<p align=justify> Consecutiva.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Proporcional. ","id":4986042,"corpo":"<p align=justify> Proporcional.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Final.","id":4986043,"corpo":"<p align=justify> Final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Causal.","id":4986044,"corpo":"<p align=justify> Causal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 10 referem-se ao texto abaixo. --Mafalda \u2013 Quino \u2013 Dispon\u00edvel em: http:\/\/blogdoxandro.blogspot.com\/2012\/10\/tira s-n3671-mafalda-quino.html","id":415439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44896\/Capturar_21.PNG\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p><em>Mafalda <\/em>\u2013 Quino \u2013 Dispon\u00edvel em: http:\/\/blogdoxandro.blogspot.com\/2012\/10\/tira s-n3671-mafalda-quino.html<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais finais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais finais","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409423,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-finais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1359357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda de acordo com o caso cl\u00ednico relatado, \u00e9 correto afirmar que o melhor medicamento para tratar a dor\ndo paciente \u00e9 o","provas":[{"id":46115,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia","id":19651,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurologia-5","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1399895,"hashId":"83abc152e17bacb6b088067bd1189231","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda de acordo com o caso cl\u00ednico relatado, \u00e9 correto afirmar que o melhor medicamento para tratar a dor\ndo paciente \u00e9 o<\/p>","resposta":5153765,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"triptanos.","id":5153763,"corpo":"<p>triptanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indometacina.","id":5153764,"corpo":"<p>indometacina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"corticoster\u00f3ide.","id":5153765,"corpo":"<p>corticoster\u00f3ide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o-esteroidal.","id":5153766,"corpo":"<p>anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o-esteroidal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es 40 e 41 se referem ao caso a seguir.Paciente de 54 anos, hipertens\u00e3o arterial \u00e9 a \u00fanica comorbidade (faz controle m\u00e9dico semestral regularmente), deu entrada no Pronto Socorro com queixa de cefaleia periorbital direita latejante e diplopia. O exame neurol\u00f3gico demonstrava d\u00e9ficit na adu\u00e7\u00e3o do olho direito. A tomografia computadorizada do cr\u00e2nio n\u00e3o demonstrou altera\u00e7\u00f5es, mas a resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica do enc\u00e9falo apresentava altera\u00e7\u00e3o de sinal no seio cavernoso ap\u00f3s inje\u00e7\u00e3o de contraste. Hemograma, FAN, glicemia e glicohemoglobina, PCR, VHS, anti- HIV, VDRL, fun\u00e7\u00e3o tireoidiana, \u00edons, estavam todos estes exames dentro da normalidade.","id":419772,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es <strong>40 <\/strong>e <strong>41 <\/strong>se referem ao caso a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 54 anos, hipertens\u00e3o arterial \u00e9 a \u00fanica comorbidade (faz controle m\u00e9dico semestral regularmente), deu entrada no Pronto Socorro com queixa de cefaleia periorbital direita latejante e diplopia. O exame neurol\u00f3gico demonstrava d\u00e9ficit na adu\u00e7\u00e3o do olho direito. A tomografia computadorizada do cr\u00e2nio n\u00e3o demonstrou altera\u00e7\u00f5es, mas a resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica do enc\u00e9falo apresentava altera\u00e7\u00e3o de sinal no seio cavernoso ap\u00f3s inje\u00e7\u00e3o de contraste. Hemograma, FAN, glicemia e glicohemoglobina, PCR, VHS, anti- HIV, VDRL, fun\u00e7\u00e3o tireoidiana, \u00edons, estavam todos estes exames dentro da normalidade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 41","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1399895","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Andr\u00e9, M\u00e1rcio e Paulo foram almo\u00e7ar no restaurante mais procurado da cidade. L\u00e1, foram consumidas panquecas, lasanhas, calzones e bebidas, por\u00e9m n\u00e3o se sabe quem consumiu o qu\u00ea. De certeza, sabe-se que nenhum comeu a mesma coisa que o outro e, al\u00e9m disso, o que segue:Paulo tomou suco de laranja.Quem comeu lasanha tomou suco de uva.O acompanhamento do calzone foi suco de morango.M\u00e1rcio n\u00e3o pediu suco de uva.Sendo assim, analise as assertivas abaixo:I. Andr\u00e9 comeu panqueca.II. M\u00e1rcio comeu calzone.III. Paulo comeu panqueca.IV. Andr\u00e9 tomou suco de morango.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":52021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1573044,"hashId":"422bb1c0125d5002f63ce21d72e03a61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Andr\u00e9, M\u00e1rcio e Paulo foram almo\u00e7ar no restaurante mais procurado da cidade. L\u00e1, foram consumidas panquecas, lasanhas, calzones e bebidas, por\u00e9m n\u00e3o se sabe quem consumiu o qu\u00ea. De certeza, sabe-se que nenhum comeu a mesma coisa que o outro e, al\u00e9m disso, o que segue:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Paulo tomou suco de laranja.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quem comeu lasanha tomou suco de uva.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O acompanhamento do calzone foi suco de morango.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>M\u00e1rcio n\u00e3o pediu suco de uva.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Andr\u00e9 comeu panqueca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. M\u00e1rcio comeu calzone.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Paulo comeu panqueca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Andr\u00e9 tomou suco de morango.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5899432,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5899430,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":5899431,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5899432,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":5899433,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":5899434,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1573044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318,"slug":"contador-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FCFI","id":4367,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"fcfi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das despesas p\u00fablicas e suas etapas, analise as etapas a seguir:I. Despacho exarado por autoridade competente, determinando que a despesa seja paga.II. Ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.III. Inclus\u00e3o da despesa na lei devida or\u00e7ament\u00e1ria.IV. Verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito. As etapas acima elencadas devem ocorrer na seguinte ordem. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50601,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318,"slug":"contador-junior"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"FCFI","id":4367,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"fcfi-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fcfi-pr-2019-fafipa-contador-junior","tipo":1,"nome":"FAFIPA - FCFI - Contador J\u00fanior - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1528473,"hashId":"c23f26dfb513f6976b4a97626688329a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das despesas p\u00fablicas e suas etapas, analise as etapas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Despacho exarado por autoridade competente, determinando que a despesa seja paga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Inclus\u00e3o da despesa na lei devida or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As etapas acima elencadas devem ocorrer na seguinte ordem. Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5711262,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, I, II, IV.","id":5711259,"corpo":"<p>III, I, II, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, II, I, IV.","id":5711260,"corpo":"<p>III, II, I, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IV, II, I, III.","id":5711261,"corpo":"<p>IV, II, I, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, II, VI, I.","id":5711262,"corpo":"<p>III, II, VI, I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  55 a 70","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1528473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que identifica corretamente o conjunto de cargos reunidos em segmentos distintos, de acordo com a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o profissional:","provas":[{"id":43667,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-economista","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1307984,"hashId":"5d3ae09076bda59083f58e8467cc158d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que identifica corretamente o conjunto de cargos reunidos em segmentos distintos, de acordo com a \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o e habilita\u00e7\u00e3o profissional:<\/p>","resposta":4773151,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Categoria Funcional.","id":4773151,"corpo":"<p align=justify>Categoria Funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cargo.","id":4773152,"corpo":"<p align=justify>Cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enquadramento.","id":4773153,"corpo":"<p align=justify>Enquadramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o funcional.","id":4773154,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o.","id":4773155,"corpo":"<p align=justify>Remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Baseado em Segmentos de Cargos","oab":false,"nome":"Baseado em Segmentos de Cargos","pai":417322,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404671,"slug":"administracao-geral-baseado-em-segmentos-de-cargos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1307984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Poder Executivo \u00e9 correto afirmar que: I. O Poder Executivo \u00e9 exercido pelo Presidente da Rep\u00fablica, auxiliado pelos Ministros de Estado. II. Substituir\u00e1 o Presidente, no caso de impedimento, e suceder-lhe-\u00e1, no de vaga, o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. III. O Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica tomar\u00e3o posse em sess\u00e3o do Congresso Nacional, prestando o compromisso de manter, defender e cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o, observar as leis, promover o bem geral do povo brasileiro, sustentar a uni\u00e3o, a integridade e a independ\u00eancia do Brasil. IV. Em caso de impedimento do Presidente e do Vice- Presidente, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos, ser\u00e3o sucessivamente chamados ao exerc\u00edcio da Presid\u00eancia o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o do Senado Federal e o do Supremo Tribunal Federal.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":42758,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:03:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1275194,"hashId":"826c48ef92486b5be5a577d06df83180","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Quanto ao Poder Executivo \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. O Poder Executivo \u00e9 exercido pelo Presidente da\r\nRep\u00fablica, auxiliado pelos Ministros de Estado.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Substituir\u00e1 o Presidente, no caso de impedimento, e\r\nsuceder-lhe-\u00e1, no de vaga, o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es\r\nExteriores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica\r\ntomar\u00e3o posse em sess\u00e3o do Congresso Nacional,\r\nprestando o compromisso de manter, defender e\r\ncumprir a Constitui\u00e7\u00e3o, observar as leis, promover o\r\nbem geral do povo brasileiro, sustentar a uni\u00e3o, a\r\nintegridade e a independ\u00eancia do Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Em caso de impedimento do Presidente e do Vice-\r\nPresidente, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos,\r\nser\u00e3o sucessivamente chamados ao exerc\u00edcio da\r\nPresid\u00eancia o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados,\r\no do Senado Federal e o do Supremo Tribunal\r\nFederal.<\/p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\ncorreta:<p><\/p>","resposta":4629387,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":4629386,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4629387,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4629388,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":4629389,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405263,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-do-presidente-da-republica-artigo-84-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","oab":true,"nome":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407646,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-do-presidente-da-republica-artigos-85-e-86-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1275194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos regida pela Lei 8.245, de 18.10.1991: I. O locat\u00e1rio poder\u00e1 denunciar a loca\u00e7\u00e3o por prazo indeterminado mediante aviso por escrito ao locador, com anteced\u00eancia m\u00ednima de trinta dias. II. Salvo disposi\u00e7\u00e3o contratual em contr\u00e1rio, as benfeitorias necess\u00e1rias e \u00fateis introduzidas pelo locat\u00e1rio, ainda que n\u00e3o autorizadas pelo locador, ser\u00e3o indeniz\u00e1veis e permitem o exerc\u00edcio do direito de reten\u00e7\u00e3o. III. \u00c9 vedada, sob pena de nulidade, mais de uma das modalidades de garantia num mesmo contrato de loca\u00e7\u00e3o. IV. N\u00e3o estando a loca\u00e7\u00e3o garantida por qualquer das modalidades, o locador poder\u00e1 exigir do locat\u00e1rio o pagamento do aluguel e encargos at\u00e9 o d\u00e9cimo dia \u00fatil do m\u00eas vincendo. Aponte as afirmativas FALSAS:","provas":[{"id":53104,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:04:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1607079,"hashId":"c8eaebe5777d550726a81817ee4d95cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos regida pela Lei 8.245, de 18.10.1991: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O locat\u00e1rio poder\u00e1 denunciar a loca\u00e7\u00e3o por prazo indeterminado mediante aviso por escrito ao locador, com anteced\u00eancia m\u00ednima de trinta dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Salvo disposi\u00e7\u00e3o contratual em contr\u00e1rio, as benfeitorias necess\u00e1rias e \u00fateis introduzidas pelo locat\u00e1rio, ainda que n\u00e3o autorizadas pelo locador, ser\u00e3o indeniz\u00e1veis e permitem o exerc\u00edcio do direito de reten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 vedada, sob pena de nulidade, mais de uma das modalidades de garantia num mesmo contrato de loca\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o estando a loca\u00e7\u00e3o garantida por qualquer das modalidades, o locador poder\u00e1 exigir do locat\u00e1rio o pagamento do aluguel e encargos at\u00e9 o d\u00e9cimo dia \u00fatil do m\u00eas vincendo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aponte as afirmativas <strong>FALSAS<\/strong>:<\/p>","resposta":6034730,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":6034730,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":6034731,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":6034732,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6034733,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba8.245\/1991 - Disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a elas pertinentes","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.245\/1991 - Disp\u00f5e sobre as loca\u00e7\u00f5es dos im\u00f3veis urbanos e os procedimentos a elas pertinentes","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395178,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-245-1991-dispoe-sobre-as-locacoes-dos-imoveis-urbanos-e-os-procedimentos-a-elas-pertinentes"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1607079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte","id":17334,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um usu\u00e1rio deseje mudar as permiss\u00f5es de um arquivo, e que este mesmo usu\u00e1rio deseje que apenas ele tenha permiss\u00e3o de leitura, escrita e execu\u00e7\u00e3o do arquivo, e os demais usu\u00e1rios tenham apenas permiss\u00e3o de leitura. O comando apropriado para a situa\u00e7\u00e3o acima descrita \u00e9:","provas":[{"id":41152,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte","id":17334,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-suporte","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Redes e Suporte - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:50:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1219628,"hashId":"2c775edd3fe3e625f7bc53cdee366817","enunciado":"<p align=justify>Suponha que um usu\u00e1rio deseje mudar as permiss\u00f5es de um arquivo, e que este mesmo usu\u00e1rio deseje que apenas ele tenha permiss\u00e3o de leitura, escrita e execu\u00e7\u00e3o do arquivo, e os demais usu\u00e1rios tenham apenas permiss\u00e3o de leitura. O comando apropriado para a situa\u00e7\u00e3o acima descrita \u00e9:<\/p>","resposta":4397650,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chmod 544","id":4397648,"corpo":"<p align=justify>chmod 544<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"chmod 554","id":4397649,"corpo":"<p align=justify>chmod 554<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"chmod 744","id":4397650,"corpo":"<p align=justify>chmod 744<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"chmod 755","id":4397651,"corpo":"<p align=justify>chmod 755<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"chmod 777","id":4397652,"corpo":"<p align=justify>chmod 777<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 45","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1219628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O produto das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o do segundo grau 3x2+7x+c=0 \u00e9 igual a 15. Nesse caso, o valor de \u201cc\u201d \u00e9:","provas":[{"id":50848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:03:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1534762,"hashId":"3a0668ab58be186e5d9f391d68136704","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O produto das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o do segundo grau <span class=\"ql-formula\" data-value=\"3x^2+7x+c=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a 15. Nesse caso, o valor de \u201cc\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":5738936,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45.","id":5738936,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"40.","id":5738937,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"35.","id":5738938,"corpo":"<p>35.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30.","id":5738939,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"25.","id":5738940,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o entre coeficientes e ra\u00edzes","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o entre coeficientes e ra\u00edzes","pai":408711,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425103,"slug":"matematica-relacao-entre-coeficientes-e-raizes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":"matematica\/1534762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Z\u00f3rtea","sigla":"Prefeitura","id":4196,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paclitaxel, em combina\u00e7\u00e3o com cisplatina, \u00e9 indicado como tratamento de primeira linha do c\u00e2ncer de c\u00e9lulas n\u00e3o pequenas de:","provas":[{"id":47591,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Z\u00f3rtea","sigla":"Prefeitura","id":4196,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:03:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1444719,"hashId":"d8996f3f764a3e7824e43f9dec9842ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paclitaxel, em combina\u00e7\u00e3o com cisplatina, \u00e9 indicado como tratamento de primeira linha do c\u00e2ncer de c\u00e9lulas n\u00e3o pequenas de:<\/p>","resposta":5348590,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rim.","id":5348588,"corpo":"<p>Rim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ov\u00e1rio.","id":5348589,"corpo":"<p>Ov\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pulm\u00e3o.","id":5348590,"corpo":"<p>Pulm\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pr\u00f3stata. ","id":5348591,"corpo":"<p>Pr\u00f3stata. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Oncol\u00f3gica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417978,"slug":"farmacia-farmacia-oncologica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1444719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele destinado aos indiv\u00edduos que j\u00e1 possuem diploma de gradua\u00e7\u00e3o. Sobre essa modalidade de ensino, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufgd-ms"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635,"slug":"ufgd"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1098072,"hashId":"17ddaaf32e3e05d136ca9aa278cb1765","enunciado":"<p align=justify>O ensino de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele destinado aos\r\nindiv\u00edduos que j\u00e1 possuem diploma de gradua\u00e7\u00e3o.\r\nSobre essa modalidade de ensino, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":3883756,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cursos lato sensu t\u00eam, em m\u00e9dia, quatro anos de dura\u00e7\u00e3o.","id":3883752,"corpo":"<p align=justify>Os cursos lato sensu t\u00eam, em m\u00e9dia, quatro anos de dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Divide-se em licenciatura, bacharelado, lato sensu e stricto sensu.","id":3883753,"corpo":"<p align=justify>Divide-se em licenciatura, bacharelado, lato sensu e stricto sensu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as informa\u00e7\u00f5es do sistema brasileiro de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu podem ser encontradas na Plataforma Brasil.","id":3883754,"corpo":"<p align=justify>Todas as informa\u00e7\u00f5es do sistema brasileiro de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu podem ser encontradas na Plataforma Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para a conclus\u00e3o de um curso de doutorado, \u00e9 necess\u00e1rio o cumprimento das disciplinas exigidas pelo curso, realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa e a elabora\u00e7\u00e3o de uma disserta\u00e7\u00e3o.","id":3883755,"corpo":"<p align=justify>Para a conclus\u00e3o de um curso de doutorado, \u00e9 necess\u00e1rio o cumprimento das disciplinas exigidas pelo curso, realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa e a elabora\u00e7\u00e3o de uma disserta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os cursos stricto sensu s\u00e3o voltados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o cientifica e acad\u00eamica e tamb\u00e9m ligados \u00e0 pesquisa; existem nos n\u00edveis de mestrado e doutorado, acad\u00eamicos ou profissionais.","id":3883756,"corpo":"<p align=justify>Os cursos stricto sensu s\u00e3o voltados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o cientifica e acad\u00eamica e tamb\u00e9m ligados \u00e0 pesquisa; existem nos n\u00edveis de mestrado e doutorado, acad\u00eamicos ou profissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Superior - Decretos, editais e portarias","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Superior - Decretos, editais e portarias","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405617,"slug":"pedagogia-educacao-superior-decretos-editais-e-portarias"}],"slug":"pedagogia\/1098072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o \u00e1gil \u00e9 uma das tend\u00eancias nos projetos de desenvolvimento de software. O backlog \u00e9 um dos artefatos que auxiliam na organiza\u00e7\u00e3o do projeto, em especial na defini\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas tanto do produto (Product Backlog) quanto das Sprints (Sprint Backlog). Com rela\u00e7\u00e3o a esses conceitos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":38063,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1100675,"hashId":"c173d9865a46aab60f7a847e1a9af27f","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o \u00e1gil \u00e9 uma das tend\u00eancias nos projetos de\r\ndesenvolvimento de software. O backlog \u00e9 um dos artefatos que\r\nauxiliam na organiza\u00e7\u00e3o do projeto, em especial na defini\u00e7\u00e3o das\r\ncaracter\u00edsticas tanto do produto (Product Backlog) quanto das\r\nSprints (Sprint Backlog). Com rela\u00e7\u00e3o a esses conceitos, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3895184,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O backlog da Sprint n\u00e3o pode ser alterado ap\u00f3s sua elabora\u00e7\u00e3o.","id":3895180,"corpo":"<p align=justify>O backlog da Sprint n\u00e3o pode ser alterado ap\u00f3s sua elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O backlog do produto deve ser atualizado diariamente, para refletir novos requisitos a serem incorporados ao produto.","id":3895181,"corpo":"<p align=justify>O backlog do produto deve ser atualizado diariamente, para\r\nrefletir novos requisitos a serem incorporados ao produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O backlog do produto \u00e9 um dos produtos do backlog da Sprint.","id":3895182,"corpo":"<p align=justify>O backlog do produto \u00e9 um dos produtos do backlog da Sprint.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O backlog da Sprint n\u00e3o deve ser embasado em Sprints anteriores, pois o tempo estimado para cada Sprint depende do Product Backlog.","id":3895183,"corpo":"<p align=justify>O backlog da Sprint n\u00e3o deve ser embasado em Sprints\r\nanteriores, pois o tempo estimado para cada Sprint depende do\r\nProduct Backlog.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O backlog da Sprint deve prever a dura\u00e7\u00e3o de, no m\u00e1ximo, um m\u00eas para cada Sprint.","id":3895184,"corpo":"<p align=justify>O backlog da Sprint deve prever a dura\u00e7\u00e3o de, no m\u00e1ximo, um\r\nm\u00eas para cada Sprint.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 49","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1100675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo geral de uma sequ\u00eancia \u00e9 dada por an=2n+(-1)n+1, onde n \u00e9 um inteiro positivo maior que 1. Se 2 &lt; an &lt; 200, a soma a4+a7 \u00e9 um n\u00famero","provas":[{"id":41428,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":41400,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-odontologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":41412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2019-copeve-ufal-fundepes-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1228353,"hashId":"05574c66abffdde8c6a3594f46b1e892","enunciado":"<p align=\"justify\">O termo geral de uma sequ\u00eancia \u00e9 dada por a<sub>n<\/sub>=2<sup>n<\/sup>+(-1)<sup>n+1<\/sup>,\r\nonde n \u00e9 um inteiro positivo maior que 1.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se 2 &lt; a<sub>n <\/sub>&lt; 200, a soma a<sub>4<\/sub>+a<sub>7<\/sub> \u00e9 um n\u00famero<\/p>","resposta":4432948,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quadrado perfeito e m\u00faltiplo de 5","id":4432945,"corpo":"<p align=justify>Quadrado perfeito e m\u00faltiplo de 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quadrado perfeito e m\u00faltiplo de 7","id":4432946,"corpo":"<p align=justify>Quadrado perfeito e m\u00faltiplo de 7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quadrado perfeito e m\u00faltiplo de 11","id":4432947,"corpo":"<p align=justify>Quadrado perfeito e m\u00faltiplo de 11<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quadrado perfeito e m\u00faltiplo de 3","id":4432948,"corpo":"<p align=justify>Quadrado perfeito e m\u00faltiplo de 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quadrado perfeito e m\u00faltiplo de 13","id":4432949,"corpo":"<p align=justify>Quadrado perfeito e m\u00faltiplo de 13<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/1228353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tr\u00eas os componentes da estrutura organizacional:","provas":[{"id":41443,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufca"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Servi\u00e7os T\u00e9cnicos, Ensino e Fomento a Pesquisas - FASTEF","sigla":"FASTEF","oab":false,"id":1023,"slug":"fastef"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufca-2019-fastef-administrador","tipo":1,"nome":"FASTEF - UFCA - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1229243,"hashId":"6fe337cd0122bbc1977256b9695c47b8","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o tr\u00eas os componentes da estrutura organizacional:<\/p>","resposta":4437123,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema de responsabilidades, sistema de autoridades e sistema de comunica\u00e7\u00f5es.","id":4437123,"corpo":"<p align=justify>sistema de responsabilidades, sistema de autoridades e sistema de comunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"objetivos, estrat\u00e9gias e pol\u00edticas.","id":4437124,"corpo":"<p align=justify>objetivos, estrat\u00e9gias e pol\u00edticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00edvel estrat\u00e9gico, n\u00edvel t\u00e1tico e n\u00edvel operacional.","id":4437125,"corpo":"<p align=justify>n\u00edvel estrat\u00e9gico, n\u00edvel t\u00e1tico e n\u00edvel operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mudan\u00e7as, implanta\u00e7\u00e3o e resist\u00eancias.","id":4437126,"corpo":"<p align=justify>mudan\u00e7as, implanta\u00e7\u00e3o e resist\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1229243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"pgm-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao segurado ou \u00e0 segurada da previd\u00eancia social que adotar ou obtiver guarda judicial para fins de ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a \u00e9 devido sal\u00e1rio-maternidade pelo per\u00edodo de cento e vinte dias.","provas":[{"id":37634,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"pgm-ms"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082269,"hashId":"ca9f4742104fa6205bfb1b4b227282a0","enunciado":"<p align=justify>Ao segurado ou \u00e0 segurada da previd\u00eancia social que adotar ou\r\nobtiver guarda judicial para fins de ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a \u00e9 devido\r\nsal\u00e1rio-maternidade pelo per\u00edodo de cento e vinte dias.<\/p>","resposta":3813929,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3813930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, julgue os itens subsequentes. ","id":383285,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos benef\u00edcios \r\nprevidenci\u00e1rios, julgue os itens subsequentes.\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 128","ordem":125},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sal\u00e1rio-maternidade","oab":true,"nome":"Sal\u00e1rio-maternidade","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407029,"slug":"direito-previdenciario-salario-maternidade"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1082269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a formata\u00e7\u00e3o de caracteres no Microsoft Word\u00ae, escolha a alternativa correta:","provas":[{"id":37659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-tecnico-em-gas-natural-8","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083191,"hashId":"73fced39f58dc97b1f6fc883cfa79554","enunciado":"<p align=justify>Sobre a formata\u00e7\u00e3o de caracteres no Microsoft Word\u00ae,\r\nescolha a alternativa correta:<\/p>","resposta":3817389,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para remover a formata\u00e7\u00e3o de caracteres, pressione \u201cFN\u201d + \u201cbarra de espa\u00e7os\u201d.","id":3817386,"corpo":"<p align=justify>Para remover a formata\u00e7\u00e3o de caracteres, pressione\r\n\u201cFN\u201d + \u201cbarra de espa\u00e7os\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para remover a formata\u00e7\u00e3o de caracteres, pressione \u201cALT\u201d + \u201cbarra de espa\u00e7os\u201d.","id":3817387,"corpo":"<p align=justify>Para remover a formata\u00e7\u00e3o de caracteres, pressione\r\n\u201cALT\u201d + \u201cbarra de espa\u00e7os\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para remover a formata\u00e7\u00e3o de caracteres, pressione \u201cSHIFT\u201d + \u201cbarra de espa\u00e7os\u201d.","id":3817388,"corpo":"<p align=justify>Para remover a formata\u00e7\u00e3o de caracteres, pressione\r\n\u201cSHIFT\u201d + \u201cbarra de espa\u00e7os\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para remover a formata\u00e7\u00e3o de caracteres, pressione \u201cCTRL\u201d + \u201cbarra de espa\u00e7os\u201d.","id":3817389,"corpo":"<p align=justify>Para remover a formata\u00e7\u00e3o de caracteres, pressione\r\n\u201cCTRL\u201d + \u201cbarra de espa\u00e7os\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1083191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma informa\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel e contrastada sobre a criminalidade real que existe em uma sociedade \u00e9 imprescind\u00edvel, tanto para formular um diagn\u00f3stico cient\u00edfico, como para desenhar os oportunos programas de preven\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37695,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-acesso-delegado-de-policia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1084557,"hashId":"31f0d5be0ed08a7974722d5c24f6270f","enunciado":"<p align=justify>Uma informa\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel e contrastada sobre a criminalidade real que existe em uma sociedade\r\n\u00e9 imprescind\u00edvel, tanto para formular um diagn\u00f3stico cient\u00edfico, como para desenhar os oportunos\r\nprogramas de preven\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":3823981,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A criminalidade real corresponde \u00e0 totalidade de delitos perpetrados pelos delinquentes. A criminalidade revelada corresponde \u00e0 quantidade de delitos que chegou ao conhecimento do Estado. A cifra negra corresponde \u00e0 aus\u00eancia de registro de pr\u00e1ticas antissociais do poder pol\u00edtico e econ\u00f4mico.","id":3823977,"corpo":"<p align=justify>A criminalidade real corresponde \u00e0 totalidade de delitos perpetrados pelos delinquentes. A\r\ncriminalidade revelada corresponde \u00e0 quantidade de delitos que chegou ao conhecimento do\r\nEstado. A cifra negra corresponde \u00e0 aus\u00eancia de registro de pr\u00e1ticas antissociais do poder\r\npol\u00edtico e econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A criminalidade real corresponde \u00e0 quantidade de delitos que chegou ao conhecimento do Estado. A criminalidade revelada corresponde \u00e0 totalidade de delitos perpetrados pelos delinquentes. A cifra negra corresponde \u00e0 aus\u00eancia de registro de pr\u00e1ticas antissociais do poder pol\u00edtico e econ\u00f4mico.","id":3823978,"corpo":"<p align=justify>A criminalidade real corresponde \u00e0 quantidade de delitos que chegou ao conhecimento do\r\nEstado. A criminalidade revelada corresponde \u00e0 totalidade de delitos perpetrados pelos\r\ndelinquentes. A cifra negra corresponde \u00e0 aus\u00eancia de registro de pr\u00e1ticas antissociais do\r\npoder pol\u00edtico e econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A criminalidade real corresponde \u00e0 quantidade de delitos que chegou ao conhecimento do Estado. A criminalidade revelada corresponde \u00e0 totalidade de delitos perpetrados pelos delinquentes. A cifra negra corresponde \u00e0 quantidade de delitos n\u00e3o comunicados ou n\u00e3o elucidados dos crimes de rua.","id":3823979,"corpo":"<p align=justify>A criminalidade real corresponde \u00e0 quantidade de delitos que chegou ao conhecimento do\r\nEstado. A criminalidade revelada corresponde \u00e0 totalidade de delitos perpetrados pelos\r\ndelinquentes. A cifra negra corresponde \u00e0 quantidade de delitos n\u00e3o comunicados ou n\u00e3o\r\nelucidados dos crimes de rua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A criminalidade real corresponde \u00e0 quantidade de delitos que chegou ao conhecimento do Estado. A criminalidade revelada corresponde \u00e0 totalidade de delitos perpetrados pelos delinquentes. A cifra negra corresponde \u00e0 viol\u00eancia policial, cujos \u00edndices n\u00e3o s\u00e3o levados ao conhecimento das corregedorias.","id":3823980,"corpo":"<p align=justify>A criminalidade real corresponde \u00e0 quantidade de delitos que chegou ao conhecimento do\r\nEstado. A criminalidade revelada corresponde \u00e0 totalidade de delitos perpetrados pelos\r\ndelinquentes. A cifra negra corresponde \u00e0 viol\u00eancia policial, cujos \u00edndices n\u00e3o s\u00e3o levados ao\r\nconhecimento das corregedorias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A criminalidade real corresponde \u00e0 totalidade de delitos perpetrados pelos delinquentes. A criminalidade revelada corresponde \u00e0 quantidade de delitos que chegou ao conhecimento do Estado. A cifra negra corresponde \u00e0 quantidade de delitos n\u00e3o comunicados ou n\u00e3o elucidados dos crimes de rua.","id":3823981,"corpo":"<p align=justify>A criminalidade real corresponde \u00e0 totalidade de delitos perpetrados pelos delinquentes. A\r\ncriminalidade revelada corresponde \u00e0 quantidade de delitos que chegou ao conhecimento do\r\nEstado. A cifra negra corresponde \u00e0 quantidade de delitos n\u00e3o comunicados ou n\u00e3o\r\nelucidados dos crimes de rua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Criminologia Contempor\u00e2nea","pai":400817,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406566,"slug":"criminologia-criminologia-contemporanea"}],"slug":"criminologia\/1084557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural, identifique a alternativa correta:","provas":[{"id":37643,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-analista-de-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1085788,"hashId":"84d5591575ab8221578775344af417ca","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural, identifique a\r\nalternativa correta:<\/p>","resposta":3829635,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo \u00e9 a mistura de gases condens\u00e1veis presentes no g\u00e1s natural ou dissolvido no petr\u00f3leo. \u00c9 composto essencialmente por propano e o t\u00e2ntalo. ","id":3829634,"corpo":"<p align=justify>O g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo \u00e9 a mistura de gases\r\ncondens\u00e1veis presentes no g\u00e1s natural ou dissolvido\r\nno petr\u00f3leo. \u00c9 composto essencialmente por\r\npropano e o t\u00e2ntalo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O g\u00e1s natural \u00e9 composto principalmente por metano, etano e propano. ","id":3829635,"corpo":"<p align=justify>O g\u00e1s natural \u00e9 composto principalmente por\r\nmetano, etano e propano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pode-se dizer que o g\u00e1s de cozinha \u00e9 uma mistura dos gases h\u00e9lio e arg\u00f4nio","id":3829636,"corpo":"<p align=justify>Pode-se dizer que o g\u00e1s de cozinha \u00e9 uma mistura\r\ndos gases h\u00e9lio e arg\u00f4nio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo e o g\u00e1s natural s\u00e3o iguais, s\u00f3 muda a forma de comercializa\u00e7\u00e3o. ","id":3829637,"corpo":"<p align=justify>O g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo e o g\u00e1s natural s\u00e3o\r\niguais, s\u00f3 muda a forma de comercializa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","pai":397317,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416563,"slug":"geografia-producao-e-consumo-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1085788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Controladoria","id":17985,"slug":"assessor-tecnico-area-controladoria"},{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lises e Controle de Custos","id":17984,"slug":"assessor-tecnico-area-analises-e-controle-de-custos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c... tem seus direitos humanos violados desde o momento que sai pela manh\u00e3 at\u00e9 a hora em que volta para casa.\u201d (linhas 20 a 22). Sobre a ora\u00e7\u00e3o sublinhada acima, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42832,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Controladoria","id":17985,"slug":"assessor-tecnico-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-assessor-tecnico-area-controladoria-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Controladoria - 2019"},{"id":42847,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-controlador-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Controlador - 2019"},{"id":42848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-medico-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - 2019"},{"id":42855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2019"},{"id":42828,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lises e Controle de Custos","id":17984,"slug":"assessor-tecnico-area-analises-e-controle-de-custos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-assessor-tecnico-area-analises-e-controle-de-custos-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: An\u00e1lises e Controle de Custos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1277577,"hashId":"efcf49a9ec2496bc1f4cb907b1149e19","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c... tem seus direitos humanos violados desde o momento <u>que sai pela manh\u00e3<\/u> at\u00e9 a hora em que volta para casa.\u201d (linhas 20 a 22). Sobre a ora\u00e7\u00e3o sublinhada acima, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4639445,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classifica-se como ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal.","id":4639443,"corpo":"<p align=justify>Classifica-se como ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apresenta sentido explicativo, devendo ser isolada entre v\u00edrgulas para que haja corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":4639444,"corpo":"<p align=justify>Apresenta sentido explicativo, devendo ser isolada entre v\u00edrgulas para que haja corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A part\u00edcula \u201cque\u201d deve ser precedida pela preposi\u00e7\u00e3o \u201cem\u201d para que haja corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":4639445,"corpo":"<p align=justify>A part\u00edcula \u201cque\u201d deve ser precedida pela preposi\u00e7\u00e3o \u201cem\u201d para que haja corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caso a ora\u00e7\u00e3o fosse isolada entre travess\u00f5es, o per\u00edodo manteria o sentido original.","id":4639446,"corpo":"<p align=justify>Caso a ora\u00e7\u00e3o fosse isolada entre travess\u00f5es, o per\u00edodo manteria o sentido original.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405243,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42828\/2.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1277577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 6.514\/2008, (Decreto de Crimes Ambientais) estabelece o que s\u00e3o infra\u00e7\u00f5es administrativo-ambientais. Marque a alternativa correta que representa tal infra\u00e7\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":42946,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-biologo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1282340,"hashId":"405c9df00a1b20d431afe437fc63c794","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">O Decreto n\u00ba 6.514\/2008, (Decreto de Crimes Ambientais) estabelece o que s\u00e3o infra\u00e7\u00f5es administrativo-ambientais.<\/p><p align=\"justify\">\r\nMarque a alternativa correta que representa tal infra\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p><p><\/p>","resposta":4658706,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelece toda a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole as regras jur\u00eddicas de uso, gozo, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":4658706,"corpo":"<p align=justify>Estabelece toda a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole as regras jur\u00eddicas de uso, gozo, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estabelece toda a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que n\u00e3o viole as regras do IBAMA, de uso e recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":4658707,"corpo":"<p align=justify>Estabelece toda a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que n\u00e3o viole as regras do IBAMA, de uso e recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A multa ter\u00e1 por base a unidade, hectare, metro c\u00fabico, quilograma, est\u00e9reo, metro quadrado, d\u00fazia, estipe, cento, milheiros ou outra medida pertinente, de acordo com o objeto jur\u00eddico lesado.","id":4658708,"corpo":"<p align=justify>A multa ter\u00e1 por base a unidade, hectare, metro c\u00fabico, quilograma, est\u00e9reo, metro quadrado, d\u00fazia, estipe, cento, milheiros ou outra medida pertinente, de acordo com o objeto jur\u00eddico lesado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A demoli\u00e7\u00e3o de uma empresa infratora poder\u00e1 ser feita pela administra\u00e7\u00e3o ou pelo infrator, em prazo assinalado, ap\u00f3s o julgamento do auto de infra\u00e7\u00e3o.","id":4658709,"corpo":"<p align=justify>A demoli\u00e7\u00e3o de uma empresa infratora poder\u00e1 ser feita pela administra\u00e7\u00e3o ou pelo infrator, em prazo assinalado, ap\u00f3s o julgamento do auto de infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os crimes ambientais n\u00e3o s\u00e3o devidamente elucidados, e as multas n\u00e3o s\u00e3o aplicadas devidamente.","id":4658710,"corpo":"<p align=justify>Os crimes ambientais n\u00e3o s\u00e3o devidamente elucidados, e as multas n\u00e3o s\u00e3o aplicadas devidamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1282340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas mais marcantes do abdome agudo vascular \u00e9 a dissocia\u00e7\u00e3o entre a queixa do paciente e o exame f\u00edsico.","provas":[{"id":35313,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35302,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35304,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35314,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2019"},{"id":35303,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35311,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35312,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1037352,"hashId":"d6955945f9497ce848723dd51ffc78bb","enunciado":"Uma das caracter\u00edsticas mais marcantes do abdome\r\nagudo vascular \u00e9 a dissocia\u00e7\u00e3o entre a queixa do\r\npaciente e o exame f\u00edsico.","resposta":3628501,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3628501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3628502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mulher de 45 anos de idade, tabagista pesada, com sobrepeso, compareceu ao pronto-socorro pela terceira vez queixando-se de dor abdominal difusa e diarreia. Refere que, nas outras duas vezes, foram realizados exames de sangue e ela recebeu alta com analg\u00e9sicos e orienta\u00e7\u00f5es. Relata que, desde hoje pela manh\u00e3, a dor piorou consideravelmente e ela \u201cn\u00e3o a suporta mais\u201d. Ao exame, a paciente apresenta-se com f\u00e1cies de dor, abdome distendido e doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, mas sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Os sinais vitais dela s\u00e3o press\u00e3o arterial de 100 mmHg x 80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 90 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 25 irpm e satura\u00e7\u00e3o de O2 de 98% com cateter de O2 a 2 L\/min. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375987,"enunciado":"<p>Mulher de 45 anos de idade, tabagista pesada, com\r\nsobrepeso, compareceu ao pronto-socorro pela terceira vez\r\nqueixando-se de dor abdominal difusa e diarreia. Refere que,\r\nnas outras duas vezes, foram realizados exames de sangue e\r\nela recebeu alta com analg\u00e9sicos e orienta\u00e7\u00f5es. Relata que,\r\ndesde hoje pela manh\u00e3, a dor piorou consideravelmente e ela\r\n\u201cn\u00e3o a suporta mais\u201d. Ao exame, a paciente apresenta-se com\r\nf\u00e1cies de dor, abdome distendido e doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, mas\r\nsem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Os sinais vitais dela s\u00e3o\r\npress\u00e3o arterial de 100 mmHg x 80 mmHg, frequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca de 90 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 25 irpm e\r\nsatura\u00e7\u00e3o de O<sub>2<\/sub> de 98% com cateter de O<sub>2<\/sub> a 2 L\/min.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1037352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o Munic\u00edpio de Recife pretenda difundir, como diretriz de pol\u00edtica de gest\u00e3o de pessoal aplic\u00e1vel tanto pela Administra\u00e7\u00e3o direta como pelas entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o indireta, pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Contudo, verificou, analisando experi\u00eancias \u201cpiloto\u201d realizadas por alguns \u00f3rg\u00e3os e entidades municipais, uma forte tend\u00eancia dos avaliadores a nivelarem \u201cpor baixo\u201d o julgamento dos avaliados, generalizando o resultado negativo de algum aspecto do desempenho para todos os demais aspectos avaliados. Tal circunst\u00e2ncia","provas":[{"id":36018,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"},{"id":36017,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":16405,"slug":"assistente-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Pernambuco","sigla":"SPAG","id":3492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"spag-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"spag-pe-2019-fcc-assistente-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FCC - SPAG - Assistente de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1044332,"hashId":"83d9bc1fe7467df089c252a0e95c570a","enunciado":"Suponha que o Munic\u00edpio de Recife pretenda difundir, como diretriz de pol\u00edtica de gest\u00e3o de pessoal aplic\u00e1vel tanto pela Administra\u00e7\u00e3o direta como pelas entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o indireta, pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Contudo, verificou, analisando experi\u00eancias \u201cpiloto\u201d realizadas por alguns \u00f3rg\u00e3os e entidades municipais, uma forte tend\u00eancia dos avaliadores a nivelarem \u201cpor baixo\u201d o julgamento dos avaliados, generalizando o resultado negativo de algum aspecto do desempenho para todos os demais aspectos avaliados. Tal circunst\u00e2ncia","resposta":3655442,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representa o fen\u00f4meno denominado \u201crecenticidade\u201d, que \u00e9 recorrente em avalia\u00e7\u00f5es que n\u00e3o consideram, como crit\u00e9rio de amostragem, um intervalo de tempo adequado.","id":3655440,"corpo":"representa o fen\u00f4meno denominado \u201crecenticidade\u201d, que \u00e9 recorrente em avalia\u00e7\u00f5es que n\u00e3o consideram, como crit\u00e9rio de amostragem, um intervalo de tempo adequado.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"traduz uma consequ\u00eancia natural e esperada, verificada exclusivamente em avalia\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico, denominada efeito Halo.","id":3655441,"corpo":"traduz uma consequ\u00eancia natural e esperada, verificada exclusivamente em avalia\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico, denominada efeito Halo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"representa um v\u00edcio ou desvio da avalia\u00e7\u00e3o, denominado efeito Horn, que pode ocorrer tanto em avalia\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico como na iniciativa privada.","id":3655442,"corpo":"representa um v\u00edcio ou desvio da avalia\u00e7\u00e3o, denominado efeito Horn, que pode ocorrer tanto em avalia\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico como na iniciativa privada.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 consequ\u00eancia da n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de avaliadores independentes, pois apenas estes s\u00e3o capazes de evitar tal desvio, conhecido como \u201cleni\u00eancia\u201d, pr\u00f3prio de avaliadores sem forma\u00e7\u00e3o especializada.","id":3655443,"corpo":"\u00e9 consequ\u00eancia da n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de avaliadores independentes, pois apenas estes s\u00e3o capazes de evitar tal desvio, conhecido como \u201cleni\u00eancia\u201d, pr\u00f3prio de avaliadores sem forma\u00e7\u00e3o especializada.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o constitui necessariamente um v\u00edcio ou desvio, podendo constituir uma diretriz da entidade na avalia\u00e7\u00e3o de seus colaboradores com vistas a processos de desligamento.","id":3655444,"corpo":"n\u00e3o constitui necessariamente um v\u00edcio ou desvio, podendo constituir uma diretriz da entidade na avalia\u00e7\u00e3o de seus colaboradores com vistas a processos de desligamento.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377211,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1044332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir. O sr. Am\u00e9rico, de 75 anos de idade, sofre coa\u00e7\u00e3o de seu filho, Pedro, de 41 anos de idade. Assim agindo, Pedro pretende conseguir que o pai lhe outorgue procura\u00e7\u00e3o repassando-lhe o direito de receber suas rendas. Considerando o que disp\u00f5e o Estatuto do Idoso, \u00e9 correto afirmar que a conduta de Pedro","provas":[{"id":36266,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cbm-mg-mg-2019-fundep-ufmg-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CBM MG - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2019"},{"id":36265,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiros","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cbm-mg-mg-2019-fundep-ufmg-soldado-do-corpo-de-bombeiro-pracas-combatentes-qpbm","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CBM MG - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1046349,"hashId":"bcbb268c30b072117591d6b6ef3aa30f","enunciado":"<p>Analise a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir.\r\n<\/p><p>O sr. Am\u00e9rico, de 75 anos de idade, sofre coa\u00e7\u00e3o de seu\r\nfilho, Pedro, de 41 anos de idade. Assim agindo, Pedro\r\npretende conseguir que o pai lhe outorgue procura\u00e7\u00e3o\r\nrepassando-lhe o direito de receber suas rendas.\r\n<\/p><p>Considerando o que disp\u00f5e o Estatuto do Idoso, \u00e9 correto\r\nafirmar que a conduta de Pedro<\/p>","resposta":3662913,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caracteriza infra\u00e7\u00e3o administrativa, mas n\u00e3o configura crime.","id":3662911,"corpo":"caracteriza infra\u00e7\u00e3o administrativa, mas n\u00e3o\r\nconfigura crime.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode caracterizar crime se ficar comprovado que o sr. Am\u00e9rico n\u00e3o tem discernimento de seus atos.","id":3662912,"corpo":"pode caracterizar crime se ficar comprovado que\r\no sr. Am\u00e9rico n\u00e3o tem discernimento de seus\r\natos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constitui crime pun\u00edvel com pena de reclus\u00e3o.","id":3662913,"corpo":"constitui crime pun\u00edvel com pena de reclus\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se caracteriza como crime, em raz\u00e3o do parentesco entre as partes.","id":3662914,"corpo":"n\u00e3o se caracteriza como crime, em raz\u00e3o do\r\nparentesco entre as partes.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377517,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 107","oab":true,"nome":"Art. 107","pai":410786,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410809,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-107"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1046349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 evid\u00eancias de que exames de imagem feitos depois da conclus\u00e3o do programa de treinamento t\u00eam revelado uma estrutura tendinosa normalizada, com diminui\u00e7\u00e3o dos novos vasos sangu\u00edneos e dos respectivos nervos.","provas":[{"id":36294,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427,"slug":"residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1046479,"hashId":"02bb328d17b0a4cd4339069fc8499dee","enunciado":"H\u00e1 evid\u00eancias de que exames de imagem feitos depois\r\nda conclus\u00e3o do programa de treinamento t\u00eam revelado\r\numa estrutura tendinosa normalizada, com diminui\u00e7\u00e3o\r\ndos novos vasos sangu\u00edneos e dos respectivos nervos.","resposta":3663303,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3663304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3663303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 38 anos de idade foi encaminhado a uma cli&#769;nica ambulatorial de fisioterapia pelo respectivo ortopedista, com diagno&#769;stico de tendinose do tenda&#771;o do calca&#770;neo (de Aquiles) no lado direito. Ele relata aumento gradual da dor no u&#769;ltimo ano, o que tem limitado a respectiva capacidade de correr ou jogar basquete. As terapias anteriores (anti-inflamato&#769;rios na&#771;o esteroides, ultrassom, terapia manual e o &#769;rteses com palmilhas personalizadas) na &#771;o melhoraram os sintomas. O ortopedista recomendou cirurgia, contudo, o paciente gostaria de tentar fisioterapia novamente. Acerca desse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":377544,"enunciado":"Um paciente de 38 anos de idade foi \r\nencaminhado a uma\r\ncli&#769;nica ambulatorial de fisioterapia pelo \r\nrespectivo\r\nortopedista, com diagno&#769;stico de tendinose \r\ndo tenda&#771;o do\r\ncalca&#770;neo (de Aquiles) no lado direito. Ele \r\nrelata aumento\r\ngradual da dor no u&#769;ltimo ano, o que tem \r\nlimitado a respectiva\r\ncapacidade de correr ou jogar basquete. As \r\nterapias\r\nanteriores (anti-inflamato&#769;rios na&#771;o \r\nesteroides, ultrassom,\r\nterapia manual e o &#769;rteses com palmilhas \r\npersonalizadas) na &#771;o\r\nmelhoraram os sintomas. O ortopedista \r\nrecomendou cirurgia,\r\ncontudo, o paciente gostaria de tentar \r\nfisioterapia novamente.\r\nAcerca desse caso cl\u00ednico e considerando \r\nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1046479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da atelectasia completa do pulm\u00e3o, a classifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 T4.","provas":[{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:03:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034097,"hashId":"62af213f85ae606876c820fcc042e38d","enunciado":"Em raz\u00e3o da atelectasia completa do pulm\u00e3o, a\r\nclassifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 T4.","resposta":3617312,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3617312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade apresenta diagn\u00f3stico de carcinoma epidermoide de pulm\u00e3o em lobo superior esquerdo, de 3,5 cm x 3,0 cm; central; determinando atelectasia completa do pulm\u00e3o esquerdo; n\u00f3dulo de 0,5 cm no lobo inferior \u2013 sem diagn\u00f3stico; e linfonodo em cadeia paratraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na tomografia de t\u00f3rax (1,3 cm no menor eixo). Acerca desse caso cl\u00ednico e do TNM da neoplasia de pulm\u00e3o desse paciente, julgue os itens a seguir.","id":375458,"enunciado":"<p>Um paciente de 70 anos de idade apresenta diagn\u00f3stico de\r\ncarcinoma epidermoide de pulm\u00e3o em lobo superior\r\nesquerdo, de 3,5 cm x 3,0 cm; central; determinando\r\natelectasia completa do pulm\u00e3o esquerdo; n\u00f3dulo de 0,5 cm\r\nno lobo inferior \u2013 sem diagn\u00f3stico; e linfonodo em cadeia\r\nparatraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na tomografia\r\nde t\u00f3rax (1,3 cm no menor eixo).\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e do TNM da neoplasia de pulm\u00e3o\r\ndesse paciente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 23","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":"medicina\/1034097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que 4 pessoas confeccionam 32 cartazes em 2 horas. Supondo-se o mesmo ritmo de confec\u00e7\u00e3o, ao todo, quantas horas 3 pessoas demorariam para confeccionar 48 cartazes?","provas":[{"id":53632,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinalzinho","sigla":"Prefeitura de Faxinalzinho","id":4464,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-faxinalzinho-rs-2019-objetiva-concursos-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Faxinalzinho - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:17:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1621032,"hashId":"70f7dab46c3ff92c841fa7347900422d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que 4 pessoas confeccionam 32 cartazes em 2 horas. Supondo-se o mesmo ritmo de confec\u00e7\u00e3o, ao todo, quantas horas 3 pessoas demorariam para confeccionar 48 cartazes?<\/p>","resposta":6091512,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4h","id":6091512,"corpo":"<p>4h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5h","id":6091513,"corpo":"<p>5h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6h","id":6091514,"corpo":"<p>6h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7h","id":6091515,"corpo":"<p>7h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1621032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638,"slug":"tecnico-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O torno mec\u00e2nico \u00e9 uma m\u00e1quina muito vers\u00e1til, utilizada tanto na confec\u00e7\u00e3o quanto no acabamento de pe\u00e7as variadas. Esta m\u00e1quina possibilita \u00e0 usinagem de qualquer objeto mec\u00e2nico que possa ser usado pelo ser humano, como por exemplo, transformar o ferro bruto em pe\u00e7as e materiais. O profissional desta \u00e1rea trabalha, geralmente, em ambientes com sonoridade acima de 85 dB; por essa raz\u00e3o, um EPI obrigat\u00f3rio para ele \u00e9: ","provas":[{"id":50970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Eletricista","id":20638,"slug":"tecnico-eletricista"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-tecnico-eletricista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - T\u00e9cnico Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:17:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1538819,"hashId":"b56426f98d5ec66e91fa69dcba924dcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O torno mec\u00e2nico \u00e9 uma m\u00e1quina muito vers\u00e1til, utilizada tanto na confec\u00e7\u00e3o quanto no acabamento de pe\u00e7as variadas. Esta m\u00e1quina possibilita \u00e0 usinagem de qualquer objeto mec\u00e2nico que possa ser usado pelo ser humano, como por exemplo, transformar o ferro bruto em pe\u00e7as e materiais. O profissional desta \u00e1rea trabalha, geralmente, em ambientes com sonoridade acima de 85 dB; por essa raz\u00e3o, um EPI obrigat\u00f3rio para ele \u00e9: <\/p>","resposta":5756035,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" protetor auricular.","id":5756035,"corpo":"<p> protetor auricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" botas de couro. ","id":5756036,"corpo":"<p> botas de couro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" luvas de l\u00e1tex descart\u00e1veis.","id":5756037,"corpo":"<p> luvas de l\u00e1tex descart\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u00f3culos escuros. ","id":5756038,"corpo":"<p> \u00f3culos escuros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" capacete.","id":5756039,"corpo":"<p> capacete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 23","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Torneiro Mec\u00e2nico","oab":false,"nome":"Torneiro Mec\u00e2nico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400351,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-torneiro-mecanico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1538819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar sobre o tema da orienta\u00e7\u00e3o sexual, de acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais 1\u00aa a 4\u00aa s\u00e9ries, os professores precisam utilizar tais abordagens, exceto: ","provas":[{"id":54699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1657341,"hashId":"53d23dcc1ab572d402a784a15dc4c3a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tratar sobre o tema da orienta\u00e7\u00e3o sexual, de acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais 1\u00aa a 4\u00aa s\u00e9ries, os professores precisam utilizar tais abordagens, exceto: <\/p>","resposta":6246502,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ampla, para n\u00e3o reduzir sua complexidade. ","id":6246500,"corpo":"<p>Ampla, para n\u00e3o reduzir sua complexidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Expl\u00edcita, para que seja tratada de forma simples e direta. ","id":6246501,"corpo":"<p> Expl\u00edcita, para que seja tratada de forma simples e direta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cautelosa, respeitando as diferentes opini\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es.","id":6246502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cautelosa, respeitando as diferentes opini\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Flex\u00edvel, permitindo o atendimento a conte\u00fados e situa\u00e7\u00f5es diversas. ","id":6246503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Flex\u00edvel, permitindo o atendimento a conte\u00fados e situa\u00e7\u00f5es diversas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sistem\u00e1tica, possibilitando aprendizagem e desenvolvimento. ","id":6246504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistem\u00e1tica, possibilitando aprendizagem e desenvolvimento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1657341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa incorreta. No processo de leitura de textos escritos, espera-se que o aluno, terceiro e quarto ciclos do ensino fundamental, sejam capazes de: ","provas":[{"id":54699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1657346,"hashId":"55c7109ef4d5f9f3155a496cf7e883c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa incorreta. No processo de leitura de textos escritos, espera-se que o aluno, terceiro e quarto ciclos do ensino fundamental, sejam capazes de: <\/p>","resposta":6246528,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Saiba selecionar textos segundo seu interesse e necessidade.","id":6246525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Saiba selecionar textos segundo seu interesse e necessidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Confirmando antecipa\u00e7\u00f5es e infer\u00eancias realizadas antes e durante a leitura.","id":6246526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Confirmando antecipa\u00e7\u00f5es e infer\u00eancias realizadas antes e durante a leitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Troque impress\u00f5es com outros leitores a respeito dos textos lidos, posicionando-se diante da cr\u00edtica, tanto a partir do pr\u00f3prio texto como de sua pr\u00e1tica enquanto leitor. ","id":6246527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Troque impress\u00f5es com outros leitores a respeito dos textos lidos, posicionando-se diante da cr\u00edtica, tanto a partir do pr\u00f3prio texto como de sua pr\u00e1tica enquanto leitor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Compreenda a leitura em suas dimens\u00f5es unilaterais. ","id":6246528,"corpo":"<p> Compreenda a leitura em suas dimens\u00f5es unilaterais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Seja capaz de aderir ou recusar as posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas que reconhe\u00e7a nos textos que l\u00ea. ","id":6246529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja capaz de aderir ou recusar as posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas que reconhe\u00e7a nos textos que l\u00ea. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1657346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"},{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as propostas regionais representadas pelos mapas a seguir:Analise as afirmativas a seguir, a respeito das propostas regionais ilustradas no mapa.I. O crit\u00e9rio da regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 baseado na difus\u00e3o diferencial do meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico informacional e nas heran\u00e7as do passado.II. O crit\u00e9rio da regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 principalmente de ordem natural, considerando ainda aspectos socioecon\u00f4micos. Essa divis\u00e3o \u00e9 empregada para fins estat\u00edsticos e did\u00e1ticos.III. O crit\u00e9rio da regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 basicamente socioecon\u00f4mico.Assinale a alternativa que correlacione corretamente os mapas \u00e0s descri\u00e7\u00f5es acima.","provas":[{"id":54592,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-magisterio-de-portugues","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":54593,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1657893,"hashId":"b32c19a05780b1efd31a97a64330fab3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as propostas regionais representadas pelos mapas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54591\/questao\/1657708-20210420170220000000-0.jpeg\" width=\"501\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir, a respeito das propostas regionais ilustradas no mapa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O crit\u00e9rio da regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 baseado na difus\u00e3o diferencial do meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico informacional e nas heran\u00e7as do passado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O crit\u00e9rio da regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 principalmente de ordem natural, considerando ainda aspectos socioecon\u00f4micos. Essa divis\u00e3o \u00e9 empregada para fins estat\u00edsticos e did\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O crit\u00e9rio da regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 basicamente socioecon\u00f4mico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que correlacione corretamente os mapas \u00e0s descri\u00e7\u00f5es acima.<\/p>","resposta":6249006,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 B; II \u2013 A; III \u2013 C.","id":6249003,"corpo":"<p>I \u2013 B; II \u2013 A; III \u2013 C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 A; II \u2013 C; III \u2013 B.","id":6249004,"corpo":"<p>I \u2013 A; II \u2013 C; III \u2013 B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 B; II \u2013 C; III \u2013 A.","id":6249005,"corpo":"<p>I \u2013 B; II \u2013 C; III \u2013 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 C; II \u2013 A; III \u2013 B.","id":6249006,"corpo":"<p>I \u2013 C; II \u2013 A; III \u2013 B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 A; II \u2013 B; III \u2013 C.","id":6249007,"corpo":"<p>I \u2013 A; II \u2013 B; III \u2013 C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 23 A 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1657893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um vendedor oferece tr\u00eas planos de pagamento a um cliente para a aquisi\u00e7\u00e3o de um eletrodom\u00e9stico com a taxa de 8% a.m. O primeiro \u00e9 o pagamento \u00e0 vista por R$ 400,00; o segundo, R$ 489,00 em tr\u00eas vezes sem entrada; e o terceiro, R$ 450,00 em 1 + 2. Com base na situa\u00e7\u00e3o mostrada, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":54593,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1658622,"hashId":"f40fa191a4f2eef0001361b5b2b527b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um vendedor oferece tr\u00eas planos de pagamento a um cliente para a aquisi\u00e7\u00e3o de um eletrodom\u00e9stico com a taxa de 8% a.m. O primeiro \u00e9 o pagamento \u00e0 vista por R$ 400,00; o segundo, R$ 489,00 em tr\u00eas vezes sem entrada; e o terceiro, R$ 450,00 em 1 + 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na situa\u00e7\u00e3o mostrada, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6252510,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O melhor plano oferecido pelo vendedor \u00e9 o segundo, j\u00e1 que \u00e0 vista equivaleria a R$ 420,07. ","id":6252508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O melhor plano oferecido pelo vendedor \u00e9 o segundo, j\u00e1 que \u00e0 vista equivaleria a R$ 420,07. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O pior plano oferecido \u00e9 o primeiro. ","id":6252509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pior plano oferecido \u00e9 o primeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" O terceiro plano equivale a pagar R$ 417,49 \u00e0 vista. ","id":6252510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O terceiro plano equivale a pagar R$ 417,49 \u00e0 vista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caso a taxa fosse 15% a.m., o valor atual equivalente ao terceiro plano seria R$ 350,00.","id":6252511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a taxa fosse 15% a.m., o valor atual equivalente ao terceiro plano seria R$ 350,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caso a taxa fosse 15% a.m., o valor atual equivalente ao segundo plano seria R$ 420,00. ","id":6252512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a taxa fosse 15% a.m., o valor atual equivalente ao segundo plano seria R$ 420,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1658622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tropa \u201cAlfa\u201d, formada por 9 soldados e 1 cabo em uma atividade de campo, possui suprimento de alimenta\u00e7\u00e3o para sobreviver durante os 40 dias de treinamento da quarentena. Ap\u00f3s os primeiros 4 dias, outros dois companheiros que estavam na patrulha \u201cCharle\u201d se perdem e se juntam \u00e0 tropa \u201cAlfa\u201d. Se o consumo di\u00e1rio por pessoa se mantiver o mesmo, a alimenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 suficiente para alimentar todos por ","provas":[{"id":54593,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica","id":13289,"slug":"oficial-area-magisterio-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-magisterio-de-matematica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1658633,"hashId":"ae4a4de68ba07e99bc1ac67f70dc7f76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tropa \u201cAlfa\u201d, formada por 9 soldados e 1 cabo em uma atividade de campo, possui suprimento de alimenta\u00e7\u00e3o para sobreviver durante os 40 dias de treinamento da quarentena. Ap\u00f3s os primeiros 4 dias, outros dois companheiros que estavam na patrulha \u201cCharle\u201d se perdem e se juntam \u00e0 tropa \u201cAlfa\u201d. Se o consumo di\u00e1rio por pessoa se mantiver o mesmo, a alimenta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 suficiente para alimentar todos por <\/p>","resposta":6252567,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 dias. ","id":6252563,"corpo":"<p>2 dias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 dias. ","id":6252564,"corpo":"<p>5 dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 dias. ","id":6252565,"corpo":"<p>10 dias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16 dias. ","id":6252566,"corpo":"<p>16 dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"30 dias. ","id":6252567,"corpo":"<p>30 dias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1658633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio de 2018, o Munic\u00edpio de Felicidade firmou contrato com a Empresa Alfa para a manuten\u00e7\u00e3o de computadores. Durante o exerc\u00edcio, empenhou despesas no montante de R$ 40.000,00. Desse valor, liquidou despesas no valor de R$ 30.000,00, mas at\u00e9 o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio ainda n\u00e3o havia realizado nenhum pagamento, ficando para o exerc\u00edcio de 2019. Assinale a alternativa que indique, respectivamente, quanto o Munic\u00edpio de Felicidade dever\u00e1 registrar de Restos a Pagar Processados e N\u00e3o Processados no exerc\u00edcio de 2018. ","provas":[{"id":54599,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1662619,"hashId":"5a4b7e2a17c4788c63cfbef9f6d2bb24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio de 2018, o Munic\u00edpio de Felicidade firmou contrato com a Empresa Alfa para a manuten\u00e7\u00e3o de computadores. Durante o exerc\u00edcio, empenhou despesas no montante de R$ 40.000,00. Desse valor, liquidou despesas no valor de R$ 30.000,00, mas at\u00e9 o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio ainda n\u00e3o havia realizado nenhum pagamento, ficando para o exerc\u00edcio de 2019. Assinale a alternativa que indique, respectivamente, quanto o Munic\u00edpio de Felicidade dever\u00e1 registrar de Restos a Pagar Processados e N\u00e3o Processados no exerc\u00edcio de 2018. <\/p>","resposta":6268422,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 30.000,00 e R$ 40.000,00. ","id":6268419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 30.000,00 e R$ 40.000,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 10.000,00 e R$ 30.000,00. ","id":6268420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 10.000,00 e R$ 30.000,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 20.000,00 e R$ 10.000,00. ","id":6268421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 20.000,00 e R$ 10.000,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 30.000,00 e R$ 10.000,00. ","id":6268422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 30.000,00 e R$ 10.000,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" R$ 30.000,00 e R$ 30.000,00. ","id":6268423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> R$ 30.000,00 e R$ 30.000,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar Processados","oab":false,"nome":"Restos a Pagar Processados","pai":412242,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412253,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar-processados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":412212,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412242,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-extraorcamentarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar n\u00e3o Processados em que o Fato Gerador ocorre na Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restos a Pagar n\u00e3o Processados em que o Fato Gerador ocorre na Liquida\u00e7\u00e3o","pai":412242,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412254,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar-nao-processados-em-que-o-fato-gerador-ocorre-na-liquidacao"}],"slug":"contabilidade-publica\/1662619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza da Informa\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria, assinale a alternativa que apresente o registro da arrecada\u00e7\u00e3o da receita durante a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.","provas":[{"id":54599,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252,"slug":"oficial-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1662622,"hashId":"27696061ab33d5271728b5cff63971de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza da Informa\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria, assinale a alternativa que apresente o registro da arrecada\u00e7\u00e3o da receita durante a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.<\/p>","resposta":6268435,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9bito: Previs\u00e3o Inicial da Receita Cr\u00e9dito: Receita Realizada","id":6268433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito: Previs\u00e3o Inicial da Receita <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito: Receita Realizada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: Caixa e Equivalente de Caixa em Moeda Nacional Cr\u00e9dito: Receita Realizada","id":6268434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito: Caixa e Equivalente de Caixa em Moeda Nacional <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito: Receita Realizada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: Receita a Realizar Cr\u00e9dito: Receita Realizada","id":6268435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito: Receita a Realizar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito: Receita Realizada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: Caixa e Equivalente de Caixa em Moeda Nacional Cr\u00e9dito: Receita Tribut\u00e1ria","id":6268436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito: Caixa e Equivalente de Caixa em Moeda Nacional <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito: Receita Tribut\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: Receita Realizada Cr\u00e9dito: Previs\u00e3o Inicial da Receita","id":6268437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito: Receita Realizada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito: Previs\u00e3o Inicial da Receita<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es T\u00edpicas","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es T\u00edpicas","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412212,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-tipicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412212,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412240,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"}],"slug":"contabilidade-publica\/1662622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 47, que trata de receita com contrato com cliente, N\u00c3O se caracteriza como obriga\u00e7\u00e3o de performance quanto \u00e0 promessa de transferir ao cliente, o que est\u00e1 indicado na alternativa:","provas":[{"id":48649,"cargo":{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente Arrecadador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1473213,"hashId":"88a6ee043083f3edb7fd19484e05698d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o CPC 47, que trata de receita com contrato com cliente, N\u00c3O se caracteriza como obriga\u00e7\u00e3o de performance quanto \u00e0 promessa de transferir ao cliente, o que est\u00e1 indicado na alternativa:<\/p>","resposta":5475516,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o que seja distinto.","id":5475512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o que seja distinto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bem que seja distinto.","id":5475513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bem que seja distinto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Grupo de bens ou servi\u00e7os que seja distinto.","id":5475514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grupo de bens ou servi\u00e7os que seja distinto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e9rie de bens ou servi\u00e7os distintos que sejam substancialmente os mesmos e que tenham o mesmo padr\u00e3o de transfer\u00eancia para o cliente.","id":5475515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9rie de bens ou servi\u00e7os distintos que sejam substancialmente os mesmos e que tenham o mesmo padr\u00e3o de transfer\u00eancia para o cliente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e9rie de bens ou servi\u00e7os distintos que sejam substancialmente os mesmos e que tenham padr\u00e3o diferente de transfer\u00eancia para o cliente.","id":5475516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9rie de bens ou servi\u00e7os distintos que sejam substancialmente os mesmos e que tenham padr\u00e3o diferente de transfer\u00eancia para o cliente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receitas","oab":false,"nome":"Receitas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4346,"slug":"contabilidade-geral-receitas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/1473213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o pronome","provas":[{"id":48719,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"},{"id":48720,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Motorista D - 2019"},{"id":48718,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"},{"id":48721,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-motorista-b","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Motorista B - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1474852,"hashId":"e162d7446c121a7988a4a3b27b8d99f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o pronome<\/p>","resposta":5482061,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cse\u201d (L.18) \u00e9 marca de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":5482059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cse\u201d (L.18) \u00e9 marca de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201conde\u201d (L.21) \u00e9 um referente de \u201cOs Estados Unidos\u201d (L.21).","id":5482060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201conde\u201d (L.21) \u00e9 um referente de \u201cOs Estados Unidos\u201d (L.21).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cnos\u201d (L.43) \u00e9 part\u00edcula integrante do verbo.","id":5482061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cnos\u201d (L.43) \u00e9 part\u00edcula integrante do verbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201ctodos\u201d (L.59) indica parcialidade.","id":5482062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ctodos\u201d (L.59) indica parcialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTO1 [...] Cientistas, intelectuais e cientistas sociais esperavam que o avan\u00e7o da ci\u00eancia moderna incentivaria a 2 seculariza\u00e7\u00e3o \u2013 que a ci\u00eancia seria uma for\u00e7a da seculariza\u00e7\u00e3o. Mas isso simplesmente n\u00e3o vem acontecendo. As 3 caracter\u00edsticas principais que as sociedades em que a religi\u00e3o continua forte t\u00eam em comum est\u00e3o ligadas menos \u00e0 4 ci\u00eancia do que a sentimentos de seguran\u00e7a existencial e prote\u00e7\u00e3o contra algumas das incertezas fundamentais da vida, 5 sob a forma de bens p\u00fablicos.6 Uma rede de seguridade social pode estar correlacionada a avan\u00e7os cient\u00edficos, mas apenas de maneira fraca, 7 e, mais uma vez, o caso dos Estados Unidos \u00e9 instrutivo. Os EUA podem ser descritos como a sociedade cient\u00edfica e 8 tecnologicamente mais avan\u00e7ada do mundo, mas, ao mesmo tempo, \u00e9 a mais religiosa das sociedades ocidentais. Como 9 concluiu o soci\u00f3logo brit\u00e2nico David Martin em \"The Future of Christianity\" (o futuro do cristianismo, 2011), \"n\u00e3o 10 existe uma rela\u00e7\u00e3o consistente entre o grau de avan\u00e7o cient\u00edfico e um perfil reduzido de influ\u00eancia de cren\u00e7as e pr\u00e1ticas 11 religiosas\".12 A hist\u00f3ria da ci\u00eancia e da seculariza\u00e7\u00e3o torna-se ainda mais intrigante quando refletimos sobre as sociedades 13 em que ocorreram rea\u00e7\u00f5es importantes contra agendas secularistas. 14 O primeiro premi\u00ea da \u00cdndia, Jawaharlal Nehru (1889-1964), defendeu ideais seculares e cient\u00edficos e incluiu a 15 educa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica no projeto de moderniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Nehru acreditava que as vis\u00f5es hindus de um passado v\u00e9dico 16 e ossonhos mu\u00e7ulmanos de uma teocracia isl\u00e2mica sucumbiriam diante do avan\u00e7o hist\u00f3rico inexor\u00e1vel da seculariza\u00e7\u00e3o. 17 \"O tempo avan\u00e7a apenas em m\u00e3o \u00fanica\", declarou. Mas, como atesta a subsequente ascens\u00e3o dos 18 fundamentalismos hindu e isl\u00e2mico, Nehru se equivocou. Al\u00e9m disso, a vincula\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia com uma agenda de 19 seculariza\u00e7\u00e3o teve efeito contr\u00e1rio ao desejado; uma das baixas colaterais da resist\u00eancia ao secularismo foi a ci\u00eancia. 20 [...] 21 Os Estados Unidos representam um contexto cultural diferente, onde pode parecer que a quest\u00e3o crucial \u00e9 um 22 conflito entre as leituras literais do Livro de G\u00eanesis e aspectos chaves da hist\u00f3ria da evolu\u00e7\u00e3o. Na realidade, por\u00e9m, 23 boa parte do discurso criacionista trata de valores morais. Tamb\u00e9m no caso dos EUA, vemos o antievolucionismo sendo 24 motivado, pelo menos em parte, pela ideia de que a teoria da evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 um pretexto para a promo\u00e7\u00e3o do materialismo 25 secular e seus valores. Como acontece na \u00cdndia e na Turquia, o secularismo est\u00e1, na realidade, prejudicando a ci\u00eancia.26 Para resumir, a seculariza\u00e7\u00e3o global n\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel, e, quando acontece, n\u00e3o \u00e9 causada pela ci\u00eancia. Al\u00e9m 27 disso, quando se procura usar a ci\u00eancia para promover o secularismo, os resultados podem prejudicar a ci\u00eancia. A tese 28 de que \"a ci\u00eancia causa seculariza\u00e7\u00e3o\" n\u00e3o passa no teste emp\u00edrico, e recrutar a ci\u00eancia como instrumento de 29 seculariza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia que deixa a desejar. A combina\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia e seculariza\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o inapta que levanta a 30 pergunta de por que algu\u00e9m chegou a pensar que n\u00e3o fosse. [...] 31 Hoje as pessoas sentem menos certeza de que a hist\u00f3ria avan\u00e7a rumo a um destino \u00fanico, passando por uma 32 s\u00e9rie determinada de etapas. E, apesar da persist\u00eancia popular da ideia de um conflito duradouro entre ci\u00eancia e religi\u00e3o, 33 a maioria dos historiadores da ci\u00eancia n\u00e3o defende essa vis\u00e3o.34 Colis\u00f5es renomadas, como o caso de Galileu, foram determinadas pela pol\u00edtica e pelas personalidades 35 envolvidas, n\u00e3o apenas pela ci\u00eancia e pela religi\u00e3o. Darwin teve defensores religiosos importantes e detratores 36 cient\u00edficos, al\u00e9m de detratores religiosos e defensores cient\u00edficos. Muitas outras supostas inst\u00e2ncias de conflito entre 37 ci\u00eancia e religi\u00e3o foram expostas como sendo pura inven\u00e7\u00e3o. 38 Na realidade, contrariando o conflito, a norma hist\u00f3rica muitas vezes tem sido de apoio m\u00fatuo entre ci\u00eancia e 39 religi\u00e3o. Em seus anos formativos, no s\u00e9culo 17, a ci\u00eancia moderna dependeu da legitima\u00e7\u00e3o religiosa. Nos s\u00e9culos 18 40 e 19, a teologia natural ajudou a popularizar a ci\u00eancia. 41 O modelo de conflito ci\u00eancia-religi\u00e3o nos deu uma vis\u00e3o equivocada do passado e, quando somado a 42 expectativas de seculariza\u00e7\u00e3o, levou a uma vis\u00e3o falha do futuro. A teoria da seculariza\u00e7\u00e3o fracassou como descri\u00e7\u00e3o e 43 como previs\u00e3o. A pergunta real \u00e9 por que continuamos a nos deparar com proponentes do conflito entre ci\u00eancia e 44 religi\u00e3o.45 Muitos s\u00e3o cientistas renomados. Seria sup\u00e9rfluo repetir as reflex\u00f5es de Richard Dawkins sobre esse tema, mas 46 ele est\u00e1 longe de ser uma voz solit\u00e1ria. Stephen Hawking acha que \"a ci\u00eancia vai sair ganhando porque ela funciona\"; 47 Sam Harris declarou que \"a ci\u00eancia precisa destruir a religi\u00e3o\"; Stephen Weinberg pensa que a ci\u00eancia enfraqueceu as 48 certezas religiosas; Colin Blakemore prev\u00ea que, com o tempo, a ci\u00eancia acabar\u00e1 tornando a religi\u00e3o desnecess\u00e1ria. As 49 evid\u00eancias hist\u00f3ricas n\u00e3o fundamentam essas alega\u00e7\u00f5es. Na realidade, sugerem que elas s\u00e3o equivocadas. 50 Ent\u00e3o por que elas persistem? As respostas s\u00e3o pol\u00edticas. Deixando de lado qualquer apre\u00e7o remanescente por 51 vis\u00f5es oitocentistas ultrapassadas da hist\u00f3ria, precisamos pensar no medo do fundamentalismo isl\u00e2mico, na rejei\u00e7\u00e3o ao 52 criacionismo, na avers\u00e3o \u00e0s alian\u00e7as entre a direita religiosa e a nega\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a clim\u00e1tica e nos temores de eros\u00e3o 53 da autoridade cient\u00edfica. Podemos nos solidarizar com essas preocupa\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o h\u00e1 como disfar\u00e7ar o fato de que elas 54 nascem de uma intrus\u00e3o indesej\u00e1vel de compromissos normativos na discuss\u00e3o. 55 O pensamento fantasioso, pautado pelo que se deseja \u2013 esperar que a ci\u00eancia seja vitoriosa sobre a religi\u00e3o \u2013 56 n\u00e3o substitui uma avalia\u00e7\u00e3o s\u00f3bria e refletida das realidades atuais. Levar essa defesa da causa da ci\u00eancia adiante 57 provavelmente ter\u00e1 efeito oposto ao pretendido. 58 A religi\u00e3o n\u00e3o vai desaparecer no futuro pr\u00f3ximo, e a ci\u00eancia n\u00e3o vai destru\u00ed-la. Na realidade, \u00e9 a ci\u00eancia que 59 sofre amea\u00e7as crescentes \u00e0 sua autoridade e legitimidade social. Em vista disso, a ci\u00eancia precisa de todos os aliados 60 poss\u00edveis. Seus defensores fariam bem em parar de retratar a religi\u00e3o como sua inimiga ou de insistir que o \u00fanico 61 caminho para um futuro seguro est\u00e1 no casamento entre ci\u00eancia e secularismo.POR PETER HARRISON - Tradu\u00e7\u00e3o de CLARA ALLAIN. FONTE: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ilustrissima\/2017\/09\/1917894-a-religiao-nao-vai-desaparecer-e-a-ciencianao-vai-acabar-com-ela.shtml","id":427627,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 [...] Cientistas, intelectuais e cientistas sociais esperavam que o avan\u00e7o da ci\u00eancia moderna incentivaria a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 seculariza\u00e7\u00e3o \u2013 que a ci\u00eancia seria uma for\u00e7a da seculariza\u00e7\u00e3o. Mas isso simplesmente n\u00e3o vem acontecendo. As <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 caracter\u00edsticas principais que as sociedades em que a religi\u00e3o continua forte t\u00eam em comum est\u00e3o ligadas menos \u00e0 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 ci\u00eancia do que a sentimentos de seguran\u00e7a existencial e prote\u00e7\u00e3o contra algumas das incertezas fundamentais da vida, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 sob a forma de bens p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 Uma rede de seguridade social pode estar correlacionada a avan\u00e7os cient\u00edficos, mas apenas de maneira fraca, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 e, mais uma vez, o caso dos Estados Unidos \u00e9 instrutivo. Os EUA podem ser descritos como a sociedade cient\u00edfica e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 tecnologicamente mais avan\u00e7ada do mundo, mas, ao mesmo tempo, \u00e9 a mais religiosa das sociedades ocidentais. Como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 concluiu o soci\u00f3logo brit\u00e2nico David Martin em \"The Future of Christianity\" (o futuro do cristianismo, 2011), \"n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 existe uma rela\u00e7\u00e3o consistente entre o grau de avan\u00e7o cient\u00edfico e um perfil reduzido de influ\u00eancia de cren\u00e7as e pr\u00e1ticas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 religiosas\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 A hist\u00f3ria da ci\u00eancia e da seculariza\u00e7\u00e3o torna-se ainda mais intrigante quando refletimos sobre as sociedades <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 em que ocorreram rea\u00e7\u00f5es importantes contra agendas secularistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 O primeiro premi\u00ea da \u00cdndia, Jawaharlal Nehru (1889-1964), defendeu ideais seculares e cient\u00edficos e incluiu a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 educa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica no projeto de moderniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Nehru acreditava que as vis\u00f5es hindus de um passado v\u00e9dico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 e ossonhos mu\u00e7ulmanos de uma teocracia isl\u00e2mica sucumbiriam diante do avan\u00e7o hist\u00f3rico inexor\u00e1vel da seculariza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 \"O tempo avan\u00e7a apenas em m\u00e3o \u00fanica\", declarou. Mas, como atesta a subsequente ascens\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 fundamentalismos hindu e isl\u00e2mico, Nehru se equivocou. Al\u00e9m disso, a vincula\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia com uma agenda de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 seculariza\u00e7\u00e3o teve efeito contr\u00e1rio ao desejado; uma das baixas colaterais da resist\u00eancia ao secularismo foi a ci\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Os Estados Unidos representam um contexto cultural diferente, onde pode parecer que a quest\u00e3o crucial \u00e9 um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 conflito entre as leituras literais do Livro de G\u00eanesis e aspectos chaves da hist\u00f3ria da evolu\u00e7\u00e3o. Na realidade, por\u00e9m, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 boa parte do discurso criacionista trata de valores morais. Tamb\u00e9m no caso dos EUA, vemos o antievolucionismo sendo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 motivado, pelo menos em parte, pela ideia de que a teoria da evolu\u00e7\u00e3o \u00e9 um pretexto para a promo\u00e7\u00e3o do materialismo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 secular e seus valores. Como acontece na \u00cdndia e na Turquia, o secularismo est\u00e1, na realidade, prejudicando a ci\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 Para resumir, a seculariza\u00e7\u00e3o global n\u00e3o \u00e9 inevit\u00e1vel, e, quando acontece, n\u00e3o \u00e9 causada pela ci\u00eancia. Al\u00e9m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 disso, quando se procura usar a ci\u00eancia para promover o secularismo, os resultados podem prejudicar a ci\u00eancia. A tese <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 de que \"a ci\u00eancia causa seculariza\u00e7\u00e3o\" n\u00e3o passa no teste emp\u00edrico, e recrutar a ci\u00eancia como instrumento de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 seculariza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia que deixa a desejar. A combina\u00e7\u00e3o de ci\u00eancia e seculariza\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o inapta que levanta a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 pergunta de por que algu\u00e9m chegou a pensar que n\u00e3o fosse. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 Hoje as pessoas sentem menos certeza de que a hist\u00f3ria avan\u00e7a rumo a um destino \u00fanico, passando por uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 s\u00e9rie determinada de etapas. E, apesar da persist\u00eancia popular da ideia de um conflito duradouro entre ci\u00eancia e religi\u00e3o, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 a maioria dos historiadores da ci\u00eancia n\u00e3o defende essa vis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 Colis\u00f5es renomadas, como o caso de Galileu, foram determinadas pela pol\u00edtica e pelas personalidades <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 envolvidas, n\u00e3o apenas pela ci\u00eancia e pela religi\u00e3o. Darwin teve defensores religiosos importantes e detratores <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 cient\u00edficos, al\u00e9m de detratores religiosos e defensores cient\u00edficos. Muitas outras supostas inst\u00e2ncias de conflito entre <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 ci\u00eancia e religi\u00e3o foram expostas como sendo pura inven\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 Na realidade, contrariando o conflito, a norma hist\u00f3rica muitas vezes tem sido de apoio m\u00fatuo entre ci\u00eancia e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 religi\u00e3o. Em seus anos formativos, no s\u00e9culo 17, a ci\u00eancia moderna dependeu da legitima\u00e7\u00e3o religiosa. Nos s\u00e9culos 18 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 e 19, a teologia natural ajudou a popularizar a ci\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 O modelo de conflito ci\u00eancia-religi\u00e3o nos deu uma vis\u00e3o equivocada do passado e, quando somado a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 expectativas de seculariza\u00e7\u00e3o, levou a uma vis\u00e3o falha do futuro. A teoria da seculariza\u00e7\u00e3o fracassou como descri\u00e7\u00e3o e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 como previs\u00e3o. A pergunta real \u00e9 por que continuamos a nos deparar com proponentes do conflito entre ci\u00eancia e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 religi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 Muitos s\u00e3o cientistas renomados. Seria sup\u00e9rfluo repetir as reflex\u00f5es de Richard Dawkins sobre esse tema, mas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 ele est\u00e1 longe de ser uma voz solit\u00e1ria. Stephen Hawking acha que \"a ci\u00eancia vai sair ganhando porque ela funciona\"; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 Sam Harris declarou que \"a ci\u00eancia precisa destruir a religi\u00e3o\"; Stephen Weinberg pensa que a ci\u00eancia enfraqueceu as <\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 certezas religiosas; Colin Blakemore prev\u00ea que, com o tempo, a ci\u00eancia acabar\u00e1 tornando a religi\u00e3o desnecess\u00e1ria. As <\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 evid\u00eancias hist\u00f3ricas n\u00e3o fundamentam essas alega\u00e7\u00f5es. Na realidade, sugerem que elas s\u00e3o equivocadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 Ent\u00e3o por que elas persistem? As respostas s\u00e3o pol\u00edticas. Deixando de lado qualquer apre\u00e7o remanescente por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 vis\u00f5es oitocentistas ultrapassadas da hist\u00f3ria, precisamos pensar no medo do fundamentalismo isl\u00e2mico, na rejei\u00e7\u00e3o ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 criacionismo, na avers\u00e3o \u00e0s alian\u00e7as entre a direita religiosa e a nega\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a clim\u00e1tica e nos temores de eros\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 da autoridade cient\u00edfica. Podemos nos solidarizar com essas preocupa\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o h\u00e1 como disfar\u00e7ar o fato de que elas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 nascem de uma intrus\u00e3o indesej\u00e1vel de compromissos normativos na discuss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 O pensamento fantasioso, pautado pelo que se deseja \u2013 esperar que a ci\u00eancia seja vitoriosa sobre a religi\u00e3o \u2013 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 n\u00e3o substitui uma avalia\u00e7\u00e3o s\u00f3bria e refletida das realidades atuais. Levar essa defesa da causa da ci\u00eancia adiante <\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 provavelmente ter\u00e1 efeito oposto ao pretendido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 A religi\u00e3o n\u00e3o vai desaparecer no futuro pr\u00f3ximo, e a ci\u00eancia n\u00e3o vai destru\u00ed-la. Na realidade, \u00e9 a ci\u00eancia que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 sofre amea\u00e7as crescentes \u00e0 sua autoridade e legitimidade social. Em vista disso, a ci\u00eancia precisa de todos os aliados <\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 poss\u00edveis. Seus defensores fariam bem em parar de retratar a religi\u00e3o como sua inimiga ou de insistir que o \u00fanico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 caminho para um futuro seguro est\u00e1 no casamento entre ci\u00eancia e secularismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>POR PETER HARRISON - Tradu\u00e7\u00e3o de CLARA ALLAIN. FONTE: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ilustrissima\/2017\/09\/1917894-a-religiao-nao-vai-desaparecer-e-a-ciencianao-vai-acabar-com-ela.shtml<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1474852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo STEFANI e BARROS, sobre hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, analisar os itens abaixo:I. Dentre os fatores de risco est\u00e3o o tabagismo, a dislipidemia e a hist\u00f3ria de doen\u00e7a cardiovascular em familiar de primeiro grau.II. Avalia\u00e7\u00e3o de danos em \u00f3rg\u00e3o, como a hipertrofia ventricular esquerda, a angina ou o infarto pr\u00e9vio.III. Entre as emerg\u00eancias hipertensivas est\u00e3o transplante renal e retinopatia diab\u00e9tica.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":48107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Neurologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1459313,"hashId":"122c6292666364251448cfc767abb668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo STEFANI e BARROS, sobre hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dentre os fatores de risco est\u00e3o o tabagismo, a dislipidemia e a hist\u00f3ria de doen\u00e7a cardiovascular em familiar de primeiro grau.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Avalia\u00e7\u00e3o de danos em \u00f3rg\u00e3o, como a hipertrofia ventricular esquerda, a angina ou o infarto pr\u00e9vio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Entre as emerg\u00eancias hipertensivas est\u00e3o transplante renal e retinopatia diab\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":5414689,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":5414687,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":5414688,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":5414689,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":5414690,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1459313","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ibate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerente de certo setor de uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica precisa de que 380 processos sejam arquivados em 2 dias. Com base em experi\u00eancias anteriores, sabe que 4 funcion\u00e1rios desse setor, trabalhando juntos por 3 horas, s\u00e3o capazes de arquivar 240 processos. No primeiro dia, colocou 3 funcion\u00e1rios para trabalhar durante 3 horas. Ent\u00e3o, supondo iguais as produtividades dos funcion\u00e1rios envolvidos, para que a tarefa seja conclu\u00edda ap\u00f3s 2 horas de trabalho no segundo dia, dever\u00e1 colocar para trabalhar, na tarefa desse dia,","provas":[{"id":48095,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ibate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ibate-sp-2019-vunesp-atendente","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ibat\u00e9 - Atendente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1459366,"hashId":"89e201e31fd779be0e07a7f21ceb08e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerente de certo setor de uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica precisa de que 380 processos sejam arquivados em 2 dias. Com base em experi\u00eancias anteriores, sabe que 4 funcion\u00e1rios desse setor, trabalhando juntos por 3 horas, s\u00e3o capazes de arquivar 240 processos. No primeiro dia, colocou 3 funcion\u00e1rios para trabalhar durante 3 horas. Ent\u00e3o, supondo iguais as produtividades dos funcion\u00e1rios envolvidos, para que a tarefa seja conclu\u00edda ap\u00f3s 2 horas de trabalho no segundo dia, dever\u00e1 colocar para trabalhar, na tarefa desse dia,<\/p>","resposta":5414936,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 funcion\u00e1rios.","id":5414933,"corpo":"<p>2 funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 funcion\u00e1rios.","id":5414934,"corpo":"<p>3 funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 funcion\u00e1rios.","id":5414935,"corpo":"<p>4 funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 funcion\u00e1rios.","id":5414936,"corpo":"<p>5 funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6 funcion\u00e1rios.","id":5414937,"corpo":"<p>6 funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1459366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 correto que \u00e9 dividida em:","provas":[{"id":48362,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1466120,"hashId":"7719b731d10558b112d4b98b948cb717","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 correto que \u00e9 dividida em:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5445662,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e educa\u00e7\u00e3o superior;","id":5445662,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e educa\u00e7\u00e3o superior;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio;","id":5445663,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio e ensino superior;","id":5445664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio e ensino superior;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio e t\u00e9cnico e ensino superior;","id":5445665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio e t\u00e9cnico e ensino superior;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/1466120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147,"slug":"tecnico-em-nutricao-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo \u201catemorizar\u201d \u00e9 formado pelo seguinte processo:","provas":[{"id":48417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":17147,"slug":"tecnico-em-nutricao-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-em-nutricao-escolar-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1467465,"hashId":"7c0ffab159e856d8707a92a0a4267280","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201catemorizar\u201d \u00e9 formado pelo seguinte processo:<\/p>","resposta":5451822,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acr\u00e9scimo de um sufixo de origem latina","id":5451820,"corpo":"<p>acr\u00e9scimo de um sufixo de origem latina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"combina\u00e7\u00e3o de duas bases independentes","id":5451821,"corpo":"<p>combina\u00e7\u00e3o de duas bases independentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o simult\u00e2nea de um prefixo e um sufixo","id":5451822,"corpo":"<p>inclus\u00e3o simult\u00e2nea de um prefixo e um sufixo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"retirada de um prefixo desnecess\u00e1rio","id":5451823,"corpo":"<p>retirada de um prefixo desnecess\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 8 A 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","oab":false,"nome":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409315,"slug":"lingua-portuguesa-acepcoes-de-uma-palavra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1467465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00e3o de g\u00eanero dos substantivos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) A palavra \u201ccampon\u00eas\u201d \u00e9 flexionada como \u201ccamponesa\u201d.( ) O feminino de \u201cmaestro\u201d \u00e9 \u201cmaestrina\u201d.","provas":[{"id":47902,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":1453647,"hashId":"fdd774df08f6cfaf41ea524e19e2cf57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00e3o de g\u00eanero dos substantivos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) A palavra \u201ccampon\u00eas\u201d \u00e9 flexionada como \u201ccamponesa\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O feminino de \u201cmaestro\u201d \u00e9 \u201cmaestrina\u201d.<\/p>","resposta":5388502,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":5388502,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":5388503,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":5388504,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":5388505,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de pessoa (1a, 2a, 3a pessoa)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de pessoa (1a, 2a, 3a pessoa)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403633,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-pessoa-1a-2a-3a-pessoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a publica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da-Sa\u00fade, Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 32 Aten\u00e7\u00e3o ao-pr\u00e9-natal de baixo risco - o objetivo do acompanhamento pr\u00e9-natal \u00e9 assegurar o desenvolvimento da gesta\u00e7\u00e3o, permitindo o parto de um rec\u00e9m nascido saud\u00e1vel, semi-impacto para a sa\u00fade materna. Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo gestacional e ao parto, analisar a senten\u00e7a abaixo:As consultas pr\u00e9-natal dever\u00e3o ser mensais at\u00e9 a 28\u00aa semana, quinzenais entre 28 e 36 semanas e semanais no termo (1\u00aa parte). Quando o parto n\u00e3o ocorre at\u00e9 a 41\u00aa semana, \u00e9 necess\u00e1rio encaminhar a gestante para a avalia\u00e7\u00e3o do bem-estar fetal, incluindo avalia\u00e7\u00e3o do \u00edndice do l\u00edquido amni\u00f3tico e monitoramento card\u00edaco fetal (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":47905,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2019"},{"id":48196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1453787,"hashId":"9d61088fdf430e27266c940501f88655","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a publica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da-Sa\u00fade, Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 32 Aten\u00e7\u00e3o ao-pr\u00e9-natal de baixo risco - o objetivo do acompanhamento pr\u00e9-natal \u00e9 assegurar o desenvolvimento da gesta\u00e7\u00e3o, permitindo o parto de um rec\u00e9m nascido saud\u00e1vel, semi-impacto para a sa\u00fade materna. Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo gestacional e ao parto, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As consultas pr\u00e9-natal dever\u00e3o ser mensais at\u00e9 a 28\u00aa semana, quinzenais entre 28 e 36 semanas e semanais no termo (1\u00aa parte). Quando o parto n\u00e3o ocorre at\u00e9 a 41\u00aa semana, \u00e9 necess\u00e1rio encaminhar a gestante para a avalia\u00e7\u00e3o do bem-estar fetal, incluindo avalia\u00e7\u00e3o do \u00edndice do l\u00edquido amni\u00f3tico e monitoramento card\u00edaco fetal (2\u00aa parte).<\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5389119,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":5389119,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":5389120,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":5389121,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":5389122,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 38","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/1453787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288,"slug":"enfermeiro-area-estomaterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme CARMAGNANI, sobre a verifica\u00e7\u00e3o depress\u00e3o venosa central (PVC), assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":47913,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288,"slug":"enfermeiro-area-estomaterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-enfermeiro-area-estomaterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1454160,"hashId":"3d9837d0e99e20c5a989f377218e01cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme CARMAGNANI, sobre a verifica\u00e7\u00e3o depress\u00e3o venosa central (PVC), assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5390705,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cabeceira do paciente deve estar posicionada entre 45\u00b0 e 90\u00b0.","id":5390702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cabeceira do paciente deve estar posicionada entre 45\u00b0 e 90\u00b0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os valores normais para PVC ou press\u00e3o de \u00e1trio direito (PAD) s\u00e3o de 10 a 15 cmH2O.","id":5390703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores normais para PVC ou press\u00e3o de \u00e1trio direito (PAD) s\u00e3o de 10 a 15 cmH<sub>2<\/sub>O.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O equipamento de PVC nunca poder\u00e1 permanecer montado para outras aferi\u00e7\u00f5es.","id":5390704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O equipamento de PVC nunca poder\u00e1 permanecer montado para outras aferi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Evitar o uso da PVC na mesma via do medicamento vasoativo, pois esta n\u00e3o pode ser interrompida e n\u00e3o pode ocorrer bolus.","id":5390705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar o uso da PVC na mesma via do medicamento vasoativo, pois esta n\u00e3o pode ser interrompida e n\u00e3o pode ocorrer <em>bolus<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o venosa central","oab":false,"nome":"Press\u00e3o venosa central","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428364,"slug":"enfermagem-pressao-venosa-central"}],"slug":"enfermagem\/1454160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288,"slug":"enfermeiro-area-estomaterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Enfermeiro deve ter cuidados din\u00e2micos e apropriados a cada condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade de seu paciente. Sobre o controle h\u00eddrico do paciente e uma poss\u00edvel coleta de urina para o exame microbiol\u00f3gico, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":47913,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288,"slug":"enfermeiro-area-estomaterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-enfermeiro-area-estomaterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1454174,"hashId":"313c57b6e7022a563af18ea419f777e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Enfermeiro deve ter cuidados din\u00e2micos e apropriados a cada condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade de seu paciente. Sobre o controle h\u00eddrico do paciente e uma poss\u00edvel coleta de urina para o exame microbiol\u00f3gico, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5390769,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A amostra de urina coletada do jato m\u00e9dio \u00e9 aceit\u00e1vel para cultura de anaer\u00f3bios.","id":5390767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amostra de urina coletada do jato m\u00e9dio \u00e9 aceit\u00e1vel para cultura de anaer\u00f3bios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A coleta em jato m\u00e9dio deve ser feita com a primeira urina da manh\u00e3, mas se isso n\u00e3o for poss\u00edvel deve-se aguardar de 6-12 horas ap\u00f3s a \u00faltima mic\u00e7\u00e3o.","id":5390768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta em jato m\u00e9dio deve ser feita com a primeira urina da manh\u00e3, mas se isso n\u00e3o for poss\u00edvel deve-se aguardar de 6-12 horas ap\u00f3s a \u00faltima mic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve estimular a ingest\u00e3o h\u00eddrica, pois pode provocar a dilui\u00e7\u00e3o da urina.","id":5390769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deve estimular a ingest\u00e3o h\u00eddrica, pois pode provocar a dilui\u00e7\u00e3o da urina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antes da coleta, na mulher, deve-se afastar os grandes l\u00e1bios, por\u00e9m no homem n\u00e3o se deve intervir sobre a retra\u00e7\u00e3o do prep\u00facio, pelo alto \u00edndice de contamina\u00e7\u00e3o epid\u00e9rmica (exemplo: S. aureus).","id":5390770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes da coleta, na mulher, deve-se afastar os grandes l\u00e1bios, por\u00e9m no homem n\u00e3o se deve intervir sobre a retra\u00e7\u00e3o do prep\u00facio, pelo alto \u00edndice de contamina\u00e7\u00e3o epid\u00e9rmica (exemplo: S. <em>aureus<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428197,"slug":"enfermagem-assistencia-de-enfermagem-em-exames"}],"slug":"enfermagem\/1454174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288,"slug":"enfermeiro-area-estomaterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a promo\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o arterial, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":47913,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta","id":20288,"slug":"enfermeiro-area-estomaterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-enfermeiro-area-estomaterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Enfermeiro - \u00c1rea: Estomaterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1454177,"hashId":"788e93281e067a8d7d71d845bde7c838","enunciado":"<p>Sobre a promo\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o arterial, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5390781,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se determinar o \u00edndice tornozelo-braquial, conforme apropriado.","id":5390781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se determinar o \u00edndice tornozelo-braquial, conforme apropriado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manter uma hidrata\u00e7\u00e3o adequada para aumentar a viscosidade sangu\u00ednea.","id":5390782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter uma hidrata\u00e7\u00e3o adequada para aumentar a viscosidade sangu\u00ednea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Orientar o paciente sobre a import\u00e2ncia da terapia de compress\u00e3o.","id":5390783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o paciente sobre a import\u00e2ncia da terapia de compress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Evitar massagear os pulsos carot\u00eddeos porque isso pode ocasionar uma subida importante na press\u00e3o arterial.","id":5390784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar massagear os pulsos carot\u00eddeos porque isso pode ocasionar uma subida importante na press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 60","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1454177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras escritas corretamente, de acordo com a norma culta de ortografia:","provas":[{"id":47956,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-merendeira","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Merendeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1455558,"hashId":"2c324a176ea8039fba825dd351842495","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m as palavras escritas corretamente, de acordo com a norma culta de ortografia:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5397326,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1gio \u2013 utenc\u00edlio \u2013 mixto \u2013 pa\u00e7oca","id":5397323,"corpo":"<p>est\u00e1gio \u2013 utenc\u00edlio \u2013 mixto \u2013 pa\u00e7oca<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"excess\u00e3o \u2013 bege \u2013 ferrujem \u2013 p\u00eassego","id":5397324,"corpo":"<p>excess\u00e3o \u2013 bege \u2013 ferrujem \u2013 p\u00eassego<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ch\u00e1vena \u2013 adolecente \u2013 ma\u00e7i\u00e7o \u2013 hegemonia","id":5397325,"corpo":"<p>ch\u00e1vena \u2013 adolecente \u2013 ma\u00e7i\u00e7o \u2013 hegemonia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"x\u00edcara \u2013 fechar \u2013 excepcional \u2013 ansioso","id":5397326,"corpo":"<p>x\u00edcara \u2013 fechar \u2013 excepcional \u2013 ansioso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 3 A 6","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1455558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato de nomea\u00e7\u00e3o de um servidor p\u00fablico \u00e9 um ato:","provas":[{"id":47957,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1455594,"hashId":"2a409556a539d0c0bc8b090a99ab5671","enunciado":"<p>O ato de nomea\u00e7\u00e3o de um servidor p\u00fablico \u00e9 um ato:<\/p>","resposta":5397488,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desconstitutivo.","id":5397486,"corpo":"<p>Desconstitutivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Enunciativo.","id":5397487,"corpo":"<p>Enunciativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constitutivo.","id":5397488,"corpo":"<p>Constitutivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nomeativo.","id":5397489,"corpo":"<p>Nomeativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Constitutivos, Extintivos, Modificativos e Declarat\u00f3rios","oab":true,"nome":"Atos Constitutivos, Extintivos, Modificativos e Declarat\u00f3rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408090,"slug":"direito-administrativo-atos-constitutivos-extintivos-modificativos-e-declaratorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Constitutivos","oab":true,"nome":"Atos Constitutivos","pai":408090,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408091,"slug":"direito-administrativo-atos-constitutivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nomea\u00e7\u00e3o","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422172,"slug":"direito-administrativo-nomeacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1455594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Acre \u00e9 uma medida de:","provas":[{"id":47970,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-motorista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:11:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1455904,"hashId":"bc9b3ffffd744cb93248b247ec6d9474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Acre \u00e9 uma medida de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5398911,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dist\u00e2ncia.","id":5398910,"corpo":"<p>Dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea.","id":5398911,"corpo":"<p>\u00c1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Volume.","id":5398912,"corpo":"<p>Volume.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Press\u00e3o.","id":5398913,"corpo":"<p>Press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"}],"slug":"matematica\/1455904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As preposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o elementos importantes no texto. A frase em que a preposi\u00e7\u00e3o de mostra valor exclusivamente funcional, sem valor sem\u00e2ntico, \u00e9:","provas":[{"id":47985,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-de-portugues-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1456279,"hashId":"2c17ce41a2e829894a9b70f91e45fd34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As preposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o elementos importantes no texto. A frase em que a preposi\u00e7\u00e3o <u>de<\/u> mostra valor exclusivamente funcional, sem valor sem\u00e2ntico, \u00e9:<\/p>","resposta":5400604,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNo Brasil, a diferen\u00e7a entre viver de ar e viver de arte \u00e9 a s\u00edlaba te\u201d.","id":5400601,"corpo":"<p>\u201cNo Brasil, a diferen\u00e7a entre viver <u>de<\/u> ar e viver de arte \u00e9 a s\u00edlaba <em>te<\/em>\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cUm olhar diferente muda um conceito de cabe\u00e7a para baixo\u201d.","id":5400602,"corpo":"<p>\u201cUm olhar diferente muda um conceito <u>de<\/u> cabe\u00e7a para baixo\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cS\u00f3 posso escrever o que sou. E se os personagens se comportam de modos diferentes, \u00e9 porque n\u00e3o sou um s\u00f3\u201d.","id":5400603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00f3 posso escrever o que sou. E se os personagens se comportam <u>de <\/u>modos diferentes, \u00e9 porque n\u00e3o sou um s\u00f3\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cSe voc\u00ea precisar de dinheiro de repente, v\u00e1 dormir que a necessidade passa\u201d.","id":5400604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe voc\u00ea precisar <u>de<\/u> dinheiro de repente, v\u00e1 dormir que a necessidade passa\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cQuando a gente acorda de bom humor, \u00e9 sinal de que est\u00e1 em Paris\u201d.","id":5400605,"corpo":"<p>\u201cQuando a gente acorda de bom humor, \u00e9 sinal <u>de<\/u> que est\u00e1 em Paris\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 70","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1456279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":48068,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1458404,"hashId":"d121912ce390481c0b082ddf9e859260","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5410507,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m objetiva que a crian\u00e7a termine esta etapa de escolariza\u00e7\u00e3o aos 14 anos.","id":5410504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m objetiva que a crian\u00e7a termine esta etapa de escolariza\u00e7\u00e3o aos 14 anos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assegurar a todas as crian\u00e7as um tempo mais longo no conv\u00edvio escolar, mais oportunidades de aprender e um ensino de qualidade. Essa \u00e9 a proposta do MEC com a implanta\u00e7\u00e3o do ensino fundamental de nove anos.","id":5410505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar a todas as crian\u00e7as um tempo mais longo no conv\u00edvio escolar, mais oportunidades de aprender e um ensino de qualidade. Essa \u00e9 a proposta do MEC com a implanta\u00e7\u00e3o do ensino fundamental de nove anos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer com que aos seis anos de idade a crian\u00e7a esteja no primeiro ano do ensino fundamental.","id":5410506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer com que aos seis anos de idade a crian\u00e7a esteja no primeiro ano do ensino fundamental.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assegurar a todas as crian\u00e7as um tempo mais curto no conv\u00edvio escolar, com menos oportunidades de aprender e um ensino de qualidade.","id":5410507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar a todas as crian\u00e7as um tempo mais curto no conv\u00edvio escolar, com menos oportunidades de aprender e um ensino de qualidade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1458404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas","id":5673,"slug":"professor-de-artes-cenicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O chamado teatro-dan\u00e7a, que mistura fala, imagens e movimento, tem como principal representante:","provas":[{"id":51270,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas","id":5673,"slug":"professor-de-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-artes-cenicas-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Artes C\u00eanicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:09:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1548036,"hashId":"bf19a3ac196034ad70f3b660c6f96bf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O chamado teatro-dan\u00e7a, que mistura fala, imagens e movimento, tem como principal representante:<\/p>","resposta":5796058,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bob Wilson","id":5796057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bob Wilson<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pina Bausch","id":5796058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pina Bausch<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gertrude Stein","id":5796059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gertrude Stein<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tadeus Kantor","id":5796060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tadeus Kantor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Ryngaert (1998), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 47 a 49.","id":435955,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Ryngaert (1998), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>47 <\/strong>a<strong> 49<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 49","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398975,"slug":"artes-historia-das-artes-cenicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/1548036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas","id":5673,"slug":"professor-de-artes-cenicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na primeira metade do s\u00e9culo XX, despontaram dramaturgos que se insurgiram nas d\u00e9cadas de 1950 e 1960, apresentando em suas pe\u00e7as os temas da realidade e da cultura nacional, em contraste com o forte predom\u00ednio do repert\u00f3rio estrangeiro, presente na cena nacional brasileira. Entre os autores desse per\u00edodo, destacam-se:","provas":[{"id":51270,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas","id":5673,"slug":"professor-de-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-artes-cenicas-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Artes C\u00eanicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:09:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1548086,"hashId":"63626ce7eac48f38dbebe374fc23fcf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira metade do s\u00e9culo XX, despontaram dramaturgos que se insurgiram nas d\u00e9cadas de 1950 e 1960, apresentando em suas pe\u00e7as os temas da realidade e da cultura nacional, em contraste com o forte predom\u00ednio do repert\u00f3rio estrangeiro, presente na cena nacional brasileira. Entre os autores desse per\u00edodo, destacam-se:<\/p>","resposta":5796283,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Martins Pena, Artur Azevedo e Fran\u00e7a Junior","id":5796280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Martins Pena, Artur Azevedo e Fran\u00e7a Junior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tom\u00e1s Santa Rosa, Gianni Ratto e Aldo Calvo","id":5796281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tom\u00e1s Santa Rosa, Gianni Ratto e Aldo Calvo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Franco Zampari, Zbigniew Ziembinski e Adolfo Celi","id":5796282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Franco Zampari, Zbigniew Ziembinski e Adolfo Celi<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gianfrancesco Guarnieri, Ariano Suassuna e Oduvaldo Vianna Filho","id":5796283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gianfrancesco Guarnieri, Ariano Suassuna e Oduvaldo Vianna Filho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 60","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artistas Famosos","oab":false,"nome":"Artistas Famosos","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425033,"slug":"artes-artistas-famosos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"}],"slug":"artes\/1548086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223,"slug":"covest-udesc"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que n\u00e3o corresponde a uma caracter\u00edstica do positivismo.","provas":[{"id":51308,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina","sigla":"IMA","id":4371,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"ima-sc"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC","descricao":"Coordenadoria de Vestibulares e Concursos UDESC - COVEST\/UDESC","sigla":"COVEST UDESC","oab":false,"id":1223,"slug":"covest-udesc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ima-sc-2019-covest-udesc-sociologo","tipo":1,"nome":"COVEST\/UDESC - IMA - Soci\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:09:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1550132,"hashId":"99858606ecaae5fa8565b5d7f51de1e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que n\u00e3o corresponde a uma caracter\u00edstica do positivismo.<\/p>","resposta":5804624,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O principal idealizador do positivismo foi Augusto Comte (1798-1857).","id":5804622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal idealizador do positivismo foi Augusto Comte (1798-1857).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios do positivismo se baseavam no pressuposto de que o conhecimento cient\u00edfico devia ser reconhecido como o \u00fanico conhecimento verdadeiro.","id":5804623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios do positivismo se baseavam no pressuposto de que o conhecimento cient\u00edfico devia ser reconhecido como o \u00fanico conhecimento verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A lei dos tr\u00eas estados consiste nas etapas de evolu\u00e7\u00e3o do ser humano animismo, metaf\u00edsico e positivo.","id":5804624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei dos tr\u00eas estados consiste nas etapas de evolu\u00e7\u00e3o do ser humano animismo, metaf\u00edsico e positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segundo o positivismo, as supersti\u00e7\u00f5es, religi\u00f5es e demais ensinos teol\u00f3gicos devem ser ignorados.","id":5804625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o positivismo, as supersti\u00e7\u00f5es, religi\u00f5es e demais ensinos teol\u00f3gicos devem ser ignorados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O positivismo influenciou intelectuais brasileiros na I Rep\u00fablica.","id":5804626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O positivismo influenciou intelectuais brasileiros na I Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Positivismo","oab":false,"nome":"Positivismo","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398209,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-positivismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Augusto Comte","oab":false,"nome":"Augusto Comte","pai":398209,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398210,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-augusto-comte"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1550132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a \u00e1rea de um terreno de formato retangular cujas dimens\u00f5es s\u00e3o 12m de largura e 34m de comprimento?","provas":[{"id":51344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":51343,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"},{"id":51342,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1551231,"hashId":"399c21eb5c9edb58d111de0c8ffd7649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a \u00e1rea de um terreno de formato retangular cujas dimens\u00f5es s\u00e3o 12m de largura e 34m de comprimento?<\/p>","resposta":5809977,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"346 m2","id":5809974,"corpo":"<p>346 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"380 m2","id":5809975,"corpo":"<p>380 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"394 m2","id":5809976,"corpo":"<p>394 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"408 m2","id":5809977,"corpo":"<p>408 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"420 m2","id":5809978,"corpo":"<p>420 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1551231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893,"slug":"professor-de-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a proposta do pintor Mondrian, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51364,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes Visuais","id":7893,"slug":"professor-de-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-artes-visuais-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Artes Visuais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1551679,"hashId":"44c5d1f2bc224972a410505c23bcba78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a proposta do pintor Mondrian, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5812077,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mondrian foi o maior expoente do neoplasticismo e suas pinturas repletas de linhas verticais, horizontais e cores prim\u00e1rias eram uma reflex\u00e3o pict\u00f3rica sobre a possibilidade de infinitude. Al\u00e9m disso, a redu\u00e7\u00e3o absoluta da voluptuosidade das formas e da s\u00edntese completa da figura\u00e7\u00e3o levou-o a produzir uma s\u00e9rie de objetos que eram, certamente, um dos \u00e1pices da pintura modernista","id":5812077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mondrian foi o maior expoente do neoplasticismo e suas pinturas repletas de linhas verticais, horizontais e cores prim\u00e1rias eram uma reflex\u00e3o pict\u00f3rica sobre a possibilidade de infinitude. Al\u00e9m disso, a redu\u00e7\u00e3o absoluta da voluptuosidade das formas e da s\u00edntese completa da figura\u00e7\u00e3o levou-o a produzir uma s\u00e9rie de objetos que eram, certamente, um dos \u00e1pices da pintura modernista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mondrian e Lygia Clark tinham as mesmas preocupa\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas, pois estavam a todo o tempo realizando uma pesquisa pl\u00e1stica que buscava encontrar a possibilidade de fragmenta\u00e7\u00e3o da rigidez geom\u00e9trica e da flacidez abstrata. Mondrian tamb\u00e9m desenvolveu trabalhos relacionais","id":5812078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mondrian e Lygia Clark tinham as mesmas preocupa\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas, pois estavam a todo o tempo realizando uma pesquisa pl\u00e1stica que buscava encontrar a possibilidade de fragmenta\u00e7\u00e3o da rigidez geom\u00e9trica e da flacidez abstrata. Mondrian tamb\u00e9m desenvolveu trabalhos relacionais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mondrian \u00e9 um artista contempor\u00e2neo de t\u00e3o moderno. Sua liga\u00e7\u00e3o com a pintura \u00e9 inquestion\u00e1vel e pode-se perceber ao longo de seus trabalhos uma enorme preocupa\u00e7\u00e3o com o bem-estar pol\u00edtico da humanidade e com as formas de express\u00e3o construtivas produzidas naquele per\u00edodo","id":5812079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mondrian \u00e9 um artista contempor\u00e2neo de t\u00e3o moderno. Sua liga\u00e7\u00e3o com a pintura \u00e9 inquestion\u00e1vel e pode-se perceber ao longo de seus trabalhos uma enorme preocupa\u00e7\u00e3o com o bem-estar pol\u00edtico da humanidade e com as formas de express\u00e3o construtivas produzidas naquele per\u00edodo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lygia Clark narra um sonho que Mondrian teve e posteriormente construiu: um espa\u00e7o de arte repleto de pinturas feitas pelo pintor. Posteriormente, as mesmas pinturas foram leiloadas e o pintor pode, enfim, come\u00e7ar a sua s\u00e9rie de ortogonais","id":5812080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lygia Clark narra um sonho que Mondrian teve e posteriormente construiu: um espa\u00e7o de arte repleto de pinturas feitas pelo pintor. Posteriormente, as mesmas pinturas foram leiloadas e o pintor pode, enfim, come\u00e7ar a sua s\u00e9rie de ortogonais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":"artes\/1551679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The function of the third paragraph is:","provas":[{"id":51366,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-queimados-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-ingles-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1551748,"hashId":"5bc2e5c9ca5876f066c6b38f1105caff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The function of the third paragraph is:<\/p>","resposta":5812353,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"to inform the reader that the process of socializing starts at school","id":5812353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">to inform the reader that the process of socializing starts at school<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"to explain to the reader how children can be stimulated to socialize at school","id":5812354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">to explain to the reader how children can be stimulated to socialize at school<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"to describe to the reader how students socialize with their age compatriots at school","id":5812355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">to describe to the reader how students socialize with their age compatriots at school<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"to state to the reader that both family members and school teachers promote socialization","id":5812356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">to state to the reader that both family members and school teachers promote socialization<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"The importance of school education in child developmentText II:It is widely accepted that the learning process is instrumental in shaping one\u2019s personality and the wayhe\/she deals with situations of life. The shift of thoughts from bookish knowledge to knowledge of life, inschools, has brought forth a sea of change. People have warmed up to the idea of education being the keyto a well-rounded development instead of just a means to acquire degrees and monetary success in life.5 Education must facilitate the cultivation of a healthy thought process and groom our cognitive abilities. In thepresent competitive world, education is a basic necessity for human beings after food, clothes and shelter.School is the foremost fountain of knowledge children are exposed to. It gives a chance for them toacquire knowledge on various fields of education such as people, literature, history, mathematics, politics,and other numerous subjects. This contributes to cultivation in the thought process. When one is exposed10 to the influences coming from various cultural sources, his\/her own world and existence becomes vast.School is the first avenue of socialising for a child. Up till then, parents and immediate family members arethe only people the child has human interactions with. (\u2026). With schools, children are exposed not only tonew ideas but also to same aged compatriots. This instills sociable practices such as empathy, friendship,participation and assistance, which turn out to be important in their adulthood.15 A child, after conception, goes through physical development. While home provides a restricted outlet, inschool, a child can channelise his energy into more sociable avenues. Studies have pointed out that whilein familiar environment, the child is equipped to deal with sudden bursts of energy and learns to be athis\/her best behaviour only when exposed to same-aged individuals. Plus, familiarity leads to takingadvantage of situations. While in school, the playing field is levelled. Also, the presence of activities such20 as sports and craft help children direct their boundless energy into something productive.Earlier, schools were considered as places to learn events in history chapter, solve tough mathematicalproblems or recite poems and sonnets. In the current educational scenario, a child learns to go beyondthe traditional way of rote learning. They are taught to develop a mind of their own and, through theflexible curriculum, curiosity is promoted. The child is freed from the shackles of mental blocks and lets25 his\/her imagination run its course. Importance of imagination is stressed upon extensively. (\u2026)Life is also about learning, apart from living. While we can learn to a certain extent from our parents, theytend to be unilateral. At school, children are exposed to various sources from whom they can imbibeimmense knowledge, instrumental for their development. Hence school is necessary for children toinculcate the \u201cworkings of life\u201d.30 Education forms the foundation of any society. It is responsible for the economic, social, and politicalgrowth and development of society in general. The thread of the growth of society depends upon thequality of education that is being imparted. So schools play an important role in moulding a nation\u2019s futureby facilitating the development of its future citizens.Adapted from \u201cThe importance of school education in child development\u201d, by Deepika Sharma Source: https:\/\/www.educationworld.in\/the-importance-of-school-education-in-child-development\/Based on the text II, answer questions 46 to 55.","id":436473,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>The importance of school education in child development<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text II:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">It is widely accepted that the learning process is instrumental in shaping one\u2019s personality and the way<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">he\/she deals with situations of life. The shift of thoughts from bookish knowledge to knowledge of life, in<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">schools, has brought forth a sea of change. People have warmed up to the idea of education being the key<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">to a well-rounded development instead of just a means to acquire degrees and monetary success in life.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 Education must facilitate the cultivation of a healthy thought process and groom our cognitive abilities. In the<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">present competitive world, education is a basic necessity for human beings after food, clothes and shelter.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">School is the foremost fountain of knowledge children are exposed to. It gives a chance for them to<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">acquire knowledge on various fields of education such as people, literature, history, mathematics, politics,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">and other numerous subjects. This contributes to cultivation in the thought process. When one is exposed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 to the influences coming from various cultural sources, his\/her own world and existence becomes vast.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">School is the first avenue of socialising for a child. Up till then, parents and immediate family members are<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">the only people the child has human interactions with. (\u2026). With schools, children are exposed not only to<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">new ideas but also to same aged compatriots. This instills sociable practices such as empathy, friendship,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">participation and assistance, which turn out to be important in their adulthood.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 A child, after conception, goes through physical development. While home provides a restricted outlet, in<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">school, a child can channelise his energy into more sociable avenues. Studies have pointed out that while<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">in familiar environment, the child is equipped to deal with sudden bursts of energy and learns to be at<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">his\/her best behaviour only when exposed to same-aged individuals. Plus, familiarity leads to taking<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">advantage of situations. While in school, the playing field is levelled. Also, the presence of activities such<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 as sports and craft help children direct their boundless energy into something productive.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Earlier, schools were considered as places to learn events in history chapter, solve tough mathematical<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">problems or recite poems and sonnets. In the current educational scenario, a child learns to go beyond<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">the traditional way of rote learning. They are taught to develop a mind of their own and, through the<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">flexible curriculum, curiosity is promoted. The child is freed from the shackles of mental blocks and lets<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 his\/her imagination run its course. Importance of imagination is stressed upon extensively. (\u2026)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Life is also about learning, apart from living. While we can learn to a certain extent from our parents, they<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tend to be unilateral. At school, children are exposed to various sources from whom they can imbibe<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">immense knowledge, instrumental for their development. Hence school is necessary for children to<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">inculcate the \u201cworkings of life\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 Education forms the foundation of any society. It is responsible for the economic, social, and political<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">growth and development of society in general. The thread of the growth of society depends upon the<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">quality of education that is being imparted. So schools play an important role in moulding a nation\u2019s future<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">by facilitating the development of its future citizens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Adapted from \u201cThe importance of school education in child development\u201d, by Deepika Sharma Source: https:\/\/www.educationworld.in\/the-importance-of-school-education-in-child-development\/<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 385px;\"><colgroup><col width=\"385\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-pyu1\"><td data-row=\"row-pyu1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pyu1\" data-cell=\"cell-mhct\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Based on the text II, answer questions <strong>46<\/strong> to <strong>55<\/strong>.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1551748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":21892,"slug":"oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o problema de valor inicial y\"+4y= {1,0\u2264t&lt;\u03c00,t\u2265\u03c0\u200b, y(0)=1 e y\u2032(0)=0. Determine a Transformada de Laplace Y(s)=L{y(t)} e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55047,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica","id":21892,"slug":"oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-eletronica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1675146,"hashId":"751b766ba9831ebe18b37276023416fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o problema de valor inicial <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y&quot;+4y=\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mord\">\"<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left\\{\\begin{matrix} 1,0\\leq t<\\pi  \\\\ 0,t\\geq \\pi  \\end{matrix}\\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">{<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y\\left(0\\right)=1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y'\\left(0\\right)=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Determine a Transformada de Laplace <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Y\\left(s\\right)=L\\left\\{y\\left(t\\right)\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">{<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6322163,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Y(s)=\u2212 s(s2+4)e\u03c0s\u200b+(s2+4)1\u200b","id":6322160,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Y\\left(s\\right)=-\\ \\frac{e^{\\pi s}}{s\\left(s^2+4\\right)}+\\frac{1}{\\left(s^2+4\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.43098em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.91098em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.738543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36511em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Y(s)= (s2\u22124)e\u2212\u03c0s\u200b\u2212s(s2\u22124)1\u200b","id":6322161,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Y\\left(s\\right)=\\ \\frac{e^{-\\pi s}}{\\left(s^2-4\\right)}-\\frac{1}{s\\left(s^2-4\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.50737em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.987365em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.847664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36511em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Y(s)= s(s2+4)e\u2212\u03c0s\u200b\u2212(s2+4)s2\u200b+(s2+4)1\u200b","id":6322162,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Y\\left(s\\right)=\\ \\frac{e^{-\\pi s}}{s\\left(s^2+4\\right)}-\\frac{s^2}{\\left(s^2+4\\right)}+\\frac{1}{\\left(s^2+4\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.50737em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.987365em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.847664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.53792em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36511em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Y(s)= \u2212s(s2+4)e\u2212\u03c0s\u200b+(s2+4)s\u200b+s(s2+4)1\u200b","id":6322163,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Y\\left(s\\right)=\\ -\\frac{e^{-\\pi s}}{s\\left(s^2+4\\right)}+\\frac{s}{\\left(s^2+4\\right)}+\\frac{1}{s\\left(s^2+4\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.50737em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.987365em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.847664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21539em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36511em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Y(s)= s(s2+4)\u2212e\u03c0s+s+1\u200b","id":6322164,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Y\\left(s\\right)=\\ \\frac{-e^{\\pi s}+s+1}{s\\left(s^2+4\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.43098em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.91098em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.738543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadas de Laplace e Fourier e suas aplica\u00e7\u00f5es \u00e0s redes el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadas de Laplace e Fourier e suas aplica\u00e7\u00f5es \u00e0s redes el\u00e9tricas","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399239,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadas-de-laplace-e-fourier-e-suas-aplicacoes-as-redes-eletricas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorema de Laplace","oab":false,"nome":"Teorema de Laplace","pai":403902,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408818,"slug":"matematica-teorema-de-laplace"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformada de Laplace","oab":false,"nome":"Transformada de Laplace","pai":423281,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423285,"slug":"engenharia-mecatronica-transformada-de-laplace"}],"slug":"matematica\/1675146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Pedagogo","id":18898,"slug":"professor-de-educacao-infantil-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o no campo educacional n\u00e3o \u00e9 uniforme. Na educa\u00e7\u00e3o Infantil, o professor deve preocupar-se com as escolhas das t\u00e9cnicas e dos instrumentos. Nessa fase da forma\u00e7\u00e3o, deve-se obter a informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria sobre o processo de aprendizagem. Considerando os objetivos da educa\u00e7\u00e3o infantil que fundamentam os processos pedag\u00f3gicos nas institui\u00e7\u00f5es de ensino, as t\u00e9cnicas e\/ou instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o que se adequam a esse n\u00edvel de ensino s\u00e3o","provas":[{"id":44216,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Pedagogo","id":18898,"slug":"professor-de-educacao-infantil-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa","sigla":"","id":3939,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeituras-de-apodi-e-itau-rn-2019-funcern-professor-de-educacao-infantil-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeituras de Apodi e Ita\u00fa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \/ Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:19:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1332777,"hashId":"89ac9ee44eb857ed2e4265ffb715eb5a","enunciado":"<p align=\"justify\">A avalia\u00e7\u00e3o no campo educacional n\u00e3o \u00e9 uniforme. Na educa\u00e7\u00e3o Infantil, o professor deve preocupar-se com as escolhas das t\u00e9cnicas e dos instrumentos. Nessa fase da forma\u00e7\u00e3o, deve-se obter a informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria sobre o processo de aprendizagem. Considerando os objetivos da educa\u00e7\u00e3o infantil que fundamentam os processos pedag\u00f3gicos nas institui\u00e7\u00f5es de ensino, as t\u00e9cnicas e\/ou instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o que se adequam a esse n\u00edvel de ensino s\u00e3o<\/p>","resposta":4873716,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provas objetivas e dissertativas e as entrevistas.","id":4873714,"corpo":"<p align=justify>provas objetivas e dissertativas e as entrevistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"semin\u00e1rios tem\u00e1ticos e debates.","id":4873715,"corpo":"<p align=justify>semin\u00e1rios tem\u00e1ticos e debates.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o direta e sistem\u00e1tica e relat\u00f3rios.","id":4873716,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o direta e sistem\u00e1tica e relat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estudo dirigido e relat\u00f3rios.","id":4873717,"corpo":"<p align=justify>estudo dirigido e relat\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1332777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pre\u00e7o das a\u00e7\u00f5es na bolsa de certa empresa varia diariamente. Na segunda, a a\u00e7\u00e3o custava R$ 1,00, na ter\u00e7a, o pre\u00e7o foi 20% maior que na segunda e, na quinta, o pre\u00e7o foi 25% maior que o da quarta. Na sexta, o pre\u00e7o voltou a ser de R$ 1,00 por a\u00e7\u00e3o. Um investidor comprou R$ 2.000,00 dessas a\u00e7\u00f5es, na segunda, e vendeu-as, na quinta, com um lucro de R$ 700,00. Maria comprou R$ 5.000,00 dessas a\u00e7\u00f5es na ter\u00e7a e vendeu-as no dia seguinte. Desconsiderando os custos associados com a compra e venda das a\u00e7\u00f5es, qual foi o retorno do investimento de Maria?","provas":[{"id":39361,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1153780,"hashId":"aab8e41ceeba8d4d70931ec4dc077d68","enunciado":"<p align=justify>O pre\u00e7o das a\u00e7\u00f5es na bolsa de certa empresa varia diariamente. Na segunda, a a\u00e7\u00e3o custava R$ 1,00, na ter\u00e7a, o pre\u00e7o foi 20% maior que na segunda e, na quinta, o pre\u00e7o foi 25% maior que o da quarta. Na sexta, o pre\u00e7o voltou a ser de R$ 1,00 por a\u00e7\u00e3o. Um investidor comprou R$ 2.000,00 dessas a\u00e7\u00f5es, na segunda, e vendeu-as, na quinta, com um lucro de R$ 700,00. Maria comprou R$ 5.000,00 dessas a\u00e7\u00f5es na ter\u00e7a e vendeu-as no dia seguinte. Desconsiderando os custos associados com a compra e venda das a\u00e7\u00f5es, qual foi o retorno do investimento de Maria?<\/p>","resposta":4122074,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lucro de R$ 700,00.","id":4122071,"corpo":"<p align=justify>Lucro de R$ 700,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lucro de R$ 500,00. ","id":4122072,"corpo":"<p align=justify>Lucro de R$ 500,00.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preju\u00edzo de R$ 700,00.","id":4122073,"corpo":"<p align=justify>Preju\u00edzo de R$ 700,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preju\u00edzo de R$ 500,00. ","id":4122074,"corpo":"<p align=justify>Preju\u00edzo de R$ 500,00.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nem lucro nem preju\u00edzo.","id":4122075,"corpo":"<p align=justify>Nem lucro nem preju\u00edzo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1153780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n.\u00ba 13.021\/2014, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39397,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-pr-pr-2019-quadrix-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF PR - Analista de Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1155616,"hashId":"61b30359d680be831c642c5c44ff368c","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei n.\u00ba 13.021\/2014, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio\r\ne a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4129285,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ao propriet\u00e1rio da farm\u00e1cia desautorizar as orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas emitidas pelo farmac\u00eautico.","id":4129283,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido ao propriet\u00e1rio da farm\u00e1cia desautorizar as\r\norienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas emitidas pelo farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos, n\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico observar os aspectos t\u00e9cnicos e legais do receitu\u00e1rio.","id":4129284,"corpo":"<p align=justify>Na dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos, n\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do\r\nfarmac\u00eautico observar os aspectos t\u00e9cnicos e legais do\r\nreceitu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico e o propriet\u00e1rio dos estabelecimentos farmac\u00eauticos agir\u00e3o sempre solidariamente, realizando todos os esfor\u00e7os para promover o uso racional de medicamentos.","id":4129285,"corpo":"<p align=justify>O farmac\u00eautico e o propriet\u00e1rio dos estabelecimentos\r\nfarmac\u00eauticos agir\u00e3o sempre solidariamente,\r\nrealizando todos os esfor\u00e7os para promover o uso\r\nracional de medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fiscal farmac\u00eautico poder\u00e1 exercer outras atividades profissionais de farmac\u00eautico, ser respons\u00e1vel t\u00e9cnico, propriet\u00e1rio ou participar de sociedade em estabelecimentos farmac\u00eauticos.","id":4129286,"corpo":"<p align=justify>O fiscal farmac\u00eautico poder\u00e1 exercer outras atividades\r\nprofissionais de farmac\u00eautico, ser respons\u00e1vel\r\nt\u00e9cnico, propriet\u00e1rio ou participar de sociedade em\r\nestabelecimentos farmac\u00eauticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Obriga-se o farmac\u00eautico, no exerc\u00edcio de suas atividades, a proceder, exclusivamente, ao acompanhamento farmacoterap\u00eautico de pacientes internados em estabelecimentos hospitalares de natureza p\u00fablica.","id":4129287,"corpo":"<p align=justify>Obriga-se o farmac\u00eautico, no exerc\u00edcio de suas\r\natividades, a proceder, exclusivamente, ao\r\nacompanhamento farmacoterap\u00eautico de pacientes\r\ninternados em estabelecimentos hospitalares de\r\nnatureza p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.021\/2014 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.021\/2014 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":430525,"slug":"farmacia-lei-no-13-021-2014-dispoe-sobre-o-exercicio-e-a-fiscalizacao-das-atividades-farmaceuticas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1155616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389,"slug":"profissional-de-apoio"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, o livro possui duas tem\u00e1ticas, que s\u00e3o a cr\u00edtica social e a valoriza\u00e7\u00e3o da literatura direcionadas, respectivamente,","provas":[{"id":39404,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio","id":17389,"slug":"profissional-de-apoio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-profissional-de-apoio-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Profissional de Apoio - 2019"},{"id":39399,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1155657,"hashId":"2e1ef96ab8c50724895564bab769bceb","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o texto, o livro possui duas tem\u00e1ticas, que s\u00e3o a cr\u00edtica social e a valoriza\u00e7\u00e3o da literatura direcionadas, respectivamente,<\/p>","resposta":4129488,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao poder corrupto da pol\u00edcia e pelo poder comercial da literatura.","id":4129487,"corpo":"<p align=justify>ao poder corrupto da pol\u00edcia e pelo poder comercial da literatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao poder opressor do Estado e pelo poder de emancipa\u00e7\u00e3o da literatura.","id":4129488,"corpo":"<p align=justify>ao poder opressor do Estado e pelo poder de emancipa\u00e7\u00e3o da literatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao racismo oficial do Estado e pela capacidade de ascens\u00e3o social que a literatura possui.","id":4129489,"corpo":"<p align=justify>ao racismo oficial do Estado e pela capacidade de ascens\u00e3o social que a literatura possui.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao sistema carcer\u00e1rio e pela capacidade de oferecer um passatempo que a literatura possui.","id":4129490,"corpo":"<p align=justify>ao sistema carcer\u00e1rio e pela capacidade de oferecer um passatempo que a literatura possui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Nem sempre a vida supera a literatura. \u201cEle sobreviveu com sua armadura de livros e letras\u201d Com o perd\u00e3o dos leitores que preferem a imprevisibilidade at\u00e9 o final, para se falar do rec\u00e9m-lan\u00e7ado O livro preto de Ariel (Editora Reaja, 2019), um desses casos em que a viol\u00eancia da vida adentra a fic\u00e7\u00e3o e parece por esta real\u00e7ada, \u00e9 oportuno citar um trecho da \u00faltima p\u00e1gina. \u201cEle sobreviveu com sua armadura de livros e letras\u201d, anuncia o narrador. E nesta frase curta cabe parte da pot\u00eancia que este livro, o terceiro do autor baiano Hamilton Borges, 52 anos, carrega e nos oferece. A trajet\u00f3ria do protagonista Ariel em certa medida parafraseia o prov\u00e9rbio africano que diz: \u201cAt\u00e9 que os le\u00f5es tenham suas hist\u00f3rias, os contos de ca\u00e7a glorificar\u00e3o sempre o ca\u00e7ador\u201d. Jovem negro, morador do nordeste de Amaralina, bairro pobre da capital baiana, preso sem entender sob que acusa\u00e7\u00e3o, sem direito a um julgamento justo, violentado nas instala\u00e7\u00f5es do sistema prisional, \u00e9 o sujeito em primeiro plano de uma revolu\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 pela soma da consci\u00eancia das fissuras do sistema e da corrup\u00e7\u00e3o do Estado, da for\u00e7a das a\u00e7\u00f5es coletivas e do acesso, ainda que m\u00ednimo, ao conhecimento. A narrativa da vida de Ariel, antes e durante quatro anos na pris\u00e3o, mescla fic\u00e7\u00e3o e realidade de v\u00e1rios jovens negros como ele. A partir de sua experi\u00eancia carcer\u00e1ria, conhecemos diferentes perfis de homens pretos marcados pelo racismo, extremamente eficiente, pode-se dizer, em suas pr\u00e1ticas de exclus\u00e3o e morte. A cadeia, narrada por Borges, acumula mem\u00f3rias das pequenas humilha\u00e7\u00f5es cotidianas da popula\u00e7\u00e3o negra da Bahia, do medo de ser confundido com bandido na rua ou de acabar \u201cesquecido\u201d na pris\u00e3o por falta de um defensor p\u00fablico. Al\u00e9m disso, as condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o, higiene e atendimento m\u00e9dico prec\u00e1rios s\u00e3o explorados com a honestidade que falta muitas vezes em outros tipos de relatos, como os dos programas policiais de televis\u00e3o. Destaca-se tamb\u00e9m o protagonismo das mulheres na luta, na contracorrente dos constrangimentos a que s\u00e3o submetidas m\u00e3es e companheiras dos homens presos durante as visitas ou nas abordagens policiais nos bairros. [...] Da trama real \u00e0 escritura, o romance faz dois movimentos importantes; o primeiro, um recuo necess\u00e1rio na hist\u00f3ria recente da cidade de Salvador, para falar do genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra e perif\u00e9rica, da militariza\u00e7\u00e3o do sistema carcer\u00e1rio, das condi\u00e7\u00f5es de vida dos presos, do racismo estrutural que marca previamente negros como popula\u00e7\u00e3o preferencial dos pres\u00eddios e que nos serve de janela para pensar sobre o que ocorre em todo o pa\u00eds. O segundo, igualmente profundo, \u00e9 o chamado sobre o poder transformador da literatura. Ariel mant\u00e9m a sanidade quando preso gra\u00e7as ao amor pela namorada que o ajudou a aprender a ler longe da faixa et\u00e1ria prescrita pelo sistema de ensino, e por meio de uma escrita quase compulsiva praticada a contragosto das condi\u00e7\u00f5es do pres\u00eddio. [...] Encontrar o equil\u00edbrio entre fic\u00e7\u00e3o e hist\u00f3ria, forma liter\u00e1ria e conte\u00fado, escrita e den\u00fancia, \u00e9 a tarefa incontest\u00e1vel do autor. Ariel transmuda uma cela em biblioteca e as paredes de uma solit\u00e1ria em folhas de papel, convocando o leitor a pensar como a leitura pode mudar rumos. Como bem define Matheuza Xavier, militante da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u201cReaja ou ser\u00e1 mort@\u201d e coordenadora da Escola Pan-africanista Winnie Mandela, ele \u00e9 \u201co her\u00f3i t\u00e3o esperado de nossos tempos, da pele preta e com l\u00e1pis na m\u00e3o\u201d. Do livro tamb\u00e9m escorre uma atualidade desconfortante, comprovada de novo pelos dados do Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, o assombroso n\u00famero de pessoas mortas pela pol\u00edcia. Para trazer \u00e0 superf\u00edcie a viol\u00eancia por que \u00e9 marcada a vida da popula\u00e7\u00e3o negra, al\u00e9m de Ariel, conhecemos uma galeria de personagens invis\u00edveis no cotidiano branco de classe m\u00e9dia; [...] Em termos de representa\u00e7\u00e3o de personagens negros, dar humanidade a quem o tecido social muitas vezes renega \u00e9 algo a ser mais explorado na literatura. Os novos nomes que despontam em festas liter\u00e1rias e selos editoriais preocupados com esta autoria fazem uma curva importante, mas ainda incipiente, sobretudo em se tratando de tem\u00e1ticas espec\u00edficas, como \u00e9 o caso de Hamilton Borges. Ciente disso, o autor assume a posi\u00e7\u00e3o de um escritor que quer propor novas representa\u00e7\u00f5es n\u00e3o apenas da popula\u00e7\u00e3o preta, mas daquela que ocupa talvez a mais perversa institui\u00e7\u00e3o de controle social. O desafio de denunciar o Estado e ao mesmo passo humanizar personagens que apenas mais recentemente deixam de ocupar pap\u00e9is subalternos torna o livro necess\u00e1rio para qualquer leitor disposto a entender o mundo equivocado e cruel em que fomos arremessados. \u00c9 um convite a conhecer outras perspectivas sociais, o que deveria bastar como experi\u00eancia est\u00e9tica. Para al\u00e9m, \u00e9 claro, de marcar em nossa literatura atual uma narrativa de compreens\u00e3o da pr\u00f3pria hist\u00f3ria em marcha a partir da vis\u00e3o de sujeitos sem privil\u00e9gios, alijados em uma posi\u00e7\u00e3o quase intranspon\u00edvel de mobilidade social. [...] Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/10\/03\/opinion\/1570056801_593608.html. Acesso em: 3 out. 2019. [Fragmentos adaptados].","id":391639,"enunciado":"<p align=\"justify\">INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Nem sempre a vida supera a literatura. \u201cEle sobreviveu com sua armadura de livros e letras\u201d<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com o perd\u00e3o dos leitores que preferem a imprevisibilidade at\u00e9 o final, para se falar do rec\u00e9m-lan\u00e7ado<em> O livro preto de Ariel<\/em> (Editora Reaja, 2019), um desses casos em que a viol\u00eancia da vida adentra a fic\u00e7\u00e3o e parece por esta real\u00e7ada, \u00e9 oportuno citar um trecho da \u00faltima p\u00e1gina. \u201cEle sobreviveu com sua armadura de livros e letras\u201d, anuncia o narrador. E nesta frase curta cabe parte da pot\u00eancia que este livro, o terceiro do autor baiano Hamilton Borges, 52 anos, carrega e nos oferece.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A trajet\u00f3ria do protagonista Ariel em certa medida parafraseia o prov\u00e9rbio africano que diz: \u201cAt\u00e9 que os le\u00f5es tenham suas hist\u00f3rias, os contos de ca\u00e7a glorificar\u00e3o sempre o ca\u00e7ador\u201d. Jovem negro, morador do nordeste de Amaralina, bairro pobre da capital baiana, preso sem entender sob que acusa\u00e7\u00e3o, sem direito a um julgamento justo, violentado nas instala\u00e7\u00f5es do sistema prisional,\r\n\u00e9 o sujeito em primeiro plano de uma revolu\u00e7\u00e3o que se d\u00e1 pela soma da consci\u00eancia das fissuras do sistema e da corrup\u00e7\u00e3o do Estado, da for\u00e7a das a\u00e7\u00f5es coletivas e do acesso, ainda que m\u00ednimo, ao conhecimento. A narrativa da vida de Ariel, antes e durante quatro anos na pris\u00e3o, mescla fic\u00e7\u00e3o e realidade de v\u00e1rios jovens negros como ele. A partir de sua experi\u00eancia carcer\u00e1ria, conhecemos diferentes perfis de homens pretos marcados pelo racismo, extremamente eficiente, pode-se dizer, em suas pr\u00e1ticas de exclus\u00e3o e morte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A cadeia, narrada por Borges, acumula mem\u00f3rias das pequenas humilha\u00e7\u00f5es cotidianas da popula\u00e7\u00e3o negra da Bahia, do medo de ser confundido com bandido na rua ou de acabar \u201cesquecido\u201d na pris\u00e3o por falta de um defensor p\u00fablico. Al\u00e9m disso, as condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o, higiene e atendimento m\u00e9dico prec\u00e1rios s\u00e3o explorados com a honestidade que falta muitas vezes em outros tipos de relatos, como os dos programas policiais de televis\u00e3o. Destaca-se tamb\u00e9m o protagonismo das mulheres na luta, na contracorrente dos constrangimentos a que s\u00e3o submetidas m\u00e3es e companheiras dos homens presos durante as visitas ou nas abordagens policiais nos bairros. [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Da trama real \u00e0 escritura, o romance faz dois movimentos importantes; o primeiro, um recuo necess\u00e1rio na hist\u00f3ria recente da cidade de Salvador, para falar do genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra e perif\u00e9rica, da militariza\u00e7\u00e3o do sistema carcer\u00e1rio, das condi\u00e7\u00f5es de vida dos presos, do racismo estrutural que marca previamente negros como popula\u00e7\u00e3o preferencial dos pres\u00eddios e que nos serve de janela para pensar sobre o que ocorre em todo o pa\u00eds. O segundo, igualmente profundo, \u00e9 o chamado sobre o poder transformador da literatura. Ariel mant\u00e9m a sanidade quando preso gra\u00e7as ao amor pela namorada que o ajudou a aprender a ler longe da faixa et\u00e1ria prescrita pelo sistema de ensino, e por meio de uma escrita quase compulsiva praticada a contragosto das condi\u00e7\u00f5es do pres\u00eddio. [...] <\/p><p align=\"justify\">Encontrar o equil\u00edbrio entre fic\u00e7\u00e3o e hist\u00f3ria, forma liter\u00e1ria e conte\u00fado, escrita e den\u00fancia, \u00e9 a tarefa incontest\u00e1vel do autor. Ariel transmuda uma cela em biblioteca e as paredes de uma solit\u00e1ria em folhas de papel, convocando o leitor a pensar como a leitura pode mudar rumos. Como bem define Matheuza Xavier, militante da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u201cReaja ou ser\u00e1 mort@\u201d e coordenadora da Escola Pan-africanista Winnie Mandela, ele \u00e9 \u201co her\u00f3i t\u00e3o esperado de nossos tempos, da pele preta e com l\u00e1pis na m\u00e3o\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Do livro tamb\u00e9m escorre uma atualidade desconfortante, comprovada de novo pelos dados do Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, o assombroso n\u00famero de pessoas mortas pela pol\u00edcia. Para trazer \u00e0 superf\u00edcie a viol\u00eancia por que \u00e9 marcada a vida da popula\u00e7\u00e3o negra, al\u00e9m de Ariel, conhecemos uma galeria de personagens invis\u00edveis no cotidiano branco de classe m\u00e9dia; [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em termos de representa\u00e7\u00e3o de personagens negros, dar humanidade a quem o tecido social muitas vezes renega \u00e9 algo a ser mais explorado na literatura. Os novos nomes que despontam em festas liter\u00e1rias e selos editoriais preocupados com esta autoria fazem uma curva importante, mas ainda incipiente, sobretudo em se tratando de tem\u00e1ticas espec\u00edficas, como \u00e9 o caso de Hamilton Borges. Ciente disso, o autor assume a posi\u00e7\u00e3o de um escritor que quer propor novas representa\u00e7\u00f5es n\u00e3o apenas da popula\u00e7\u00e3o preta, mas daquela que ocupa talvez a mais perversa institui\u00e7\u00e3o de controle social. O desafio de denunciar o Estado e ao mesmo passo humanizar personagens que apenas mais recentemente deixam de ocupar pap\u00e9is subalternos torna o livro necess\u00e1rio para qualquer leitor disposto a entender o mundo equivocado e cruel em que fomos arremessados. \u00c9 um convite a conhecer outras perspectivas sociais, o que deveria bastar como experi\u00eancia est\u00e9tica. Para al\u00e9m, \u00e9 claro, de marcar em nossa literatura atual uma narrativa de compreens\u00e3o da pr\u00f3pria hist\u00f3ria em marcha a partir da vis\u00e3o de sujeitos sem privil\u00e9gios, alijados em uma posi\u00e7\u00e3o quase intranspon\u00edvel de mobilidade social. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/10\/03\/opinion\/1570056801_593608.html. Acesso em: 3 out. 2019. [Fragmentos adaptados].<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1155657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 13 de mar\u00e7o de 2018, um adolescente e um homem atacaram uma escola estadual, o crime resultou na morte de cinco estudantes, duas funcion\u00e1rias da escola e onze feridos, al\u00e9m da morte dos pr\u00f3prios criminosos. Momentos antes do ataque na escola, um dos assassinos matou o seu tio. Qual dos munic\u00edpios abaixo foi cen\u00e1rio dessa trag\u00e9dia?","provas":[{"id":39425,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1156500,"hashId":"4a8b4962dfbde5e3ff6488a66229ac34","enunciado":"<p align=\"justify\">No dia 13 de mar\u00e7o de 2018, um adolescente e um homem atacaram uma escola estadual, o crime resultou na morte de cinco estudantes, duas funcion\u00e1rias da escola e onze feridos, al\u00e9m da morte dos pr\u00f3prios criminosos. Momentos antes do ataque na escola, um dos assassinos matou o seu tio. Qual dos munic\u00edpios abaixo foi cen\u00e1rio dessa trag\u00e9dia?<\/p>","resposta":4133572,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suzano, em S\u00e3o Paulo.","id":4133572,"corpo":"Suzano, em S\u00e3o Paulo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Medianeira, no Paran\u00e1.","id":4133573,"corpo":"Medianeira, no Paran\u00e1.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro, no bairro Realengo.","id":4133574,"corpo":"Rio de Janeiro, no bairro Realengo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Caetano do Sul, em S\u00e3o Paulo.","id":4133575,"corpo":"S\u00e3o Caetano do Sul, em S\u00e3o Paulo.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tai\u00fava, em S\u00e3o Paulo.","id":4133576,"corpo":"Tai\u00fava, em S\u00e3o Paulo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1156500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cprovavelmente\u201d, utilizada pelo autor na terceira linha do texto, possui a seguinte classifica\u00e7\u00e3o gramatical:","provas":[{"id":42962,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"},{"id":39437,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-auxiliar-de-dentista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Auxiliar de Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1156922,"hashId":"c37864426b81f0a29196425e4d8c15b3","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201cprovavelmente\u201d, utilizada pelo autor na terceira linha do texto, possui a seguinte classifica\u00e7\u00e3o gramatical:<\/p>","resposta":4135675,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substantivo","id":4135672,"corpo":"substantivo","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adjetivo.","id":4135673,"corpo":"adjetivo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o.","id":4135674,"corpo":"preposi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio.","id":4135675,"corpo":"adv\u00e9rbio.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pronome.","id":4135676,"corpo":"pronome.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na tradicional vida no campo, poucas pessoas viajavam para longe de casa. Mesmo em 1939, provavelmente metade da popula\u00e7\u00e3o mundial nunca se distanciara muito de seu local de nascimento. Na Europa, onde as estradas de ferro impulsionavam o turismo, a maioria dos adultos n\u00e3o conhecia outro pa\u00eds que n\u00e3o o seu de origem, e dezenas de milhares jamais haviam visto o mar. A avia\u00e7\u00e3o aumentava a oferta de viagens para o exterior, mas inicialmente apenas aqueles com boas condi\u00e7\u00f5es financeiras podiam pagar por uma passagem. Quando a Pan American Airways realizou o primeiro voo sobre o Atl\u00e2ntico, em junho de 1939, o hidroavi\u00e3o de quatro motores tinha capacidade para 22 passageiros. Voar \u00e0 noite n\u00e3o era considerado seguro. Ningu\u00e9m imaginava que, no espa\u00e7o de uma gera\u00e7\u00e3o, o turismo internacional se tornaria um dos maiores neg\u00f3cios do mundo. Ao fim da Segunda Guerra Mundial, ainda era mais barato viajar de navio. Toda semana, imponentes barcos a vapor de companhias como Orient, P&amp;O, Cunard, lloyd Triestino e outras deixavam a Europa rumo a pontos distantes, como Buenos Aires, Cidade do Cabo, Cingapura e Auckland. Dez anos ap\u00f3s o fim da guerra, as viagens a\u00e9reas estavam se popularizando. Os avi\u00f5es, com seus motores poderosos, podiam ser ouvidos sobrevoando Londres e Paris todas as horas do dia \u2013 e alguns se incomodavam com o barulho. Os jatos, dos quais o primeiro foi o Comet, da Gr\u00e2-Bretanha, em 1949, come\u00e7aram a expulsar dos mares todos os grandes navios de passageiros \u2013 que renasceram na forma de navios de cruzeiro. (BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 224).","id":391758,"enunciado":"<p align=\"justify\">Na tradicional vida no campo, poucas pessoas viajavam para longe de casa. Mesmo em 1939, provavelmente metade da popula\u00e7\u00e3o mundial nunca se distanciara muito de seu local de nascimento. Na Europa, onde as estradas de ferro impulsionavam o turismo, a maioria dos adultos n\u00e3o conhecia outro pa\u00eds que n\u00e3o o seu de origem, e dezenas de milhares jamais haviam visto o mar. A avia\u00e7\u00e3o aumentava a oferta de viagens para o exterior, mas inicialmente apenas aqueles com boas condi\u00e7\u00f5es financeiras podiam pagar por uma passagem. Quando a Pan American Airways realizou o primeiro voo sobre o Atl\u00e2ntico, em junho de 1939, o hidroavi\u00e3o de quatro motores tinha capacidade para 22 passageiros. Voar \u00e0 noite n\u00e3o era considerado seguro. Ningu\u00e9m imaginava que, no espa\u00e7o de uma gera\u00e7\u00e3o, o turismo internacional se tornaria um dos maiores neg\u00f3cios do mundo. Ao fim da Segunda Guerra Mundial, ainda era mais barato viajar de navio. Toda semana, imponentes barcos a vapor de companhias como Orient, P&amp;O, Cunard, lloyd Triestino e outras deixavam a Europa rumo a pontos distantes, como Buenos Aires, Cidade do Cabo, Cingapura e Auckland. Dez anos ap\u00f3s o fim da guerra, as viagens a\u00e9reas estavam se popularizando. Os avi\u00f5es, com seus motores poderosos, podiam ser ouvidos sobrevoando Londres e Paris todas as horas do dia \u2013 e alguns se incomodavam com o barulho. Os jatos, dos quais o primeiro foi o Comet, da Gr\u00e2-Bretanha, em 1949, come\u00e7aram a expulsar dos mares todos os grandes navios de passageiros \u2013 que renasceram na forma de navios de cruzeiro. (BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 224).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1156922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calebe recebeu em sua casa um cart\u00e3o de cr\u00e9dito do Banco Delta S.A. Ele nunca foi cliente e n\u00e3o solicitou tal cart\u00e3o, e na correspond\u00eancia havia uma advert\u00eancia de que o servi\u00e7o s\u00f3 seria liberado caso o consumidor desbloqueasse o cart\u00e3o por telefone ou pela internet.Diante de tal fato, \u00e9 certo afirmar:","provas":[{"id":39477,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1158601,"hashId":"8e688e51298eeccbae98da6ec08d95e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calebe recebeu em sua casa um cart\u00e3o de cr\u00e9dito do Banco Delta S.A. Ele nunca foi cliente e n\u00e3o solicitou tal cart\u00e3o, e na correspond\u00eancia havia uma advert\u00eancia de que o servi\u00e7o s\u00f3 seria liberado caso o consumidor desbloqueasse o cart\u00e3o por telefone ou pela internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante de tal fato, \u00e9 certo afirmar:<\/p>","resposta":4142670,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calebe somente poder\u00e1 se socorrer dos \u00f3rg\u00e3os administrativos para reclamar da atitude do banco, tendo em vista que tal pr\u00e1tica \u00e9 apenas considerada il\u00edcito administrativo.","id":4142667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calebe somente poder\u00e1 se socorrer dos \u00f3rg\u00e3os administrativos para reclamar da atitude do banco, tendo em vista que tal pr\u00e1tica \u00e9 apenas considerada il\u00edcito administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Banco Delta apenas comete infra\u00e7\u00e3o administrativa ao agir dessa forma, sendo que n\u00e3o se pode considerar pr\u00e1tica abusiva, pois o ato deriva das estrat\u00e9gias de marketing da empresa, respaldado pelo princ\u00edpio da livre iniciativa.","id":4142668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Banco Delta apenas comete infra\u00e7\u00e3o administrativa ao agir dessa forma, sendo que n\u00e3o se pode considerar pr\u00e1tica abusiva, pois o ato deriva das estrat\u00e9gias de marketing da empresa, respaldado pelo princ\u00edpio da livre iniciativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Calebe poder\u00e1 requerer indeniza\u00e7\u00e3o por il\u00edcito civil, sem que tal pr\u00e1tica seja considerada il\u00edcito administrativo.","id":4142669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calebe poder\u00e1 requerer indeniza\u00e7\u00e3o por il\u00edcito civil, sem que tal pr\u00e1tica seja considerada il\u00edcito administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tendo em vista que todo e qualquer produto enviado ao consumidor sem ter sido pedido \u00e9 considerado amostra gr\u00e1tis, \u00e9 certo que Calebe foi v\u00edtima de uma pr\u00e1tica considerada abusiva pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","id":4142670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendo em vista que todo e qualquer produto enviado ao consumidor sem ter sido pedido \u00e9 considerado amostra gr\u00e1tis, \u00e9 certo que Calebe foi v\u00edtima de uma pr\u00e1tica considerada abusiva pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica descrita n\u00e3o se configura il\u00edcita, pois Calebe tem como escolha aderir ou n\u00e3o ao servi\u00e7o, o que veio claramente informado na correspond\u00eancia.","id":4142671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00e1tica descrita n\u00e3o se configura il\u00edcita, pois Calebe tem como escolha aderir ou n\u00e3o ao servi\u00e7o, o que veio claramente informado na correspond\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das pr\u00e1ticas abusivas","oab":true,"nome":"Das pr\u00e1ticas abusivas","pai":406908,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406911,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-praticas-abusivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das pr\u00e1ticas comerciais","oab":true,"nome":"Das pr\u00e1ticas comerciais","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406908,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-praticas-comerciais"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1158601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma assinatura digital \u00e9 um mecanismo de autentica\u00e7\u00e3o que permite ao criador de uma mensagem anexar um c\u00f3digo que funciona como uma assinatura. Sobre assinaturas digitais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39496,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1159548,"hashId":"6a47bf29163a415a257ca920d4700322","enunciado":"<p align=justify>Uma assinatura digital \u00e9 um mecanismo de\r\nautentica\u00e7\u00e3o que permite ao criador de uma\r\nmensagem anexar um c\u00f3digo que funciona como uma\r\nassinatura. Sobre assinaturas digitais, \u00e9 correto afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":4146981,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se o usu\u00e1rio B se comunicou com o usu\u00e1rio A no passado, ent\u00e3o A pode usar a assinatura digital de B e forjar uma mensagem passando-se por B.","id":4146980,"corpo":"<p align=justify>se o usu\u00e1rio B se comunicou com o usu\u00e1rio A no\r\npassado, ent\u00e3o A pode usar a assinatura digital\r\nde B e forjar uma mensagem passando-se por B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o propriedades intr\u00ednsecas das assinaturas digitais: autor, data e hora da assinatura.","id":4146981,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o propriedades intr\u00ednsecas das assinaturas\r\ndigitais: autor, data e hora da assinatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 ideal que as assinaturas digitais sejam de dif\u00edcil cria\u00e7\u00e3o e armazenamento em disco, de forma a melhorar a seguran\u00e7a da comunica\u00e7\u00e3o.","id":4146982,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 ideal que as assinaturas digitais sejam de dif\u00edcil\r\ncria\u00e7\u00e3o e armazenamento em disco, de forma a\r\nmelhorar a seguran\u00e7a da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma forma de validar uma assinatura digital \u00e9 por meio da autentica\u00e7\u00e3o m\u00fatua, em que \u00e9 utilizado um centro de distribui\u00e7\u00e3o de chaves (KDC) para os casos em que apenas o usu\u00e1rio remetente esteja conectado.","id":4146983,"corpo":"<p align=justify>uma forma de validar uma assinatura digital \u00e9 por\r\nmeio da autentica\u00e7\u00e3o m\u00fatua, em que \u00e9 utilizado\r\num centro de distribui\u00e7\u00e3o de chaves (KDC) para\r\nos casos em que apenas o usu\u00e1rio remetente\r\nesteja conectado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na abordagem desafio\/resposta, um usu\u00e1rio A apenas aceita uma mensagem de um usu\u00e1rio B, caso a mensagem venha com uma marca temporal que, na avalia\u00e7\u00e3o de A, est\u00e1 pr\u00f3xima da hora atual do sistema do usu\u00e1rio A.","id":4146984,"corpo":"<p align=justify>na abordagem desafio\/resposta, um usu\u00e1rio A\r\napenas aceita uma mensagem de um usu\u00e1rio B,\r\ncaso a mensagem venha com uma marca\r\ntemporal que, na avalia\u00e7\u00e3o de A, est\u00e1 pr\u00f3xima da\r\nhora atual do sistema do usu\u00e1rio A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42  a 63","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1159548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hist\u00f3ria da Sa\u00fade P\u00fablica no Brasil tem sido marcada por sucessivas reorganiza\u00e7\u00f5es administrativas e edi\u00e7\u00f5es de muitas normas. Diante dessa revolu\u00e7\u00e3o de reorganiza\u00e7\u00f5es, o ano de 2001 foi marcado por algumas a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 Sa\u00fade P\u00fablica, sendo uma delas:","provas":[{"id":39510,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-analista-de-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1159879,"hashId":"1d9371037fd1951eddef0c7c23305873","enunciado":"<p align=justify>A Hist\u00f3ria da Sa\u00fade P\u00fablica no Brasil tem sido\r\nmarcada por sucessivas reorganiza\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas e edi\u00e7\u00f5es de muitas normas. Diante\r\ndessa revolu\u00e7\u00e3o de reorganiza\u00e7\u00f5es, o ano de 2001 foi\r\nmarcado por algumas a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 Sa\u00fade P\u00fablica,\r\nsendo uma delas:<\/p>","resposta":4148460,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade para a Secretaria de Pol\u00edticas de Sa\u00fade, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade relacionadas \u00e0 pneumologia sanit\u00e1ria.","id":4148459,"corpo":"<p align=justify>Transfer\u00eancia da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade\r\npara a Secretaria de Pol\u00edticas de Sa\u00fade, do Minist\u00e9rio\r\nda Sa\u00fade, a coordena\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o,\r\nprote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade relacionadas \u00e0\r\npneumologia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o da Norma Operacional de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (NOAS-SUS).","id":4148460,"corpo":"<p align=justify>Aprova\u00e7\u00e3o da Norma Operacional de Assist\u00eancia\r\n\u00e0 Sa\u00fade (NOAS-SUS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o do documento: PNI 15 anos, uma an\u00e1lise cr\u00edtica. ","id":4148461,"corpo":"<p align=justify>Elabora\u00e7\u00e3o do documento: PNI 15 anos, uma\r\nan\u00e1lise cr\u00edtica.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o para a Erradica\u00e7\u00e3o da Poliomielite no Brasil.","id":4148462,"corpo":"<p align=justify>Aprova\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o para a Erradica\u00e7\u00e3o\r\nda Poliomielite no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1159879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as obriga\u00e7\u00f5es das entidades de atendimento em rela\u00e7\u00e3o ao idoso, analisar a senten\u00e7a abaixo: O idoso tem direito \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o para tratamento de sua sa\u00fade, em regime ambulatorial, hospitalar ou domiciliar apenas depois dos 80 anos (1\u00aa parte). \u00c9 preciso comunicar \u00e0 autoridade competente de sa\u00fade toda ocorr\u00eancia de idoso portador de doen\u00e7as infectocontagiosas (2\u00aa parte).","provas":[{"id":54634,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1663253,"hashId":"8aa6d225dd08a8cccb27f374972233ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as obriga\u00e7\u00f5es das entidades de atendimento em rela\u00e7\u00e3o ao idoso, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O idoso tem direito \u00e0 requisi\u00e7\u00e3o para tratamento de sua sa\u00fade, em regime ambulatorial, hospitalar ou domiciliar apenas depois dos 80 anos<\/em> (1\u00aa parte). <em>\u00c9 preciso comunicar \u00e0 autoridade competente de sa\u00fade toda ocorr\u00eancia de idoso portador de doen\u00e7as infectocontagiosas<\/em> (2\u00aa parte).<\/p>","resposta":6270881,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":6270878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":6270879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":6270880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":6270881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 45","oab":true,"nome":"Art. 45","pai":410580,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410586,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-45"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"XII","oab":true,"nome":"XII","pai":410651,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410663,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-xii"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 50","oab":true,"nome":"Art. 50","pai":410636,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410651,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-50"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"III","oab":true,"nome":"III","pai":410586,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410623,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-iii"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1663253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Claro","sigla":"Prefeitura de Ribeirao Claro","id":4592,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ribeirao-claro-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As novas concep\u00e7\u00f5es de aprendizagem sugerem proposi\u00e7\u00f5es na busca de novos conhecimentos. Desta forma a vis\u00e3o do avaliador deve ir al\u00e9m da observa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m deve intervir na situa\u00e7\u00e3o de forma a contribuir com o desenvolvimento do educando. A avalia\u00e7\u00e3o, entre outros, contribui para que professor e aluno reflitam sobre os objetivos alcan\u00e7ados, enfatizando medidas a serem adotadas para a supera\u00e7\u00e3o das dificuldades. Nesse sentido \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54769,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Claro","sigla":"Prefeitura de Ribeirao Claro","id":4592,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ribeirao-claro-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-claro-pr-2019-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Claro - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1666711,"hashId":"28671c9570fa5feb61258f9c0d8845b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As novas concep\u00e7\u00f5es de aprendizagem sugerem proposi\u00e7\u00f5es na busca de novos conhecimentos. Desta forma a vis\u00e3o do avaliador deve ir al\u00e9m da observa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m deve intervir na situa\u00e7\u00e3o de forma a contribuir com o desenvolvimento do educando. A avalia\u00e7\u00e3o, entre outros, contribui para que professor e aluno reflitam sobre os objetivos alcan\u00e7ados, enfatizando medidas a serem adotadas para a supera\u00e7\u00e3o das dificuldades. Nesse sentido \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6286368,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 usada como forma de puni\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":6286365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 usada como forma de puni\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o como um instrumento de exclus\u00e3o tamb\u00e9m se estabelece como um sistema de controle social.","id":6286366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o como um instrumento de exclus\u00e3o tamb\u00e9m se estabelece como um sistema de controle social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 comumente usada como forma de classifica\u00e7\u00e3o, compara\u00e7\u00e3o, puni\u00e7\u00e3o e de controle social.","id":6286367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 comumente usada como forma de classifica\u00e7\u00e3o, compara\u00e7\u00e3o, puni\u00e7\u00e3o e de controle social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada a pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o humana, que por meio da reflex\u00e3o busca solu\u00e7\u00f5es para os erros cometidos e elabora uma nova a\u00e7\u00e3o.","id":6286368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada a pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o humana, que por meio da reflex\u00e3o busca solu\u00e7\u00f5es para os erros cometidos e elabora uma nova a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ela n\u00e3o serve de aux\u00edlio a v\u00e1rias ci\u00eancias e atividades cotidianas sociais na constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos.","id":6286369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ela n\u00e3o serve de aux\u00edlio a v\u00e1rias ci\u00eancias e atividades cotidianas sociais na constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 40","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1666711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo OSI (acr\u00f4nimo do ingl\u00eas Open System Interconnection) \u00e9 um modelo de rede de computador refer\u00eancia da ISO, dividido em camadas de fun\u00e7\u00f5es com objetivo de ser um padr\u00e3o para protocolos de comunica\u00e7\u00e3o entre os mais diversos sistemas em uma rede local (Ethernet), garantindo a comunica\u00e7\u00e3o entre dois sistemas computacionais (end-to-end). Este modelo divide as redes de computadores em 7 camadas. Dentre as camadas a seguir, assinale a \u00fanica que n\u00e3o est\u00e1 corretamente definida.","provas":[{"id":55383,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2019-unifil-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1670144,"hashId":"59b58f2aa2f4018b5324ea538ac5252e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo OSI (acr\u00f4nimo do ingl\u00eas Open System Interconnection) \u00e9 um modelo de rede de computador refer\u00eancia da ISO, dividido em camadas de fun\u00e7\u00f5es com objetivo de ser um padr\u00e3o para protocolos de comunica\u00e7\u00e3o entre os mais diversos sistemas em uma rede local (Ethernet), garantindo a comunica\u00e7\u00e3o entre dois sistemas computacionais (end-to-end). Este modelo divide as redes de computadores em 7 camadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as camadas a seguir, assinale a \u00fanica que n\u00e3o est\u00e1 corretamente definida.<\/p>","resposta":6301063,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Camada F\u00edsica: encarregada da transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o do fluxo de bits brutos n\u00e3o estruturados atrav\u00e9s de um meio f\u00edsico. Ela descreve as interfaces el\u00e9ctricas\/\u00f3pticas, mec\u00e2nicas e funcionais com o meio f\u00edsico e transporta os sinais para todas as camadas superiores.","id":6301060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Camada F\u00edsica: encarregada da transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o do fluxo de bits brutos n\u00e3o estruturados atrav\u00e9s de um meio f\u00edsico. Ela descreve as interfaces el\u00e9ctricas\/\u00f3pticas, mec\u00e2nicas e funcionais com o meio f\u00edsico e transporta os sinais para todas as camadas superiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o: efetua a interface entre as aplica\u00e7\u00f5es e os protocolos de rede, provendo acesso aos servi\u00e7os de rede, o que ocorre, por exemplo, na leitura de mensagens atrav\u00e9s de um cliente de e-mail. Essa camada cont\u00e9m uma variedade de fun\u00e7\u00f5es normalmente necess\u00e1rias. \u00c9 aqui que encontramos, Telnet, FTP, SMTP e tantos outros.","id":6301061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Camada de Aplica\u00e7\u00e3o: efetua a interface entre as aplica\u00e7\u00f5es e os protocolos de rede, provendo acesso aos servi\u00e7os de rede, o que ocorre, por exemplo, na leitura de mensagens atrav\u00e9s de um cliente de e-mail. Essa camada cont\u00e9m uma variedade de fun\u00e7\u00f5es normalmente necess\u00e1rias. \u00c9 aqui que encontramos, Telnet, FTP, SMTP e tantos outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Camada de Transporte: garante que as mensagens sejam entregues sem erros, em sequ\u00eancia e sem perdas ou duplica\u00e7\u00f5es. Ela elimina para os protocolos de camadas superiores qualquer preocupa\u00e7\u00e3o a respeito de transfer\u00eancia de dados entre eles seus pares","id":6301062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Camada de Transporte: garante que as mensagens sejam entregues sem erros, em sequ\u00eancia e sem perdas ou duplica\u00e7\u00f5es. Ela elimina para os protocolos de camadas superiores qualquer preocupa\u00e7\u00e3o a respeito de transfer\u00eancia de dados entre eles seus pares<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Camada de Enlace: formata os dados a serem apresentados na camada de aplicativo. Ela pode ser considerada o tradutor da rede. Pode converter dados de um formato usado pela camada de aplicativo ou aplica\u00e7\u00e3o em um formato comum na esta\u00e7\u00e3o de envio e, em seguida, converter esse formato comum em um formato conhecido pela camada de aplicativo na esta\u00e7\u00e3o de recep\u00e7\u00e3o.","id":6301063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Camada de Enlace: formata os dados a serem apresentados na camada de aplicativo. Ela pode ser considerada o tradutor da rede. Pode converter dados de um formato usado pela camada de aplicativo ou aplica\u00e7\u00e3o em um formato comum na esta\u00e7\u00e3o de envio e, em seguida, converter esse formato comum em um formato conhecido pela camada de aplicativo na esta\u00e7\u00e3o de recep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"}],"slug":"informatica\/1670144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Especialista em Psicopedagogia","id":21864,"slug":"professor-especialista-em-psicopedagogia"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":21857,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LDBEN, os sistemas de ensino assegurar\u00e3o aos educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o:I. Curr\u00edculos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, recursos educativos e organiza\u00e7\u00e3o espec\u00edficos, para atender \u00e0s suas necessidades.II. Terminalidade espec\u00edfica para aqueles que n\u00e3o puderem atingir o n\u00edvel exigido para a conclus\u00e3o do ensino fundamental, em virtude de suas defici\u00eancias, e acelera\u00e7\u00e3o para concluir em menor tempo o programa escolar para os superdotados.III. Professores com especializa\u00e7\u00e3o adequada em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior, para atendimento especializado, bem como professores do ensino regular capacitados para a integra\u00e7\u00e3o desses educandos nas classes comuns.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":54921,"cargo":{"descricao":"Professor Especialista em Psicopedagogia","id":21864,"slug":"professor-especialista-em-psicopedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-especialista-em-psicopedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Especialista em Psicopedagogia - 2019"},{"id":54907,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":54908,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":54897,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54900,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":21857,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":54906,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1653699,"hashId":"b1c49e4fd0b674a71c5f9f630d6b831c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LDBEN, os sistemas de ensino assegurar\u00e3o aos educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Curr\u00edculos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, recursos educativos e organiza\u00e7\u00e3o espec\u00edficos, para atender \u00e0s suas necessidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Terminalidade espec\u00edfica para aqueles que n\u00e3o puderem atingir o n\u00edvel exigido para a conclus\u00e3o do ensino fundamental, em virtude de suas defici\u00eancias, e acelera\u00e7\u00e3o para concluir em menor tempo o programa escolar para os superdotados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Professores com especializa\u00e7\u00e3o adequada em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior, para atendimento especializado, bem como professores do ensino regular capacitados para a integra\u00e7\u00e3o desses educandos nas classes comuns.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6231058,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6231054,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6231055,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6231056,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6231057,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6231058,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1653699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hiponatremia, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54639,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1654352,"hashId":"cf796afaa24be64ef2b6b41e745eca81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hiponatremia, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6234055,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hiponatremia euvol\u00eamica \u00e9 aquela decorrente das perdas de \u00e1gua e s\u00f3dio, mas com d\u00e9ficit maior de s\u00f3dio do que de \u00e1gua.","id":6234052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiponatremia euvol\u00eamica \u00e9 aquela decorrente das perdas de \u00e1gua e s\u00f3dio, mas com d\u00e9ficit maior de s\u00f3dio do que de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na hiponatremia hipervol\u00eamica os pacientes apresentam edema, por\u00e9m o balan\u00e7o do s\u00f3dio est\u00e1 mantido.","id":6234053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hiponatremia hipervol\u00eamica os pacientes apresentam edema, por\u00e9m o balan\u00e7o do s\u00f3dio est\u00e1 mantido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A hiponatremia hipovol\u00eamica ocorre quando a reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua \u00e9 concomitante \u00e0 de s\u00f3dio, mas o ganho h\u00eddrico \u00e9 sempre superior ao i\u00f4nico.","id":6234054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiponatremia hipovol\u00eamica ocorre quando a reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua \u00e9 concomitante \u00e0 de s\u00f3dio, mas o ganho h\u00eddrico \u00e9 sempre superior ao i\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na hiponatremia euvol\u00eamica os pacientes n\u00e3o apresentam edema, porque o balan\u00e7o do s\u00f3dio est\u00e1 mantido.","id":6234055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hiponatremia euvol\u00eamica os pacientes n\u00e3o apresentam edema, porque o balan\u00e7o do s\u00f3dio est\u00e1 mantido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1654352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o diagrama abaixo, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":54867,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Pardo","sigla":"Prefeitura de Rio Pardo","id":4595,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-pardo-rs-2019-objetiva-concursos-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Rio Pardo - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1655367,"hashId":"c085a7c5f6d6fb50074da532b4a543a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o diagrama abaixo, \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54867\/questao\/1655367-20210419152205000000-0.jpeg\" width=\"170\" style=\"\"><\/p>","resposta":6238519,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2283 B","id":6238517,"corpo":"<p>A \u2283 B<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C \u2282 A","id":6238518,"corpo":"<p>C \u2282 A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C \u2283 A","id":6238519,"corpo":"<p>C \u2283 A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" B \u2284 C","id":6238520,"corpo":"<p> B \u2284 C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 33 A 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1655367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal","id":16692,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico foi designado para desenvolver um projeto de melhoria da infraestrutura de rede da Fazenda Municipal. Considerando que se trata de uma edifica\u00e7\u00e3o de cunho comercial, o projeto da infraestrutura de rede, ou seja, o cabeamento estruturado, deve ser desenvolvido baseado na Norma","provas":[{"id":63622,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal","id":16692,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:19:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1943103,"hashId":"8b94b19f1b9f37901b5bcfea1f198699","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico foi designado para desenvolver um projeto de melhoria da infraestrutura de rede da Fazenda Municipal. Considerando que se trata de uma edifica\u00e7\u00e3o de cunho comercial, o projeto da infraestrutura de rede, ou seja, o cabeamento estruturado, deve ser desenvolvido baseado na Norma<\/p>","resposta":7517509,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ABNT NBR 14565.","id":7517509,"corpo":"<p>ABNT NBR 14565.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ANSI\/TIA-568-C.0.","id":7517510,"corpo":"<p>ANSI\/TIA-568-C.0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ABNT NBR 16264.","id":7517511,"corpo":"<p>ABNT NBR 16264.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ISO\/IEC 11801.","id":7517512,"corpo":"<p>ISO\/IEC 11801.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ABNT NBR 17467.","id":7517513,"corpo":"<p>ABNT NBR 17467.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabeamento Estruturado","oab":false,"nome":"Cabeamento Estruturado","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419991,"slug":"informatica-cabeamento-estruturado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabeamento Estruturado","oab":false,"nome":"Cabeamento Estruturado","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429405,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabeamento-estruturado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1943103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal","id":16692,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se instalar cabos de fibra \u00f3ptica em rede externa a\u00e9rea, em v\u00e3os de at\u00e9 80 metros. O t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela instala\u00e7\u00e3o deve tomar alguns cuidados e selecionar cabos apropriados. Por exemplo, no que diz respeito \u00e0 sustenta\u00e7\u00e3o dos cabos, o t\u00e9cnico deve definir se o cabo ser\u00e1 sustentado","provas":[{"id":63622,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal","id":16692,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-municipal-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:19:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1943113,"hashId":"4a7aa72ec5f69eadb33b1958926fef7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se instalar cabos de fibra \u00f3ptica em rede externa a\u00e9rea, em v\u00e3os de at\u00e9 80 metros. O t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela instala\u00e7\u00e3o deve tomar alguns cuidados e selecionar cabos apropriados. Por exemplo, no que diz respeito \u00e0 sustenta\u00e7\u00e3o dos cabos, o t\u00e9cnico deve definir se o cabo ser\u00e1 sustentado<\/p>","resposta":7517559,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas via cabo de espinamento, pois n\u00e3o se disp\u00f5e de cabos de fibra \u00f3ptica com autossustenta\u00e7\u00e3o para o v\u00e3o pretendido.","id":7517555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas via cabo de espinamento, pois n\u00e3o se disp\u00f5e de cabos de fibra \u00f3ptica com autossustenta\u00e7\u00e3o para o v\u00e3o pretendido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"com espinamento, por meio de um cabo de fio de nylon de 2 mm de di\u00e2metro.","id":7517556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com espinamento, por meio de um cabo de fio de nylon de 2 mm de di\u00e2metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"com espinamento, tran\u00e7ando-se cada cabo de fibra \u00f3ptica com um cabo de energia de 4 mm.","id":7517557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com espinamento, tran\u00e7ando-se cada cabo de fibra \u00f3ptica com um cabo de energia de 4 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sem espinamento, tran\u00e7ando-se pelo menos tr\u00eas cabos de fibra \u00f3ptica para dar resist\u00eancia no v\u00e3o pretendido.","id":7517558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem espinamento, tran\u00e7ando-se pelo menos tr\u00eas cabos de fibra \u00f3ptica para dar resist\u00eancia no v\u00e3o pretendido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"via cabo de espinamento, ou se ser\u00e1 autossustentado, selecionando o tipo compat\u00edvel com o v\u00e3o pretendido.","id":7517559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">via cabo de espinamento, ou se ser\u00e1 autossustentado, selecionando o tipo compat\u00edvel com o v\u00e3o pretendido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo de Fibra \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Cabo de Fibra \u00d3ptica","pai":397519,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429307,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabo-de-fibra-optica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo Par Tran\u00e7ado","pai":419869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419871,"slug":"informatica-cabo-par-trancado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","pai":419871,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419875,"slug":"informatica-padroes-de-cabo-de-par-trancado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fibra \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Fibra \u00d3ptica","pai":419875,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419876,"slug":"informatica-fibra-optica"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419869,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-guiados"}],"slug":"informatica\/1943113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que apresenta dois exemplos de equa\u00e7\u00f5es reduzidas de retas paralelas \u00e9:","provas":[{"id":50848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1534797,"hashId":"7c29b0f8d4374f737bc54d480c3b3d03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta dois exemplos de equa\u00e7\u00f5es reduzidas de retas paralelas \u00e9:<\/p>","resposta":5739093,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"y=x+7 e y=\u2212x+5","id":5739090,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"y=x+7\\ e\\ y=-x+5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"y=2x\u22125 e y=\u22123x+4","id":5739091,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"y=2x-5\\ e\\ y=-3x+4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"y=3x+4 e y=5x\u22125","id":5739092,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"y=3x+4\\ e\\ y=5x-5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"y=3x+7 e y=3x\u22122 ","id":5739093,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"y=3x+7\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y=3x-2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"y=4x\u22125 e y=\u22125x+4 ","id":5739094,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"y=4x-5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y= -5x+4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma reduzida","oab":false,"nome":"Forma reduzida","pai":408908,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408909,"slug":"matematica-forma-reduzida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas da Equa\u00e7\u00e3o da Reta","oab":false,"nome":"Formas da Equa\u00e7\u00e3o da Reta","pai":403884,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408908,"slug":"matematica-formas-da-equacao-da-reta"}],"slug":"matematica\/1534797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hemorragia \u00e9 a perda de sangue por meio da ruptura de vasos sangu\u00edneos. A hemorragia externa, mais comum em acidentes de trabalho, \u00e9 o sangramento em estruturas superficiais, com vis\u00edvel perda de sangue. A primeira medida que deve ser tomada \u00e9:","provas":[{"id":50948,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"depasa-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"depasa-ac-2019-ibade-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:40:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1537884,"hashId":"1cb64d08bfabed6bd401824dc5dfca7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemorragia \u00e9 a perda de sangue por meio da ruptura de vasos sangu\u00edneos. A hemorragia externa, mais comum em acidentes de trabalho, \u00e9 o sangramento em estruturas superficiais, com vis\u00edvel perda de sangue. A primeira medida que deve ser tomada \u00e9:<\/p>","resposta":5752217,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicar compress\u00e3o direta com um pano limpo (ou gazes). ","id":5752217,"corpo":"<p>aplicar compress\u00e3o direta com um pano limpo (ou gazes). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"posicionar a \u00e1rea traumatizada abaixo do n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o.","id":5752218,"corpo":"<p>posicionar a \u00e1rea traumatizada abaixo do n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fornecer \u00e1gua, se estiver consciente. ","id":5752219,"corpo":"<p>fornecer \u00e1gua, se estiver consciente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aplicar compressas \u00famidas sobre a pele.","id":5752220,"corpo":"<p>aplicar compressas \u00famidas sobre a pele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aplicar compressas frias, se poss\u00edvel, colocadas nas axilas e punhos. ","id":5752221,"corpo":"<p>aplicar compressas frias, se poss\u00edvel, colocadas nas axilas e punhos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 23","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1537884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},{"descricao":"Chefe de Divis\u00e3o","id":20820,"slug":"chefe-de-divisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Leia as afirmativas a seguir:I. Um veterin\u00e1rio percebeu que a raz\u00e3o entre o peso do felino \u201cA\u201d e peso do felino \u201cB\u201d, no momento em que foram recolhidos das ruas, era de 2\/3. Ap\u00f3s alguns meses de cuidados profissionais, o peso do felino \u201cA\u201d aumentou 50% e o peso do felino \u201cB\u201d aumentou 25%. Assim, ap\u00f3s o tratamento recebido, a raz\u00e3o 2\/3 passou a ser 3\/8.II. Em janeiro, um supermercado contabilizou R$ 188.350,00 de receita com a venda de latic\u00ednios. Em fevereiro, sua arrecada\u00e7\u00e3o cresceu 8% em rela\u00e7\u00e3o a janeiro com a venda dessa categoria de produtos. Em mar\u00e7o, sua arrecada\u00e7\u00e3o cresceu 13% em compara\u00e7\u00e3o a fevereiro com a mesma linha de itens. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o valor arrecadado com a venda de latic\u00ednios em mar\u00e7o foi superior a R$ 232.761,00 e inferior a R$ 233.997,00.III. Um produto cujo pre\u00e7o inicial era de R$ 500,00 foi vendido com um desconto de 37%. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o pre\u00e7o desse produto, ap\u00f3s o desconto, ser\u00e1 inferior a R$ 343,00.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51009,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Assistente T\u00e9cnico - 2019"},{"id":51012,"cargo":{"descricao":"Chefe de Divis\u00e3o","id":20820,"slug":"chefe-de-divisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-chefe-de-divisao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Chefe de Divis\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539967,"hashId":"d229a58a153ebd7ae00ead8d0c3fba51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Um veterin\u00e1rio percebeu que a raz\u00e3o entre o peso do felino \u201cA\u201d e peso do felino \u201cB\u201d, no momento em que foram recolhidos das ruas, era de 2\/3. Ap\u00f3s alguns meses de cuidados profissionais, o peso do felino \u201cA\u201d aumentou 50% e o peso do felino \u201cB\u201d aumentou 25%. Assim, ap\u00f3s o tratamento recebido, a raz\u00e3o 2\/3 passou a ser 3\/8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Em janeiro, um supermercado contabilizou R$ 188.350,00 de receita com a venda de latic\u00ednios. Em fevereiro, sua arrecada\u00e7\u00e3o cresceu 8% em rela\u00e7\u00e3o a janeiro com a venda dessa categoria de produtos. Em mar\u00e7o, sua arrecada\u00e7\u00e3o cresceu 13% em compara\u00e7\u00e3o a fevereiro com a mesma linha de itens. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o valor arrecadado com a venda de latic\u00ednios em mar\u00e7o foi superior a R$ 232.761,00 e inferior a R$ 233.997,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. Um produto cujo pre\u00e7o inicial era de R$ 500,00 foi vendido com um desconto de 37%. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o pre\u00e7o desse produto, ap\u00f3s o desconto, ser\u00e1 inferior a R$ 343,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5760868,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5760867,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5760868,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5760869,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5760870,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/1539967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um c\u00e3o pitbull de 5 anos foi atendido com hist\u00f3rico de queda intensa de pelo, descama\u00e7\u00e3o de pele, intoler\u00e2ncia ao exerc\u00edcio e apatia. No exame f\u00edsico, observou-se temperatura corporal 37,0\u00baC, frequ\u00eancia card\u00edaca 72 bat.\/min, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria 20 mov.\/min, alopecia sim\u00e9trica, hiperpigmenta\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea e prurido discreto. Frente ao caso, analise as alternativas a seguir e assinale a que apresente a sua suspeita cl\u00ednica e o exame confirmat\u00f3ria que poderia ser solicitado para confirma\u00e7\u00e3o do caso:","provas":[{"id":51014,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2019-furb-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:40:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1540129,"hashId":"fb5c9541454fd06ed96e100b7f77c0a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um c\u00e3o pitbull de 5 anos foi atendido com hist\u00f3rico de queda intensa de pelo, descama\u00e7\u00e3o de pele, intoler\u00e2ncia ao exerc\u00edcio e apatia. No exame f\u00edsico, observou-se temperatura corporal 37,0\u00baC, frequ\u00eancia card\u00edaca 72 bat.\/min, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria 20 mov.\/min, alopecia sim\u00e9trica, hiperpigmenta\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea e prurido discreto. Frente ao caso, analise as alternativas a seguir e assinale a que apresente a sua suspeita cl\u00ednica e o exame confirmat\u00f3ria que poderia ser solicitado para confirma\u00e7\u00e3o do caso:<\/p>","resposta":5761551,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Cushing \u2013 dosagem s\u00e9rica de colesterol e fosfatase alcalina.","id":5761549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Cushing \u2013 dosagem s\u00e9rica de colesterol e fosfatase alcalina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dermatite At\u00f3pica \u2013 biopsia de pele.","id":5761550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dermatite At\u00f3pica \u2013 biopsia de pele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipotireoidismo \u2013 dosagem s\u00e9rica de T3 e T4.","id":5761551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotireoidismo \u2013 dosagem s\u00e9rica de T3 e T4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demodicose \u2013 raspado de pele.","id":5761552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demodicose \u2013 raspado de pele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hiperandrogenismo \u2013 dosagem s\u00e9rica de testosterona.","id":5761553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperandrogenismo \u2013 dosagem s\u00e9rica de testosterona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403297,"slug":"veterinaria-clinica-medica-para-pequenos-animais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1540129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 f\u00edbula, qual das estruturas apresentadas a seguir \u00e9 a mais inferior?","provas":[{"id":45684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-radiologista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:40:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1384933,"hashId":"0e0a6522f760bd638605c7eda11a7585","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 f\u00edbula, qual das estruturas apresentadas a seguir \u00e9 a mais inferior?<\/p>","resposta":5093175,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crista medial.","id":5093174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crista medial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sulco maleolar.","id":5093175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sulco maleolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Colo da f\u00edbula.","id":5093176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colo da f\u00edbula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1pice da cabe\u00e7a da f\u00edbula.","id":5093177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1pice da cabe\u00e7a da f\u00edbula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418436,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1384933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"R\u00f4mulo e Jos\u00e9 combinaram durante uma festa a pr\u00e1tica de um roubo contra determinada farm\u00e1cia durante a madrugada. Saindo da festa, os dois rumaram no carro de Jos\u00e9 para o estabelecimento comercial v\u00edtima e l\u00e1 praticaram o roubo, subtraindo todo o dinheiro que havia no caixa. Para o roubo R\u00f4mulo utilizou uma arma de brinquedo, enquanto Jos\u00e9 empregou um rev\u00f3lver calibre 38, devidamente municiado. Quando os dois roubadores estavam saindo da farm\u00e1cia com o produto do roubo, o seguran\u00e7a do estabelecimento, Pedro, resolveu reagir e, neste momento, Jos\u00e9 efetuou contra ele tr\u00eas disparos de arma de fogo, ferindo-o gravemente na regi\u00e3o do abd\u00f4men. Pedro foi socorrido no hospital mais pr\u00f3ximo e sobreviveu aos ferimentos. Naquela mesma noite R\u00f4mulo e Jos\u00e9 foram presos pela pol\u00edcia, que conseguiu recuperar a res furtiva e apreender as armas utilizadas (simulacro e rev\u00f3lver calibre 38). Neste caso,","provas":[{"id":38163,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2019-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1106251,"hashId":"10459e4b9102ebce6e8e88ea74a5c1df","enunciado":"R\u00f4mulo e Jos\u00e9 combinaram durante uma festa a pr\u00e1tica de um roubo contra determinada farm\u00e1cia durante a madrugada. Saindo\r\nda festa, os dois rumaram no carro de Jos\u00e9 para o estabelecimento comercial v\u00edtima e l\u00e1 praticaram o roubo, subtraindo todo o\r\ndinheiro que havia no caixa. Para o roubo R\u00f4mulo utilizou uma arma de brinquedo, enquanto Jos\u00e9 empregou um rev\u00f3lver calibre\r\n38, devidamente municiado. Quando os dois roubadores estavam saindo da farm\u00e1cia com o produto do roubo, o seguran\u00e7a do\r\nestabelecimento, Pedro, resolveu reagir e, neste momento, Jos\u00e9 efetuou contra ele tr\u00eas disparos de arma de fogo, ferindo-o\r\ngravemente na regi\u00e3o do abd\u00f4men. Pedro foi socorrido no hospital mais pr\u00f3ximo e sobreviveu aos ferimentos. Naquela mesma\r\nnoite R\u00f4mulo e Jos\u00e9 foram presos pela pol\u00edcia, que conseguiu recuperar a res furtiva e apreender as armas utilizadas (simulacro\r\ne rev\u00f3lver calibre 38). Neste caso,","resposta":3920692,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R\u00f4mulo e Jos\u00e9 responder\u00e3o por crime de tentativa de latroc\u00ednio.","id":3920692,"corpo":"<p align=justify>R\u00f4mulo e Jos\u00e9 responder\u00e3o por crime de tentativa de latroc\u00ednio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 responder\u00e1 por crime de tentativa de latroc\u00ednio, enquanto R\u00f4mulo por roubo qualificado pelo concurso de agentes.","id":3920693,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 responder\u00e1 por crime de tentativa de latroc\u00ednio, enquanto R\u00f4mulo por roubo qualificado pelo concurso de agentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 responder\u00e1 por crime de tentativa de latroc\u00ednio, enquanto R\u00f4mulo por roubo duplamente qualificado pelo concurso de agentes e emprego de arma de fogo.","id":3920694,"corpo":"Jos\u00e9 responder\u00e1 por crime de tentativa de latroc\u00ednio, enquanto R\u00f4mulo por roubo duplamente qualificado pelo concurso de\r\nagentes e emprego de arma de fogo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R\u00f4mulo e Jos\u00e9 responder\u00e3o por crime de roubo duplamente qualificado pelo concurso de agentes e emprego de arma de fogo, bem como pelo crime de tentativa de homic\u00eddio contra a v\u00edtima Pedro.","id":3920695,"corpo":"<p align=justify>R\u00f4mulo e Jos\u00e9 responder\u00e3o por crime de roubo duplamente qualificado pelo concurso de agentes e emprego de arma de\r\nfogo, bem como pelo crime de tentativa de homic\u00eddio contra a v\u00edtima Pedro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 responder\u00e1 por crime de roubo duplamente qualificado pelo concurso de agentes e emprego de arma de fogo, bem como pelo crime de tentativa de homic\u00eddio contra a v\u00edtima Pedro, enquanto R\u00f4mulo responder\u00e1 por crime de roubo qualificado pelo concurso de agentes.","id":3920696,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 responder\u00e1 por crime de roubo duplamente qualificado pelo concurso de agentes e emprego de arma de fogo, bem\r\ncomo pelo crime de tentativa de homic\u00eddio contra a v\u00edtima Pedro, enquanto R\u00f4mulo responder\u00e1 por crime de roubo\r\nqualificado pelo concurso de agentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo","oab":true,"nome":"Roubo","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406362,"slug":"direito-penal-roubo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo qualificado com resultado morte (latroc\u00ednio)","oab":false,"nome":"Roubo qualificado com resultado morte (latroc\u00ednio)","pai":406362,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413954,"slug":"direito-penal-roubo-qualificado-com-resultado-morte-latrocinio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"}],"slug":"direito-penal\/1106251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que determinado Tribunal Regional Federal pretenda adotar algumas medidas, para atender de modo mais adequado e racional a um aumento de demanda havido nos \u00faltimos tempos. Para tanto, em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, poder\u00e1 o Tribunal","provas":[{"id":38172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2019-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1106624,"hashId":"e6ace05402eaead2d3ef0361fc82017d","enunciado":"<p align=justify>Considere que determinado Tribunal Regional Federal pretenda adotar algumas medidas, para atender de modo mais adequado\r\ne racional a um aumento de demanda havido nos \u00faltimos tempos. Para tanto, em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal,\r\npoder\u00e1 o Tribunal<\/p>","resposta":3922484,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcionar descentralizadamente, mediante a transfer\u00eancia tempor\u00e1ria e peri\u00f3dica de sua sede, a fim de assegurar o pleno acesso do jurisdicionado \u00e0 justi\u00e7a em todas as fases do processo.","id":3922480,"corpo":"<p align=justify>funcionar descentralizadamente, mediante a transfer\u00eancia tempor\u00e1ria e peri\u00f3dica de sua sede, a fim de assegurar o pleno\r\nacesso do jurisdicionado \u00e0 justi\u00e7a em todas as fases do processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ampliar sua composi\u00e7\u00e3o, mediante a promo\u00e7\u00e3o, por merecimento, de ju\u00edzes federais com mais de tr\u00eas anos de exerc\u00edcio, recrutados, quando poss\u00edvel, na respectiva regi\u00e3o.","id":3922481,"corpo":"<p align=justify>ampliar sua composi\u00e7\u00e3o, mediante a promo\u00e7\u00e3o, por merecimento, de ju\u00edzes federais com mais de tr\u00eas anos de exerc\u00edcio,\r\nrecrutados, quando poss\u00edvel, na respectiva regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"determinar que sejam julgados pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado respectivo os recursos cab\u00edveis nas causas de compet\u00eancia dos ju\u00edzes federais processadas pela justi\u00e7a estadual, em raz\u00e3o de a comarca n\u00e3o ser sede de vara do ju\u00edzo federal.","id":3922482,"corpo":"<p align=justify>determinar que sejam julgados pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado respectivo os recursos cab\u00edveis nas causas de\r\ncompet\u00eancia dos ju\u00edzes federais processadas pela justi\u00e7a estadual, em raz\u00e3o de a comarca n\u00e3o ser sede de vara do ju\u00edzo\r\nfederal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constituir C\u00e2maras regionais, compostas por ju\u00edzes vindos mediante remo\u00e7\u00e3o de outros Tribunais Regionais Federais e de Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados.","id":3922483,"corpo":"<p align=justify>constituir C\u00e2maras regionais, compostas por ju\u00edzes vindos mediante remo\u00e7\u00e3o de outros Tribunais Regionais Federais e de\r\nTribunais de Justi\u00e7a dos Estados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"servir-se de equipamentos p\u00fablicos e comunit\u00e1rios para instalar a justi\u00e7a itinerante, com a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias e demais fun\u00e7\u00f5es da atividade jurisdicional, nos limites territoriais da respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":3922484,"corpo":"<p align=justify>servir-se de equipamentos p\u00fablicos e comunit\u00e1rios para instalar a justi\u00e7a itinerante, com a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias e\r\ndemais fun\u00e7\u00f5es da atividade jurisdicional, nos limites territoriais da respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal Regional Federal (artigos 107 e 108 da CF)","oab":true,"nome":"Tribunal Regional Federal (artigos 107 e 108 da CF)","pai":405276,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407637,"slug":"direito-constitucional-tribunal-regional-federal-artigos-107-e-108-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1106624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Judicializa\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno mundial por meio do qual importantes quest\u00f5es pol\u00edticas, sociais e morais s\u00e3o resolvidas pelo Poder Judici\u00e1rio ao inv\u00e9s de serem solucionadas pelo poder competente, seja este o Executivo ou o Legislativo.\u201d( S\u00e2mea Luz Mansur)Ao refletir sobre a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds e sua judicializa\u00e7\u00e3o, o autor fundamenta-se nos princ\u00edpios do utilitarismo. Essa teoria social:","provas":[{"id":38178,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-administrador-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Administrador - 2019"},{"id":58695,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-arquivista-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Arquivista - 2019"},{"id":58708,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-medico-clinico-geral-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":58709,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-pedagogo-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Pedagogo - 2019"},{"id":58710,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-psicologo-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":58707,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-estatistico-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Estat\u00edstico - 2019"},{"id":58698,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-assistente-social-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Assistente Social - 2019"},{"id":58705,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-engenheiro-civil-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":58702,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2019"},{"id":58706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-engenheiro-eletricista-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1106908,"hashId":"03ad666fac827aeb395a691c158f8d8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Judicializa\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno mundial por meio do qual importantes quest\u00f5es pol\u00edticas, sociais e morais s\u00e3o resolvidas pelo Poder Judici\u00e1rio ao inv\u00e9s de serem solucionadas pelo poder competente, seja este o Executivo ou o Legislativo.\u201d( S\u00e2mea Luz Mansur)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao refletir sobre a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds e sua judicializa\u00e7\u00e3o, o autor fundamenta-se nos princ\u00edpios do utilitarismo. Essa teoria social:<\/p>","resposta":3923900,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consiste na ideia de que uma a\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser considerada moralmente correta se as suas consequ\u00eancias promoverem o bem-estar coletivo.","id":3923900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste na ideia de que uma a\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser considerada moralmente correta se as suas consequ\u00eancias promoverem o bem-estar coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"baseia-se no alinhamento entre o moralmente aceit\u00e1vel, o clamor popular e o cumprimento da lei.","id":3923901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baseia-se no alinhamento entre o moralmente aceit\u00e1vel, o clamor popular e o cumprimento da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"defende a ideia de que \"o certo a ser feito\" depende de decis\u00e3o colegiada dos tr\u00eas poderes.","id":3923902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defende a ideia de que \"o certo a ser feito\" depende de decis\u00e3o colegiada dos tr\u00eas poderes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o previsto em lei nem caracter\u00edsticas sociais, econ\u00f4micas, profissionais, familiares, e pessoais de cada um.","id":3923903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o previsto em lei nem caracter\u00edsticas sociais, econ\u00f4micas, profissionais, familiares, e pessoais de cada um.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"considera os Direitos Humanos uma entidade representativa que discute pol\u00edticas de apoio a assassinos, estupradores e ladr\u00f5es.","id":3923904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera os Direitos Humanos uma entidade representativa que discute pol\u00edticas de apoio a assassinos, estupradores e ladr\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 12 referem-se ao texto a seguir.\"O certo a ser feito\": as marcas do utilitarismo no nosso dia-a-dia Por Carlos Henrique Cardoso\tUltimamente tenho analisado e refletido sobre a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds e sua judicializa\u00e7\u00e3o. E enxergo muito dos princ\u00edpios do utilitarismo instaurados nos desejos de boa parte dos cidad\u00e3os. Enxergo o que? Como assim?\tO utilitarismo \u00e9 uma teoria social desenvolvida pelo jurista, economista, e fil\u00f3sofo Jeremy Bentham, l\u00e1 pelos fins do s\u00e9culo XVIII e in\u00edcio do XIX. Essa teoria tamb\u00e9m foi objeto de estudo do fil\u00f3sofo John Stuart Mill. Tem como princ\u00edpio a busca do prazer e da felicidade, mas tamb\u00e9m satisfazer os indiv\u00edduos na coletividade, almejando benef\u00edcios, onde as leis seriam socialmente \u00fateis e as escolhas mais corretas. Alguns testes e din\u00e2micas de grupo tamb\u00e9m utilizam conceitos de base utilitarista, pautadas nas melhores escolhas para cada situa\u00e7\u00e3o posta com a finalidade de encontrarmos um bem comum a todos.\tUm exemplo. No \u00fanico hospital de uma pequena cidade, h\u00e1 apenas uma m\u00e1quina de hemodi\u00e1lise e quatro doentes renais. As caracter\u00edsticas sociais, econ\u00f4micas, profissionais, familiares, e pessoais de cada um s\u00e3o apresentadas e faz-se a pergunta: qual deles merece ser salvo para que possa utilizar o equipamento? Ap\u00f3s um pequeno debate, chega-se \u00e0 conclus\u00e3o e as raz\u00f5es para que aquele felizardo seja o escolhido. Ou seja, o intuito \u00e9 tomar decis\u00f5es para obter o melhor resultado para todos.\tO utilitarismo pode ser transposto para o nosso cotidiano e sua doutrina \u00e9tica pode estar incrustada em v\u00e1rios fatos e decis\u00f5es. Sua aplica\u00e7\u00e3o pode ser consider\u00e1vel diante de fatores que venham a ocorrer e se tornar aceit\u00e1vel para diversos setores sociais.\tDigamos que comecem a aparecer pessoas feridas por rajadas de metralhadora nas ruas de um munic\u00edpio e que muitos testemunharam um homem portando essa arma por a\u00ed. As autoridades partem a sua busca, mas n\u00e3o o encontram em lugar nenhum. E novas pessoas s\u00e3o baleadas. Com o rumo das investiga\u00e7\u00f5es, familiares do suspeito s\u00e3o localizados. Como n\u00e3o informam seu paradeiro, os policiais passam a torturar seus pais, irm\u00e3os, e outros parentes a fim de obterem respostas ou pistas para sua descoberta. Dias depois, o \u201clouco da metralhadora\u201d \u00e9 encontrado. A tortura \u00e9 proibida por lei, mas sua utiliza\u00e7\u00e3o foi justificada pelo bem-estar p\u00fablico, ou seja, \u201co certo a ser feito\u201d. Um c\u00e1lculo que foi interpretado como moralmente aceit\u00e1vel por muitos que consideram aquela postura adequada para que mais ningu\u00e9m fosse alvejado. Mesmo que jamais fosse preciso tomar tal atitude para um crime ser desvendado. Um princ\u00edpio utilitarista.\tE assim observo muitas atitudes manifestadas por seguimentos de nossa popula\u00e7\u00e3o. Na v\u00e9spera da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal em conceder ou n\u00e3o o Habeas Corpus para o ex-presidente Lula, grupos pediam que o STF n\u00e3o concedesse o HC porque Lula \u201ctinha que ser preso\u201d, pois j\u00e1 havia sido condenado. Apesar do HC ser um quesito legal, o desejo de pris\u00e3o parecia ser maior que a virtude da lei. O que imperava era a vontade popular, o desejo de ver algu\u00e9m que aprenderam a detestar, encarcerado. Importava menos o previsto em lei e mais \u201ca voz das ruas\u201d.\tDeclara\u00e7\u00f5es de ministros e ex-ministros do STF engrossaram os manifestos. \u201cTemos que ouvir a voz das ruas\u201d, \u201co sentimento social\u201d, e \u201co clamor popular\u201d foram termos utilizados pelos ocupantes da Suprema Corte. Apesar das decis\u00f5es judiciais n\u00e3o serem pautadas, obviamente, pelas vontades do povo profissionais que interpretam as leis n\u00e3o podem estimular aproxima\u00e7\u00f5es demasiadas entre \u201cas ruas\u201d e os ju\u00edzes, como term\u00f4metro a medir algum \u201cchoque t\u00e9rmico\u201d entre a conclus\u00e3o dos processos e os anseios sociais amparados pelas paix\u00f5es e \u00f3dios. Uma linha t\u00eanue entre a lei e \u201co certo a ser feito\u201d. Reflex\u00f5es realizadas no calor dos acontecimentos podem influenciar atos finais moralmente justific\u00e1veis. Um receio calcado em posturas utilitaristas.\tEssas condutas s\u00e3o vis\u00edveis quando qualificam defensores dos Direitos Humanos \u2013 que seguem resolu\u00e7\u00f5es ratificadas por \u00f3rg\u00e3os internacionais \u2013 como \u201cdefensores de bandidos\u201d. Isso porque \u201co pessoal\u201d dos Direitos Humanos defendem medidas previstas em leis e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Curioso que muitos dos cr\u00edticos se referem aos Direitos Humanos como se fosse uma ONG, uma entidade representativa, com CNPJ, sede, funcion\u00e1rios (\u201co pessoal\u201d) que se re\u00fanem frequentemente em torno de uma grande mesa e passam a discutir pol\u00edticas de apoio a assassinos, estupradores, e ladr\u00f5es \u2013 uma esp\u00e9cie de \u201cGreenpeace\u201d voltado para meliantes. Com isso, proporcionam reflex\u00f5es equivocadas sobre como devem ser tratados detentos, como a justi\u00e7a deve agir com acusados de crime hediondo, ou como nossos policiais devem ser protegidos em autos de resist\u00eancia ou interven\u00e7\u00f5es repressoras. Tudo para alcan\u00e7ar o bem-estar social e \u201co certo a ser feito\u201d. E a lei? Que se lasque!! Atos para que o \u201ccidad\u00e3o de bem\u201d fique protegido das mazelas sociais e que se cumpra a vontade popular acima de qualquer artigo, par\u00e1grafo, inciso, ou decreto. Enquanto n\u00e3o se reestrutura o nosso defasado C\u00f3digo Penal, podemos bradar juntos as delicias de um Estado Utilitarista.https:\/\/www.soteroprosa.com\/inicio\/author\/Carlos-Henrique-Cardoso. Acessado em 28\/01\/2019 (Com adapta\u00e7\u00e3o)","id":385776,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 01 a 12 referem-se ao texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\"O certo a ser feito\": as marcas do utilitarismo no nosso dia-a-dia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Por Carlos Henrique Cardoso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUltimamente tenho analisado e refletido sobre a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds e sua judicializa\u00e7\u00e3o. E enxergo muito dos princ\u00edpios do utilitarismo instaurados nos desejos de boa parte dos cidad\u00e3os. Enxergo o que? Como assim?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO utilitarismo \u00e9 uma teoria social desenvolvida pelo jurista, economista, e fil\u00f3sofo Jeremy Bentham, l\u00e1 pelos fins do s\u00e9culo XVIII e in\u00edcio do XIX. Essa teoria tamb\u00e9m foi objeto de estudo do fil\u00f3sofo John Stuart Mill. Tem como princ\u00edpio a busca do prazer e da felicidade, mas tamb\u00e9m satisfazer os indiv\u00edduos na coletividade, almejando benef\u00edcios, onde as leis seriam socialmente \u00fateis e as escolhas mais corretas. Alguns testes e din\u00e2micas de grupo tamb\u00e9m utilizam conceitos de base utilitarista, pautadas nas melhores escolhas para cada situa\u00e7\u00e3o posta com a finalidade de encontrarmos um bem comum a todos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUm exemplo. No \u00fanico hospital de uma pequena cidade, h\u00e1 apenas uma m\u00e1quina de hemodi\u00e1lise e quatro doentes renais. As caracter\u00edsticas sociais, econ\u00f4micas, profissionais, familiares, e pessoais de cada um s\u00e3o apresentadas e faz-se a pergunta: qual deles merece ser salvo para que possa utilizar o equipamento? Ap\u00f3s um pequeno debate, chega-se \u00e0 conclus\u00e3o e as raz\u00f5es para que aquele felizardo seja o escolhido. Ou seja, o intuito \u00e9 tomar decis\u00f5es para obter o melhor resultado para todos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO utilitarismo pode ser transposto para o nosso cotidiano e sua doutrina \u00e9tica pode estar incrustada em v\u00e1rios fatos e decis\u00f5es. Sua aplica\u00e7\u00e3o pode ser consider\u00e1vel diante de fatores que venham a ocorrer e se tornar aceit\u00e1vel para diversos setores sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDigamos que comecem a aparecer pessoas feridas por rajadas de metralhadora nas ruas de um munic\u00edpio e que muitos testemunharam um homem portando essa arma por a\u00ed. As autoridades partem a sua busca, mas n\u00e3o o encontram em lugar nenhum. E novas pessoas s\u00e3o baleadas. Com o rumo das investiga\u00e7\u00f5es, familiares do suspeito s\u00e3o localizados. Como n\u00e3o informam seu paradeiro, os policiais passam a torturar seus pais, irm\u00e3os, e outros parentes a fim de obterem respostas ou pistas para sua descoberta. Dias depois, o \u201clouco da metralhadora\u201d \u00e9 encontrado. A tortura \u00e9 proibida por lei, mas sua utiliza\u00e7\u00e3o foi justificada pelo bem-estar p\u00fablico, ou seja, \u201co certo a ser feito\u201d. Um c\u00e1lculo que foi interpretado como moralmente aceit\u00e1vel por muitos que consideram aquela postura adequada para que mais ningu\u00e9m fosse alvejado. Mesmo que jamais fosse preciso tomar tal atitude para um crime ser desvendado. Um princ\u00edpio utilitarista.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tE assim observo muitas atitudes manifestadas por seguimentos de nossa popula\u00e7\u00e3o. Na v\u00e9spera da decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal em conceder ou n\u00e3o o Habeas Corpus para o ex-presidente Lula, grupos pediam que o STF n\u00e3o concedesse o HC porque Lula \u201ctinha que ser preso\u201d, pois j\u00e1 havia sido condenado. Apesar do HC ser um quesito legal, o desejo de pris\u00e3o parecia ser maior que a virtude da lei. O que imperava era a vontade popular, o desejo de ver algu\u00e9m que aprenderam a detestar, encarcerado. Importava menos o previsto em lei e mais \u201ca voz das ruas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDeclara\u00e7\u00f5es de ministros e ex-ministros do STF engrossaram os manifestos. \u201cTemos que ouvir a voz das ruas\u201d, \u201co sentimento social\u201d, e \u201co clamor popular\u201d foram termos utilizados pelos ocupantes da Suprema Corte. Apesar das decis\u00f5es judiciais n\u00e3o serem pautadas, obviamente, pelas vontades do povo profissionais que interpretam as leis n\u00e3o podem estimular aproxima\u00e7\u00f5es demasiadas entre \u201cas ruas\u201d e os ju\u00edzes, como term\u00f4metro a medir algum \u201cchoque t\u00e9rmico\u201d entre a conclus\u00e3o dos processos e os anseios sociais amparados pelas paix\u00f5es e \u00f3dios. Uma linha t\u00eanue entre a lei e \u201co certo a ser feito\u201d. Reflex\u00f5es realizadas no calor dos acontecimentos podem influenciar atos finais moralmente justific\u00e1veis. Um receio calcado em posturas utilitaristas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEssas condutas s\u00e3o vis\u00edveis quando qualificam defensores dos Direitos Humanos \u2013 que seguem resolu\u00e7\u00f5es ratificadas por \u00f3rg\u00e3os internacionais \u2013 como \u201cdefensores de bandidos\u201d. Isso porque \u201co pessoal\u201d dos Direitos Humanos defendem medidas previstas em leis e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Curioso que muitos dos cr\u00edticos se referem aos Direitos Humanos como se fosse uma ONG, uma entidade representativa, com CNPJ, sede, funcion\u00e1rios (\u201co pessoal\u201d) que se re\u00fanem frequentemente em torno de uma grande mesa e passam a discutir pol\u00edticas de apoio a assassinos, estupradores, e ladr\u00f5es \u2013 uma esp\u00e9cie de \u201cGreenpeace\u201d voltado para meliantes. Com isso, proporcionam reflex\u00f5es equivocadas sobre como devem ser tratados detentos, como a justi\u00e7a deve agir com acusados de crime hediondo, ou como nossos policiais devem ser protegidos em autos de resist\u00eancia ou interven\u00e7\u00f5es repressoras. Tudo para alcan\u00e7ar o bem-estar social e \u201co certo a ser feito\u201d. E a lei? Que se lasque!! Atos para que o \u201ccidad\u00e3o de bem\u201d fique protegido das mazelas sociais e que se cumpra a vontade popular acima de qualquer artigo, par\u00e1grafo, inciso, ou decreto. Enquanto n\u00e3o se reestrutura o nosso defasado C\u00f3digo Penal, podemos bradar juntos as delicias de um Estado Utilitarista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><u>https:\/\/www.soteroprosa.com\/inicio\/author\/Carlos-Henrique-Cardoso. Acessado em 28\/01\/2019<\/u> (Com adapta\u00e7\u00e3o)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1106908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":575,"slug":"analista-ministerial-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, destacam-se os estudos relativos a planejamento de cargos e sal\u00e1rios. Nesses estudos, a identifica\u00e7\u00e3o de requisitos necess\u00e1rios para o desempenho de uma tarefa ou de um cargo \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":38046,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":575,"slug":"analista-ministerial-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Analista Ministerial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1107379,"hashId":"40c30eed594bfb1735e7f1dea887e122","enunciado":"<p align=justify>No que tange \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, destacam-se os estudos relativos\r\na planejamento de cargos e sal\u00e1rios. Nesses estudos, a identifica\u00e7\u00e3o\r\nde requisitos necess\u00e1rios para o desempenho de uma tarefa ou de\r\num cargo \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":3926149,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise de cargos.","id":3926145,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise de cargos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o de cargos","id":3926146,"corpo":"<p align=justify>descri\u00e7\u00e3o de cargos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de sal\u00e1rios.","id":3926147,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise de sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios","id":3926148,"corpo":"<p align=justify>descri\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o de cargos","id":3926149,"corpo":"<p align=justify>especifica\u00e7\u00e3o de cargos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 43","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417321,"slug":"administracao-geral-especializacao-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Baseado em Segmentos de Cargos","oab":false,"nome":"Baseado em Segmentos de Cargos","pai":417322,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404671,"slug":"administracao-geral-baseado-em-segmentos-de-cargos"}],"slug":"administracao-geral\/1107379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cooperativismo teve seu inicio na Inglaterra no per\u00edodo da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, atualmente o segmento \u00e9 um dos que mais se desenvolvem no Brasil, com v\u00e1rios tipos de servi\u00e7os prestados pelas cooperativas. Referindo-se aos princ\u00edpios do cooperativismo que devem orientar a cooperativa, \u00e9 CORRETO afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":38233,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-administracao","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1108717,"hashId":"cfee20f0ff03eaa6cc854d76595012ff","enunciado":"<p align=justify>O cooperativismo teve seu inicio na\r\nInglaterra no per\u00edodo da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial,\r\natualmente o segmento \u00e9 um dos que mais se\r\ndesenvolvem no Brasil, com v\u00e1rios tipos de\r\nservi\u00e7os prestados pelas cooperativas.\r\nReferindo-se aos princ\u00edpios do\r\ncooperativismo que devem orientar a\r\ncooperativa, \u00e9 CORRETO afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":3932277,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ades\u00e3o \u00e9 involunt\u00e1ria.","id":3932277,"corpo":"A ades\u00e3o \u00e9 involunt\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tica.","id":3932278,"corpo":"A gest\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tica.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 participa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos membros.","id":3932279,"corpo":"H\u00e1 participa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos membros.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tem-se promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o aos seus membros.","id":3932280,"corpo":"Tem-se promo\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o\r\ne informa\u00e7\u00e3o aos seus membros.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Promove-se o desenvolvimento sustent\u00e1vel das comunidades a que pertencem.","id":3932281,"corpo":"Promove-se o desenvolvimento\r\nsustent\u00e1vel das comunidades a que pertencem.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Heur\u00edsticas - Processo de Julgamento e Tomada de Decis\u00e3o","oab":false,"nome":"Heur\u00edsticas - Processo de Julgamento e Tomada de Decis\u00e3o","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417239,"slug":"administracao-geral-heuristicas-processo-de-julgamento-e-tomada-de-decisao"}],"slug":"administracao-geral\/1108717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: ___________________ como recurso para aprendizagem de alunos com surdo-cegueira e defici\u00eancias m\u00faltiplas \u2013 devem ser utilizadas(os) com crian\u00e7as que ainda n\u00e3o t\u00eam nenhum sistema formal de comunica\u00e7\u00e3o (BRASIL\/MEC, 2010). Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":40607,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1200262,"hashId":"e6a03d24c283d04c30bb006781189e51","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise o texto abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">___________________ como recurso para aprendizagem de alunos com surdo-cegueira e defici\u00eancias m\u00faltiplas \u2013 devem ser utilizadas(os) com crian\u00e7as que ainda n\u00e3o t\u00eam nenhum sistema formal de comunica\u00e7\u00e3o (BRASIL\/MEC, 2010).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto.<\/p>","resposta":4319855,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixas de antecipa\u00e7\u00e3o","id":4319855,"corpo":"Caixas de antecipa\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caixas de formula\u00e7\u00e3o","id":4319856,"corpo":"Caixas de formula\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lentes de aumento","id":4319857,"corpo":"Lentes de aumento","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mapas de ilustra\u00e7\u00e3o","id":4319858,"corpo":"Mapas de ilustra\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Discos de gesticula\u00e7\u00e3o","id":4319859,"corpo":"Discos de gesticula\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405613,"slug":"pedagogia-educacao-especial-leis-decretos-portarias-e-resolucoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1200262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de docentes, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A forma\u00e7\u00e3o de docentes precisa buscar metodologias que possibilitem a constru\u00e7\u00e3o da identidade profissional do professor em sua forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada. II \u2013 Como todo profissional da educa\u00e7\u00e3o, o educador infantil necessita compreender-se principalmente como um sujeito que aprende, sabendo que o seu fazer docente se constr\u00f3i com base em reflex\u00f5es, an\u00e1lises e reconstru\u00e7\u00f5es acerca de si mesmo. III \u2013 A inser\u00e7\u00e3o do professor na realidade escolar \u2013 o relacionamento estabelecido com os educandos, com as fam\u00edlias destes, com os outros profissionais envolvidos e com a comunidade escolar \u2013, de forma integrada, \u00e9 uma maneira de qualificar sua pr\u00e1tica e, assim, possibilitar eixos condutores qualitativos para um processo qualitativo pautado nos princ\u00edpios de uma educa\u00e7\u00e3o emancipadora e libertadora.","provas":[{"id":40696,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1203506,"hashId":"d37af688e5d44aab9315161be88974aa","enunciado":"<p align=\"justify\">No tocante \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de docentes, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I \u2013 A forma\u00e7\u00e3o de docentes precisa buscar metodologias que possibilitem a constru\u00e7\u00e3o da identidade profissional do professor em sua forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Como todo profissional da educa\u00e7\u00e3o, o educador infantil necessita compreender-se principalmente como um sujeito que aprende, sabendo que o seu fazer docente se constr\u00f3i com base em reflex\u00f5es, an\u00e1lises e reconstru\u00e7\u00f5es acerca de si mesmo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 A inser\u00e7\u00e3o do professor na realidade escolar \u2013 o relacionamento estabelecido com os educandos, com as fam\u00edlias destes, com os outros profissionais envolvidos e com a comunidade escolar \u2013, de forma integrada, \u00e9 uma maneira de qualificar sua pr\u00e1tica e, assim, possibilitar eixos condutores qualitativos para um processo qualitativo pautado nos princ\u00edpios de uma educa\u00e7\u00e3o emancipadora e libertadora.<\/p>","resposta":4333953,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":4333949,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":4333950,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":4333951,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":4333952,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":4333953,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Forma\u00e7\u00e3o continuada do Professor","oab":false,"nome":"A Forma\u00e7\u00e3o continuada do Professor","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405513,"slug":"pedagogia-a-formacao-continuada-do-professor"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1203506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Indaiatubana de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura - FIEC","sigla":"FIEC","id":3726,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fiec-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana saiu em uma grande aventura. Ir\u00e1 percorrer a dist\u00e2ncia do ponto mais ao norte do Brasil at\u00e9 o ponto extremo ao Sul do pa\u00eds a p\u00e9. No primeiro dia de caminhada, ela andou 110 km, ou seja, 5% da dist\u00e2ncia total. J\u00e1 no segundo dia, percorreu 10% da dist\u00e2ncia que faltava. Assinale a alternativa que indica quantos kms ela percorreu no segundo dia.","provas":[{"id":40754,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Indaiatubana de Educa\u00e7\u00e3o e Cultura - FIEC","sigla":"FIEC","id":3726,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fiec-sp"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fiec-sp-2019-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - FIEC - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1206535,"hashId":"9c8bda4947c8766fff410cc3f2c1de46","enunciado":"<p align=justify>Joana saiu em uma grande aventura. Ir\u00e1 percorrer a dist\u00e2ncia do ponto mais ao norte do Brasil at\u00e9 o ponto extremo ao Sul do pa\u00eds a p\u00e9. No primeiro dia de caminhada, ela andou 110 km, ou seja, 5% da dist\u00e2ncia total. J\u00e1 no segundo dia, percorreu 10% da dist\u00e2ncia que faltava. Assinale a alternativa que indica quantos kms ela percorreu no segundo dia.<\/p>","resposta":4344878,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"220","id":4344877,"corpo":"<p align=justify>220<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"209","id":4344878,"corpo":"<p align=justify>209<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"199","id":4344879,"corpo":"<p align=justify>199<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"189","id":4344880,"corpo":"<p align=justify>189<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"170","id":4344881,"corpo":"<p align=justify>170<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/1206535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o","id":17737,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As modifica\u00e7\u00f5es ocorridas na composi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial \u00e9 denominada:","provas":[{"id":40756,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o","id":17737,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:40:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1206732,"hashId":"89a88b3f19428db2f83df50907fcdea5","enunciado":"<p align=justify>As modifica\u00e7\u00f5es ocorridas na composi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o mundial \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":4345533,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelo determin\u00edstico","id":4345530,"corpo":"Modelo determin\u00edstico","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Modelo catal\u00edtico","id":4345531,"corpo":"Modelo catal\u00edtico","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capacidade de transi\u00e7\u00e3o de carga","id":4345532,"corpo":"Capacidade de transi\u00e7\u00e3o de carga","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica","id":4345533,"corpo":"Transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","oab":false,"nome":"Epidemiologia dos problemas nutricionais","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398533,"slug":"nutricao-epidemiologia-dos-problemas-nutricionais"}],"slug":"nutricao\/1206732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja f: IR -&gt; IR dada por f(x) = 3\u22122\u200b x \u22122 . A fun\u00e7\u00e3o \u00e9 positiva para ","provas":[{"id":51700,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes","id":20936,"slug":"sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-aeronavegantes-nao-aeronavegantes-prova-21","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/N\u00e3o-Aeronavegantes - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1563577,"hashId":"4df68b8663e35a4739fc6e5b4db436d5","enunciado":"<p>Seja f: IR -&gt; IR dada por f(x) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{-2}{3}\\ x\\ -2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  . A fun\u00e7\u00e3o \u00e9 positiva para <\/p>","resposta":5859124,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" x &gt; 3 ","id":5859123,"corpo":"<p> x &gt; 3 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" x &lt; \u22123 ","id":5859124,"corpo":"<p> x &lt; \u22123 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0 &lt; x &lt; 3 ","id":5859125,"corpo":"<p>0 &lt; x &lt; 3 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u22123 &lt; x &lt; 0","id":5859126,"corpo":"<p> \u22123 &lt; x &lt; 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  49 a 72","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do sinal de uma fun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do sinal de uma fun\u00e7\u00e3o","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408749,"slug":"matematica-analise-do-sinal-de-uma-funcao"}],"slug":"matematica\/1563577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Adamantina","sigla":"UNIFAI","id":4046,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"unifai-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja frase, extra\u00edda e adaptada do texto \u201cAs cinco regras de ouro da boa comunica\u00e7\u00e3o\u201d, atende \u00e0 norma-padr\u00e3o quanto ao uso do acento indicativo da crase.","provas":[{"id":45280,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Adamantina","sigla":"UNIFAI","id":4046,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"unifai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifai-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFAI - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1370079,"hashId":"816ef80a02d7396474b289e596e28eb6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cuja frase, extra\u00edda e adaptada\r\ndo texto \u201cAs cinco regras de ouro da boa comunica\u00e7\u00e3o\u201d,\r\natende \u00e0 norma-padr\u00e3o quanto ao uso do acento indicativo\r\nda crase.<\/p>","resposta":5033048,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisas indicam que a composi\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o humana face \u00e0 face \u00e9 a seguinte: 55% s\u00e3o mensagens n\u00e3o verbais, 38% acontecem pelo tom de voz e 7% s\u00e3o verbais.","id":5033044,"corpo":"<p align=justify>Pesquisas indicam que a composi\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o\r\nhumana face \u00e0 face \u00e9 a seguinte: 55% s\u00e3o\r\nmensagens n\u00e3o verbais, 38% acontecem pelo tom\r\nde voz e 7% s\u00e3o verbais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao dirigir a palavra \u00e0 algu\u00e9m, muitos profissionais est\u00e3o concentrados apenas em \u201cuma pequena fra\u00e7\u00e3o da totalidade da comunica\u00e7\u00e3o\u201d, explica o autor.","id":5033045,"corpo":"<p align=justify>Ao dirigir a palavra \u00e0 algu\u00e9m, muitos profissionais\r\nest\u00e3o concentrados apenas em \u201cuma pequena fra\u00e7\u00e3o\r\nda totalidade da comunica\u00e7\u00e3o\u201d, explica o autor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preste aten\u00e7\u00e3o se \u00e0 sua postura, o olhar, o aperto de m\u00e3o e o conjunto dos seus movimentos est\u00e3o de acordo com \u00e0 mensagem que voc\u00ea est\u00e1 transmitindo verbalmente.","id":5033046,"corpo":"<p align=justify>Preste aten\u00e7\u00e3o se \u00e0 sua postura, o olhar, o aperto\r\nde m\u00e3o e o conjunto dos seus movimentos est\u00e3o de\r\nacordo com \u00e0 mensagem que voc\u00ea est\u00e1 transmitindo\r\nverbalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma percep\u00e7\u00e3o comum que leva as pessoas \u00e0 considerarem que quanto mais elas falarem e expuserem suas ideias mais poder de influ\u00eancia v\u00e3o obter com as pessoas.","id":5033047,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 uma percep\u00e7\u00e3o comum que leva as pessoas \u00e0\r\nconsiderarem que quanto mais elas falarem e expuserem\r\nsuas ideias mais poder de influ\u00eancia v\u00e3o obter\r\ncom as pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em propaganda, o impacto da comunica\u00e7\u00e3o significa conquistar o cliente. Na empresa, pode significar vender um projeto ao gestor, aos investidores ou \u00e0 sua pr\u00f3pria equipe.","id":5033048,"corpo":"<p align=justify>Em propaganda, o impacto da comunica\u00e7\u00e3o significa\r\nconquistar o cliente. Na empresa, pode significar\r\nvender um projeto ao gestor, aos investidores ou \u00e0\r\nsua pr\u00f3pria equipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 e 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1370079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Adamantina","sigla":"UNIFAI","id":4046,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"unifai-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo enunciado est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.","provas":[{"id":45280,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Adamantina","sigla":"UNIFAI","id":4046,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"unifai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifai-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFAI - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1370091,"hashId":"9dfe695e20f3966735c45237613f9702","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cujo enunciado est\u00e1 em conformidade\r\ncom a norma-padr\u00e3o de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.<\/p>","resposta":5033110,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se acredita que Bartleby tenha morrido por inani\u00e7\u00e3o, de acordo como foi encontrado.","id":5033109,"corpo":"<p align=justify>Se acredita que Bartleby tenha morrido por inani\u00e7\u00e3o,\r\nde acordo como foi encontrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"J\u00e1 se delineia a bruma de mist\u00e9rio, quando se conhece o comportamento de Bartleby.","id":5033110,"corpo":"<p align=justify>J\u00e1 se delineia a bruma de mist\u00e9rio, quando se conhece\r\no comportamento de Bartleby.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O patr\u00e3o deixou Bartleby no escrit\u00f3rio, tendo encontrado- o trancafiado nos dias de folga.","id":5033111,"corpo":"<p align=justify>O patr\u00e3o deixou Bartleby no escrit\u00f3rio, tendo encontrado-\r\no trancafiado nos dias de folga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O patr\u00e3o \u00e9 que digna-se a narrar a estranha hist\u00f3ria de um de seus funcion\u00e1rios.","id":5033112,"corpo":"<p align=justify>O patr\u00e3o \u00e9 que digna-se a narrar a estranha hist\u00f3ria\r\nde um de seus funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Como n\u00e3o dispunha-se a cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es, Bartleby atra\u00eda a insatisfa\u00e7\u00e3o do patr\u00e3o.","id":5033113,"corpo":"<p align=justify>Como n\u00e3o dispunha-se a cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es,\r\nBartleby atra\u00eda a insatisfa\u00e7\u00e3o do patr\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 15. Bartleby, o escritur\u00e1rio N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que Bartleby, o escritur\u00e1rio (ou o escriv\u00e3o ou Uma hist\u00f3ria de Wall Street) \u00e9 uma obra t\u00e3o debatida e que deixa tantas pessoas confusas quando de seu desfecho: h\u00e1 no livro um espa\u00e7o extremamente prop\u00edcio a especula\u00e7\u00f5es e discuss\u00f5es de toda a sorte, que, de certo modo, parecem conduzir todas, em maior ou menor medida, a um beco sem sa\u00edda. Vamos aos fatos para tentar clarear a situa\u00e7\u00e3o a respeito do misterioso desfecho de Bartleby. O conto foi publicado na revista liter\u00e1ria Putnam\u2019s Magazine, pelos idos de 1853, sendo posteriormente incorporado \u00e0 colet\u00e2nea de contos The piazza tales, de 1856. Seu autor, Herman Melville, \u00e9 conhecido do grande p\u00fablico pela obra Moby Dick. Quem nos narra a hist\u00f3ria \u00e9 o patr\u00e3o de Bartleby, um advogado de carreira de Wall Street, que, com eleg\u00e2ncia e alguma pompa, digna-se a narrar a estranha hist\u00f3ria de um de seus funcion\u00e1rios (ele emprega outros tr\u00eas: Nippers, Turkey e Ginger Nut) e de como a hist\u00f3ria dele tamb\u00e9m o atormenta e confunde profundamente. Tendo Bartleby ido trabalhar no escrit\u00f3rio do narrador da hist\u00f3ria, ficamos conhecendo seu exc\u00eantrico e aparentemente depressivo comportamento, de modo que come\u00e7a j\u00e1 a\u00ed a se delinear a bruma de mist\u00e9rio em torno de sua figura. Cabisbaixo, quieto e sofrendo do que parece ser uma falta de motiva\u00e7\u00e3o ou vontade de realizar algo, Bartleby estranhamente segue \u00e0 risca as exig\u00eancias de seu trabalho, com exce\u00e7\u00e3o das revis\u00f5es de documentos em que seu patr\u00e3o ou algum dos outros funcion\u00e1rios l\u00ea em voz alta o texto para que os outros confiram as c\u00f3pias. Com o passar do tempo, por\u00e9m, Bartleby come\u00e7a a recusar- se a cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es, dizendo sempre a mesma frase, \u201cPrefiro n\u00e3o faz\u00ea-lo\u201d, atraindo a insatisfa\u00e7\u00e3o do patr\u00e3o, que come\u00e7a a pression\u00e1-lo a respeito de sua cada vez menos produtiva labuta. Sem coragem de demiti-lo, o advogado o deixa continuar \u201ctrabalhando\u201d e chega a encontr\u00e1-lo trancafiado sozinho nos dias de folga nas depend\u00eancias do escrit\u00f3rio. A perturba\u00e7\u00e3o recai sobre o advogado, que decide mudar- -se dali, visto que Bartleby se recusa a deixar o escrit\u00f3rio, e seu aspecto fantasmag\u00f3rico est\u00e1 deixando seus nervos \u00e0 flor da pele. O n\u00f3 da hist\u00f3ria se d\u00e1 quando, voltando para onde seu escrit\u00f3rio se localizava, o advogado encontra Bartleby morto, ao que parecia, por inani\u00e7\u00e3o. Devido \u00e0 quase mudez do empregado acerca de suas escolhas e \u00e0 sua insist\u00eancia em preferir n\u00e3o fazer nada, pouco se sabe (e muito se especula) sobre os motivos e as raz\u00f5es subjacentes a suas escolhas e sua exist\u00eancia moribunda. (Lucas Deschain. https:\/\/www.posfacio.com.br. Adaptado) ","id":416797,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto para responder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 15. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><i>Bartleby, o \r\nescritur\u00e1rio <\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que <i>Bartleby,<\/i> <i>o \r\nescritur\u00e1rio <\/i>(ou<i> \r\no escriv\u00e3o <\/i>ou<i>\r\nUma hist\u00f3ria de Wall Street<\/i>) \u00e9 uma obra \r\nt\u00e3o \r\ndebatida e que\r\ndeixa tantas pessoas confusas quando de seu \r\ndesfecho: h\u00e1 no\r\nlivro um espa\u00e7o extremamente prop\u00edcio a \r\nespecula\u00e7\u00f5es e discuss\u00f5es\r\nde toda a sorte, que, de certo modo, parecem \r\nconduzir\r\ntodas, em maior ou menor medida, a um beco \r\nsem sa\u00edda. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  Vamos aos fatos para tentar clarear a \r\nsitua\u00e7\u00e3o a respeito\r\ndo misterioso desfecho de Bartleby. O conto \r\nfoi publicado na\r\nrevista liter\u00e1ria <i>Putnam\u2019s Magazine<\/i>, \r\npelos \r\nidos de 1853, sendo\r\nposteriormente incorporado \u00e0 colet\u00e2nea de \r\ncontos <i>The piazza\r\ntales<\/i>, de 1856. Seu autor, Herman \r\nMelville, \r\n\u00e9 conhecido do\r\ngrande p\u00fablico pela obra <i>Moby \r\nDick<\/i>. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        Quem nos narra a \r\nhist\u00f3ria \u00e9 o patr\u00e3o de \r\nBartleby, um advogado\r\nde carreira de Wall Street, que, com \r\neleg\u00e2ncia e alguma\r\npompa, digna-se a narrar a estranha hist\u00f3ria \r\nde um de seus\r\nfuncion\u00e1rios (ele emprega outros tr\u00eas: \r\nNippers, Turkey e Ginger\r\nNut) e de como a hist\u00f3ria dele tamb\u00e9m o \r\natormenta e confunde\r\nprofundamente. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  Tendo Bartleby ido trabalhar no \r\nescrit\u00f3rio \r\ndo narrador da\r\nhist\u00f3ria, ficamos conhecendo seu exc\u00eantrico \r\ne aparentemente\r\ndepressivo comportamento, de modo que come\u00e7a \r\nj\u00e1 a\u00ed a se\r\ndelinear\r\na bruma de mist\u00e9rio em torno de sua figura. \r\nCabisbaixo,\r\nquieto e sofrendo do que parece ser uma \r\nfalta de motiva\u00e7\u00e3o ou\r\nvontade de realizar algo, Bartleby \r\nestranhamente segue \u00e0 risca\r\nas exig\u00eancias de seu trabalho, com exce\u00e7\u00e3o \r\ndas revis\u00f5es de\r\ndocumentos\r\nem que seu patr\u00e3o ou algum dos outros \r\nfuncion\u00e1rios\r\nl\u00ea em voz alta o texto para que os outros \r\nconfiram as c\u00f3pias. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  Com o passar do tempo, por\u00e9m, \r\nBartleby \r\ncome\u00e7a a recusar-\r\nse a cumprir suas obriga\u00e7\u00f5es, dizendo sempre \r\na mesma\r\nfrase, \u201cPrefiro n\u00e3o faz\u00ea-lo\u201d, atraindo a \r\ninsatisfa\u00e7\u00e3o do patr\u00e3o,\r\nque come\u00e7a a pression\u00e1-lo a respeito de sua \r\ncada vez menos\r\nprodutiva labuta. Sem coragem de demiti-lo, \r\no advogado o\r\ndeixa continuar \u201ctrabalhando\u201d e chega a \r\nencontr\u00e1-lo trancafiado\r\nsozinho nos dias de folga nas depend\u00eancias \r\ndo escrit\u00f3rio. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  A perturba\u00e7\u00e3o recai sobre o advogado, \r\nque \r\ndecide mudar-\r\n-se dali, visto que Bartleby se recusa a \r\ndeixar o escrit\u00f3rio, e\r\nseu aspecto fantasmag\u00f3rico est\u00e1 deixando \r\nseus nervos \u00e0 flor\r\nda pele. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        O n\u00f3 da hist\u00f3ria \r\nse d\u00e1 quando, voltando para \r\nonde seu\r\nescrit\u00f3rio se localizava, o advogado \r\nencontra Bartleby morto,\r\nao que parecia, por inani\u00e7\u00e3o. Devido \u00e0 quase \r\nmudez do\r\nempregado acerca de suas escolhas e \u00e0 sua \r\ninsist\u00eancia em\r\npreferir n\u00e3o fazer nada, pouco se sabe (e \r\nmuito se especula)\r\nsobre os motivos e as raz\u00f5es subjacentes a \r\nsuas escolhas e\r\nsua exist\u00eancia moribunda. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Lucas Deschain. \r\nhttps:\/\/www.posfacio.com.br. Adaptado)<\/p>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1370091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Adamantina","sigla":"UNIFAI","id":4046,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"unifai-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um recipiente cont\u00e9m 10 litros de uma mistura de \u00e1gua e \u00e1lcool, sendo que o volume de \u00e1gua corresponde a 20% do volume total dessa mistura. Uma garrafa cont\u00e9m 4,3 litros de outra mistura de \u00e1gua e \u00e1lcool. Se despejarmos todo o conte\u00fado da garrafa no recipiente, o volume de \u00e1gua passar\u00e1 a ser 30% do volume de \u00e1lcool. Logo, o volume de \u00e1gua na garrafa, em litros, \u00e9","provas":[{"id":45280,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Adamantina","sigla":"UNIFAI","id":4046,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"unifai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifai-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFAI - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1370097,"hashId":"ea1993d2b1f5b561a9cbe258394a67bc","enunciado":"<p align=justify>Um recipiente cont\u00e9m 10 litros de uma mistura de \u00e1gua e\r\n\u00e1lcool, sendo que o volume de \u00e1gua corresponde a 20%\r\ndo volume total dessa mistura. Uma garrafa cont\u00e9m 4,3\r\nlitros de outra mistura de \u00e1gua e \u00e1lcool. Se despejarmos\r\ntodo o conte\u00fado da garrafa no recipiente, o volume de\r\n\u00e1gua passar\u00e1 a ser 30% do volume de \u00e1lcool. Logo, o\r\nvolume de \u00e1gua na garrafa, em litros, \u00e9<\/p>","resposta":5033134,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,3.","id":5033134,"corpo":"<p align=justify>1,3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,6.","id":5033135,"corpo":"<p align=justify>1,6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,9.","id":5033136,"corpo":"<p align=justify>1,9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,2.","id":5033137,"corpo":"<p align=justify>2,2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2,5.","id":5033138,"corpo":"<p align=justify>2,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1370097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}