{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158799,"perPage":"100","pages":21588,"page":8020,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos padr\u00f5es de seguran\u00e7a para redes sem fio, considere as afirma\u00e7\u00f5es a abaixo: I. O padr\u00e3o WEP tem como algoritmo de criptografia o RC4 (Ron\u2019s Cipher 4). Trata-se de um algoritmo de fluxo (stream cipher) que utiliza um mecanismo de verifica\u00e7\u00e3o de integridade CRC32 (Cyclic Redundancy Check) de 32 bits. II. O EAP faz uso de m\u00e9todos legados. Exemplos desses m\u00e9todos s\u00e3o: TTLS (Tunneled Transport Layer Security) e o PEAP (Protected EAP) para sistema de autentica\u00e7\u00e3o pr\u00e9-existente. III. O WPA \u00e9 razoavelmente mais forte que o padr\u00e3o WEP, pois estabeleceu um novo esquema de verifica\u00e7\u00e3o de integridade, por meio do protocolo TKIP (Temporal Key Integrity Protocol), substituindo o mecanismo de verifica\u00e7\u00e3o de integridade CRC pelo MD5 (Message-Digest algorithm). IV. Sobre o WPA2, seu diferencial est\u00e1 no fato de o mesmo ter abandonado a criptografia de fluxo e o RC4 e adotado o CCMP (Conter Mode with Cipher Block) como novo sistema de criptografia que faz uso do algoritmo de criptografia AES (Advanced Encryption Standard) que se baseia em algoritmo de criptografia por blocos (block cipher). Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":31968,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-criminal-area-informatica","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":994409,"hashId":"4de979e7b37cf6f8a3f1bd474878490a","enunciado":"<p>Acerca dos padr\u00f5es de seguran\u00e7a para redes sem fio, considere as afirma\u00e7\u00f5es a abaixo:\r\n<\/p><p>I. O padr\u00e3o WEP tem como algoritmo de criptografia o RC4 (Ron\u2019s Cipher 4). Trata-se de um algoritmo de fluxo (stream cipher) que utiliza um mecanismo de verifica\u00e7\u00e3o de integridade CRC32 (Cyclic Redundancy Check) de 32 bits.\r\n<\/p><p>II. O EAP faz uso de m\u00e9todos legados. Exemplos desses m\u00e9todos s\u00e3o: TTLS (Tunneled Transport Layer Security) e o PEAP (Protected EAP) para sistema de autentica\u00e7\u00e3o pr\u00e9-existente.\r\n<\/p><p>III. O WPA \u00e9 razoavelmente mais forte que o padr\u00e3o WEP, pois estabeleceu um novo esquema de verifica\u00e7\u00e3o de integridade, por meio do protocolo TKIP (Temporal Key Integrity Protocol), substituindo o mecanismo de verifica\u00e7\u00e3o de integridade CRC pelo MD5 (Message-Digest algorithm).<\/p><p>\r\nIV. Sobre o WPA2, seu diferencial est\u00e1 no fato de o mesmo ter abandonado a criptografia de fluxo e o RC4 e adotado o CCMP (Conter Mode with Cipher Block) como novo sistema de criptografia que faz uso do algoritmo de criptografia AES (Advanced Encryption Standard) que se baseia em algoritmo de criptografia por blocos (block cipher).\r\n<\/p><p>Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":3472544,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3472540,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3472541,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3472542,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3472543,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3472544,"corpo":"I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368566,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques a Redes sem Fio","oab":false,"nome":"Ataques a Redes sem Fio","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8166,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-a-redes-sem-fio"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/994409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Angiologia \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os da circula\u00e7\u00e3o do sangue e da linfa; o cora\u00e7\u00e3o e os vasos. O cora\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o central, muscular, oco que funciona como uma bomba contr\u00e1til-propulsora. O tecido muscular que forma o cora\u00e7\u00e3o \u00e9 do tipo estriado card\u00edaco, e constitui sua camada m\u00e9dia o mioc\u00e1rdio, internamente ao mioc\u00e1rdio, existe o endoc\u00e1rdio e, externamente ao mioc\u00e1rdio, h\u00e1 uma serosa revestindo-o, denominada epic\u00e1rdio. A cavidade do cora\u00e7\u00e3o \u00e9 subdividida em 4 c\u00e2maras (2 \u00e1trios e 2 ventr\u00edculos) e entre estes existem orif\u00edcios com dispositivos orientadores da corrente sangu\u00ednea: s\u00e3o as valvas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia do cora\u00e7\u00e3o dos mam\u00edferos dom\u00e9sticos, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA. I) No \u00e1trio direito existe um tub\u00e9rculo intervenoso entre o \u00f3stio da veia cava cranial e o \u00f3stio da veia cava caudal. Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 direcionar o sangue para o interior desta cavidade. II) A valva do tronco pulmonar possui cordas tend\u00edneas fixas em m\u00fasculos papilares. Estas cordas possuem fun\u00e7\u00e3o de impedir a evers\u00e3o das v\u00e1lvulas durante a di\u00e1stole. III) A valva atrioventricular direita possui tr\u00eas c\u00faspides denominadas: c\u00faspide angular, c\u00faspide parietal e c\u00faspide septal. IV) O sistema condutor do cora\u00e7\u00e3o \u00e9 formado por um tecido com capacidade de gerar atividade el\u00e9trica espontaneamente. O nodo sinoatrial inicia o ciclo card\u00edaco e localiza-se no septo interatrial. V) As art\u00e9rias coron\u00e1rias direita e esquerda se originam diretamente da art\u00e9ria aorta. As veias coron\u00e1rias escoam para a veia card\u00edaca magna, que se conecta ao \u00e1trio direito.","provas":[{"id":31969,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":994415,"hashId":"12f229a0e6214ccb48e50ba8a9f88b97","enunciado":"<p>Angiologia \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os da circula\u00e7\u00e3o do sangue e da linfa; o cora\u00e7\u00e3o e os vasos. O cora\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o central, muscular, oco que funciona como uma bomba contr\u00e1til-propulsora. O tecido muscular que forma o cora\u00e7\u00e3o \u00e9 do tipo estriado card\u00edaco, e constitui sua camada m\u00e9dia o mioc\u00e1rdio, internamente ao mioc\u00e1rdio, existe o endoc\u00e1rdio e, externamente ao mioc\u00e1rdio, h\u00e1 uma serosa revestindo-o, denominada epic\u00e1rdio. A cavidade do cora\u00e7\u00e3o \u00e9 subdividida em 4 c\u00e2maras (2 \u00e1trios e 2 ventr\u00edculos) e entre estes existem orif\u00edcios com dispositivos orientadores da corrente sangu\u00ednea: s\u00e3o as valvas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia do cora\u00e7\u00e3o dos mam\u00edferos dom\u00e9sticos, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA.<\/p><p>\r\nI) No \u00e1trio direito existe um tub\u00e9rculo intervenoso entre o \u00f3stio da veia cava cranial e o \u00f3stio da veia cava caudal. Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 direcionar o sangue para o interior desta cavidade.\r\n<\/p><p>II) A valva do tronco pulmonar possui cordas tend\u00edneas fixas em m\u00fasculos papilares. Estas cordas possuem fun\u00e7\u00e3o de impedir a evers\u00e3o das v\u00e1lvulas durante a di\u00e1stole.\r\n<\/p><p>III) A valva atrioventricular direita possui tr\u00eas c\u00faspides denominadas: c\u00faspide angular, c\u00faspide parietal e c\u00faspide septal.\r\n<\/p><p>IV) O sistema condutor do cora\u00e7\u00e3o \u00e9 formado por um tecido com capacidade de gerar atividade el\u00e9trica espontaneamente. O nodo sinoatrial inicia o ciclo card\u00edaco e localiza-se no septo interatrial.\r\n<\/p><p>V) As art\u00e9rias coron\u00e1rias direita e esquerda se originam diretamente da art\u00e9ria aorta. As veias coron\u00e1rias escoam para a veia card\u00edaca magna, que se conecta ao \u00e1trio direito.<\/p>","resposta":3472573,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e III est\u00e3o erradas.","id":3472570,"corpo":"As afirmativas I e III est\u00e3o erradas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas III e V est\u00e3o erradas.","id":3472571,"corpo":"As afirmativas III e V est\u00e3o erradas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas II, III e V est\u00e3o erradas.","id":3472572,"corpo":"As afirmativas II, III e V est\u00e3o erradas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e IV est\u00e3o erradas.","id":3472573,"corpo":"As afirmativas II e IV est\u00e3o erradas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, IV e V est\u00e3o erradas.","id":3472574,"corpo":"As afirmativas I, IV e V est\u00e3o erradas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368567,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"veterinaria\/994415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ruminantes possuem um sistema digestivo peculiar, com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias bem definidas, o que lhes permite aproveitar os nutrientes contidos em alimentos fibrosos. O que difere os ruminantes dos demais animais \u00e9 o fato de serem polig\u00e1stricos, ou seja, possuem quatro est\u00f4magos, chamados r\u00famen, ret\u00edculo, omaso e abomaso O r\u00famen funciona como uma c\u00e2mara de fermenta\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1rio manter um ambiente favor\u00e1vel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o microbiana. Sobre estas condi\u00e7\u00f5es e suas poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es, podemos afirmar:","provas":[{"id":31969,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":994416,"hashId":"9204a490b075cb14a3f0c65cd44a0f49","enunciado":"Os ruminantes possuem um sistema digestivo peculiar, com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias bem definidas, o que lhes permite aproveitar os nutrientes contidos em alimentos fibrosos. O que difere os ruminantes dos demais animais \u00e9 o fato de serem polig\u00e1stricos, ou seja, possuem quatro est\u00f4magos, chamados r\u00famen, ret\u00edculo, omaso e abomaso O r\u00famen funciona como uma c\u00e2mara de fermenta\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1rio manter um ambiente favor\u00e1vel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o microbiana. Sobre estas condi\u00e7\u00f5es e suas poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es, podemos afirmar:","resposta":3472577,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A press\u00e3o osm\u00f3tica no r\u00famen \u00e9 bastante vari\u00e1vel, condicionada pela qualidade da ingesta.","id":3472575,"corpo":"A press\u00e3o osm\u00f3tica no r\u00famen \u00e9 bastante vari\u00e1vel, condicionada pela qualidade da ingesta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pH, de modo geral, varia entre 7,5 e 8 atingindo os limites mais baixos ap\u00f3s a ingest\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o, restabelecendo-se em at\u00e9 uma hora.","id":3472576,"corpo":"O pH, de modo geral, varia entre 7,5 e 8 atingindo os limites mais baixos ap\u00f3s a ingest\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o, restabelecendo-se em at\u00e9 uma hora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O equil\u00edbrio da popula\u00e7\u00e3o ruminal depende da alimenta\u00e7\u00e3o, observando-se redu\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o de protozo\u00e1rios, quando a dieta for rica em amido.","id":3472577,"corpo":"O equil\u00edbrio da popula\u00e7\u00e3o ruminal depende da alimenta\u00e7\u00e3o, observando-se redu\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o de protozo\u00e1rios, quando a dieta for rica em amido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 presen\u00e7a de concentra\u00e7\u00f5es elevadas de g\u00e1s carb\u00f4nico, oxig\u00eanio e metano.","id":3472578,"corpo":"H\u00e1 presen\u00e7a de concentra\u00e7\u00f5es elevadas de g\u00e1s carb\u00f4nico, oxig\u00eanio e metano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o da temperatura ruminal entre 35-36\u00b0C, pelos mecanismos termoreguladores do animal, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica para atividade ruminal.","id":3472579,"corpo":"A manuten\u00e7\u00e3o da temperatura ruminal entre 35-36\u00b0C, pelos mecanismos termoreguladores do animal, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica para atividade ruminal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368567,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"nome_clean":"Bovinocultura","oab":false,"nome":"Bovinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403284,"slug":"veterinaria-bovinocultura"}],"slug":"veterinaria\/994416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cinomose \u00e9 uma doen\u00e7a canina viral e altamente contagiosa que pode levar \u00e0 morte ou deixar graves sequelas nos animais que se curam dela. Qual a les\u00e3o pulmonar observada durante a necropsia de um c\u00e3o criado na zona urbana que morreu de cinomose e apresentava, al\u00e9m das les\u00f5es caracter\u00edsticas da doen\u00e7a, \u00e1reas puntiformes enegrecidas, distribu\u00eddas aleatoriamente na superf\u00edcie pleural dos pulm\u00f5es?","provas":[{"id":31969,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":994420,"hashId":"31e152f731665c3100ccba454a07cd07","enunciado":"A cinomose \u00e9 uma doen\u00e7a canina viral e altamente contagiosa que pode levar \u00e0 morte ou deixar graves sequelas nos animais que se curam dela. Qual a les\u00e3o pulmonar observada durante a necropsia de um c\u00e3o criado na zona urbana que morreu de cinomose e apresentava, al\u00e9m das les\u00f5es caracter\u00edsticas da doen\u00e7a, \u00e1reas puntiformes enegrecidas, distribu\u00eddas aleatoriamente na superf\u00edcie pleural dos pulm\u00f5es?","resposta":3472595,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antracose.","id":3472595,"corpo":"Antracose.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pneumonia emb\u00f3lica.","id":3472596,"corpo":"Pneumonia emb\u00f3lica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Silicose.","id":3472597,"corpo":"Silicose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pneumonia intersticial.","id":3472598,"corpo":"Pneumonia intersticial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abscessos pulmonares.","id":3472599,"corpo":"Abscessos pulmonares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368567,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/994420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o-rdc n\u00b0 216, de 15 de setembro de 2004, disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o. Estabelece procedimentos de Boas Pr\u00e1ticas para servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o a fim de garantir as condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico sanit\u00e1rias do alimento preparado. Segundo o Regulamento, analise as afirmartivas: I- Alimentos preparados e conservados em temperaturas entre 4\u00b0C e 5\u00b0C podem ser consumidos em at\u00e9 5 dias. II- Alimentos fritos devem atingir temperaturas superiores a 180\u00b0C para eliminar riscos de contamina\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas organol\u00e9pticas. III- Ap\u00f3s a coc\u00e7\u00e3o, alimentos preparados para o consumo devem permanecer, quando conservados a quente, em temperaturas superiores a 60\u00b0C, por, no m\u00e1ximo, 6 horas. IV- O descongelamento de alimentos dever\u00e1 ser realizado em temperaturas entre 18\u00b0C e 10\u00b0C, ou, ainda, descongelado em forno de micro-ondas, caso seja submetido imediatamente \u00e0 coc\u00e7\u00e3o. V- Alimentos preparados e conservados em temperaturas entre 6\u00b0C e 7\u00b0C podem ser consumidos em at\u00e9 5 dias Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":31969,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":994426,"hashId":"0b8ff8016cad6703059c2adbc946d69f","enunciado":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o-rdc n\u00b0 216, de 15 de setembro de 2004, disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o. Estabelece procedimentos de Boas Pr\u00e1ticas para servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o a fim de garantir as condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico sanit\u00e1rias do alimento preparado. Segundo o Regulamento, analise as afirmartivas: <\/p><p>I- Alimentos preparados e conservados em temperaturas entre 4\u00b0C e 5\u00b0C podem ser consumidos em at\u00e9 5 dias.\r\n<\/p><p>II- Alimentos fritos devem atingir temperaturas superiores a 180\u00b0C para eliminar riscos de contamina\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas organol\u00e9pticas.\r\n<\/p><p>III- Ap\u00f3s a coc\u00e7\u00e3o, alimentos preparados para o consumo devem permanecer, quando conservados a quente, em temperaturas superiores a 60\u00b0C, por, no m\u00e1ximo, 6 horas.\r\n<\/p><p>IV- O descongelamento de alimentos dever\u00e1 ser realizado em temperaturas entre 18\u00b0C e 10\u00b0C, ou, ainda, descongelado em forno de micro-ondas, caso seja submetido imediatamente \u00e0 coc\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>V- Alimentos preparados e conservados em temperaturas entre 6\u00b0C e 7\u00b0C podem ser consumidos em at\u00e9 5 dias\r\n<\/p><p>Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3472626,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":3472625,"corpo":"I e II est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a III est\u00e1 correta.","id":3472626,"corpo":"Somente a III est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3472627,"corpo":"II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a IV est\u00e1 correta.","id":3472628,"corpo":"Somente a IV est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV est\u00e3o corretas.","id":3472629,"corpo":"II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368568,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/994426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o RIISPOA, o estabelecimento destinado ao recebimento, guarda, conserva\u00e7\u00e3o, acondicionamento e distribui\u00e7\u00e3o de carnes frescas ou frigorificadas das diversas esp\u00e9cies de a\u00e7ougue e outros produtos animais, dispondo ou n\u00e3o de depend\u00eancias anexas para a industrializa\u00e7\u00e3o, atendidas as exig\u00eancias necess\u00e1rias, a ju\u00edzo do D.I.P.O.A., denomina-se:","provas":[{"id":31969,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":994427,"hashId":"2dee0016fdbd20b443bdffad0ebfb421","enunciado":"Segundo o RIISPOA, o estabelecimento destinado ao recebimento, guarda, conserva\u00e7\u00e3o, acondicionamento e distribui\u00e7\u00e3o de carnes frescas ou frigorificadas das diversas esp\u00e9cies de a\u00e7ougue e outros produtos animais, dispondo ou n\u00e3o de depend\u00eancias anexas para a industrializa\u00e7\u00e3o, atendidas as exig\u00eancias necess\u00e1rias, a ju\u00edzo do D.I.P.O.A., denomina-se:","resposta":3472630,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entreposto de carnes e derivados.","id":3472630,"corpo":"Entreposto de carnes e derivados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7ougue.","id":3472631,"corpo":"A\u00e7ougue.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Matadouro-frigor\u00edfico.","id":3472632,"corpo":"Matadouro-frigor\u00edfico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entreposto frigor\u00edfico.","id":3472633,"corpo":"Entreposto frigor\u00edfico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Matadouro-entreposto.","id":3472634,"corpo":" Matadouro-entreposto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368568,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/994427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00edndrome C\u00f3lica \u00e9 um conjunto de sintomas e sinais cl\u00ednicos que, juntamente associados \u00e0 hist\u00f3ria cl\u00ednica do animal, reflete aspectos fisiol\u00f3gicos no trato gastrointestinal que evidenciam o desconforto abdominal, caracter\u00edsticos em equ\u00eddeos, em espec\u00edfico o equino. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, relativa \u00e0 s\u00edndrome c\u00f3lica, uma das enfermidades de maior ocorr\u00eancia e causa frequente de morte de equinos.","provas":[{"id":31969,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":994442,"hashId":"79e05475960ae9c00675e3ae453ab3c9","enunciado":"S\u00edndrome C\u00f3lica \u00e9 um conjunto de sintomas e sinais cl\u00ednicos que, juntamente associados \u00e0 hist\u00f3ria cl\u00ednica do animal, reflete aspectos fisiol\u00f3gicos no trato gastrointestinal que evidenciam o desconforto abdominal, caracter\u00edsticos em equ\u00eddeos, em espec\u00edfico o equino. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, relativa \u00e0 s\u00edndrome c\u00f3lica, uma das enfermidades de maior ocorr\u00eancia e causa frequente de morte de equinos.","resposta":3472706,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A distens\u00e3o abdominal observada em equinos com c\u00f3lica \u00e9 causada, principalmente, pela dilata\u00e7\u00e3o do est\u00f4mago ou do intestino delgado.","id":3472705,"corpo":"A distens\u00e3o abdominal observada em equinos com c\u00f3lica \u00e9 causada, principalmente, pela dilata\u00e7\u00e3o do est\u00f4mago ou do intestino delgado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A c\u00f3lica letal envolve algum grau de isquemia intestinal que, em condi\u00e7\u00f5es mais graves, poder\u00e1 resultar em ruptura de v\u00edsceras, endotoxemia e morte.","id":3472706,"corpo":"A c\u00f3lica letal envolve algum grau de isquemia intestinal que, em condi\u00e7\u00f5es mais graves, poder\u00e1 resultar em ruptura de v\u00edsceras, endotoxemia e morte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O v\u00f4mito em jato ou a regurgita\u00e7\u00e3o do conte\u00fado intestinal s\u00e3o comuns em equinos com c\u00f3lica.","id":3472707,"corpo":"O v\u00f4mito em jato ou a regurgita\u00e7\u00e3o do conte\u00fado intestinal s\u00e3o comuns em equinos com c\u00f3lica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O v\u00f3lvulo g\u00e1strico est\u00e1 entre as principais causas do surgimento da s\u00edndrome c\u00f3lica equina.","id":3472708,"corpo":"O v\u00f3lvulo g\u00e1strico est\u00e1 entre as principais causas do surgimento da s\u00edndrome c\u00f3lica equina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora os equinos com c\u00f3lica apresentem ampla variedade de disfun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas, as fun\u00e7\u00f5es de motilidade intestinal e absor\u00e7\u00e3o dos nutrientes s\u00e3o mantidas na maioria dos animais.","id":3472709,"corpo":"Embora os equinos com c\u00f3lica apresentem ampla variedade de disfun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas, as fun\u00e7\u00f5es de motilidade intestinal e absor\u00e7\u00e3o dos nutrientes s\u00e3o mantidas na maioria dos animais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368569,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/994442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"F\u00e1rmacos muito usados na rotina do clinico de pequenos animais s\u00e3o os antiparasit\u00e1rios. S\u00e3o importantes para garantir a sa\u00fade do animal e de seu dono, pois alguns parasitas s\u00e3o transmitidos aos seres humanos. A respeito de produtos antiparasit\u00e1rios de uso veterin\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":31969,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":994443,"hashId":"84449899b341c0c78bf6473c4c60dfc2","enunciado":"F\u00e1rmacos muito usados na rotina do clinico de pequenos animais s\u00e3o os antiparasit\u00e1rios. S\u00e3o importantes para garantir a sa\u00fade do animal e de seu dono, pois alguns parasitas s\u00e3o transmitidos aos seres humanos. A respeito de produtos antiparasit\u00e1rios de uso veterin\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","resposta":3472712,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a determina\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia de anti-helm\u00ednticos em ruminantes, o teste controlado \u00e9 um procedimento pouco confi\u00e1vel e raramente utilizado.","id":3472710,"corpo":"Para a determina\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia de anti-helm\u00ednticos em ruminantes, o teste controlado \u00e9 um procedimento pouco confi\u00e1vel e raramente utilizado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No r\u00f3tulo das embalagens de produtos ectoparasiticidas cuja formula\u00e7\u00e3o seja de baixa concentra\u00e7\u00e3o, deve constar a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00f3xico ou inofensivo.","id":3472711,"corpo":"No r\u00f3tulo das embalagens de produtos ectoparasiticidas cuja formula\u00e7\u00e3o seja de baixa concentra\u00e7\u00e3o, deve constar a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00f3xico ou inofensivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antiparasit\u00e1rios de a\u00e7\u00e3o prolongada apresentam n\u00edvel plasm\u00e1tico terap\u00eautico ou atividade antiparasit\u00e1ria por um per\u00edodo de tempo consideravelmente maior em compara\u00e7\u00e3o com antiparasit\u00e1rios com outra formula\u00e7\u00e3o convencional cuja base seja composta do mesmo ingrediente ativo.","id":3472712,"corpo":"Antiparasit\u00e1rios de a\u00e7\u00e3o prolongada apresentam n\u00edvel plasm\u00e1tico terap\u00eautico ou atividade antiparasit\u00e1ria por um per\u00edodo de tempo consideravelmente maior em compara\u00e7\u00e3o com antiparasit\u00e1rios com outra formula\u00e7\u00e3o convencional cuja base seja composta do mesmo ingrediente ativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia m\u00ednima considerada pelos testes de efic\u00e1cia para mosquicidas \u00e9 de 50%, tanto para instala\u00e7\u00f5es rurais quanto para iscas mosquicidas.","id":3472713,"corpo":"A efic\u00e1cia m\u00ednima considerada pelos testes de efic\u00e1cia para mosquicidas \u00e9 de 50%, tanto para instala\u00e7\u00f5es rurais quanto para iscas mosquicidas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia do produto mata-bicheira \u00e9 determinada pela compara\u00e7\u00e3o da mortalidade ou da expuls\u00e3o das larvas nos animais hospedeiros, antes do tratamento t\u00f3pico e trinta minutos ap\u00f3s esse tratamento.","id":3472714,"corpo":"A efic\u00e1cia do produto mata-bicheira \u00e9 determinada pela compara\u00e7\u00e3o da mortalidade ou da expuls\u00e3o das larvas nos animais hospedeiros, antes do tratamento t\u00f3pico e trinta minutos ap\u00f3s esse tratamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368569,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403297,"slug":"veterinaria-clinica-medica-para-pequenos-animais"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/994443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Balan\u00e7o Patrimonial da Empresa Rondon S.A., os valores est\u00e3o em reais: Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 analise de balan\u00e7os, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":31970,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":994447,"hashId":"4be351f1c76003911c8a9aec7787bea6","enunciado":"<p>No Balan\u00e7o Patrimonial da Empresa Rondon S.A., os valores est\u00e3o em reais: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31970\/52.gif\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 analise de balan\u00e7os, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":3472733,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Grau de Endividamento \u00e9 0,17.","id":3472730,"corpo":"O Grau de Endividamento \u00e9 0,17.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Recursos de Terceiros constituem 25% dos Recursos Pr\u00f3prios da empresa.","id":3472731,"corpo":"Os Recursos de Terceiros constituem 25% dos Recursos Pr\u00f3prios da empresa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00cdndice de Liquidez Seca vale aproximadamente 0,62.","id":3472732,"corpo":"O \u00cdndice de Liquidez Seca vale aproximadamente 0,62.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00cdndice de Liquidez Geral \u00e9 aproximadamente 1,13.","id":3472733,"corpo":"O \u00cdndice de Liquidez Geral \u00e9 aproximadamente 1,13.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00cdndice de Liquidez Corrente \u00e9 0,8.","id":3472734,"corpo":"O \u00cdndice de Liquidez Corrente \u00e9 0,8.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368570,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/994447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"__________ demonstrar\u00e1 a receita e a despesa or\u00e7ament\u00e1rias bem como os recebimentos e os pagamentos de natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria, conjugados com os saldos em esp\u00e9cie provenientes do exerc\u00edcio anterior, e os que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte\". Segundo a Lei 4.320\/1964, a alternativa que completa a frase \u00e9:","provas":[{"id":31970,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":994454,"hashId":"9b6aa56f837ff6484c50cddaf8df847e","enunciado":"\"__________ demonstrar\u00e1 a receita e a despesa or\u00e7ament\u00e1rias bem como os recebimentos e os pagamentos de\r\nnatureza extraor\u00e7ament\u00e1ria, conjugados com os saldos em esp\u00e9cie provenientes do exerc\u00edcio anterior, e os que se\r\ntransferem para o exerc\u00edcio seguinte\". Segundo a Lei 4.320\/1964, a alternativa que completa a frase \u00e9:","resposta":3472769,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o Extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":3472765,"corpo":"A Demonstra\u00e7\u00e3o Extraor\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Patrimonial.","id":3472766,"corpo":"O Balan\u00e7o Patrimonial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","id":3472767,"corpo":" A Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":3472768,"corpo":"O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Financeiro.","id":3472769,"corpo":"O Balan\u00e7o Financeiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368571,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/994454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um auditor examina as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e orienta seu trabalho a detectar e analisar situa\u00e7\u00f5es significativas e anormais relevantes. Faz uso de \u00edndices econ\u00f4mico-financeiros (liquidez corrente, rentabilidade, entre outros) e, por vezes, compara com as demonstra\u00e7\u00f5es de anos anteriores. O auditor realiza:","provas":[{"id":31970,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":994456,"hashId":"154911518ea7d2df03eaba249ec5b95d","enunciado":"Um auditor examina as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e orienta seu trabalho a detectar e analisar situa\u00e7\u00f5es\r\nsignificativas e anormais relevantes. Faz uso de \u00edndices econ\u00f4mico-financeiros (liquidez corrente, rentabilidade,\r\nentre outros) e, por vezes, compara com as demonstra\u00e7\u00f5es de anos anteriores. O auditor realiza:","resposta":3472775,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revis\u00e3o anal\u00edtica.","id":3472775,"corpo":"Revis\u00e3o anal\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste de observ\u00e2ncia.","id":3472776,"corpo":"Teste de observ\u00e2ncia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":3472777,"corpo":"Inspe\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circulariza\u00e7\u00e3o.","id":3472778,"corpo":"Circulariza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o documental.","id":3472779,"corpo":"Inspe\u00e7\u00e3o documental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368571,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Revis\u00e3o Anal\u00edtica (procedimentos anal\u00edticos)","oab":false,"nome":"Revis\u00e3o Anal\u00edtica (procedimentos anal\u00edticos)","pai":427040,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427062,"slug":"auditoria-revisao-analitica-procedimentos-analiticos"}],"slug":"auditoria\/994456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um auditor de controle externo de um Tribunal de Contas estadual analisou as contas de um Estado da Federa\u00e7\u00e3o e percebeu um erro na apura\u00e7\u00e3o da receita corrente l\u00edquida. Constava um valor que n\u00e3o deveria estar somada aos outros valores, e sim deduzido. Assinale a alternativa que cont\u00e9m esse item:","provas":[{"id":31970,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":994458,"hashId":"bf40e0f43b8d39bd656d8ea284789027","enunciado":"Um auditor de controle externo de um Tribunal de Contas estadual analisou as contas de um Estado da Federa\u00e7\u00e3o\r\ne percebeu um erro na apura\u00e7\u00e3o da receita corrente l\u00edquida. Constava um valor que n\u00e3o deveria estar somada aos\r\noutros valores, e sim deduzido.\r\nAssinale a alternativa que cont\u00e9m esse item:","resposta":3472787,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias Correntes.","id":3472785,"corpo":"Transfer\u00eancias Correntes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receitas Industriais.","id":3472786,"corpo":"Receitas Industriais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parcelas entregues aos Munic\u00edpios por determina\u00e7\u00e3o constitucional.","id":3472787,"corpo":"Parcelas entregues aos Munic\u00edpios por determina\u00e7\u00e3o constitucional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receitas Patrimoniais.","id":3472788,"corpo":"Receitas Patrimoniais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receitas Tribut\u00e1rias.","id":3472789,"corpo":"Receitas Tribut\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368571,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/994458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De maneira a garantir a estabilidade de uma barragem de concreto, um dos fatores mais importantes a levar em considera\u00e7\u00e3o \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o de estabilidade ao tombamento da estrutura. Considere as seguintes dimens\u00f5es: A = 2 m; B = 6 m; C = 1 m; D = 6 m; E = 5 m. Considere como 15 kN\/m\u00b3 o peso espec\u00edfico dos rejeitos e 25 kN\/m\u00b3 o peso espec\u00edfico do material do corpo da barragem. Considere o corte esquem\u00e1tico e dimens\u00f5es apresentados na figura acima. Levando em conta APENAS o crit\u00e9rio de estabilidade ao tombamento e a premissa de projeto que o fator de seguran\u00e7a deve ser no m\u00ednimo 2,0, podemos afirmar que:","provas":[{"id":31971,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":994476,"hashId":"08a39960141ae25ecd93f2483bbec3f0","enunciado":"<p>De maneira a garantir a estabilidade de uma barragem de concreto, um dos fatores mais importantes a levar em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o de estabilidade ao tombamento da estrutura. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31971\/59.gif\"><\/p><p>Considere as seguintes dimens\u00f5es: A = 2 m; B = 6 m; C = 1 m; D = 6 m; E = 5 m. Considere como 15 kN\/m\u00b3 o\r\npeso espec\u00edfico dos rejeitos e 25 kN\/m\u00b3 o peso espec\u00edfico do material do corpo da barragem.\r\n<\/p><p>Considere o corte esquem\u00e1tico e dimens\u00f5es apresentados na figura acima. Levando em conta APENAS o crit\u00e9rio de\r\nestabilidade ao tombamento e a premissa de projeto que o fator de seguran\u00e7a deve ser no m\u00ednimo 2,0, podemos\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":3472879,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fator de seguran\u00e7a ao tombamento \u00e9 maior ou igual a 1, portanto a barragem \u00e9 est\u00e1vel e atende ao crit\u00e9rio de projeto.","id":3472875,"corpo":"O fator de seguran\u00e7a ao tombamento \u00e9 maior ou igual a 1, portanto a barragem \u00e9 est\u00e1vel e\r\natende ao crit\u00e9rio de projeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fator de seguran\u00e7a ao tombamento \u00e9 maior ou igual a 2, portanto a barragem \u00e9 est\u00e1vel por\u00e9m n\u00e3o atende ao crit\u00e9rio de projeto.","id":3472876,"corpo":"O fator de seguran\u00e7a ao tombamento \u00e9 maior ou igual a 2, portanto a barragem \u00e9 est\u00e1vel por\u00e9m\r\nn\u00e3o atende ao crit\u00e9rio de projeto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fator de seguran\u00e7a ao tombamento \u00e9 maior ou igual a 2, portanto a barragem \u00e9 est\u00e1vel e atende ao crit\u00e9rio de projeto.","id":3472877,"corpo":"O fator de seguran\u00e7a ao tombamento \u00e9 maior ou igual a 2, portanto a barragem \u00e9 est\u00e1vel e\r\natende ao crit\u00e9rio de projeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer afirma\u00e7\u00f5es sobre a estabilidade.","id":3472878,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer afirma\u00e7\u00f5es sobre a estabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fator de seguran\u00e7a ao tombamento \u00e9 maior ou igual a 1, portanto a barragem \u00e9 est\u00e1vel por\u00e9m n\u00e3o atende ao crit\u00e9rio de projeto.","id":3472879,"corpo":"O fator de seguran\u00e7a ao tombamento \u00e9 maior ou igual a 1, portanto a barragem \u00e9 est\u00e1vel por\u00e9m\r\nn\u00e3o atende ao crit\u00e9rio de projeto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368573,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/994476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O engenheiro respons\u00e1vel por um laborat\u00f3rio de controle tecnol\u00f3gico recebeu a tarefa de coordenar a moldagem de 8 corpos de prova, cil\u00edndricos de concreto, com volume de 5 dm\u00b3. O tra\u00e7o em massa utilizado ser\u00e1 1 : 2,6 : 5,2 : 0,67. As massas espec\u00edficas dos componentes da mistura s\u00e3o: 3 kg\/dm\u00b3 para o cimento, 2,6 kg\/dm\u00b3 para a areia e 2,6 kg\/dm\u00b3 para a brita. Sobre a quantidade total de materiais necess\u00e1rios para a modelagem dos corpos de prova, podemos afirmar que:","provas":[{"id":31971,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":994479,"hashId":"9e4df4edd61bd3276012611f7e60a373","enunciado":"O engenheiro respons\u00e1vel por um laborat\u00f3rio de controle tecnol\u00f3gico recebeu a tarefa de coordenar a moldagem\r\nde 8 corpos de prova, cil\u00edndricos de concreto, com volume de 5 dm\u00b3. O tra\u00e7o em massa utilizado ser\u00e1 1 : 2,6 : 5,2\r\n: 0,67. As massas espec\u00edficas dos componentes da mistura s\u00e3o: 3 kg\/dm\u00b3 para o cimento, 2,6 kg\/dm\u00b3 para a areia\r\ne 2,6 kg\/dm\u00b3 para a brita.\r\nSobre a quantidade total de materiais necess\u00e1rios para a modelagem dos corpos de prova, podemos afirmar que:","resposta":3472891,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o necess\u00e1rios aproximadamente 40 kg de cimento e 26,8 kg de \u00e1gua.","id":3472890,"corpo":"S\u00e3o necess\u00e1rios aproximadamente 40 kg de cimento e 26,8 kg de \u00e1gua.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o necess\u00e1rios aproximadamente 10 kg de cimento e 6,7 kg de \u00e1gua.","id":3472891,"corpo":"S\u00e3o necess\u00e1rios aproximadamente 10 kg de cimento e 6,7 kg de \u00e1gua.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o necess\u00e1rios aproximadamente 10 kg de cimento e 52 kg de areia.","id":3472892,"corpo":"S\u00e3o necess\u00e1rios aproximadamente 10 kg de cimento e 52 kg de areia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o necess\u00e1rios aproximadamente 10 kg de cimento e 52 kg de areia.","id":3472893,"corpo":"S\u00e3o necess\u00e1rios aproximadamente 10 kg de cimento e 52 kg de areia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o necess\u00e1rios aproximadamente 5 kg de cimento e 13 kg de brita.","id":3472894,"corpo":"S\u00e3o necess\u00e1rios aproximadamente 5 kg de cimento e 13 kg de brita.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368573,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/994479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es de clarifica\u00e7\u00e3o num processo convencional de tratamento f\u00edsico-qu\u00edmico da \u00e1gua consiste em:","provas":[{"id":31971,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":994480,"hashId":"791ca7a806d7707a412e09b47d1fed7b","enunciado":"A sequ\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es de clarifica\u00e7\u00e3o num processo convencional de tratamento f\u00edsico-qu\u00edmico da \u00e1gua\r\nconsiste em:","resposta":3472896,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flocula\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o e decanta\u00e7\u00e3o.","id":3472895,"corpo":"Flocula\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o e decanta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o e filtra\u00e7\u00e3o.","id":3472896,"corpo":"Coagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o e filtra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o e decanta\u00e7\u00e3o.","id":3472897,"corpo":"Coagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o e decanta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o e fluoreta\u00e7\u00e3o.","id":3472898,"corpo":"Desinfec\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o e fluoreta\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Flocula\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o e filtra\u00e7\u00e3o.","id":3472899,"corpo":"Flocula\u00e7\u00e3o, coagula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o e filtra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368573,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/994480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odontolegista","id":12825}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio do cargo de perito odontolegista ser\u00e1 indeclin\u00e1vel quando o profissional for intimado pelo julgador e informado a respeito de fatos litigiosos relacionados com seu especial saber em caso de","provas":[{"id":29365,"cargo":{"descricao":"Odontolegista","id":12825},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2018-cespe-cebraspe-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MA - Odontolegista - 2018"},{"id":29367,"cargo":{"descricao":"Odontolegista","id":12825},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ssp-ma-2018-cespe-cebraspe-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SSP - Odontolegista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":948745,"hashId":"8e0cdf615033d5adb25048e237c99e27","enunciado":"O exerc\u00edcio do cargo de perito odontolegista ser\u00e1 indeclin\u00e1vel\r\nquando o profissional for intimado pelo julgador e informado a\r\nrespeito de fatos litigiosos relacionados com seu especial saber em\r\ncaso de","resposta":3322135,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o extraoficial.","id":3322132,"corpo":"atua\u00e7\u00e3o extraoficial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pleito civil.","id":3322133,"corpo":"pleito civil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remunera\u00e7\u00e3o incompat\u00edvel.","id":3322134,"corpo":"remunera\u00e7\u00e3o incompat\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procedimento penal.","id":3322135,"corpo":"procedimento penal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o judicial.","id":3322136,"corpo":"requisi\u00e7\u00e3o judicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359905,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/948745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odontolegista","id":12825}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sua rela\u00e7\u00e3o com o cidad\u00e3o a ser periciado, o odontolegista perito tem o dever de prestar-lhe todos os esclarecimentos considerados imprescind\u00edveis sobre o desempenho de sua atividade profissional. Esse dever fundamenta-se nos princ\u00edpios da","provas":[{"id":29365,"cargo":{"descricao":"Odontolegista","id":12825},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2018-cespe-cebraspe-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MA - Odontolegista - 2018"},{"id":29367,"cargo":{"descricao":"Odontolegista","id":12825},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ssp-ma-2018-cespe-cebraspe-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SSP - Odontolegista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":948746,"hashId":"501fdd88c66f0d810c53b3d8c45c43a6","enunciado":"Na sua rela\u00e7\u00e3o com o cidad\u00e3o a ser periciado, o odontolegista\r\nperito tem o dever de prestar-lhe todos os esclarecimentos\r\nconsiderados imprescind\u00edveis sobre o desempenho de sua atividade\r\nprofissional. Esse dever fundamenta-se nos princ\u00edpios da","resposta":3322140,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia e da atualiza\u00e7\u00e3o.","id":3322137,"corpo":"vigil\u00e2ncia e da atualiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"responsabilidade e da \u00e9tica.","id":3322138,"corpo":"responsabilidade e da \u00e9tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autonomia e da responsabilidade.","id":3322139,"corpo":"autonomia e da responsabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transpar\u00eancia e da vulnerabilidade.","id":3322140,"corpo":"transpar\u00eancia e da vulnerabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legitimidade e da liceidade.","id":3322141,"corpo":"legitimidade e da liceidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359905,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/948746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odontolegista","id":12825}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Havendo necessidade de per\u00edcia em processo de repara\u00e7\u00e3o de danos relativos \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o de implante dent\u00e1rio, o juiz nomear\u00e1, preferencialmente, profissional graduado em odontologia para exercer a fun\u00e7\u00e3o de perito","provas":[{"id":29365,"cargo":{"descricao":"Odontolegista","id":12825},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2018-cespe-cebraspe-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MA - Odontolegista - 2018"},{"id":29367,"cargo":{"descricao":"Odontolegista","id":12825},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ssp-ma-2018-cespe-cebraspe-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SSP - Odontolegista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":948747,"hashId":"2961cc71c065b01e0770ad8eff5ecbb8","enunciado":"Havendo necessidade de per\u00edcia em processo de repara\u00e7\u00e3o de danos\r\nrelativos \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o de implante dent\u00e1rio, o juiz nomear\u00e1,\r\npreferencialmente, profissional graduado em odontologia para\r\nexercer a fun\u00e7\u00e3o de perito","resposta":3322142,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oficial de ju\u00edzo.","id":3322142,"corpo":"oficial de ju\u00edzo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"designado.","id":3322143,"corpo":"designado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assistente.","id":3322144,"corpo":"assistente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contratado.","id":3322145,"corpo":"contratado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"louvado.","id":3322146,"corpo":"louvado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359905,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/948747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odontolegista","id":12825}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s um trabalho de per\u00edcia criminal, foi constatado pela autoridade requisitante que houve evidente diverg\u00eancia entre dois peritos quanto \u00e0 an\u00e1lise das evid\u00eancias. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","provas":[{"id":29365,"cargo":{"descricao":"Odontolegista","id":12825},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2018-cespe-cebraspe-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MA - Odontolegista - 2018"},{"id":29367,"cargo":{"descricao":"Odontolegista","id":12825},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ssp-ma-2018-cespe-cebraspe-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SSP - Odontolegista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":948752,"hashId":"7c79beecd5328deb49af2ab0ef760f4c","enunciado":"<p>Ap\u00f3s um trabalho de per\u00edcia criminal, foi constatado pela\r\nautoridade requisitante que houve evidente diverg\u00eancia entre dois\r\nperitos quanto \u00e0 an\u00e1lise das evid\u00eancias.<\/p><p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","resposta":3322170,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoridade judici\u00e1ria dever\u00e1 nomear uma comiss\u00e3o que ficar\u00e1 respons\u00e1vel por selecionar o laudo com as evid\u00eancias mais consistentes.","id":3322167,"corpo":"a autoridade judici\u00e1ria dever\u00e1 nomear uma comiss\u00e3o que ficar\u00e1\r\nrespons\u00e1vel por selecionar o laudo com as evid\u00eancias mais\r\nconsistentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 prevalecer o laudo do perito mais experiente, isto \u00e9, aquele que tiver mais anos de atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea.","id":3322168,"corpo":"dever\u00e1 prevalecer o laudo do perito mais experiente, isto \u00e9,\r\naquele que tiver mais anos de atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a autoridade judicial poder\u00e1 considerar as fra\u00e7\u00f5es de cada laudo que julgar mais pertinentes.","id":3322169,"corpo":"a autoridade judicial poder\u00e1 considerar as fra\u00e7\u00f5es de cada\r\nlaudo que julgar mais pertinentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 de ser nomeado um terceiro perito para nova an\u00e1lise.","id":3322170,"corpo":"ter\u00e1 de ser nomeado um terceiro perito para nova an\u00e1lise.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a autoridade judici\u00e1ria dever\u00e1 selecionar, conforme sua convic\u00e7\u00e3o, o laudo que ser\u00e1 juntado aos autos.","id":3322171,"corpo":"a autoridade judici\u00e1ria dever\u00e1 selecionar, conforme sua\r\nconvic\u00e7\u00e3o, o laudo que ser\u00e1 juntado aos autos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359906,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/948752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odontolegista","id":12825}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 facultada ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao assistente de acusa\u00e7\u00e3o, ao ofendido, ao querelante e ao acusado a indica\u00e7\u00e3o de um assistente t\u00e9cnico de per\u00edcia, que poder\u00e1 atuar a partir da admiss\u00e3o pelo(a)","provas":[{"id":29365,"cargo":{"descricao":"Odontolegista","id":12825},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2018-cespe-cebraspe-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MA - Odontolegista - 2018"},{"id":29367,"cargo":{"descricao":"Odontolegista","id":12825},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ssp-ma-2018-cespe-cebraspe-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SSP - Odontolegista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":948754,"hashId":"2fdd065de7a35f80113d5818d2b81a43","enunciado":"\u00c9 facultada ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, ao assistente de acusa\u00e7\u00e3o, ao\r\nofendido, ao querelante e ao acusado a indica\u00e7\u00e3o de um assistente\r\nt\u00e9cnico de per\u00edcia, que poder\u00e1 atuar a partir da admiss\u00e3o pelo(a)","resposta":3322180,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoridade policial e antes de conclu\u00edda a per\u00edcia.","id":3322177,"corpo":"autoridade policial e antes de conclu\u00edda a per\u00edcia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o de criminal\u00edstica e ap\u00f3s a conclus\u00e3o da per\u00edcia.","id":3322178,"corpo":"dire\u00e7\u00e3o de criminal\u00edstica e ap\u00f3s a conclus\u00e3o da per\u00edcia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promotor de justi\u00e7a e ap\u00f3s a conclus\u00e3o da per\u00edcia.","id":3322179,"corpo":"promotor de justi\u00e7a e ap\u00f3s a conclus\u00e3o da per\u00edcia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoridade judicial e ap\u00f3s a conclus\u00e3o da per\u00edcia.","id":3322180,"corpo":"autoridade judicial e ap\u00f3s a conclus\u00e3o da per\u00edcia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perito oficial e antes de conclu\u00edda a per\u00edcia.","id":3322181,"corpo":"perito oficial e antes de conclu\u00edda a per\u00edcia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359906,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.030\/2009 - Disp\u00f5e sobre as per\u00edcias oficiais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.030\/2009 - Disp\u00f5e sobre as per\u00edcias oficiais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401480,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-030-2009-dispoe-sobre-as-pericias-oficiais-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/948754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odontolegista","id":12825}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cr\u00e2nio de um cad\u00e1ver encontrado mostrava, na denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua, a presen\u00e7a dos caninos inferiores; na denti\u00e7\u00e3o permanente, os incisivos centrais e laterais superiores e inferiores erupcionados, primeiros molares superiores e inferiores erupcionados, segundos molares inferiores erupcionados e superiores em erup\u00e7\u00e3o. No referido cr\u00e2nio, os caninos superiores j\u00e1 estavam erupcionados, mas os caninos inferiores n\u00e3o eram visualizados por intraoral no arco, n\u00e3o havendo erup\u00e7\u00e3o dos terceiros molares. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, antes de serem realizados os exames complementares, \u00e9 correto afirmar que o cr\u00e2nio seria de uma crian\u00e7a","provas":[{"id":29365,"cargo":{"descricao":"Odontolegista","id":12825},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2018-cespe-cebraspe-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MA - Odontolegista - 2018"},{"id":29367,"cargo":{"descricao":"Odontolegista","id":12825},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ssp-ma-2018-cespe-cebraspe-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SSP - Odontolegista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":948776,"hashId":"97e9b14f0593b4dbfbb50e1aaaa7523b","enunciado":"<p>O cr\u00e2nio de um cad\u00e1ver encontrado mostrava, na denti\u00e7\u00e3o\r\ndec\u00eddua, a presen\u00e7a dos caninos inferiores; na denti\u00e7\u00e3o permanente,\r\nos incisivos centrais e laterais superiores e inferiores erupcionados,\r\nprimeiros molares superiores e inferiores erupcionados, segundos\r\nmolares inferiores erupcionados e superiores em erup\u00e7\u00e3o. No\r\nreferido cr\u00e2nio, os caninos superiores j\u00e1 estavam erupcionados, mas\r\nos caninos inferiores n\u00e3o eram visualizados por intraoral no arco,\r\nn\u00e3o havendo erup\u00e7\u00e3o dos terceiros molares.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, antes de serem realizados os\r\nexames complementares, \u00e9 correto afirmar que o cr\u00e2nio seria de\r\numa crian\u00e7a<\/p>","resposta":3322290,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor de onze anos de idade com cronologia de erup\u00e7\u00e3o retardada.","id":3322287,"corpo":"menor de onze anos de idade com cronologia de erup\u00e7\u00e3o\r\nretardada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menor de onze anos de idade com cronologia de erup\u00e7\u00e3o normal.","id":3322288,"corpo":"menor de onze anos de idade com cronologia de erup\u00e7\u00e3o\r\nnormal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior de onze anos de idade com cronologia de erup\u00e7\u00e3o normal.","id":3322289,"corpo":"maior de onze anos de idade com cronologia de erup\u00e7\u00e3o\r\nnormal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com doze anos de idade ou mais possivelmente com agenesia ou impac\u00e7\u00e3o dos caninos inferiores.","id":3322290,"corpo":"com doze anos de idade ou mais possivelmente com agenesia\r\nou impac\u00e7\u00e3o dos caninos inferiores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menor de doze anos de idade com cronologia de erup\u00e7\u00e3o normal.","id":3322291,"corpo":"menor de doze anos de idade com cronologia de erup\u00e7\u00e3o\r\nnormal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359908,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"}],"slug":"odontologia\/948776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compliance","id":14518}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso a seguir. Durante trabalho de an\u00e1lise dos n\u00fameros cont\u00e1beis da Padaria Alfa, foi identificado que a empresa possu\u00eda registrado na contabilidade um estoque de 100 mil litros de leite, sendo o seu consumo di\u00e1rio de 8 mil litros, restando um estoque elevado para o n\u00edvel m\u00e9dio de consumo. Durante os trabalhos, constatou-se que: \u2022 V\u00e1rias requisi\u00e7\u00f5es para consumo estavam guardadas na gaveta do gerente de produ\u00e7\u00e3o de p\u00e3es e, portanto, n\u00e3o havia ainda sido baixados todos os itens consumidos. \u2022 A capacidade f\u00edsica de estocagem da padaria era de 12 mil litros de leite (1 \u00bd da necessidade da \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o). \u2022 Foi identificado que alguns caminh\u00f5es que entregavam leite para essa padaria foram interceptados por autoridades policiais por estarem com alto volume de leite ap\u00f3s j\u00e1 terem descarregado em outras padarias, o que induz o pensamento de que, provavelmente, parte da carga considerada como recebida nunca foi descarregada na Padaria Alfa. Ap\u00f3s estes trabalhos, a \u00e1rea de compliance da Padaria Alfa reportou todos os pontos ao CEO e fez as seguintes recomenda\u00e7\u00f5es: 1. Registrar todas as requisi\u00e7\u00f5es de materiais t\u00e3o logo o material seja consumido, assegurando assim que o saldo sist\u00eamico seja compat\u00edvel com o saldo f\u00edsico. 2. Identificar os respons\u00e1veis pelo recebimento das cargas, entrevist\u00e1-los e entender como foi que algumas cargas n\u00e3o descarregaram na padaria e, mesmo assim, foram dadas como recebidas. 3. Imputar, dentro do sistema de controle, limites que permitam identificar quando o material estocado registrado na contabilidade exceder a capacidade real de estocagem da padaria. 4. Implementar controles que permitam certificar que todo caminh\u00e3o que chegue com produtos descarregue, de fato, os produtos adquiridos pela padaria. 5. Como existiam requisi\u00e7\u00f5es de material na gaveta, sem ter sido feita a baixa para a produ\u00e7\u00e3o, consequentemente o item n\u00e3o foi custeado e, portanto, foi poss\u00edvel produzir p\u00e3es sem consumir leite, seguindo os controles cont\u00e1beis. Exigir que o respons\u00e1vel pelo acompanhamento dos custos de produ\u00e7\u00e3o justifique o porqu\u00ea de n\u00e3o ter identificado esta diverg\u00eancia nos custos de produ\u00e7\u00e3o. Analisando essas recomenda\u00e7\u00f5es, quais delas, de fato, permitir\u00e3o um melhor controle interno que possibilite inibir fraudes e, uma vez adotadas, melhorar\u00e3o a gest\u00e3o do neg\u00f3cio?","provas":[{"id":29369,"cargo":{"descricao":"Analista de Compliance","id":14518},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-analista-de-compliance","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Analista de Compliance - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":948826,"hashId":"458e49f0bc0a4b5e66e4e4010c270fbd","enunciado":"<p>Analise o caso a seguir.\r\nDurante trabalho de an\u00e1lise dos n\u00fameros cont\u00e1beis da Padaria Alfa, foi identificado que a empresa possu\u00eda registrado na contabilidade um estoque de 100 mil litros de leite, sendo o seu consumo di\u00e1rio de 8 mil litros, restando um estoque elevado para o n\u00edvel m\u00e9dio de consumo. <\/p><p>Durante os trabalhos, constatou-se que:<\/p><p>\r\n\u2022 V\u00e1rias requisi\u00e7\u00f5es para consumo estavam guardadas na gaveta do gerente de produ\u00e7\u00e3o de p\u00e3es e, portanto, n\u00e3o havia ainda sido baixados todos os itens consumidos.\r\n<\/p><p>\u2022 A capacidade f\u00edsica de estocagem da padaria era de 12 mil litros de leite (1 \u00bd da necessidade da \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o).\r\n<\/p><p>\u2022 Foi identificado que alguns caminh\u00f5es que entregavam leite para essa padaria foram interceptados por autoridades policiais por estarem com alto volume de leite ap\u00f3s j\u00e1 terem descarregado em outras padarias, o que induz o pensamento de que, provavelmente, parte da carga considerada como recebida nunca foi descarregada na Padaria Alfa.\r\n<\/p><p>Ap\u00f3s estes trabalhos, a \u00e1rea de compliance da Padaria Alfa reportou todos os pontos ao CEO e fez as seguintes recomenda\u00e7\u00f5es:<\/p><p> 1. Registrar todas as requisi\u00e7\u00f5es de materiais t\u00e3o logo o material seja consumido, assegurando assim que o saldo sist\u00eamico seja compat\u00edvel com o saldo f\u00edsico.\r\n<\/p><p>2. Identificar os respons\u00e1veis pelo recebimento das cargas, entrevist\u00e1-los e entender como foi que algumas cargas n\u00e3o descarregaram na padaria e, mesmo assim, foram dadas como recebidas.\r\n<\/p><p>3. Imputar, dentro do sistema de controle, limites que permitam identificar quando o material estocado registrado na contabilidade exceder a capacidade real de estocagem da padaria.<\/p><p>\r\n4. Implementar controles que permitam certificar que todo caminh\u00e3o que chegue com produtos descarregue, de fato, os produtos adquiridos pela padaria.<\/p><p>\r\n5. Como existiam requisi\u00e7\u00f5es de material na gaveta, sem ter sido feita a baixa para a produ\u00e7\u00e3o, consequentemente o item n\u00e3o foi custeado e, portanto, foi poss\u00edvel produzir p\u00e3es sem consumir leite, seguindo os controles cont\u00e1beis. Exigir que o respons\u00e1vel pelo acompanhamento dos custos de produ\u00e7\u00e3o justifique o porqu\u00ea de n\u00e3o ter identificado esta diverg\u00eancia nos custos de produ\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Analisando essas recomenda\u00e7\u00f5es, quais delas, de fato, permitir\u00e3o um melhor controle interno que possibilite inibir fraudes e, uma vez adotadas, melhorar\u00e3o a gest\u00e3o do neg\u00f3cio?<\/p>","resposta":3322494,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5, 4 e 1, apenas.","id":3322491,"corpo":"5, 4 e 1, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1 e 3, apenas.","id":3322492,"corpo":"2, 1 e 3, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 2 e 5, apenas.","id":3322493,"corpo":"4, 2 e 5, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 3 e 1, apenas.","id":3322494,"corpo":"4, 3 e 1, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359916,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Custos de Armazenamento","oab":false,"nome":"Custos de Armazenamento","pai":427680,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427684,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-custos-de-armazenamento"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/948826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compliance","id":14518}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em an\u00e1lise dos processos de compra, a Auditoria Interna de uma empresa descobriu que um mesmo item foi adquirido nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: Considere que um compliance officer recebeu esse relat\u00f3rio e identificou a necessidade de outros tr\u00eas procedimentos. Assinale a alternativa que apresenta a conduta que n\u00e3o geraria benef\u00edcio para a empresa nem reduziria o risco envolvido no processo.","provas":[{"id":29369,"cargo":{"descricao":"Analista de Compliance","id":14518},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-analista-de-compliance","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Analista de Compliance - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":948830,"hashId":"b29474e2f271f979f47991ee289ac290","enunciado":"<p>Em an\u00e1lise dos processos de compra, a Auditoria Interna de uma empresa descobriu que um mesmo item foi adquirido nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29369\/27.gif\"><\/p><p>Considere que um compliance officer recebeu esse relat\u00f3rio e identificou a necessidade de outros tr\u00eas procedimentos.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a conduta que n\u00e3o geraria benef\u00edcio para a empresa nem reduziria o risco envolvido no processo.<\/p>","resposta":3322509,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vez certificada a fraude, desligar imediatamente o comprador, conforme previsto no C\u00f3digo de \u00c9tica e de Conduta, bem como impedir que futuras compras sejam feitas desse fornecedor.","id":3322507,"corpo":"Uma vez certificada a fraude, desligar imediatamente o comprador, conforme previsto no C\u00f3digo de \u00c9tica e de Conduta, bem como impedir que futuras compras sejam feitas desse fornecedor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Implementar um relat\u00f3rio que aponte as varia\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os entre produtos id\u00eanticos adquiridos pela empresa, destacando as compras que variaram mais que 20%. Mesmo que tais compras tenham sido aprovadas em inst\u00e2ncia superior, exigir explica\u00e7\u00f5es sobre o porqu\u00ea de tal varia\u00e7\u00e3o.","id":3322508,"corpo":"Implementar um relat\u00f3rio que aponte as varia\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os entre produtos id\u00eanticos adquiridos pela empresa, destacando as compras que variaram mais que 20%. Mesmo que tais compras tenham sido aprovadas em inst\u00e2ncia superior, exigir explica\u00e7\u00f5es sobre o porqu\u00ea de tal varia\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chamar o representante da Comercial Fantasma at\u00e9 o escrit\u00f3rio e solicitar a ele que esclare\u00e7a a apresenta\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de R$ 30 e R$ 500 para o mesmo produto, ainda mais considerando que a compra com maior pre\u00e7o foi uma compra normal, e a de maior valor foi uma compra urgente. Caso seja confirmada a fraude, por medo de perder o cliente, esse representante contar\u00e1 o que aconteceu nessas duas transa\u00e7\u00f5es.","id":3322509,"corpo":"Chamar o representante da Comercial Fantasma at\u00e9 o escrit\u00f3rio e solicitar a ele que esclare\u00e7a a apresenta\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de R$ 30 e R$ 500 para o mesmo produto, ainda mais considerando que a compra com maior pre\u00e7o foi uma compra normal, e a de maior valor foi uma compra urgente. Caso seja confirmada a fraude, por medo de perder o cliente, esse representante contar\u00e1 o que aconteceu nessas duas transa\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instruir o Setor de Compras para que, a partir desse momento, sejam exigidas aprova\u00e7\u00f5es por inst\u00e2ncias superiores toda vez que o pre\u00e7o oferecido for superior a 10% do valor da compra anterior. Esse procedimento possibilitar\u00e1 maior seguran\u00e7a e garantir\u00e1 que os pre\u00e7os dos itens comprados mantenham coer\u00eancia, pelo menos, desde sua \u00faltima compra.","id":3322510,"corpo":"Instruir o Setor de Compras para que, a partir desse momento, sejam exigidas aprova\u00e7\u00f5es por inst\u00e2ncias superiores toda vez que o pre\u00e7o oferecido for superior a 10% do valor da compra anterior. Esse procedimento possibilitar\u00e1 maior seguran\u00e7a e garantir\u00e1 que os pre\u00e7os dos itens comprados mantenham coer\u00eancia, pelo menos, desde sua \u00faltima compra.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359917,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o de n\u00e3o Conformidade Identificada ou Suspeita de n\u00e3o Conformidade","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o de n\u00e3o Conformidade Identificada ou Suspeita de n\u00e3o Conformidade","pai":426970,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":426975,"slug":"auditoria-comunicacao-de-nao-conformidade-identificada-ou-suspeita-de-nao-conformidade"}],"slug":"auditoria\/948830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geoprocessamento","id":6960}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos elementos da cartografia digital utilizados em sistemas de informa\u00e7\u00f5es geograficas, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( ) Os dados em formato raster (formato matricial) armazenam estruturas de dados vetoriais. ( ) Fei\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas de representa\u00e7\u00e3o pontual, linear ou poligonal (\u00e1rea) podem ser armazenadas e representadas na forma vetorial. ( ) A qualidade dos dados matriciais depende dos processos topol\u00f3gicos. ( ) A resolu\u00e7\u00e3o espacial dos vetores \u00e9 dada pelo tamanho dos pixels que o comp\u00f5em. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":29370,"cargo":{"descricao":"Analista de Geoprocessamento","id":6960},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-analista-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Analista de Geoprocessamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":948837,"hashId":"d449059ef5d455456481616b66f89b9b","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos elementos da cartografia digital utilizados em sistemas de informa\u00e7\u00f5es geograficas, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p>( ) Os dados em formato raster (formato matricial) armazenam estruturas de dados vetoriais.\r\n<\/p><p>( ) Fei\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas de representa\u00e7\u00e3o pontual, linear ou poligonal (\u00e1rea) podem ser armazenadas e representadas na forma vetorial.\r\n<\/p><p>( ) A qualidade dos dados matriciais depende dos processos topol\u00f3gicos.\r\n<\/p><p>( ) A resolu\u00e7\u00e3o espacial dos vetores \u00e9 dada pelo tamanho dos pixels que o comp\u00f5em.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3322535,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F F","id":3322535,"corpo":"F V F F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F F V","id":3322536,"corpo":"F F F V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V V V F","id":3322537,"corpo":"\r\nV V V F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V F V V","id":3322538,"corpo":"\r\nV F V V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359918,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/948837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geoprocessamento","id":6960}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre as formas de representa\u00e7\u00e3o do relevo descritas e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) O azimute \u00e9 um \u00e2ngulo de orienta\u00e7\u00e3o contado sempre no sentido hor\u00e1rio a partir da dire\u00e7\u00e3o norte. ( ) Quanto mais afastado do meridiano central da carta, maior o efeito de declina\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica do ponto. ( ) A topografia executa em campo medidas de dist\u00e2ncia inclinada e medidas de \u00e2ngulos verticais e horizontais para o trabalho de medi\u00e7\u00e3o e loca\u00e7\u00e3o de pontos. ( ) O processo de recess\u00e3o espacial em topografia \u00e9 utilizado para calcular as coordenadas de um ponto a partir de observa\u00e7\u00f5es de \u00e2ngulos e dist\u00e2ncias feitas a partir de dois outros pontos. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":29370,"cargo":{"descricao":"Analista de Geoprocessamento","id":6960},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-analista-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Analista de Geoprocessamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":948842,"hashId":"e3ff1a72684ff636603c4490b6920f6d","enunciado":"<p>Analise as seguintes afirmativas sobre as formas de representa\u00e7\u00e3o do relevo descritas e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p>\r\n( ) O azimute \u00e9 um \u00e2ngulo de orienta\u00e7\u00e3o contado sempre no sentido hor\u00e1rio a partir da dire\u00e7\u00e3o norte.<\/p><p>\r\n( ) Quanto mais afastado do meridiano central da carta, maior o efeito de declina\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica do ponto.<\/p><p>\r\n( ) A topografia executa em campo medidas de dist\u00e2ncia inclinada e medidas de \u00e2ngulos verticais e horizontais para o trabalho de medi\u00e7\u00e3o e loca\u00e7\u00e3o de pontos.\r\n<\/p><p>( ) O processo de recess\u00e3o espacial em topografia \u00e9 utilizado para calcular as coordenadas de um ponto a partir de observa\u00e7\u00f5es de \u00e2ngulos e dist\u00e2ncias feitas a partir de dois outros pontos.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3322555,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V V","id":3322555,"corpo":"V F V V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":3322556,"corpo":"F V F V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":3322557,"corpo":"V F F V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V F","id":3322558,"corpo":"V V V F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359919,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a  45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/948842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas realizadas em programas de alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador, sob certas circunst\u00e2ncias, s\u00e3o dedut\u00edveis do lucro tribut\u00e1vel para fins de imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa dedutibilidade, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":29371,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Analista de Pessoal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":948845,"hashId":"e54ee3613cdf0110e768d95e4a7664a6","enunciado":"<p>As despesas realizadas em programas de alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador, sob certas circunst\u00e2ncias, s\u00e3o dedut\u00edveis do lucro tribut\u00e1vel para fins de imposto sobre a renda das pessoas jur\u00eddicas.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa dedutibilidade, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":3322569,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas podem deduzir do lucro tribut\u00e1vel para fins do imposto sobre a renda o dobro das despesas comprovadamente realizadas no per\u00edodo-base em programas de alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador, previamente aprovados pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":3322567,"corpo":"As pessoas jur\u00eddicas podem deduzir do lucro tribut\u00e1vel para fins do imposto sobre a renda o dobro das despesas comprovadamente realizadas no per\u00edodo-base em programas de alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador, previamente aprovados pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dedu\u00e7\u00e3o de despesas comprovadamente realizadas no per\u00edodo-base em programas de alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador n\u00e3o pode exceder em cada exerc\u00edcio financeiro, isoladamente, a 5% (cinco por cento) do lucro tribut\u00e1vel.","id":3322568,"corpo":"A dedu\u00e7\u00e3o de despesas comprovadamente realizadas no per\u00edodo-base em programas de alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador n\u00e3o pode exceder em cada exerc\u00edcio financeiro, isoladamente, a 5% (cinco por cento) do lucro tribut\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dedu\u00e7\u00e3o de despesas comprovadamente realizadas no per\u00edodo-base em programas de alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador n\u00e3o pode exceder em cada exerc\u00edcio financeiro, cumulativamente com qualquer outra dedu\u00e7\u00e3o, a 10% (dez por cento) do lucro tribut\u00e1vel.","id":3322569,"corpo":"A dedu\u00e7\u00e3o de despesas comprovadamente realizadas no per\u00edodo-base em programas de alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador n\u00e3o pode exceder em cada exerc\u00edcio financeiro, cumulativamente com qualquer outra dedu\u00e7\u00e3o, a 10% (dez por cento) do lucro tribut\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As despesas comprovadamente realizadas no per\u00edodo-base em programas de alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador n\u00e3o deduzidas no exerc\u00edcio financeiro correspondente poder\u00e3o ser transferidas para dedu\u00e7\u00e3o nos dois exerc\u00edcios financeiros subsequentes.","id":3322570,"corpo":"As despesas comprovadamente realizadas no per\u00edodo-base em programas de alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador n\u00e3o deduzidas no exerc\u00edcio financeiro correspondente poder\u00e3o ser transferidas para dedu\u00e7\u00e3o nos dois exerc\u00edcios financeiros subsequentes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359920,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/948845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem justa causa para rescis\u00e3o do contrato de trabalho, pelo empregador, os seguintes motivos, EXCETO:","provas":[{"id":29371,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Analista de Pessoal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":948851,"hashId":"3c49e4638f41e7c53b761960173714d0","enunciado":"Constituem justa causa para rescis\u00e3o do contrato de trabalho, pelo empregador, os seguintes motivos, EXCETO:","resposta":3322592,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ato de improbidade, incontin\u00eancia de conduta, mau procedimento, viola\u00e7\u00e3o de segredo da empresa, abandono de emprego, pr\u00e1tica constante de jogos de azar ou des\u00eddia no desempenho das respectivas fun\u00e7\u00f5es.","id":3322591,"corpo":"Ato de improbidade, incontin\u00eancia de conduta, mau procedimento, viola\u00e7\u00e3o de segredo da empresa, abandono de emprego, pr\u00e1tica constante de jogos de azar ou des\u00eddia no desempenho das respectivas fun\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o por conta pr\u00f3pria, mesmo que espor\u00e1dica, sem permiss\u00e3o do empregador, quando constituir ato de concorr\u00eancia \u00e0 empresa para a qual trabalha ou para uma de suas parceiras comerciais.","id":3322592,"corpo":"Negocia\u00e7\u00e3o por conta pr\u00f3pria, mesmo que espor\u00e1dica, sem permiss\u00e3o do empregador, quando constituir ato de concorr\u00eancia \u00e0 empresa para a qual trabalha ou para uma de suas parceiras comerciais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embriaguez habitual ou em servi\u00e7o, ato de indisciplina ou de insubordina\u00e7\u00e3o, condena\u00e7\u00e3o criminal passada em julgado, caso n\u00e3o tenha havido suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da pena.","id":3322593,"corpo":"Embriaguez habitual ou em servi\u00e7o, ato de indisciplina ou de insubordina\u00e7\u00e3o, condena\u00e7\u00e3o criminal passada em julgado, caso n\u00e3o tenha havido suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o da pena.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ato lesivo da honra ou da boa fama praticado no servi\u00e7o contra qualquer pessoa ou ofensas f\u00edsicas, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, salvo em caso de leg\u00edtima defesa, pr\u00f3pria ou de outrem.","id":3322594,"corpo":"Ato lesivo da honra ou da boa fama praticado no servi\u00e7o contra qualquer pessoa ou ofensas f\u00edsicas, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, salvo em caso de leg\u00edtima defesa, pr\u00f3pria ou de outrem.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359921,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Verbas Rescis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Verbas Rescis\u00f3rias","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406794,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-verbas-rescisorias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/948851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Designer","id":2678}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Adobe Photoshop CC \u00e9 um aplicativo que possibilita a cria\u00e7\u00e3o e a edi\u00e7\u00e3o de imagens rasterizadas e vetoriais.","provas":[{"id":31987,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-designer","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Designer - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":994624,"hashId":"85151ea18ee1b8d6d4a99308c9ba98e2","enunciado":"O Adobe Photoshop CC \u00e9 um aplicativo que possibilita a\r\ncria\u00e7\u00e3o e a edi\u00e7\u00e3o de imagens rasterizadas e vetoriais.","resposta":3473195,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3473195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3473196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de softwares gr\u00e1ficos para uso profissional em design, julgue os itens de 61 a 84.","id":368616,"enunciado":"Acerca de softwares gr\u00e1ficos para uso profissional em design,\r\njulgue os itens de 61 a 84.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":"desenho-industrial\/994624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Designer","id":2678}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para criar, no Adobe Photoshop CC, um novo documento em branco, utilizando predefini\u00e7\u00f5es, deve-se escolher, na caixa de di\u00e1logo Novo documento, uma das categorias, depois selecionar uma das predefini\u00e7\u00f5es e, em seguida, clicar em Criar.","provas":[{"id":31987,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-designer","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Designer - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":994626,"hashId":"df46fcce050b7559f330bd78810a9e95","enunciado":"Para criar, no Adobe Photoshop CC, um novo documento\r\nem branco, utilizando predefini\u00e7\u00f5es, deve-se escolher,\r\nna caixa de di\u00e1logo Novo documento, uma das\r\ncategorias, depois selecionar uma das predefini\u00e7\u00f5es e,\r\nem seguida, clicar em Criar.","resposta":3473199,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3473199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3473200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de softwares gr\u00e1ficos para uso profissional em design, julgue os itens de 61 a 84.","id":368616,"enunciado":"Acerca de softwares gr\u00e1ficos para uso profissional em design,\r\njulgue os itens de 61 a 84.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":"desenho-industrial\/994626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Designer","id":2678}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um documento HTML \u00e9 estruturado por marca\u00e7\u00f5es chamadas de tags, que possuem, cada uma delas, uma funcionalidade espec\u00edfica a ser interpretada e renderizada pelos navegadores web.","provas":[{"id":31987,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-designer","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Designer - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":994648,"hashId":"929ab04592040f141bc145f376fbe562","enunciado":"Um documento HTML \u00e9 estruturado por marca\u00e7\u00f5es\r\nchamadas de tags, que possuem, cada uma delas, uma\r\nfuncionalidade espec\u00edfica a ser interpretada e\r\nrenderizada pelos navegadores web.","resposta":3473243,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3473243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3473244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de HTML e CSS e \u00e0s t\u00e9cnicas de web design, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":368617,"enunciado":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de HTML e CSS e \u00e0s t\u00e9cnicas de web design,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":"desenho-industrial\/994648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Designer","id":2678}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O elemento HTML mostrado a seguir indica que o navegador apresentar\u00e1 uma imagem que \u00e9 link para o site do CRM-PR. Quando o mouse passar sobre a imagem, surgir\u00e1 uma tooltip com o texto \u201cCRM-PR\u201d. Caso a imagem n\u00e3o seja carregada no dispositivo, em seu lugar, ser\u00e1 apresentado o texto \u201clogo do CRM-PR\u201d. Se um deficiente visual estiver navegando na p\u00e1gina, utilizando um sintetizador de voz, ele ouvir\u00e1 a frase","provas":[{"id":31987,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-designer","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Designer - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":994649,"hashId":"6b38b45232900c5c192e0dd3ce99a811","enunciado":"<p>O elemento HTML mostrado a seguir indica que o\r\nnavegador apresentar\u00e1 uma imagem que \u00e9 link para o\r\nsite do CRM-PR. Quando o mouse passar sobre a\r\nimagem, surgir\u00e1 uma tooltip com o texto \u201cCRM-PR\u201d.\r\nCaso a imagem n\u00e3o seja carregada no dispositivo, em\r\nseu lugar, ser\u00e1 apresentado o texto \u201clogo do CRM-PR\u201d.\r\nSe um deficiente visual estiver navegando na p\u00e1gina,\r\nutilizando um sintetizador de voz, ele ouvir\u00e1 a frase<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31987\/07.gif\"><\/p>","resposta":3473245,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3473245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3473246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de HTML e CSS e \u00e0s t\u00e9cnicas de web design, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":368617,"enunciado":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de HTML e CSS e \u00e0s t\u00e9cnicas de web design,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":"desenho-industrial\/994649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Designer","id":2678}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As imagens rasterizadas para uso em p\u00e1ginas web devem ser convertidas para modo de cor CMYK e possuir alta resolu\u00e7\u00e3o para permitir amplia\u00e7\u00f5es em dispositivos de alta defini\u00e7\u00e3o sem perda de qualidade.","provas":[{"id":31987,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-designer","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Designer - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":994651,"hashId":"37d3262c16e079f4717668aabf5020b9","enunciado":"As imagens rasterizadas para uso em p\u00e1ginas web\r\ndevem ser convertidas para modo de cor CMYK e possuir\r\nalta resolu\u00e7\u00e3o para permitir amplia\u00e7\u00f5es em dispositivos\r\nde alta defini\u00e7\u00e3o sem perda de qualidade.","resposta":3473250,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3473249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3473250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de HTML e CSS e \u00e0s t\u00e9cnicas de web design, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":368617,"enunciado":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de HTML e CSS e \u00e0s t\u00e9cnicas de web design,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":"desenho-industrial\/994651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Designer","id":2678}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma fotografia capturada por uma c\u00e2mera digital \u00e9 uma imagem bitmap que interpreta o que foi fotografado em valores de vermelho, verde e azul (RGB).","provas":[{"id":31987,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-designer","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Designer - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":994654,"hashId":"88f2b59fa365332855878d0d1a87695c","enunciado":"Uma fotografia capturada por uma c\u00e2mera digital \u00e9 uma\r\nimagem bitmap que interpreta o que foi fotografado em\r\nvalores de vermelho, verde e azul (RGB).","resposta":3473255,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3473255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3473256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do processo b\u00e1sico de fotografia e tratamento de imagens digitais, julgue os itens a seguir.","id":368618,"enunciado":"A respeito do processo b\u00e1sico de fotografia e tratamento de\r\nimagens digitais, julgue os itens a seguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":"desenho-industrial\/994654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de instrumentos financeiros a valor justo, quando realizada em conta do patrim\u00f4nio l\u00edquido, deve ser evidenciada na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado abrangente.","provas":[{"id":29842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":957428,"hashId":"8670f241dae12f9de12ade9eefa870d0","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o de instrumentos financeiros a valor justo, quando\r\nrealizada em conta do patrim\u00f4nio l\u00edquido, deve ser evidenciada\r\nna demonstra\u00e7\u00e3o do resultado abrangente.","resposta":3348701,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e os pronunciamentos do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":361541,"enunciado":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e os pronunciamentos\r\ndo Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir,\r\nrelativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/957428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os financiamentos obtidos no BNDES, com juros abaixo dos padr\u00f5es do mercado, t\u00eam de ser ajustados a valor presente com base na m\u00e9dia das taxas do mercado de d\u00edvidas de longo prazo.","provas":[{"id":29842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":957433,"hashId":"5041492cbcd69a943deb75e41472fe3f","enunciado":"Os financiamentos obtidos no BNDES, com juros abaixo dos\r\npadr\u00f5es do mercado, t\u00eam de ser ajustados a valor presente com\r\nbase na m\u00e9dia das taxas do mercado de d\u00edvidas de longo prazo.","resposta":3348712,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de avalia\u00e7\u00e3o de itens patrimoniais diversos, julgue os itens subsequentes.","id":361542,"enunciado":"A respeito de avalia\u00e7\u00e3o de itens patrimoniais diversos, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/957433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso adote um sistema de custeio por atividade, a empresa poder\u00e1 considerar algumas despesas como parte do custo dos produtos e alguns custos de produ\u00e7\u00e3o como despesas, podendo, ainda, utilizar o valor obtido nesse procedimento para levantamento de suas demonstra\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias.","provas":[{"id":29842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":957441,"hashId":"0dbd08e86a209c6df69b019b0087a977","enunciado":"Caso adote um sistema de custeio por atividade, a empresa\r\npoder\u00e1 considerar algumas despesas como parte do custo dos\r\nprodutos e alguns custos de produ\u00e7\u00e3o como despesas,\r\npodendo, ainda, utilizar o valor obtido nesse procedimento\r\npara levantamento de suas demonstra\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias.","resposta":3348728,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348727,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348728,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela seguinte ilustra, com valores em reais, a estrutura de custos, despesas e pre\u00e7os de uma empresa que produz um \u00fanico produto. Em determinado per\u00edodo, a empresa produziu 20.000 unidades do produto e vendeu 18.000 unidades, n\u00e3o havendo estoques finais de produtos em processo nem estoques iniciais de qualquer esp\u00e9cie. Considerando a tabela e as informa\u00e7\u00f5es anteriormente apresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361543,"enunciado":"<p>A tabela seguinte ilustra, com valores em reais, a estrutura\r\nde custos, despesas e pre\u00e7os de uma empresa que produz um \u00fanico\r\nproduto. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29842\/12.gif\"><\/p><p>Em determinado per\u00edodo, a empresa produziu 20.000\r\nunidades do produto e vendeu 18.000 unidades, n\u00e3o havendo\r\nestoques finais de produtos em processo nem estoques iniciais de\r\nqualquer esp\u00e9cie.\r\n<\/p><p>Considerando a tabela e as informa\u00e7\u00f5es anteriormente apresentadas,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/957441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das dificuldades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 traduzir os recursos consumidos na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em custos que possam ser alocados aos programas de governo.","provas":[{"id":29842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":957449,"hashId":"5ac96178831b74a2628248687f518c11","enunciado":"Uma das dificuldades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 traduzir os\r\nrecursos consumidos na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em custos que\r\npossam ser alocados aos programas de governo.","resposta":3348743,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348743,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348744,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do sistema de custos do governo federal, julgue os itens a seguir.","id":361545,"enunciado":"Acerca do sistema de custos do governo federal, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Sistema de custos no setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Sistema de custos no setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405729,"slug":"contabilidade-publica-sistema-de-custos-no-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/957449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A necessidade de identifica\u00e7\u00e3o dos custos de servi\u00e7os prestados tem contribu\u00eddo para a mudan\u00e7a de paradigmas no setor p\u00fablico.","provas":[{"id":29842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":957450,"hashId":"9551729c804039117465d1f9f65e3e71","enunciado":"A necessidade de identifica\u00e7\u00e3o dos custos de servi\u00e7os\r\nprestados tem contribu\u00eddo para a mudan\u00e7a de paradigmas no\r\nsetor p\u00fablico.","resposta":3348745,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do sistema de custos do governo federal, julgue os itens a seguir.","id":361545,"enunciado":"Acerca do sistema de custos do governo federal, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Sistema de Custos (NBC T 16.11)","oab":false,"nome":"Sistema de Custos (NBC T 16.11)","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412489,"slug":"contabilidade-publica-sistema-de-custos-nbc-t-16-11"}],"slug":"contabilidade-publica\/957450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a perda por valor recuper\u00e1vel de R$ 12.000 deve-se ao fato de o custo hist\u00f3rico ser superior ao valor de uso do bem.","provas":[{"id":29842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":957461,"hashId":"c25c4fb132130a56fa4cc2a688be6a6f","enunciado":"a perda por valor recuper\u00e1vel de R$ 12.000 deve-se ao fato de\r\no custo hist\u00f3rico ser superior ao valor de uso do bem.","resposta":3348768,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela a seguir mostra, com valores em reais, a composi\u00e7\u00e3o do ativo imobilizado de um ente p\u00fablico ao final do ano de 20x6. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas,","id":361548,"enunciado":"<p>A tabela a seguir mostra, com valores em reais, a\r\ncomposi\u00e7\u00e3o do ativo imobilizado de um ente p\u00fablico ao final do\r\nano de 20x6. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29842\/13.gif\"><\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas,<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o","pai":405720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405724,"slug":"contabilidade-publica-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"},{"nome_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Mensura\u00e7\u00e3o","pai":412521,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412528,"slug":"contabilidade-publica-mensuracao"}],"slug":"contabilidade-publica\/957461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fluxo das atividades de financiamento consumiu R$ 250 da conta caixa.","provas":[{"id":29842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":957464,"hashId":"9f02fb5e4aee411749dd197dd8e7b67a","enunciado":"O fluxo das atividades de financiamento consumiu R$ 250 da\r\nconta caixa.","resposta":3348773,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A contabilidade de um ente p\u00fablico apresentou as seguintes informa\u00e7\u00f5es (valores em reais). Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, considerando a correta classifica\u00e7\u00e3o das referidas opera\u00e7\u00f5es, bem como a correta elabora\u00e7\u00e3o da respectiva demonstra\u00e7\u00e3o de fluxo de caixa, julgue os seguintes itens.","id":361549,"enunciado":"<p>A contabilidade de um ente p\u00fablico apresentou as\r\nseguintes informa\u00e7\u00f5es (valores em reais). <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29842\/14.gif\"><\/p><p>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, considerando a correta classifica\u00e7\u00e3o das\r\nreferidas opera\u00e7\u00f5es, bem como a correta elabora\u00e7\u00e3o da respectiva\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o de fluxo de caixa, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/957464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma firma de auditoria poder\u00e1 realizar consulta externa sobre assuntos t\u00e9cnicos, sempre que entender que seus recursos internos n\u00e3o s\u00e3o suficientes ou adequados.","provas":[{"id":29842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":957489,"hashId":"082f02ea845c56c38eb1dcc4cb3e5751","enunciado":"Uma firma de auditoria poder\u00e1 realizar consulta externa sobre\r\nassuntos t\u00e9cnicos, sempre que entender que seus recursos\r\ninternos n\u00e3o s\u00e3o suficientes ou adequados.","resposta":3348823,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das Normas Brasileiras de Contabilidade do Conselho Federal de Contabilidade que tratam do auditor independente e da auditoria independente de informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil hist\u00f3rica, julgue os itens subsequentes.","id":361557,"enunciado":"\u00c0 luz das Normas Brasileiras de Contabilidade do Conselho Federal\r\nde Contabilidade que tratam do auditor independente e da auditoria\r\nindependente de informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil hist\u00f3rica, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/957489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A documenta\u00e7\u00e3o de auditoria e a evid\u00eancia de auditoria remetem ao mesmo conceito, ou seja, ambas s\u00e3o constitu\u00eddas por registros, documentos e outras informa\u00e7\u00f5es que permitem a obten\u00e7\u00e3o de conclus\u00f5es pelo auditor.","provas":[{"id":29842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":957491,"hashId":"c68901973520410974f768fcbac27951","enunciado":"A documenta\u00e7\u00e3o de auditoria e a evid\u00eancia de auditoria\r\nremetem ao mesmo conceito, ou seja, ambas s\u00e3o constitu\u00eddas\r\npor registros, documentos e outras informa\u00e7\u00f5es que permitem\r\na obten\u00e7\u00e3o de conclus\u00f5es pelo auditor.","resposta":3348828,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das Normas Brasileiras de Contabilidade do Conselho Federal de Contabilidade que tratam do auditor independente e da auditoria independente de informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil hist\u00f3rica, julgue os itens subsequentes.","id":361557,"enunciado":"\u00c0 luz das Normas Brasileiras de Contabilidade do Conselho Federal\r\nde Contabilidade que tratam do auditor independente e da auditoria\r\nindependente de informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil hist\u00f3rica, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/957491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As argamassas de graute, por sua elevada fluidez, podem alcan\u00e7ar locais de dif\u00edcil acesso, por\u00e9m, sua baixa resist\u00eancia limita o seu uso em reparos de defeitos em estruturas de concreto.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957506,"hashId":"1d5b2bf797a2bc5b2c5b47184c030191","enunciado":"As argamassas de graute, por sua elevada fluidez, podem\r\nalcan\u00e7ar locais de dif\u00edcil acesso, por\u00e9m, sua baixa resist\u00eancia\r\nlimita o seu uso em reparos de defeitos em estruturas de\r\nconcreto.","resposta":3348858,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito de sistemas, m\u00e9todos e processos de constru\u00e7\u00e3o civil, tecnologia e resist\u00eancia dos materiais.","id":361563,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, a respeito de sistemas, m\u00e9todos e\r\nprocessos de constru\u00e7\u00e3o civil, tecnologia e resist\u00eancia dos materiais.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/957506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pessoas envolvidas nos servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o devem receber treinamento espec\u00edfico para esse fim, uma vez que os conhecimentos exigidos s\u00e3o diferenciados daqueles dos servi\u00e7os convencionais de constru\u00e7\u00e3o civil.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957516,"hashId":"ee8fb491dc83eb7213b75219b5e59827","enunciado":"As pessoas envolvidas nos servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o devem\r\nreceber treinamento espec\u00edfico para esse fim, uma vez que os\r\nconhecimentos exigidos s\u00e3o diferenciados daqueles dos\r\nservi\u00e7os convencionais de constru\u00e7\u00e3o civil.","resposta":3348877,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o predial e gest\u00e3o de facilities, julgue os itens que se seguem.","id":361565,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a manuten\u00e7\u00e3o predial e gest\u00e3o de facilities, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":"engenharia-civil\/957516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pagamento da administra\u00e7\u00e3o local deve compor parte da taxa de benef\u00edcios e despesas indiretas (BDI).","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957521,"hashId":"075bd916668afaa436a2289a6c36435f","enunciado":"O pagamento da administra\u00e7\u00e3o local deve compor parte da taxa\r\nde benef\u00edcios e despesas indiretas (BDI).","resposta":3348888,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348887,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348888,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, em uma obra contratada pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o cronograma de execu\u00e7\u00e3o esteja atrasado, julgue os itens subsequentes, relativos ao pagamento de custos de administra\u00e7\u00e3o local.","id":361567,"enunciado":"Considerando que, em uma obra contratada pela administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, o cronograma de execu\u00e7\u00e3o esteja atrasado, julgue os itens\r\nsubsequentes, relativos ao pagamento de custos de administra\u00e7\u00e3o\r\nlocal.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/957521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo que a soma dos atrasos de atividades de um caminho inicialmente n\u00e3o cr\u00edtico seja maior do que a folga total existente, a data da entrega final da obra ser\u00e1 mantida sem a necessidade de replanejamento.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957524,"hashId":"7c10e3db6b92ebe25cd6bfab3213ad1c","enunciado":"Mesmo que a soma dos atrasos de atividades de um caminho\r\ninicialmente n\u00e3o cr\u00edtico seja maior do que a folga total\r\nexistente, a data da entrega final da obra ser\u00e1 mantida sem a\r\nnecessidade de replanejamento.","resposta":3348894,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a planejamento de obra utilizando o m\u00e9todo norte-americano PERT-CPM, julgue os itens que se seguem.","id":361569,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a planejamento de obra utilizando o m\u00e9todo\r\nnorte-americano PERT-CPM, julgue os itens que se seguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/957524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando h\u00e1 duas atividades entre dois eventos consecutivos, \u00e9 necess\u00e1rio inserir uma atividade fantasma tracejada para facilitar a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957525,"hashId":"edf60c36b1743bc3132c76e50e068e06","enunciado":"Quando h\u00e1 duas atividades entre dois eventos consecutivos, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio inserir uma atividade fantasma tracejada para\r\nfacilitar a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","resposta":3348895,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a planejamento de obra utilizando o m\u00e9todo norte-americano PERT-CPM, julgue os itens que se seguem.","id":361569,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a planejamento de obra utilizando o m\u00e9todo\r\nnorte-americano PERT-CPM, julgue os itens que se seguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/957525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cont\u00eaineres utilizados no canteiro de obras como escrit\u00f3rio ou dep\u00f3sito devem ser aterrados eletricamente para evitar choques el\u00e9tricos.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957526,"hashId":"382b63183828c2665762ca8d2d88471e","enunciado":"Os cont\u00eaineres utilizados no canteiro de obras como escrit\u00f3rio\r\nou dep\u00f3sito devem ser aterrados eletricamente para evitar\r\nchoques el\u00e9tricos.","resposta":3348897,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a uma obra de constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcio com t\u00e9rreo e oito pavimentos, com canteiro de obras organizado em cont\u00eaineres, julgue os pr\u00f3ximos itens de acordo com as normas regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":361570,"enunciado":"Com refer\u00eancia a uma obra de constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcio com t\u00e9rreo e\r\noito pavimentos, com canteiro de obras organizado em cont\u00eaineres,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens de acordo com as normas\r\nregulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/957526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a \u00faltima laje tiver sido concretada, o edif\u00edcio dever\u00e1 estar com a plataforma principal de prote\u00e7\u00e3o instalada na primeira laje e com mais duas plataformas de prote\u00e7\u00e3o secund\u00e1rias, uma instalada na quarta laje, e outra, na s\u00e9tima laje.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957529,"hashId":"e932f04c27194e7799092e4a46cf603e","enunciado":"Quando a \u00faltima laje tiver sido concretada, o edif\u00edcio dever\u00e1\r\nestar com a plataforma principal de prote\u00e7\u00e3o instalada na\r\nprimeira laje e com mais duas plataformas de prote\u00e7\u00e3o\r\nsecund\u00e1rias, uma instalada na quarta laje, e outra, na s\u00e9tima\r\nlaje.","resposta":3348903,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348903,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348904,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a uma obra de constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcio com t\u00e9rreo e oito pavimentos, com canteiro de obras organizado em cont\u00eaineres, julgue os pr\u00f3ximos itens de acordo com as normas regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":361570,"enunciado":"Com refer\u00eancia a uma obra de constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcio com t\u00e9rreo e\r\noito pavimentos, com canteiro de obras organizado em cont\u00eaineres,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens de acordo com as normas\r\nregulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/957529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"T\u00e3o logo seja instalada a primeira plataforma de prote\u00e7\u00e3o, a coloca\u00e7\u00e3o de tela na fachada tornar-se-\u00e1 opcional.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957530,"hashId":"992d0db053256f12de443948fa63a56e","enunciado":"T\u00e3o logo seja instalada a primeira plataforma de prote\u00e7\u00e3o, a\r\ncoloca\u00e7\u00e3o de tela na fachada tornar-se-\u00e1 opcional.","resposta":3348906,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348905,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348906,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a uma obra de constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcio com t\u00e9rreo e oito pavimentos, com canteiro de obras organizado em cont\u00eaineres, julgue os pr\u00f3ximos itens de acordo com as normas regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":361570,"enunciado":"Com refer\u00eancia a uma obra de constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcio com t\u00e9rreo e\r\noito pavimentos, com canteiro de obras organizado em cont\u00eaineres,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens de acordo com as normas\r\nregulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/957530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para complemento da investiga\u00e7\u00e3o, a paciente dever\u00e1 realizar exame de imagem, como a colangiorresson\u00e2ncia magn\u00e9tica de abdome, para a defini\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e terap\u00eautica.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953618,"hashId":"19f618a1e68db066bd74a7968efa4e00","enunciado":"Para complemento da investiga\u00e7\u00e3o, a paciente dever\u00e1\r\nrealizar exame de imagem, como a\r\ncolangiorresson\u00e2ncia magn\u00e9tica de abdome, para a\r\ndefini\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e terap\u00eautica.","resposta":3337710,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 61 anos de idade, comparece a uma unidade de sa\u00fade com dor abdominal, icter\u00edcia de car\u00e1ter progressivo, com in\u00edcio h\u00e1 tr\u00eas meses, prurido generalizado pelo corpo e perda de 5 kg nesse per\u00edodo. Refere epis\u00f3dios de col\u00faria e acolia fecal. Nega febre, calafrios ou outros sintomas. \u00c9 tabagista ativa (50 ma\u00e7os\/ano) desde os 20 anos de idade. \u00c9 hipertensa, em uso de hidroclorotiazida e captopril. A paciente nega cirurgias pr\u00e9vias. Fez uso de contraceptivo hormonal oral combinado no passado, durante 30 anos. A paciente n\u00e3o tem hist\u00f3ria de c\u00e2ncer na fam\u00edlia e, ao exame f\u00edsico, apresenta-se em bom estado geral, com sinais vitais est\u00e1veis e icter\u00edcia de mucosas conjuntivas e de pele. O abdome da paciente apresenta-se fl\u00e1cido, depress\u00edvel, sem massas palp\u00e1veis, sem adenomegalias, sem sinais de defesa e de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Os exames laboratoriais evidenciavam uma discreta anemia (hemoglobina = 10 g\/dL), hiperbilirrubinemia \u00e0s custas de direta (bilirrubina total = 6,1 mg\/dL, bilirrubina direta = 5,1 mg\/dL), assim como provas de colestase elevadas (fostatase alcalina = 550 U\/L e gama-GT = 250 U\/L). As sorologias para hepatite se mostraram negativas, com ALT e AST no limite superior da normalidade. A endoscopia digestiva alta da paciente apresentou um resultado normal. A ecografia de abdome evidencia dilata\u00e7\u00e3o da via biliar intrahep\u00e1tica, sem evid\u00eancia de fator obstrutivo que a justifique. A ves\u00edcula biliar apresenta paredes finas, sem c\u00e1lculos no respectivo interior e sem outras altera\u00e7\u00f5es no exame. Com base no referido caso e considerando conhecimentos m\u00e9dicos relativos ao citado quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":360809,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 61 anos de idade, comparece a\r\numa unidade de sa\u00fade com dor abdominal, icter\u00edcia de\r\ncar\u00e1ter progressivo, com in\u00edcio h\u00e1 tr\u00eas meses, prurido\r\ngeneralizado pelo corpo e perda de 5 kg nesse per\u00edodo.\r\nRefere epis\u00f3dios de col\u00faria e acolia fecal. Nega febre,\r\ncalafrios ou outros sintomas. \u00c9 tabagista ativa\r\n(50 ma\u00e7os\/ano) desde os 20 anos de idade. \u00c9 hipertensa, em\r\nuso de hidroclorotiazida e captopril. A paciente nega\r\ncirurgias pr\u00e9vias. Fez uso de contraceptivo hormonal oral\r\ncombinado no passado, durante 30 anos. A paciente n\u00e3o tem\r\nhist\u00f3ria de c\u00e2ncer na fam\u00edlia e, ao exame f\u00edsico, apresenta-se\r\nem bom estado geral, com sinais vitais est\u00e1veis e icter\u00edcia de\r\nmucosas conjuntivas e de pele. O abdome da paciente\r\napresenta-se fl\u00e1cido, depress\u00edvel, sem massas palp\u00e1veis, sem\r\nadenomegalias, sem sinais de defesa e de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Os\r\nexames laboratoriais evidenciavam uma discreta anemia\r\n(hemoglobina = 10 g\/dL), hiperbilirrubinemia \u00e0s custas de\r\ndireta (bilirrubina total = 6,1 mg\/dL, bilirrubina direta =\r\n5,1 mg\/dL), assim como provas de colestase elevadas\r\n(fostatase alcalina = 550 U\/L e gama-GT = 250 U\/L). As\r\nsorologias para hepatite se mostraram negativas, com ALT e\r\nAST no limite superior da normalidade. A endoscopia\r\ndigestiva alta da paciente apresentou um resultado normal. A\r\necografia de abdome evidencia dilata\u00e7\u00e3o da via biliar intrahep\u00e1tica,\r\nsem evid\u00eancia de fator obstrutivo que a justifique.\r\nA ves\u00edcula biliar apresenta paredes finas, sem c\u00e1lculos no\r\nrespectivo interior e sem outras altera\u00e7\u00f5es no exame.\r\n<\/p><p>Com base no referido caso e considerando conhecimentos\r\nm\u00e9dicos relativos ao citado quadro cl\u00ednico, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente, como resposta \u00e0 queimadura, est\u00e1 passando por um processo de resposta circulat\u00f3ria hiperdin\u00e2mica, com aumento da temperatura corporal, glic\u00f3lise, prote\u00f3lise e lip\u00f3lise.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953672,"hashId":"5829bcdb273041b75d9a378c9b85a509","enunciado":"O paciente, como resposta \u00e0 queimadura, est\u00e1 passando\r\npor um processo de resposta circulat\u00f3ria hiperdin\u00e2mica,\r\ncom aumento da temperatura corporal, glic\u00f3lise,\r\nprote\u00f3lise e lip\u00f3lise.","resposta":3337818,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 55 anos de idade, com peso de 70 kg e 1,73 m de altura, chega \u00e0 emerg\u00eancia de um hospital levado por vizinhos, que afirmam que o paciente entrou em um apartamento onde ocorria um inc\u00eandio, para salvar a filha. O paciente est\u00e1 acordado e relata que o apartamento estava em chamas quando entrou e que inalou fuma\u00e7a, al\u00e9m de ter sofrido queimaduras nas roupas. Refere dor tor\u00e1cica anterior. O paciente nega outras queixas. A avalia\u00e7\u00e3o inicial do paciente permite afirmar que ele est\u00e1 acordado, conversando e ventilando espontaneamente. Os exames apresentam os seguintes resultados: ausculta pulmonar normal, FR = 20 mrpm, FC = 119 bpm, abdome fl\u00e1cido e indolor, extremidades quentes e perfundidas e Glasgow = 15. O paciente apresenta queimaduras de segundo e de terceiro graus em toda a parede tor\u00e1cica anterior. Com base no citado caso e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos referentes ao mencionado quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":360820,"enunciado":"<p>Paciente do sexo masculino, de 55 anos de idade, com peso\r\nde 70 kg e 1,73 m de altura, chega \u00e0 emerg\u00eancia de um\r\nhospital levado por vizinhos, que afirmam que o paciente\r\nentrou em um apartamento onde ocorria um inc\u00eandio, para\r\nsalvar a filha. O paciente est\u00e1 acordado e relata que o\r\napartamento estava em chamas quando entrou e que inalou\r\nfuma\u00e7a, al\u00e9m de ter sofrido queimaduras nas roupas. Refere\r\ndor tor\u00e1cica anterior. O paciente nega outras queixas. A\r\navalia\u00e7\u00e3o inicial do paciente permite afirmar que ele est\u00e1\r\nacordado, conversando e ventilando espontaneamente. Os\r\nexames apresentam os seguintes resultados: ausculta\r\npulmonar normal, FR = 20 mrpm, FC = 119 bpm, abdome\r\nfl\u00e1cido e indolor, extremidades quentes e perfundidas e\r\nGlasgow = 15. O paciente apresenta queimaduras de segundo\r\ne de terceiro graus em toda a parede tor\u00e1cica anterior.\r\n<\/p><p>Com base no citado caso e considerando os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos referentes ao mencionado quadro cl\u00ednico, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o que o paciente apresenta est\u00e1 localizada na borda antimesent\u00e9rica do \u00edleo, \u00e0 dist\u00e2ncia de 45 cm a 60 cm da v\u00e1lvula \u00edleo-cecal, que resulta de incompleto fechamento do ducto onfalomesent\u00e9rico ou vitel\u00ednico.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953675,"hashId":"38d01ff258d4ba7b0763179b4fa296d0","enunciado":"A altera\u00e7\u00e3o que o paciente apresenta est\u00e1 localizada na\r\nborda antimesent\u00e9rica do \u00edleo, \u00e0 dist\u00e2ncia de 45 cm a\r\n60 cm da v\u00e1lvula \u00edleo-cecal, que resulta de incompleto\r\nfechamento do ducto onfalomesent\u00e9rico ou vitel\u00ednico.","resposta":3337824,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337824,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337825,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente do sexo masculino, de 38 anos de idade, assintom\u00e1tico, chega ao consult\u00f3rio m\u00e9dico de um cirurgi\u00e3o em raz\u00e3o de uma altera\u00e7\u00e3o em exame de imagem. O paciente \u00e9 previamente h\u00edgido. Refere praticar atividade f\u00edsica, que consiste em corridas e academia quatro vezes por semana, no total. Nega uso cont\u00ednuo de medica\u00e7\u00f5es, tabagismo, alcoolismo e uso de drogas. Al\u00e9m disso, relata n\u00e3o ter tido alergias medicamentosas nem ter feito cirurgias pr\u00e9vias. Nega dor abdominal, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e outros sintomas. Declara n\u00e3o ter ocorrido emagrecimento recente. Ao exame f\u00edsico, o paciente est\u00e1 em bom estado geral, l\u00facido e orientado. Os resultados de seus exames s\u00e3o: PA = 120 mmHg x 80 mmHg, FC = 80 bpm, Sat. de 98% em ar ambiente. Abdome: fl\u00e1cido, depress\u00edvel, indolor. Sem massas palp\u00e1veis ou visceromegalias. O exame alterado foi de raios X de abdome com contraste baritado, que est\u00e1 representado na figura. De acordo com o caso cl\u00ednico exposto e com os conhecimentos relacionados \u00e0 imagem, julgue os itens a seguir.","id":360821,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29661\/02.gif\"><\/p><p>Um paciente do sexo masculino, de 38 anos de idade,\r\nassintom\u00e1tico, chega ao consult\u00f3rio m\u00e9dico de um cirurgi\u00e3o em\r\nraz\u00e3o de uma altera\u00e7\u00e3o em exame de imagem. O paciente \u00e9\r\npreviamente h\u00edgido. Refere praticar atividade f\u00edsica, que consiste\r\nem corridas e academia quatro vezes por semana, no total. Nega\r\nuso cont\u00ednuo de medica\u00e7\u00f5es, tabagismo, alcoolismo e uso de\r\ndrogas. Al\u00e9m disso, relata n\u00e3o ter tido alergias medicamentosas nem ter feito cirurgias pr\u00e9vias. Nega dor abdominal, n\u00e1useas,\r\nv\u00f4mitos e outros sintomas. Declara n\u00e3o ter ocorrido\r\nemagrecimento recente. Ao exame f\u00edsico, o paciente est\u00e1 em bom\r\nestado geral, l\u00facido e orientado. Os resultados de seus exames\r\ns\u00e3o: PA = 120 mmHg x 80 mmHg, FC = 80 bpm, Sat. de 98% em\r\nar ambiente. Abdome: fl\u00e1cido, depress\u00edvel, indolor. Sem massas\r\npalp\u00e1veis ou visceromegalias. O exame alterado foi de raios X de\r\nabdome com contraste baritado, que est\u00e1 representado na figura.\r\n<\/p><p>De acordo com o caso cl\u00ednico exposto e com os conhecimentos\r\nrelacionados \u00e0 imagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico da condi\u00e7\u00e3o que o paciente apresenta normalmente \u00e9 feito por achado incidental em exames de imagem, em cirurgias ou em aut\u00f3psias.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953677,"hashId":"275bd86d9e381173b2f771265c73db80","enunciado":"O diagn\u00f3stico da condi\u00e7\u00e3o que o paciente apresenta\r\nnormalmente \u00e9 feito por achado incidental em exames\r\nde imagem, em cirurgias ou em aut\u00f3psias.","resposta":3337828,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente do sexo masculino, de 38 anos de idade, assintom\u00e1tico, chega ao consult\u00f3rio m\u00e9dico de um cirurgi\u00e3o em raz\u00e3o de uma altera\u00e7\u00e3o em exame de imagem. O paciente \u00e9 previamente h\u00edgido. Refere praticar atividade f\u00edsica, que consiste em corridas e academia quatro vezes por semana, no total. Nega uso cont\u00ednuo de medica\u00e7\u00f5es, tabagismo, alcoolismo e uso de drogas. Al\u00e9m disso, relata n\u00e3o ter tido alergias medicamentosas nem ter feito cirurgias pr\u00e9vias. Nega dor abdominal, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e outros sintomas. Declara n\u00e3o ter ocorrido emagrecimento recente. Ao exame f\u00edsico, o paciente est\u00e1 em bom estado geral, l\u00facido e orientado. Os resultados de seus exames s\u00e3o: PA = 120 mmHg x 80 mmHg, FC = 80 bpm, Sat. de 98% em ar ambiente. Abdome: fl\u00e1cido, depress\u00edvel, indolor. Sem massas palp\u00e1veis ou visceromegalias. O exame alterado foi de raios X de abdome com contraste baritado, que est\u00e1 representado na figura. De acordo com o caso cl\u00ednico exposto e com os conhecimentos relacionados \u00e0 imagem, julgue os itens a seguir.","id":360821,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29661\/02.gif\"><\/p><p>Um paciente do sexo masculino, de 38 anos de idade,\r\nassintom\u00e1tico, chega ao consult\u00f3rio m\u00e9dico de um cirurgi\u00e3o em\r\nraz\u00e3o de uma altera\u00e7\u00e3o em exame de imagem. O paciente \u00e9\r\npreviamente h\u00edgido. Refere praticar atividade f\u00edsica, que consiste\r\nem corridas e academia quatro vezes por semana, no total. Nega\r\nuso cont\u00ednuo de medica\u00e7\u00f5es, tabagismo, alcoolismo e uso de\r\ndrogas. Al\u00e9m disso, relata n\u00e3o ter tido alergias medicamentosas nem ter feito cirurgias pr\u00e9vias. Nega dor abdominal, n\u00e1useas,\r\nv\u00f4mitos e outros sintomas. Declara n\u00e3o ter ocorrido\r\nemagrecimento recente. Ao exame f\u00edsico, o paciente est\u00e1 em bom\r\nestado geral, l\u00facido e orientado. Os resultados de seus exames\r\ns\u00e3o: PA = 120 mmHg x 80 mmHg, FC = 80 bpm, Sat. de 98% em\r\nar ambiente. Abdome: fl\u00e1cido, depress\u00edvel, indolor. Sem massas\r\npalp\u00e1veis ou visceromegalias. O exame alterado foi de raios X de\r\nabdome com contraste baritado, que est\u00e1 representado na figura.\r\n<\/p><p>De acordo com o caso cl\u00ednico exposto e com os conhecimentos\r\nrelacionados \u00e0 imagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente tem indica\u00e7\u00e3o de tratamento cl\u00ednico.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953680,"hashId":"a7b5a9c509f9cd38a36dd1e7f7f874f1","enunciado":"O paciente tem indica\u00e7\u00e3o de tratamento cl\u00ednico.","resposta":3337835,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente do sexo masculino, de 38 anos de idade, assintom\u00e1tico, chega ao consult\u00f3rio m\u00e9dico de um cirurgi\u00e3o em raz\u00e3o de uma altera\u00e7\u00e3o em exame de imagem. O paciente \u00e9 previamente h\u00edgido. Refere praticar atividade f\u00edsica, que consiste em corridas e academia quatro vezes por semana, no total. Nega uso cont\u00ednuo de medica\u00e7\u00f5es, tabagismo, alcoolismo e uso de drogas. Al\u00e9m disso, relata n\u00e3o ter tido alergias medicamentosas nem ter feito cirurgias pr\u00e9vias. Nega dor abdominal, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e outros sintomas. Declara n\u00e3o ter ocorrido emagrecimento recente. Ao exame f\u00edsico, o paciente est\u00e1 em bom estado geral, l\u00facido e orientado. Os resultados de seus exames s\u00e3o: PA = 120 mmHg x 80 mmHg, FC = 80 bpm, Sat. de 98% em ar ambiente. Abdome: fl\u00e1cido, depress\u00edvel, indolor. Sem massas palp\u00e1veis ou visceromegalias. O exame alterado foi de raios X de abdome com contraste baritado, que est\u00e1 representado na figura. De acordo com o caso cl\u00ednico exposto e com os conhecimentos relacionados \u00e0 imagem, julgue os itens a seguir.","id":360821,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29661\/02.gif\"><\/p><p>Um paciente do sexo masculino, de 38 anos de idade,\r\nassintom\u00e1tico, chega ao consult\u00f3rio m\u00e9dico de um cirurgi\u00e3o em\r\nraz\u00e3o de uma altera\u00e7\u00e3o em exame de imagem. O paciente \u00e9\r\npreviamente h\u00edgido. Refere praticar atividade f\u00edsica, que consiste\r\nem corridas e academia quatro vezes por semana, no total. Nega\r\nuso cont\u00ednuo de medica\u00e7\u00f5es, tabagismo, alcoolismo e uso de\r\ndrogas. Al\u00e9m disso, relata n\u00e3o ter tido alergias medicamentosas nem ter feito cirurgias pr\u00e9vias. Nega dor abdominal, n\u00e1useas,\r\nv\u00f4mitos e outros sintomas. Declara n\u00e3o ter ocorrido\r\nemagrecimento recente. Ao exame f\u00edsico, o paciente est\u00e1 em bom\r\nestado geral, l\u00facido e orientado. Os resultados de seus exames\r\ns\u00e3o: PA = 120 mmHg x 80 mmHg, FC = 80 bpm, Sat. de 98% em\r\nar ambiente. Abdome: fl\u00e1cido, depress\u00edvel, indolor. Sem massas\r\npalp\u00e1veis ou visceromegalias. O exame alterado foi de raios X de\r\nabdome com contraste baritado, que est\u00e1 representado na figura.\r\n<\/p><p>De acordo com o caso cl\u00ednico exposto e com os conhecimentos\r\nrelacionados \u00e0 imagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/953680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abordagem deve ser integral e centrada na pessoa, de forma a fazer a v\u00edtima sentir-se acolhida, evitando-se perguntas que possam ser interpretadas como julgamento de valor, como o tipo de roupa usado na ocasi\u00e3o.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953684,"hashId":"12fdec23b2070b509800dfc5a55c1c4e","enunciado":"A abordagem deve ser integral e centrada na pessoa, de\r\nforma a fazer a v\u00edtima sentir-se acolhida, evitando-se\r\nperguntas que possam ser interpretadas como julgamento\r\nde valor, como o tipo de roupa usado na ocasi\u00e3o.","resposta":3337842,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 22 anos de idade, comparece a atendimento em pronto-socorro e relata que, ao voltar do trabalho, foi abordada na rua por tr\u00eas homens, que a arrastaram para um beco e a obrigaram a realizar coito anal e vaginal. Ao exame f\u00edsico, observam-se v\u00e1rias lacera\u00e7\u00f5es perineais com sangramento discreto, recobertas por sujidade, assim como alguns ferimentos cortocontusos, igualmente contaminados. Tamb\u00e9m se queixa de que, durante a abordagem, acabou torcendo o tornozelo. Ao exame f\u00edsico, apresenta dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do mal\u00e9olo lateral e incapacidade para suportar o peso corporal na deambula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado e considerando a abordagem integral dessa paciente, julgue os itens a seguir.","id":360822,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 22 anos de idade, comparece a\r\natendimento em pronto-socorro e relata que, ao voltar do\r\ntrabalho, foi abordada na rua por tr\u00eas homens, que a\r\narrastaram para um beco e a obrigaram a realizar coito anal e\r\nvaginal. Ao exame f\u00edsico, observam-se v\u00e1rias lacera\u00e7\u00f5es\r\nperineais com sangramento discreto, recobertas por sujidade,\r\nassim como alguns ferimentos cortocontusos, igualmente\r\ncontaminados. Tamb\u00e9m se queixa de que, durante a\r\nabordagem, acabou torcendo o tornozelo. Ao exame f\u00edsico,\r\napresenta dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do mal\u00e9olo lateral e incapacidade\r\npara suportar o peso corporal na deambula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado e considerando a\r\nabordagem integral dessa paciente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como fazem parte da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, nos colegas desse paciente que n\u00e3o apresentarem infec\u00e7\u00e3o por HIV, o teste tubercul\u00ednico apresenta bom desempenho como m\u00e9todo de triagem.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953694,"hashId":"09884db37258b6a69ad60aedc3ed3bee","enunciado":"Como fazem parte da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, nos colegas\r\ndesse paciente que n\u00e3o apresentarem infec\u00e7\u00e3o por HIV,\r\no teste tubercul\u00ednico apresenta bom desempenho como\r\nm\u00e9todo de triagem.","resposta":3337863,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 33 anos de idade cumpre pena de restri\u00e7\u00e3o de liberdade em unidade prisional. Apresenta, h\u00e1 quatro semanas, queixa de febre, tosse produtiva e sudorese noturna. Ap\u00f3s realizada a confirma\u00e7\u00e3o bacteriol\u00f3gica do diagn\u00f3stico de tuberculose, o paciente foi afastado dos demais detentos, para tratamento. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, bem como as caracter\u00edsticas dessa doen\u00e7a em geral e nessa popula\u00e7\u00e3o em espec\u00edfico, conforme as recomenda\u00e7\u00f5es do Manual de Controle da Tuberculose (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), julgue os itens a seguir.","id":360824,"enunciado":"<p>Um paciente de 33 anos de idade cumpre pena de restri\u00e7\u00e3o\r\nde liberdade em unidade prisional. Apresenta, h\u00e1 quatro\r\nsemanas, queixa de febre, tosse produtiva e sudorese noturna.\r\nAp\u00f3s realizada a confirma\u00e7\u00e3o bacteriol\u00f3gica do diagn\u00f3stico\r\nde tuberculose, o paciente foi afastado dos demais detentos,\r\npara tratamento.<\/p><p>\r\nConsiderando o caso cl\u00ednico apresentado, bem como as\r\ncaracter\u00edsticas dessa doen\u00e7a em geral e nessa popula\u00e7\u00e3o em\r\nespec\u00edfico, conforme as recomenda\u00e7\u00f5es do Manual de\r\nControle da Tuberculose (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso essa paciente apresente nefrite l\u00fapica, quanto maior for a gravidade desta, maior ser\u00e1 a chance de haver positividade do anticorpo anti-DNA nativo e complemento s\u00e9rico baixo, exceto na nefrite l\u00fapica membranosa.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953700,"hashId":"e193f3c296ab7727163bf0f83eed5be1","enunciado":"Caso essa paciente apresente nefrite l\u00fapica, quanto\r\nmaior for a gravidade desta, maior ser\u00e1 a chance de\r\nhaver positividade do anticorpo anti-DNA nativo e\r\ncomplemento s\u00e9rico baixo, exceto na nefrite l\u00fapica\r\nmembranosa.","resposta":3337874,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 25 anos de idade apresentou quadro de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico (LES) h\u00e1 cerca de dois anos, com quadro exuberante, que inclu\u00eda manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas, articulares, neurol\u00f3gicas, hematol\u00f3gicas e renais. Atualmente, encontra-se com bom controle com uso de corticoide e de ciclofosfamida. Quanto ao caso cl\u00ednico descrito, al\u00e9m dos conhecimentos m\u00e9dicos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s in\u00fameras manifesta\u00e7\u00f5es poss\u00edveis do LES, julgue os itens a seguir.","id":360825,"enunciado":"<p>Uma paciente de 25 anos de idade apresentou quadro de\r\nl\u00fapus eritematoso sist\u00eamico (LES) h\u00e1 cerca de dois anos,\r\ncom quadro exuberante, que inclu\u00eda manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas,\r\narticulares, neurol\u00f3gicas, hematol\u00f3gicas e renais.\r\nAtualmente, encontra-se com bom controle com uso de\r\ncorticoide e de ciclofosfamida.\r\n<\/p><p>Quanto ao caso cl\u00ednico descrito, al\u00e9m dos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s in\u00fameras manifesta\u00e7\u00f5es poss\u00edveis do\r\nLES, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reposi\u00e7\u00e3o intramuscular de fitomenadiona, logo ap\u00f3s o nascimento, est\u00e1 indicada para o mencionado paciente, ainda que seja filho de m\u00e3e diab\u00e9tica.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953705,"hashId":"618c401054cb253b2845a3026743ff9d","enunciado":"A reposi\u00e7\u00e3o intramuscular de fitomenadiona, logo ap\u00f3s\r\no nascimento, est\u00e1 indicada para o mencionado\r\npaciente, ainda que seja filho de m\u00e3e diab\u00e9tica.","resposta":3337884,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido do sexo masculino, com 36 horas de vida, nascido de 39 semanas de idade gestacional, de parto vaginal, com peso ao nascer de 4.100 g, apresenta Apgar 8 e 9. A m\u00e3e da crian\u00e7a apresentou diabetes mellitus gestacional, controlada com dieta. O paciente apresentou tremores nas primeiras horas de vida, al\u00e9m de muito choro e diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade do membro superior direito. Nos exames de pr\u00e9-natal, constava uma dilata\u00e7\u00e3o pielocalicial no rim esquerdo fetal, de aproximadamente 4 mm, comprovada por ultrassonografia das vias urin\u00e1rias, realizada no neonato. A respeito do caso hipot\u00e9tico apresentado e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos relacionados a ele, julgue os itens a seguir.","id":360826,"enunciado":"<p>Rec\u00e9m-nascido do sexo masculino, com 36 horas de vida,\r\nnascido de 39 semanas de idade gestacional, de parto vaginal,\r\ncom peso ao nascer de 4.100 g, apresenta Apgar 8 e 9. A m\u00e3e da\r\ncrian\u00e7a apresentou diabetes mellitus gestacional, controlada com\r\ndieta. O paciente apresentou tremores nas primeiras horas de\r\nvida, al\u00e9m de muito choro e diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade do\r\nmembro superior direito. Nos exames de pr\u00e9-natal, constava\r\numa dilata\u00e7\u00e3o pielocalicial no rim esquerdo fetal, de\r\naproximadamente 4 mm, comprovada por ultrassonografia das\r\nvias urin\u00e1rias, realizada no neonato.\r\n<\/p><p>A respeito do caso hipot\u00e9tico apresentado e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos relacionados a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tremores nas primeiras horas de vida s\u00e3o, na maioria das vezes, secund\u00e1rios \u00e0 hipercalcemia, comum em pacientes filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953709,"hashId":"c0464ec785b446c7213242da8ad1da79","enunciado":"Tremores nas primeiras horas de vida s\u00e3o, na maioria\r\ndas vezes, secund\u00e1rios \u00e0 hipercalcemia, comum em\r\npacientes filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas.","resposta":3337893,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido do sexo masculino, com 36 horas de vida, nascido de 39 semanas de idade gestacional, de parto vaginal, com peso ao nascer de 4.100 g, apresenta Apgar 8 e 9. A m\u00e3e da crian\u00e7a apresentou diabetes mellitus gestacional, controlada com dieta. O paciente apresentou tremores nas primeiras horas de vida, al\u00e9m de muito choro e diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade do membro superior direito. Nos exames de pr\u00e9-natal, constava uma dilata\u00e7\u00e3o pielocalicial no rim esquerdo fetal, de aproximadamente 4 mm, comprovada por ultrassonografia das vias urin\u00e1rias, realizada no neonato. A respeito do caso hipot\u00e9tico apresentado e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos relacionados a ele, julgue os itens a seguir.","id":360826,"enunciado":"<p>Rec\u00e9m-nascido do sexo masculino, com 36 horas de vida,\r\nnascido de 39 semanas de idade gestacional, de parto vaginal,\r\ncom peso ao nascer de 4.100 g, apresenta Apgar 8 e 9. A m\u00e3e da\r\ncrian\u00e7a apresentou diabetes mellitus gestacional, controlada com\r\ndieta. O paciente apresentou tremores nas primeiras horas de\r\nvida, al\u00e9m de muito choro e diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade do\r\nmembro superior direito. Nos exames de pr\u00e9-natal, constava\r\numa dilata\u00e7\u00e3o pielocalicial no rim esquerdo fetal, de\r\naproximadamente 4 mm, comprovada por ultrassonografia das\r\nvias urin\u00e1rias, realizada no neonato.\r\n<\/p><p>A respeito do caso hipot\u00e9tico apresentado e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos relacionados a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por se tratar de paciente macross\u00f4mico e filho de m\u00e3e diab\u00e9tica, controles glic\u00eamicos devem ser esquematizados, com o fim de evitar-se altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953710,"hashId":"ab0de12b8c045e25466dd6ac40b0614f","enunciado":"Por se tratar de paciente macross\u00f4mico e filho de m\u00e3e\r\ndiab\u00e9tica, controles glic\u00eamicos devem ser esquematizados,\r\ncom o fim de evitar-se altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas.","resposta":3337894,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido do sexo masculino, com 36 horas de vida, nascido de 39 semanas de idade gestacional, de parto vaginal, com peso ao nascer de 4.100 g, apresenta Apgar 8 e 9. A m\u00e3e da crian\u00e7a apresentou diabetes mellitus gestacional, controlada com dieta. O paciente apresentou tremores nas primeiras horas de vida, al\u00e9m de muito choro e diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade do membro superior direito. Nos exames de pr\u00e9-natal, constava uma dilata\u00e7\u00e3o pielocalicial no rim esquerdo fetal, de aproximadamente 4 mm, comprovada por ultrassonografia das vias urin\u00e1rias, realizada no neonato. A respeito do caso hipot\u00e9tico apresentado e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos relacionados a ele, julgue os itens a seguir.","id":360826,"enunciado":"<p>Rec\u00e9m-nascido do sexo masculino, com 36 horas de vida,\r\nnascido de 39 semanas de idade gestacional, de parto vaginal,\r\ncom peso ao nascer de 4.100 g, apresenta Apgar 8 e 9. A m\u00e3e da\r\ncrian\u00e7a apresentou diabetes mellitus gestacional, controlada com\r\ndieta. O paciente apresentou tremores nas primeiras horas de\r\nvida, al\u00e9m de muito choro e diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade do\r\nmembro superior direito. Nos exames de pr\u00e9-natal, constava\r\numa dilata\u00e7\u00e3o pielocalicial no rim esquerdo fetal, de\r\naproximadamente 4 mm, comprovada por ultrassonografia das\r\nvias urin\u00e1rias, realizada no neonato.\r\n<\/p><p>A respeito do caso hipot\u00e9tico apresentado e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos relacionados a ele, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para um lactente de nove meses de idade, como o do caso cl\u00ednico, o esperado \u00e9 que j\u00e1 possua quatro dentes vis\u00edveis, sendo dois incisivos centrais inferiores e dois incisivos centrais superiores. Caso ainda n\u00e3o possua qualquer dente vis\u00edvel, o paciente deve ser encaminhado para a odontopediatra com urg\u00eancia.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953716,"hashId":"b6a7e993a8d31458595341aacd88f20e","enunciado":"Para um lactente de nove meses de idade, como o do\r\ncaso cl\u00ednico, o esperado \u00e9 que j\u00e1 possua quatro dentes\r\nvis\u00edveis, sendo dois incisivos centrais inferiores e dois\r\nincisivos centrais superiores. Caso ainda n\u00e3o possua\r\nqualquer dente vis\u00edvel, o paciente deve ser\r\nencaminhado para a odontopediatra com urg\u00eancia.","resposta":3337907,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lactente de nove meses de idade \u00e9 levada a uma consulta pelos pais, por apresentar epis\u00f3dios de broncoespasmo de repeti\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e relata que o primeiro epis\u00f3dio de bronquiolite foi com tr\u00eas meses de idade e, de l\u00e1 para c\u00e1, o paciente esteve quatro vezes internado. A genitora relata que amamentou o filho somente por um m\u00eas; logo em seguida, ofereceu leite de caixinha, pois ela acreditava que produzia pouco leite. O paciente sempre apresentou regurgita\u00e7\u00f5es vigorosas, mas os genitores acreditaram que estas eram normais. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado e levando em conta os conhecimentos m\u00e9dicos relativos a ele, julgue os itens a seguir.","id":360827,"enunciado":"<p>Lactente de nove meses de idade \u00e9 levada a uma consulta pelos\r\npais, por apresentar epis\u00f3dios de broncoespasmo de repeti\u00e7\u00e3o. A\r\nm\u00e3e relata que o primeiro epis\u00f3dio de bronquiolite foi com tr\u00eas\r\nmeses de idade e, de l\u00e1 para c\u00e1, o paciente esteve quatro vezes\r\ninternado. A genitora relata que amamentou o filho somente por\r\num m\u00eas; logo em seguida, ofereceu leite de caixinha, pois ela\r\nacreditava que produzia pouco leite. O paciente sempre\r\napresentou regurgita\u00e7\u00f5es vigorosas, mas os genitores\r\nacreditaram que estas eram normais.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado e levando em conta\r\nos conhecimentos m\u00e9dicos relativos a ele, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos constitutivos do totalitarismo a ideologia totalit\u00e1ria, o partido \u00fanico, o ditador pessoal e o uso massivo do terror.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959256,"hashId":"a08a83ccae6298d040b2642e6aa42652","enunciado":"S\u00e3o elementos constitutivos do totalitarismo a ideologia\r\ntotalit\u00e1ria, o partido \u00fanico, o ditador pessoal e o uso massivo\r\ndo terror.","resposta":3354117,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, a respeito de totalitarismo e suas origens.","id":361918,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, a respeito de totalitarismo e suas origens.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90  a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398716,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"}],"slug":"ciencia-politica\/959256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo de pol\u00edticas p\u00fablicas, organizado em fases sequenciais e interdependentes, reflete, na maior parte dos casos, a din\u00e2mica real dessas pol\u00edticas.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959261,"hashId":"d959de8bc299deaf9e4b42ded68af0c2","enunciado":"O ciclo de pol\u00edticas p\u00fablicas, organizado em fases sequenciais\r\ne interdependentes, reflete, na maior parte dos casos, a\r\ndin\u00e2mica real dessas pol\u00edticas.","resposta":3354128,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de formula\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":361919,"enunciado":"A respeito de formula\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":"ciencia-politica\/959261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9mile Durkheim aborda o tema da constru\u00e7\u00e3o do consenso, condi\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3pria exist\u00eancia social, por meio da distin\u00e7\u00e3o das formas de solidariedade.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959267,"hashId":"b4d46e0c3549217d53eda36e04dbea2d","enunciado":"\u00c9mile Durkheim aborda o tema da constru\u00e7\u00e3o do consenso,\r\ncondi\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3pria exist\u00eancia social, por meio da\r\ndistin\u00e7\u00e3o das formas de solidariedade.","resposta":3354139,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s abordagens te\u00f3ricas em ci\u00eancias sociais, julgue os itens que se seguem.","id":361920,"enunciado":"No que concerne \u00e0s abordagens te\u00f3ricas em ci\u00eancias sociais, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398190,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-emile-durkheim"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/959267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para \u00c9mile Durkheim, a an\u00e1lise do fen\u00f4meno social deve partir da compreens\u00e3o dos interesses e das motiva\u00e7\u00f5es subjetivas do agente.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959271,"hashId":"9f3ada79553dd7735d7b778d5aeb23f7","enunciado":"Para \u00c9mile Durkheim, a an\u00e1lise do fen\u00f4meno social deve partir\r\nda compreens\u00e3o dos interesses e das motiva\u00e7\u00f5es subjetivas do\r\nagente.","resposta":3354148,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos modelos de explica\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica.","id":361921,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca dos modelos de explica\u00e7\u00e3o\r\nsociol\u00f3gica.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105  a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398190,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-emile-durkheim"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/959271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria da a\u00e7\u00e3o comunicativa, em sociologia, fundamenta-se na cr\u00edtica \u00e0 no\u00e7\u00e3o de racionalidade instrumental, buscando na comunica\u00e7\u00e3o e na intersubjetividade a possibilidade de constru\u00e7\u00e3o de consensos no mundo contempor\u00e2neo.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959273,"hashId":"b29fc1315b4ab4812a8f3634af01ed8a","enunciado":"A teoria da a\u00e7\u00e3o comunicativa, em sociologia, fundamenta-se\r\nna cr\u00edtica \u00e0 no\u00e7\u00e3o de racionalidade instrumental, buscando na\r\ncomunica\u00e7\u00e3o e na intersubjetividade a possibilidade de\r\nconstru\u00e7\u00e3o de consensos no mundo contempor\u00e2neo.","resposta":3354151,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos modelos de explica\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica.","id":361921,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca dos modelos de explica\u00e7\u00e3o\r\nsociol\u00f3gica.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105  a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o e sociedade","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o e sociedade","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398429,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-comunicacao-e-sociedade"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/959273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a tipologia weberiana, h\u00e1 tr\u00eas tipos de domina\u00e7\u00e3o: racional (baseada na cren\u00e7a na legalidade da ordem e dos t\u00edtulos dos que exercem a domina\u00e7\u00e3o), tradicional (fundamentada na cren\u00e7a na legitimidade das tradi\u00e7\u00f5es) e carism\u00e1tica (baseada no devotamento fora do cotidiano e justificado pelo car\u00e1ter sagrado ou pela for\u00e7a heroica de uma pessoa).","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959277,"hashId":"b68e736ab403659675a57311e72a449f","enunciado":"De acordo com a tipologia weberiana, h\u00e1 tr\u00eas tipos de\r\ndomina\u00e7\u00e3o: racional (baseada na cren\u00e7a na legalidade da\r\nordem e dos t\u00edtulos dos que exercem a domina\u00e7\u00e3o), tradicional\r\n(fundamentada na cren\u00e7a na legitimidade das tradi\u00e7\u00f5es) e\r\ncarism\u00e1tica (baseada no devotamento fora do cotidiano e\r\njustificado pelo car\u00e1ter sagrado ou pela for\u00e7a heroica de uma\r\npessoa).","resposta":3354159,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociologia pol\u00edtica, julgue os itens subsequentes.","id":361922,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociologia pol\u00edtica, julgue os itens subsequentes.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/959277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto da denominada modernidade tardia, os estudos sobre a din\u00e2mica cultural da globaliza\u00e7\u00e3o demonstram que a diversidade social tem se valido das formas tradicionais de fazer pol\u00edtica, fortalecendo os atores tradicionais e as formas consolidadas de representa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959280,"hashId":"b3b6cd059ba3f6d30e4576327eef2a05","enunciado":"No contexto da denominada modernidade tardia, os estudos\r\nsobre a din\u00e2mica cultural da globaliza\u00e7\u00e3o demonstram que a\r\ndiversidade social tem se valido das formas tradicionais de\r\nfazer pol\u00edtica, fortalecendo os atores tradicionais e as formas\r\nconsolidadas de representa\u00e7\u00e3o.","resposta":3354166,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto precedente e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":361923,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29950\/18.gif\"><\/p><p>Considerando o texto precedente e os m\u00faltiplos aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398195,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estado"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/959280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Franz Boas, em sua cr\u00edtica sistem\u00e1tica ao evolucionismo cultural, teve um papel fundamental na formula\u00e7\u00e3o do moderno conceito de cultura em antropologia.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959283,"hashId":"92929ca304c99c6a193b6cc2dc5f099e","enunciado":"Franz Boas, em sua cr\u00edtica sistem\u00e1tica ao evolucionismo\r\ncultural, teve um papel fundamental na formula\u00e7\u00e3o do moderno\r\nconceito de cultura em antropologia.","resposta":3354171,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da antropologia cultural e temas correlatos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361924,"enunciado":"Acerca da antropologia cultural e temas correlatos, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Antropologia Social e Cultural","oab":false,"nome":"Antropologia Social e Cultural","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":401228,"slug":"antropologia-antropologia-social-e-cultural"}],"slug":"antropologia\/959283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende-se por amostra representativa um subconjunto de determinada popula\u00e7\u00e3o que tenha a mesma estrutura ou composi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o que representa.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959288,"hashId":"421de4c928ace39504329d31a0afa8b3","enunciado":"Entende-se por amostra representativa um subconjunto de\r\ndeterminada popula\u00e7\u00e3o que tenha a mesma estrutura ou\r\ncomposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o que representa.","resposta":3354181,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de estat\u00edstica aplicada \u00e0s ci\u00eancias sociais, julgue os itens que se seguem.","id":361925,"enunciado":"A respeito de estat\u00edstica aplicada \u00e0s ci\u00eancias sociais, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398440,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-pesquisa-e-metodo-em-sociologia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/959288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Czar Nicolau I I retirou a R\u00fassia da guerra em 1917, na tentativa de conter a Revolu\u00e7\u00e3o Bolchevique que estava em andamento no pa\u00eds.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959296,"hashId":"a5422bcc39f609b622610d43323befa6","enunciado":"O Czar Nicolau I I retirou a R\u00fassia da guerra em 1917, na\r\ntentativa de conter a Revolu\u00e7\u00e3o Bolchevique que estava em\r\nandamento no pa\u00eds.","resposta":3354198,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Primeira Guerra Mundial, julgue os itens subsequentes.","id":361928,"enunciado":"A respeito da Primeira Guerra Mundial, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":128,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/959296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 50 do s\u00e9culo XX, o Brasil manifestou o seu apoio aos movimentos favor\u00e1veis \u00e0 descoloniza\u00e7\u00e3o no continente africano.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959302,"hashId":"0febd8ca06d384f9a55cc8a87a295ff7","enunciado":"Na d\u00e9cada de 50 do s\u00e9culo XX, o Brasil manifestou o seu\r\napoio aos movimentos favor\u00e1veis \u00e0 descoloniza\u00e7\u00e3o no\r\ncontinente africano.","resposta":3354210,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos fen\u00f4menos pol\u00edticos de grande relev\u00e2ncia no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es internacionais no s\u00e9culo XX foi o processo de descoloniza\u00e7\u00e3o ocorrido na \u00c1sia e na \u00c1frica logo ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial. Com efeito, a descoloniza\u00e7\u00e3o multiplicou o n\u00famero de agentes na pol\u00edtica internacional, tendo tornado o sistema muito mais diversificado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse processo, julgue os itens que se seguem.","id":361930,"enunciado":"Um dos fen\u00f4menos pol\u00edticos de grande relev\u00e2ncia no \u00e2mbito das\r\nrela\u00e7\u00f5es internacionais no s\u00e9culo XX foi o processo de\r\ndescoloniza\u00e7\u00e3o ocorrido na \u00c1sia e na \u00c1frica logo ap\u00f3s a Segunda\r\nGuerra Mundial. Com efeito, a descoloniza\u00e7\u00e3o multiplicou o\r\nn\u00famero de agentes na pol\u00edtica internacional, tendo tornado o\r\nsistema muito mais diversificado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse processo,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 138"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/959302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o fim da Segunda Guerra mundial, as antigas pot\u00eancias coloniais reconheceram a nova realidade internacional e concederam, de forma negociada e sob os ausp\u00edcios das Na\u00e7\u00f5es Unidas, a independ\u00eancia para suas antigas col\u00f4nias e territ\u00f3rios.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959303,"hashId":"fd4f13ab1765cf193e65c5a826c38517","enunciado":"Com o fim da Segunda Guerra mundial, as antigas pot\u00eancias\r\ncoloniais reconheceram a nova realidade internacional e\r\nconcederam, de forma negociada e sob os ausp\u00edcios das\r\nNa\u00e7\u00f5es Unidas, a independ\u00eancia para suas antigas col\u00f4nias e\r\nterrit\u00f3rios.","resposta":3354212,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos fen\u00f4menos pol\u00edticos de grande relev\u00e2ncia no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es internacionais no s\u00e9culo XX foi o processo de descoloniza\u00e7\u00e3o ocorrido na \u00c1sia e na \u00c1frica logo ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial. Com efeito, a descoloniza\u00e7\u00e3o multiplicou o n\u00famero de agentes na pol\u00edtica internacional, tendo tornado o sistema muito mais diversificado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse processo, julgue os itens que se seguem.","id":361930,"enunciado":"Um dos fen\u00f4menos pol\u00edticos de grande relev\u00e2ncia no \u00e2mbito das\r\nrela\u00e7\u00f5es internacionais no s\u00e9culo XX foi o processo de\r\ndescoloniza\u00e7\u00e3o ocorrido na \u00c1sia e na \u00c1frica logo ap\u00f3s a Segunda\r\nGuerra Mundial. Com efeito, a descoloniza\u00e7\u00e3o multiplicou o\r\nn\u00famero de agentes na pol\u00edtica internacional, tendo tornado o\r\nsistema muito mais diversificado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse processo,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 138"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/959303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um grande temor relacionado ao risco de quedas dos idosos \u00e9 a possibilidade que haja fratura de colo do f\u00eamur, que apresenta importante taxa de morbimortalidade.","provas":[{"id":29661,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29663,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29665,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29667,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29688,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29689,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29691,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29694,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29695,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"},{"id":29710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":12555},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":29712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia","id":14612},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":29713,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade","id":14613},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina da Comunidade - 2018"},{"id":29714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":14614},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":29715,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia","id":14305},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ginecologia - 2018"},{"id":29716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia","id":14328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Ortopedia - 2018"},{"id":29717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia","id":14329},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-traumatologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Traumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":953759,"hashId":"02006b0256b03c224fa6151943fbc1a9","enunciado":"Um grande temor relacionado ao risco de quedas dos\r\nidosos \u00e9 a possibilidade que haja fratura de colo do\r\nf\u00eamur, que apresenta importante taxa de\r\nmorbimortalidade.","resposta":3337992,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 78 anos de idade, hipertensa e diab\u00e9tica, mas bem controlada, com o uso de medica\u00e7\u00f5es orais, compareceu a uma unidade de sa\u00fade, reclamando de uma piora do respectivo quadro cl\u00ednico. O \u00edndice de massa corporal da paciente \u00e9 de 34 kg\/m\u00b2, mas a mensura\u00e7\u00e3o da massa magra pela impedanciometria est\u00e1 diminu\u00edda. A for\u00e7a de preens\u00e3o palmar da paciente tamb\u00e9m encontra-se reduzida, assim como a performance funcional da mulher no teste de sentar e levantar. A paciente queixa-se de dificuldade para realizar algumas tarefas do dia a dia, como lavar as lou\u00e7as e preparar a comida, em raz\u00e3o da falta de for\u00e7a para elevar os bra\u00e7os. Ela reclama que est\u00e1 decepcionada com o pr\u00f3prio desempenho f\u00edsico, pois costumava ser muito independente e agora precisa contratar uma faxineira para realizar o servi\u00e7o pesado, o que a deixa triste, pois gostava muito de cuidar da casa e de realizar os servi\u00e7os de jardinagem. Considerando o caso hipot\u00e9tico citado, as informa\u00e7\u00f5es da Pol\u00edtica de Envelhecimento e Sa\u00fade da Pessoa Idosa, as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e as evid\u00eancias m\u00e9dicas mais atuais, julgue os itens a seguir.","id":360838,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, de 78 anos de idade, hipertensa e\r\ndiab\u00e9tica, mas bem controlada, com o uso de medica\u00e7\u00f5es\r\norais, compareceu a uma unidade de sa\u00fade, reclamando de\r\numa piora do respectivo quadro cl\u00ednico. O \u00edndice de massa\r\ncorporal da paciente \u00e9 de 34 kg\/m\u00b2, mas a mensura\u00e7\u00e3o da\r\nmassa magra pela impedanciometria est\u00e1 diminu\u00edda. A for\u00e7a\r\nde preens\u00e3o palmar da paciente tamb\u00e9m encontra-se reduzida,\r\nassim como a performance funcional da mulher no teste de\r\nsentar e levantar. A paciente queixa-se de dificuldade para\r\nrealizar algumas tarefas do dia a dia, como lavar as lou\u00e7as e\r\npreparar a comida, em raz\u00e3o da falta de for\u00e7a para elevar os\r\nbra\u00e7os. Ela reclama que est\u00e1 decepcionada com o pr\u00f3prio\r\ndesempenho f\u00edsico, pois costumava ser muito independente e\r\nagora precisa contratar uma faxineira para realizar o servi\u00e7o\r\npesado, o que a deixa triste, pois gostava muito de cuidar da\r\ncasa e de realizar os servi\u00e7os de jardinagem.<\/p><p> Considerando o caso hipot\u00e9tico citado, as informa\u00e7\u00f5es da\r\nPol\u00edtica de Envelhecimento e Sa\u00fade da Pessoa Idosa, as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e as evid\u00eancias\r\nm\u00e9dicas mais atuais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/953759","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria da depend\u00eancia, considerada de matriz neomarxista, foi desenvolvida no \u00e2mbito da sociologia e da economia, embora seja aplicada no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es internacionais.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959313,"hashId":"5d741eb05ec3461c0cd3419e7790fb20","enunciado":"A teoria da depend\u00eancia, considerada de matriz neomarxista,\r\nfoi desenvolvida no \u00e2mbito da sociologia e da economia,\r\nembora seja aplicada no \u00e2mbito das rela\u00e7\u00f5es internacionais.","resposta":3354231,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais correntes te\u00f3ricas das rela\u00e7\u00f5es internacionais, julgue os itens seguintes.","id":361933,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais correntes te\u00f3ricas das rela\u00e7\u00f5es\r\ninternacionais, julgue os itens seguintes.","rotulo":144,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":null,"assunto_raiz":67,"materia":true,"id":67,"slug":"relacoes-internacionais"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos, Paradigmas te\u00f3ricos e aspectos hist\u00f3ricos.","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos, Paradigmas te\u00f3ricos e aspectos hist\u00f3ricos.","pai":67,"assunto_raiz":67,"materia":false,"id":403161,"slug":"relacoes-internacionais-conceitos-basicos-paradigmas-teoricos-e-aspectos-historicos"}],"slug":"relacoes-internacionais\/959313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a abordagem pol\u00edtico-burocr\u00e1tica desenvolvida por Allison, a pol\u00edtica externa \u00e9 o resultado da intera\u00e7\u00e3o e da barganha entre as burocracias que comp\u00f5em o Poder Executivo.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959316,"hashId":"9522a74d7f90fc83d6aae33804ea8b85","enunciado":"Para a abordagem pol\u00edtico-burocr\u00e1tica desenvolvida por\r\nAllison, a pol\u00edtica externa \u00e9 o resultado da intera\u00e7\u00e3o e da\r\nbarganha entre as burocracias que comp\u00f5em o Poder\r\nExecutivo.","resposta":3354237,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e aos processos decis\u00f3rios em pol\u00edtica externa, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361934,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e aos processos decis\u00f3rios em pol\u00edtica\r\nexterna, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":149,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 149 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":null,"assunto_raiz":67,"materia":true,"id":67,"slug":"relacoes-internacionais"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos, Paradigmas te\u00f3ricos e aspectos hist\u00f3ricos.","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos, Paradigmas te\u00f3ricos e aspectos hist\u00f3ricos.","pai":67,"assunto_raiz":67,"materia":false,"id":403161,"slug":"relacoes-internacionais-conceitos-basicos-paradigmas-teoricos-e-aspectos-historicos"}],"slug":"relacoes-internacionais\/959316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14724},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14725},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14726},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Arquitetura","id":14727},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14731},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14732},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":14733},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14742},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14743},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14744},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14745},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assuntos Educacionais","id":14752},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Assuntos Educacionais","id":14753},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14754},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14755}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto acima, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":29951,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14724},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-administracao","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29952,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14725},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-administracao","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29953,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14726},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":29954,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Arquitetura","id":14727},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":29972,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14731},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"},{"id":29973,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14732},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"},{"id":29974,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":29975,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":14733},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30016,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14742},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30017,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14743},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30018,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14744},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":30019,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14745},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":30040,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assuntos Educacionais","id":14752},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":30041,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Assuntos Educacionais","id":14753},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":30042,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14754},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30043,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14755},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":959317,"hashId":"81d2dffed347784a26fb2046f87cc56c","enunciado":"Com base no texto acima, \u00e9 correto afirmar\r\nque","resposta":3354242,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es educativas para o tr\u00e2nsito apresentam resultados satisfat\u00f3rios, o que \u00e9 facilmente constatado pela quantidade de pessoas atingidas por elas.","id":3354239,"corpo":"as a\u00e7\u00f5es educativas para o tr\u00e2nsito apresentam\r\nresultados satisfat\u00f3rios, o que \u00e9 facilmente\r\nconstatado pela quantidade de pessoas atingidas\r\npor elas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es educativas para o tr\u00e2nsito apresentam resultados satisfat\u00f3rios, o que \u00e9 facilmente constatado pela quantidade de pessoas atingidas por elas.","id":3354240,"corpo":"as a\u00e7\u00f5es educativas para o tr\u00e2nsito apresentam\r\nresultados satisfat\u00f3rios, o que \u00e9 facilmente\r\nconstatado pela quantidade de pessoas atingidas\r\npor elas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a entrevistada sugere que as campanhas em vez de investir nos m\u00e9todos de difus\u00e3o, aprofundem mais o conte\u00fado e o estilo das campanhas.","id":3354241,"corpo":"a entrevistada sugere que as campanhas em vez\r\nde investir nos m\u00e9todos de difus\u00e3o, aprofundem\r\nmais o conte\u00fado e o estilo das campanhas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fluidez e a seguran\u00e7a vi\u00e1ria dependem da pr\u00e1tica de valores positivos imprescind\u00edveis, como respeito m\u00fatuo, responsabilidade, entre outros.","id":3354242,"corpo":"a fluidez e a seguran\u00e7a vi\u00e1ria dependem da\r\npr\u00e1tica de valores positivos imprescind\u00edveis,\r\ncomo respeito m\u00fatuo, responsabilidade, entre\r\noutros.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361935,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29951\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/959317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14724},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14725},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14726},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Arquitetura","id":14727},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14731},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14732},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":14733},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14742},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14743},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14744},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14745},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assuntos Educacionais","id":14752},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Assuntos Educacionais","id":14753},{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14754},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14755}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As inten\u00e7\u00f5es da entrevistada presentes no fragmento \u201cSer\u00e1 que essas pessoas \u2018atingidas\u2019 est\u00e3o educadas para o tr\u00e2nsito? Apenas quantidade n\u00e3o traz os resultados necess\u00e1rios\u201d (linhas 75-78) s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":29951,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14724},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-administracao","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29952,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14725},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-administracao","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29953,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14726},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":29954,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Arquitetura","id":14727},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":29972,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14731},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"},{"id":29973,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14732},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"},{"id":29974,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4689},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":29975,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":14733},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30016,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14742},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30017,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14743},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30018,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14744},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":30019,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14745},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":30040,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assuntos Educacionais","id":14752},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":30041,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Assuntos Educacionais","id":14753},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":30042,"cargo":{"descricao":"Analista de Transportes - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14754},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transportes-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Transportes - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30043,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14755},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Cear\u00e1","sigla":"DETRAN CE","id":3381,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"detran-ce-ce-2018-uece-analista-de-transito-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UECE - DETRAN CE - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":959319,"hashId":"a74cb641ab4d213e6cbbec155ea43358","enunciado":"As inten\u00e7\u00f5es da entrevistada presentes no\r\nfragmento \u201cSer\u00e1 que essas pessoas \u2018atingidas\u2019 est\u00e3o\r\neducadas para o tr\u00e2nsito? Apenas quantidade n\u00e3o\r\ntraz os resultados necess\u00e1rios\u201d (linhas 75-78) s\u00e3o,\r\nrespectivamente,","resposta":3354247,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover uma reflex\u00e3o e apontar uma cr\u00edtica.","id":3354247,"corpo":"promover uma reflex\u00e3o e apontar uma cr\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apontar uma necessidade e lan\u00e7ar um questionamento.","id":3354248,"corpo":"apontar uma necessidade e lan\u00e7ar um\r\nquestionamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer uma declara\u00e7\u00e3o e registrar um apelo.","id":3354249,"corpo":"fazer uma declara\u00e7\u00e3o e registrar um apelo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar uma pergunta ret\u00f3rica e fazer uma solicita\u00e7\u00e3o.","id":3354250,"corpo":"apresentar uma pergunta ret\u00f3rica e fazer uma\r\nsolicita\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361935,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29951\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Operadores argumentativos","oab":false,"nome":"Operadores argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409510,"slug":"lingua-portuguesa-operadores-argumentativos"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/959319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a compreens\u00e3o do comportamento t\u00e9rmico das edifica\u00e7\u00f5es, \u00e9 desej\u00e1vel o conhecimento de uma base conceitual sobre os fen\u00f4menos de trocas t\u00e9rmicas. Considerando esse tema, pode-se afirmar que as trocas t\u00e9rmicas entre os corpos dependem de uma entre duas condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, que s\u00e3o a exist\u00eancia de corpos que estejam a temperaturas diferentes e a mudan\u00e7a de estado de agrega\u00e7\u00e3o. Numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o dos mecanismos de trocas secas com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es, conforme descrito por Frota e Schiffer, no livro Manual de conforto t\u00e9rmico. COLUNA I 1. Convec\u00e7\u00e3o 2. Radia\u00e7\u00e3o 3. Condu\u00e7\u00e3o COLUNA II ( ) Troca de calor entre dois corpos (ou partes do corpo) que se tocam e que estejam a temperaturas diferentes. ( ) Mecanismo de troca de calor entre dois corpos, que guardam entre si uma dist\u00e2ncia qualquer, por meio de sua capacidade de emitir e absorver energia t\u00e9rmica. \u00c9 consequ\u00eancia da natureza eletromagn\u00e9tica da energia, que, ao ser absorvida, provoca efeitos t\u00e9rmicos. ( ) Troca de calor entre dois corpos, sendo um deles s\u00f3lido e o outro um fluido (l\u00edquido ou g\u00e1s). Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":29477,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":950792,"hashId":"dd1f70224889cbb21c1c4f0138d634ad","enunciado":"<p>Para a compreens\u00e3o do comportamento t\u00e9rmico das edifica\u00e7\u00f5es, \u00e9 desej\u00e1vel o conhecimento de uma base conceitual sobre os fen\u00f4menos de trocas t\u00e9rmicas. Considerando esse tema, pode-se afirmar que as trocas t\u00e9rmicas entre os corpos dependem de uma entre duas condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, que s\u00e3o a exist\u00eancia de corpos que estejam a temperaturas diferentes e a mudan\u00e7a de estado de agrega\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o dos mecanismos de trocas secas com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es, conforme descrito por Frota e Schiffer, no livro Manual de conforto t\u00e9rmico.\r\n<\/p><p>COLUNA I\r\n<\/p><p>1. Convec\u00e7\u00e3o<\/p><p>\r\n2. Radia\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p>3. Condu\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p>COLUNA II\r\n<\/p><p>( ) Troca de calor entre dois corpos (ou partes do corpo) que se tocam e que estejam a temperaturas diferentes.\r\n<\/p><p>( ) Mecanismo de troca de calor entre dois corpos, que guardam entre si uma dist\u00e2ncia qualquer, por meio de sua capacidade de emitir e absorver energia t\u00e9rmica. \u00c9 consequ\u00eancia da natureza eletromagn\u00e9tica da energia, que, ao ser absorvida, provoca efeitos t\u00e9rmicos.<\/p><p>\r\n( ) Troca de calor entre dois corpos, sendo um deles s\u00f3lido e o outro um fluido (l\u00edquido ou g\u00e1s).\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3328671,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 3","id":3328670,"corpo":"1 2 3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 2 1","id":3328671,"corpo":"3 2 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 3 1","id":3328672,"corpo":"2 3 1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2 1 3","id":3328673,"corpo":"\r\n2 1 3","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360324,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"}],"slug":"arquitetura\/950792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 9050\/2015, as medidas necess\u00e1rias para a manobra de cadeira de rodas sem deslocamento, conforme as figuras a seguir, s\u00e3o a, b, x, y e z Baseado nessas informa\u00e7\u00f5es, os valores, em cent\u00edmetros, de a, b, x, y e z s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":29477,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":950795,"hashId":"05413252f5f392e39c7bc8471cce822b","enunciado":"<p>De acordo com a NBR 9050\/2015, as medidas necess\u00e1rias para a manobra de cadeira de rodas sem deslocamento, conforme as figuras a seguir, s\u00e3o a, b, x, y e z<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29477\/02.gif\"><\/p><p> Baseado nessas informa\u00e7\u00f5es, os valores, em cent\u00edmetros, de a, b, x, y e z s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":3328683,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90, 120, 150, 180 e 210.","id":3328682,"corpo":"90, 120, 150, 180 e 210.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120, 120, 150, 120 e 150.","id":3328683,"corpo":"120, 120, 150, 120 e 150.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90, 90, 120, 90 e 150.","id":3328684,"corpo":"90, 90, 120, 90 e 150.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120, 120, 120, 90 e 120.","id":3328685,"corpo":"120, 120, 120, 90 e 120.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360324,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/950795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a tabela a seguir, publicada por Mascar\u00f3, no livro O custo das decis\u00f5es arquitet\u00f4nicas, que demonstra a participa\u00e7\u00e3o de cada elemento no custo total de um edif\u00edcio residencial. De acordo com Mascar\u00f3, o custo das instala\u00e7\u00f5es \u00e9 praticamente independente da varia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea constru\u00edda. A esse respeito, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":29477,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":950800,"hashId":"7a0191bbe374c0774c9e675541dca5eb","enunciado":"<p>Analise a tabela a seguir, publicada por Mascar\u00f3, no livro O custo das decis\u00f5es arquitet\u00f4nicas, que demonstra a participa\u00e7\u00e3o de cada elemento no custo total de um edif\u00edcio residencial.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29477\/03.gif\"><\/p><p> De acordo com Mascar\u00f3, o custo das instala\u00e7\u00f5es \u00e9 praticamente independente da varia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea constru\u00edda.\r\n<\/p><p>A esse respeito, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3328703,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma redu\u00e7\u00e3o de 10% na \u00e1rea do projeto corresponde a uma redu\u00e7\u00e3o de aproximadamente 10% sobre o custo da obra.","id":3328702,"corpo":"Uma redu\u00e7\u00e3o de 10% na \u00e1rea do projeto corresponde a uma redu\u00e7\u00e3o de aproximadamente 10% sobre o custo da obra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma redu\u00e7\u00e3o de 10% na \u00e1rea do projeto corresponde a uma redu\u00e7\u00e3o de aproximadamente 5% no custo da obra.","id":3328703,"corpo":"Uma redu\u00e7\u00e3o de 10% na \u00e1rea do projeto corresponde a uma redu\u00e7\u00e3o de aproximadamente 5% no custo da obra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma redu\u00e7\u00e3o de 10% na \u00e1rea do projeto n\u00e3o tem nenhum efeito sobre o custo da obra.","id":3328704,"corpo":"Uma redu\u00e7\u00e3o de 10% na \u00e1rea do projeto n\u00e3o tem nenhum efeito sobre o custo da obra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma redu\u00e7\u00e3o de 10% na \u00e1rea do projeto corresponde a um aumento de 10% no custo da obra.","id":3328705,"corpo":"Uma redu\u00e7\u00e3o de 10% na \u00e1rea do projeto corresponde a um aumento de 10% no custo da obra.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360327,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/950800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A memoriza\u00e7\u00e3o de uma lista de est\u00edmulos sonoros \u00e9 prejudicada quando tamb\u00e9m se recitam sons. Esse fen\u00f4meno \u00e9 denominado de","provas":[{"id":29479,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-psicologo-area-neuropsicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"}],"id":950817,"hashId":"6bb57a336e0856c9f6775acc0dacda19","enunciado":"A memoriza\u00e7\u00e3o de uma lista de est\u00edmulos sonoros \u00e9\r\nprejudicada quando tamb\u00e9m se recitam sons. Esse fen\u00f4meno\r\n\u00e9 denominado de","resposta":3328777,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"articula\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica.","id":3328776,"corpo":"articula\u00e7\u00e3o fonol\u00f3gica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"supress\u00e3o fonol\u00f3gica.","id":3328777,"corpo":"supress\u00e3o fonol\u00f3gica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inibi\u00e7\u00e3o. ","id":3328778,"corpo":"inibi\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esquecimento dependente de ind\u00edcio\/tra\u00e7o.","id":3328779,"corpo":"esquecimento dependente de ind\u00edcio\/tra\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tarefa dual.","id":3328780,"corpo":"tarefa dual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360330,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/950817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais modelos para o processamento visual assume que, ap\u00f3s deixar o c\u00f3rtex visual prim\u00e1rio, V1, a informa\u00e7\u00e3o pode seguir por duas vias. Com rela\u00e7\u00e3o a essas vias, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":29479,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-psicologo-area-neuropsicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"}],"id":950829,"hashId":"abf63a04f6b1674fd52af09c744be209","enunciado":"Um dos principais modelos para o processamento visual\r\nassume que, ap\u00f3s deixar o c\u00f3rtex visual prim\u00e1rio, V1, a\r\ninforma\u00e7\u00e3o pode seguir por duas vias. Com rela\u00e7\u00e3o a essas\r\nvias, assinale a alternativa incorreta.","resposta":3328840,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A via dorsal segue para o c\u00f3rtex parietal.","id":3328836,"corpo":"A via dorsal segue para o c\u00f3rtex parietal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A via ventral segue para o c\u00f3rtex temporal.","id":3328837,"corpo":"A via ventral segue para o c\u00f3rtex temporal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas estruturas da via ventral, \u00e9 feita a identifica\u00e7\u00e3o dos objetos, como faces, letras e n\u00fameros.","id":3328838,"corpo":"Nas estruturas da via ventral, \u00e9 feita a identifica\u00e7\u00e3o dos\r\nobjetos, como faces, letras e n\u00fameros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com les\u00e3o em estruturas da via dorsal podem apresentar dificuldades de alcan\u00e7ar e apontar para objetos.","id":3328839,"corpo":"Pacientes com les\u00e3o em estruturas da via dorsal podem\r\napresentar dificuldades de alcan\u00e7ar e apontar para\r\nobjetos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As duas vias s\u00e3o constitu\u00eddas por c\u00f3rtex associativo multimodal.","id":3328840,"corpo":"As duas vias s\u00e3o constitu\u00eddas por c\u00f3rtex associativo\r\nmultimodal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360331,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/950829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma vantagem da magnetoencefalografia (MEG) em rela\u00e7\u00e3o ao EEG.","provas":[{"id":29479,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-psicologo-area-neuropsicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"}],"id":950830,"hashId":"69f9ce00d1da78af3aa0d8a4b22cc624","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta uma vantagem da\r\nmagnetoencefalografia (MEG) em rela\u00e7\u00e3o ao EEG.","resposta":3328842,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resolu&ccedil;&atilde;o temporal elevada","id":3328841,"corpo":"resolu&ccedil;&atilde;o temporal elevada","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior resolu&ccedil;&atilde;o espacial","id":3328842,"corpo":"maior resolu&ccedil;&atilde;o espacial","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"originar-se de mecanismos neurais mais precisos que os captados pelo EEG","id":3328843,"corpo":"originar-se de mecanismos neurais mais precisos que\r\nos captados pelo EEG","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser uma t&eacute;cnica n&atilde;o invasiva","id":3328844,"corpo":"ser uma t&eacute;cnica n&atilde;o invasiva","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capta&ccedil;&atilde;o de atividade neural mesmo na aus&ecirc;ncia de respostas motoras","id":3328845,"corpo":"capta&ccedil;&atilde;o de atividade neural mesmo na aus&ecirc;ncia de\r\nrespostas motoras","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360331,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/950830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 leitura de palavras isoladas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":29479,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-psicologo-area-neuropsicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"}],"id":950834,"hashId":"1ede59d7bf007d66e24fc4023fd82e06","enunciado":"No que diz respeito \u00e0 leitura de palavras isoladas, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3328861,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1rea da forma visual da palavra, situada no lobo temporal esquerdo, tem papel fundamental no reconhecimento de s\u00edmbolos gr\u00e1ficos verbais, mas n\u00e3o de s\u00edmbolos num\u00e9ricos e faces.","id":3328861,"corpo":"A \u00e1rea da forma visual da palavra, situada no lobo\r\ntemporal esquerdo, tem papel fundamental no\r\nreconhecimento de s\u00edmbolos gr\u00e1ficos verbais, mas n\u00e3o\r\nde s\u00edmbolos num\u00e9ricos e faces.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A especializa\u00e7\u00e3o cortical para reconhecimento de letras e palavras \u00e9 um produto direto da evolu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie humana.","id":3328862,"corpo":"A especializa\u00e7\u00e3o cortical para reconhecimento de letras\r\ne palavras \u00e9 um produto direto da evolu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie\r\nhumana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A alexia pura \u00e9 caracterizada por incapacidade de reconhecer palavras apresentadas em qualquer modalidade sensorial (visual, oral ou t\u00e1til).","id":3328863,"corpo":"A alexia pura \u00e9 caracterizada por incapacidade de\r\nreconhecer palavras apresentadas em qualquer\r\nmodalidade sensorial (visual, oral ou t\u00e1til).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alexias s\u00e3o causadas por les\u00f5es concentradas no c\u00f3rtex visual prim\u00e1rio.","id":3328864,"corpo":"As alexias s\u00e3o causadas por les\u00f5es concentradas no\r\nc\u00f3rtex visual prim\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O acesso ao conte\u00fado sem\u00e2ntico das palavras escritas ocorre mesmo antes dos primeiros est\u00e1gios de an\u00e1lise visual dos s\u00edmbolos gr\u00e1ficos.","id":3328865,"corpo":"O acesso ao conte\u00fado sem\u00e2ntico das palavras escritas\r\nocorre mesmo antes dos primeiros est\u00e1gios de an\u00e1lise\r\nvisual dos s\u00edmbolos gr\u00e1ficos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360332,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/950834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos diferentes quadros de dem\u00eancia, julgue os itens a seguir. I Uma importante diferen\u00e7a entre um quadro de dem\u00eancia e um quadro de comprometimento cognitivo leve \u00e9 a intensidade dos sintomas. II Nem todos os casos de dem\u00eancia apresentam comprometimento da mem\u00f3ria como primeiro sintoma identificado. III Os sintomas comportamentais da dem\u00eancia frontotemporal podem ser tanto de apatia quanto de desinibi\u00e7\u00e3o. IV Um dos sintomas da dem\u00eancia frontotemporal \u00e9 a anosognosia. V A dem\u00eancia sem\u00e2ntica \u00e9 caracterizada por degenera\u00e7\u00e3o nos lobos temporais, em especial no esquerdo. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":29479,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-psicologo-area-neuropsicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"}],"id":950847,"hashId":"dcf957a70bffce2144c5f56c9ce17809","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos diferentes quadros de dem\u00eancia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p><p>\r\nI Uma importante diferen\u00e7a entre um quadro de\r\ndem\u00eancia e um quadro de comprometimento cognitivo\r\nleve \u00e9 a intensidade dos sintomas.\r\n<\/p><p>II Nem todos os casos de dem\u00eancia apresentam\r\ncomprometimento da mem\u00f3ria como primeiro\r\nsintoma identificado.<\/p><p>\r\nIII Os sintomas comportamentais da dem\u00eancia\r\nfrontotemporal podem ser tanto de apatia quanto de\r\ndesinibi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>IV Um dos sintomas da dem\u00eancia frontotemporal \u00e9 a\r\nanosognosia.\r\n<\/p><p>V A dem\u00eancia sem\u00e2ntica \u00e9 caracterizada por\r\ndegenera\u00e7\u00e3o nos lobos temporais, em especial no\r\nesquerdo.\r\n<\/p><p>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":3328930,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":3328926,"corpo":"1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":3328927,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":3328928,"corpo":"3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":3328929,"corpo":"4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":3328930,"corpo":"5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360333,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/950847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da doen\u00e7a de Alzheimer (DA), julgue os itens subsequentes. I Possui um est\u00e1gio inicial marcado por perda de mem\u00f3ria para eventos recentes e est\u00e1gios posteriores marcados por perda de mem\u00f3ria sem\u00e2ntica e para fatos remotos. II As habilidades de linguagem permanecem intactas durante todo o percurso da DA. III Escalas de intelig\u00eancia, como o WAIS e as matrizes de Raven, s\u00e3o os instrumentos mais empregados para diagn\u00f3stico de DA. IV Ao contr\u00e1rio de outros quadros demenciais, a DA n\u00e3o \u00e9 acompanhada por sintomas psiqui\u00e1tricos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":29479,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-psicologo-area-neuropsicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"}],"id":950849,"hashId":"7608f9973ce6b44ce3343d28cbf600bf","enunciado":"<p>Acerca da doen\u00e7a de Alzheimer (DA), julgue os itens\r\nsubsequentes.\r\n<\/p><p>I Possui um est\u00e1gio inicial marcado por perda de\r\nmem\u00f3ria para eventos recentes e est\u00e1gios posteriores\r\nmarcados por perda de mem\u00f3ria sem\u00e2ntica e para\r\nfatos remotos.<\/p><p>\r\nII As habilidades de linguagem permanecem intactas\r\ndurante todo o percurso da DA.\r\n<\/p><p>III Escalas de intelig\u00eancia, como o WAIS e as matrizes de\r\nRaven, s\u00e3o os instrumentos mais empregados para\r\ndiagn\u00f3stico de DA.\r\n<\/p><p>IV Ao contr\u00e1rio de outros quadros demenciais, a DA n\u00e3o \u00e9\r\nacompanhada por sintomas psiqui\u00e1tricos.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3328936,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":3328936,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":3328937,"corpo":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":3328938,"corpo":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":3328939,"corpo":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.","id":3328940,"corpo":" Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360333,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/950849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado Munic\u00edpio no interior do Estado de Santa Catarina, com o escopo de fomentar as a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e tutela dos direitos das crian\u00e7as e adolescentes de sua compet\u00eancia, dividiu a ent\u00e3o Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o em duas novas Secretarias: i. a da Crian\u00e7a, do Adolescente e da Juventude; ii. a de Educa\u00e7\u00e3o. Essa distribui\u00e7\u00e3o interna de compet\u00eancias no \u00e2mbito de uma mesma pessoa jur\u00eddica (no caso, o Munic\u00edpio), mediante especializa\u00e7\u00e3o interna, \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":32194,"cargo":{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-da-infancia-e-juventude","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":997732,"hashId":"0b19a8259d23a6e0d505f5209aa6914d","enunciado":"<p>Determinado Munic\u00edpio no interior do Estado de Santa Catarina,\r\ncom o escopo de fomentar as a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e tutela dos\r\ndireitos das crian\u00e7as e adolescentes de sua compet\u00eancia, dividiu a\r\nent\u00e3o Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o em duas novas\r\nSecretarias:\r\n<\/p><p>i. a da Crian\u00e7a, do Adolescente e da Juventude;\r\n<\/p><p>ii. a de Educa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Essa distribui\u00e7\u00e3o interna de compet\u00eancias no \u00e2mbito de uma\r\nmesma pessoa jur\u00eddica (no caso, o Munic\u00edpio), mediante\r\nespecializa\u00e7\u00e3o interna, \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":3484718,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o, e decorre do poder regulamentar;","id":3484715,"corpo":"descentraliza\u00e7\u00e3o, e decorre do poder regulamentar;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"delega\u00e7\u00e3o, e decorre do poder normativo;","id":3484716,"corpo":"delega\u00e7\u00e3o, e decorre do poder normativo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fragmenta\u00e7\u00e3o, e decorre do poder disciplinar;","id":3484717,"corpo":"fragmenta\u00e7\u00e3o, e decorre do poder disciplinar;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desconcentra\u00e7\u00e3o, e decorre do poder hier\u00e1rquico;","id":3484718,"corpo":"desconcentra\u00e7\u00e3o, e decorre do poder hier\u00e1rquico;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"outorga, e decorre do poder discricion\u00e1rio.","id":3484719,"corpo":"outorga, e decorre do poder discricion\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369102,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/997732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude do Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, foi designado para cumprir dilig\u00eancia fiscalizat\u00f3ria em evento que consiste em show com a participa\u00e7\u00e3o de p\u00fablico adolescente. Chegando ao local, agindo de forma culposa, Jo\u00e3o se excedeu e retirou do show o adolescente Ant\u00f4nio, alegando que o rapaz estava desacompanhado de seus respons\u00e1veis, quando, na verdade, seu pai apenas tinha ido ao banheiro. Diante dos danos morais (frustra\u00e7\u00e3o) e materiais (valor do ingresso do show) sofridos por Ant\u00f4nio, ele procurou a Defensoria P\u00fablica e prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria em face do:","provas":[{"id":32194,"cargo":{"descricao":"Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude","id":15731},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-oficial-da-infancia-e-juventude","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":997736,"hashId":"973867ea6105407644f1e85197cd66cd","enunciado":"Jo\u00e3o, Oficial da Inf\u00e2ncia e Juventude do Tribunal de Justi\u00e7a de\r\nSanta Catarina, foi designado para cumprir dilig\u00eancia fiscalizat\u00f3ria\r\nem evento que consiste em show com a participa\u00e7\u00e3o de p\u00fablico\r\nadolescente. Chegando ao local, agindo de forma culposa, Jo\u00e3o se\r\nexcedeu e retirou do show o adolescente Ant\u00f4nio, alegando que\r\no rapaz estava desacompanhado de seus respons\u00e1veis, quando,\r\nna verdade, seu pai apenas tinha ido ao banheiro.\r\nDiante dos danos morais (frustra\u00e7\u00e3o) e materiais (valor do\r\ningresso do show) sofridos por Ant\u00f4nio, ele procurou a\r\nDefensoria P\u00fablica e prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria em face do:","resposta":3484738,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o, como pessoa f\u00edsica, por sua responsabilidade civil objetiva e direta;","id":3484735,"corpo":"Jo\u00e3o, como pessoa f\u00edsica, por sua responsabilidade civil\r\nobjetiva e direta;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, por sua responsabilidade civil objetiva;","id":3484736,"corpo":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, por sua\r\nresponsabilidade civil objetiva;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, por sua responsabilidade civil subjetiva;","id":3484737,"corpo":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina, por sua\r\nresponsabilidade civil subjetiva;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estado de Santa Catarina, por sua responsabilidade civil objetiva;","id":3484738,"corpo":"Estado de Santa Catarina, por sua responsabilidade civil\r\nobjetiva;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estado de Santa Catarina, por sua responsabilidade civil subjetiva.","id":3484739,"corpo":"Estado de Santa Catarina, por sua responsabilidade civil\r\nsubjetiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369103,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/997736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura busca dar uma configura\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, de modo a individualizar o objeto e atribuir-lhe uma fun\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, considere as afirmativas abaixo, referentes aos objetivos atribu\u00eddos aos levantamentos arquitet\u00f4nicos e urban\u00edsticos: I. Funcionalidade: envolve a organiza\u00e7\u00e3o das atividades de execu\u00e7\u00e3o das obras. II. T\u00e9cnica: exerce preocupa\u00e7\u00e3o com as quest\u00f5es relativas ao conforto t\u00e9rmico, ac\u00fastica, lum\u00ednico e ambiental. III. Est\u00e9tica: emite mensagens sensoriais a partir do produto art\u00edstico do projeto. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:","provas":[{"id":32195,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997758,"hashId":"44754798508fcfafc635e487476bffe4","enunciado":"<p>A arquitetura busca dar uma configura\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, de modo a\r\nindividualizar o objeto e atribuir-lhe uma fun\u00e7\u00e3o. Nesse sentido,\r\nconsidere as afirmativas abaixo, referentes aos objetivos\r\natribu\u00eddos aos levantamentos arquitet\u00f4nicos e urban\u00edsticos:<\/p><p>\r\nI. Funcionalidade: envolve a organiza\u00e7\u00e3o das atividades de\r\nexecu\u00e7\u00e3o das obras.\r\n<\/p><p>II. T\u00e9cnica: exerce preocupa\u00e7\u00e3o com as quest\u00f5es relativas ao\r\nconforto t\u00e9rmico, ac\u00fastica, lum\u00ednico e ambiental.\r\n<\/p><p>III. Est\u00e9tica: emite mensagens sensoriais a partir do produto\r\nart\u00edstico do projeto.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:<\/p>","resposta":3484849,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":3484845,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":3484846,"corpo":"II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":3484847,"corpo":"III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II;","id":3484848,"corpo":"I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3484849,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369105,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/997758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos gr\u00e1ficos de um projeto arquitet\u00f4nico que indicam a posi\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o no terreno, a vista superior de uma edifica\u00e7\u00e3o cortada por um plano horizontal a uma altura de 1,50m e as vistas frontal, laterais e posterior de uma edifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":32195,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997765,"hashId":"f5d1e3b3a601686b290d806db6707d56","enunciado":"Os elementos gr\u00e1ficos de um projeto arquitet\u00f4nico que indicam a\r\nposi\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o no terreno, a vista superior de uma\r\nedifica\u00e7\u00e3o cortada por um plano horizontal a uma altura de\r\n1,50m e as vistas frontal, laterais e posterior de uma edifica\u00e7\u00e3o\r\ns\u00e3o, respectivamente:","resposta":3484883,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o, planta baixa e eleva\u00e7\u00e3o;","id":3484880,"corpo":"situa\u00e7\u00e3o, planta baixa e eleva\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o, planta baixa e corte;","id":3484881,"corpo":"situa\u00e7\u00e3o, planta baixa e corte;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o, cobertura e corte;","id":3484882,"corpo":"situa\u00e7\u00e3o, cobertura e corte;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"loca\u00e7\u00e3o, planta baixa e eleva\u00e7\u00e3o;","id":3484883,"corpo":"loca\u00e7\u00e3o, planta baixa e eleva\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" loca\u00e7\u00e3o, corte e eleva\u00e7\u00e3o.","id":3484884,"corpo":" loca\u00e7\u00e3o, corte e eleva\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369105,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/997765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos requisitos que o arquiteto dever\u00e1 obedecer ao projetar as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias da \u00e1rea de conviv\u00eancia do canteiro de obras de uma edifica\u00e7\u00e3o consiste em:","provas":[{"id":32195,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997766,"hashId":"54a0f16ee8632ef6bc54b9922403768c","enunciado":"Um dos requisitos que o arquiteto dever\u00e1 obedecer ao projetar\r\nas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias da \u00e1rea de conviv\u00eancia do canteiro de\r\nobras de uma edifica\u00e7\u00e3o consiste em:","resposta":3484889,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" possuir p\u00e9 direito m\u00ednimo de 2,00 m, por se tratar de constru\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria;","id":3484885,"corpo":" possuir p\u00e9 direito m\u00ednimo de 2,00 m, por se tratar de\r\nconstru\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter a fia\u00e7\u00e3o el\u00e9trica aparente, para facilitar a manuten\u00e7\u00e3o;","id":3484886,"corpo":"ter a fia\u00e7\u00e3o el\u00e9trica aparente, para facilitar a manuten\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser constru\u00edda antes da instala\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio canteiro de obras;","id":3484887,"corpo":"ser constru\u00edda antes da instala\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio canteiro de\r\nobras;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" utilizar latrinas devido \u00e0 praticidade e ao baixo custo;","id":3484888,"corpo":" utilizar latrinas devido \u00e0 praticidade e ao baixo custo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter ventila\u00e7\u00e3o natural atrav\u00e9s de aberturas voltadas para o exterior.","id":3484889,"corpo":"ter ventila\u00e7\u00e3o natural atrav\u00e9s de aberturas voltadas para o\r\nexterior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369106,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/997766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tesouras s\u00e3o muito utilizadas como solu\u00e7\u00e3o de coberturas em constru\u00e7\u00f5es. A figura abaixo apresenta uma dessas estruturas. As partes A, B e C s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":32195,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997768,"hashId":"3de3b808f4308556912c13b326e25232","enunciado":"<p>As tesouras s\u00e3o muito utilizadas como solu\u00e7\u00e3o de coberturas em\r\nconstru\u00e7\u00f5es. A figura abaixo apresenta uma dessas estruturas. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32195\/01.gif\"><\/p><p> As partes A, B e C s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":3484897,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pendural, montante e banzo;","id":3484895,"corpo":"pendural, montante e banzo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pendural, banzo e beiral;","id":3484896,"corpo":"pendural, banzo e beiral;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagonal, montante e banzo;","id":3484897,"corpo":"diagonal, montante e banzo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagonal, banzo e beiral;","id":3484898,"corpo":"diagonal, banzo e beiral;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagonal, pendural e beiral.","id":3484899,"corpo":"diagonal, pendural e beiral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369106,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/997768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para aplicar um revestimento cer\u00e2mico, faz-se necess\u00e1rio conhecer o processo de seu assentamento, de modo a obter o arranjo adequado. O espa\u00e7o regular cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 separar o revestimento para aliviar tens\u00f5es provocadas pela movimenta\u00e7\u00e3o da base ou do pr\u00f3prio revestimento \u00e9 definido como junta:","provas":[{"id":32195,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997771,"hashId":"7e911513b243158cfef29e4be866df8d","enunciado":"Para aplicar um revestimento cer\u00e2mico, faz-se necess\u00e1rio\r\nconhecer o processo de seu assentamento, de modo a obter o\r\narranjo adequado.\r\nO espa\u00e7o regular cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 separar o revestimento para\r\naliviar tens\u00f5es provocadas pela movimenta\u00e7\u00e3o da base ou do\r\npr\u00f3prio revestimento \u00e9 definido como junta:","resposta":3484911,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intermedi\u00e1ria;","id":3484910,"corpo":"intermedi\u00e1ria;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de dessolidariza\u00e7\u00e3o;","id":3484911,"corpo":"de dessolidariza\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de transi\u00e7\u00e3o;","id":3484912,"corpo":"de transi\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de contorno;","id":3484913,"corpo":"de contorno;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de dilata\u00e7\u00e3o.","id":3484914,"corpo":"de dilata\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369106,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/997771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o esquema da acessibilidade de portas em sequ\u00eancia para cadeirantes apresentado na figura abaixo: A respeito desse esquema, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":32195,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997776,"hashId":"b38fc584e7a192de937295b961091a94","enunciado":"<p>Considere o esquema da acessibilidade de portas em sequ\u00eancia\r\npara cadeirantes apresentado na figura abaixo:<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32195\/03.gif\"><\/p><p> A respeito desse esquema, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3484937,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atende \u00e0 norma, pois existe um espa\u00e7o de transposi\u00e7\u00e3o demarcado por um c\u00edrculo no entorno da cadeira;","id":3484935,"corpo":"atende \u00e0 norma, pois existe um espa\u00e7o de transposi\u00e7\u00e3o\r\ndemarcado por um c\u00edrculo no entorno da cadeira;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atende \u00e0 norma, pois existe um espa\u00e7o que permite a abertura total da porta;","id":3484936,"corpo":"atende \u00e0 norma, pois existe um espa\u00e7o que permite a\r\nabertura total da porta;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o atende \u00e0 norma, pois n\u00e3o existe um espa\u00e7o para o posicionamento da cadeira para a abertura da porta;","id":3484937,"corpo":"n\u00e3o atende \u00e0 norma, pois n\u00e3o existe um espa\u00e7o para o\r\nposicionamento da cadeira para a abertura da porta;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o atende \u00e0 norma, pois n\u00e3o h\u00e1 um alinhamento entre as portas;","id":3484938,"corpo":"n\u00e3o atende \u00e0 norma, pois n\u00e3o h\u00e1 um alinhamento entre as\r\nportas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o atende \u00e0 norma, pois o espa\u00e7o da porta \u00e9 menor que o c\u00edrculo no entorno da cadeira.","id":3484939,"corpo":"n\u00e3o atende \u00e0 norma, pois o espa\u00e7o da porta \u00e9 menor que o\r\nc\u00edrculo no entorno da cadeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369107,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"}],"slug":"arquitetura\/997776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a avalia\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o p\u00fablico, foi elaborada uma metodologia com quatro vetores referentes ao espa\u00e7o: I. manuten\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico respons\u00e1vel. II. utiliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. III. uso inadequado. IV. condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. O resultado est\u00e1 na tabela abaixo: Admitindo-se como aceit\u00e1vel uma men\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo SETE, a nota do vetor III deve ser:","provas":[{"id":32195,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997779,"hashId":"c32c9b05960f9efc6ecf87eb93efec1a","enunciado":"<p>Para a avalia\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o p\u00fablico, foi elaborada uma\r\nmetodologia com quatro vetores referentes ao espa\u00e7o:\r\n<\/p><p>I. manuten\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico respons\u00e1vel.\r\n<\/p><p>II. utiliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. uso inadequado.\r\n<\/p><p>IV. condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\r\n<\/p><p>O resultado est\u00e1 na tabela abaixo: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32195\/06.gif\"><\/p><p>Admitindo-se como aceit\u00e1vel uma men\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo SETE,\r\na nota do vetor III deve ser:<\/p>","resposta":3484953,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,5;","id":3484950,"corpo":"7,5;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,0;","id":3484951,"corpo":"8,0;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,5;","id":3484952,"corpo":"8,5;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9,0;","id":3484953,"corpo":"9,0;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9,5.","id":3484954,"corpo":"9,5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369107,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402996,"slug":"arquitetura-politicas-publicas"}],"slug":"arquitetura\/997779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til tem por fun\u00e7\u00e3o guiar o fluxo e orientar o deslocamento de pessoas portadoras de defici\u00eancia na vis\u00e3o. A figura abaixo apresenta o esquema de um ponto de \u00f4nibus em uma cal\u00e7ada. Os pontos que devem ser feitos com piso t\u00e1til direcional e de alerta s\u00e3o:","provas":[{"id":32195,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997780,"hashId":"f34f7776022d909f54299d6d3493128e","enunciado":"<p>A sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til tem por fun\u00e7\u00e3o guiar o fluxo e orientar o\r\ndeslocamento de pessoas portadoras de defici\u00eancia na vis\u00e3o. A\r\nfigura abaixo apresenta o esquema de um ponto de \u00f4nibus em\r\numa cal\u00e7ada. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32195\/07.gif\"><\/p><p>Os pontos que devem ser feitos com piso t\u00e1til direcional e de\r\nalerta s\u00e3o:<\/p>","resposta":3484956,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direcional: B e C; alerta: A, D e E;","id":3484955,"corpo":"direcional: B e C; alerta: A, D e E;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direcional: B, C e D; alerta: A e E;","id":3484956,"corpo":"direcional: B, C e D; alerta: A e E;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direcional: B, C e E; alerta: A e D;","id":3484957,"corpo":"direcional: B, C e E; alerta: A e D;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direcional: A e E; alerta: B, C e E;","id":3484958,"corpo":"direcional: A e E; alerta: B, C e E;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direcional: A, C e D; alerta: B e E.","id":3484959,"corpo":"direcional: A, C e D; alerta: B e E.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369107,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/997780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para recobrir a alvenaria de sua obra, o arquiteto aplicou a argamassa de embo\u00e7o interno, no tra\u00e7o 1:1:6, sobre a superf\u00edcie previamente chapiscada. A propor\u00e7\u00e3o do tra\u00e7o escolhido corresponde, respectivamente, a:","provas":[{"id":32195,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997781,"hashId":"97581903d3da17280c9427bf770c0e7b","enunciado":"Para recobrir a alvenaria de sua obra, o arquiteto aplicou a\r\nargamassa de embo\u00e7o interno, no tra\u00e7o 1:1:6, sobre a superf\u00edcie\r\npreviamente chapiscada.\r\nA propor\u00e7\u00e3o do tra\u00e7o escolhido corresponde, respectivamente, a:","resposta":3484961,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"areia grossa\/ cal em pasta\/ cimento;","id":3484960,"corpo":"areia grossa\/ cal em pasta\/ cimento;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cimento\/ cal em pasta\/ areia grossa;","id":3484961,"corpo":"cimento\/ cal em pasta\/ areia grossa;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" cal em pasta\/ areia grossa\/ cimento;","id":3484962,"corpo":" cal em pasta\/ areia grossa\/ cimento;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"areia grossa\/ cimento\/ cal em pasta;","id":3484963,"corpo":"areia grossa\/ cimento\/ cal em pasta;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" cimento\/ areia grossa\/ cal em pasta.","id":3484964,"corpo":" cimento\/ areia grossa\/ cal em pasta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369107,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/997781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o v\u00e1rios os documentos que controlam a contrata\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de uma obra. O documento que se caracteriza por ter uma colet\u00e2nea de orienta\u00e7\u00f5es, de forma a uniformizar as condutas dos projetistas, construtores e fiscais de obra \u00e9(s\u00e3o):","provas":[{"id":32195,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":997789,"hashId":"41de32374f4892758445d0e1cfaff0a9","enunciado":"S\u00e3o v\u00e1rios os documentos que controlam a contrata\u00e7\u00e3o e a\r\nexecu\u00e7\u00e3o de uma obra.\r\nO documento que se caracteriza por ter uma colet\u00e2nea de\r\norienta\u00e7\u00f5es, de forma a uniformizar as condutas dos projetistas,\r\nconstrutores e fiscais de obra \u00e9(s\u00e3o):","resposta":3485004,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"memorial descritivo;","id":3485000,"corpo":"memorial descritivo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"edital; ","id":3485001,"corpo":"edital; ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas;","id":3485002,"corpo":"especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrato;","id":3485003,"corpo":"contrato;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caderno de encargos.","id":3485004,"corpo":"caderno de encargos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369108,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/997789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}